{"blocks": [{"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    su intervenci\u00f3n hac\u00eda hincapi\u00e9 en la necesidad de apoyo a las familias en\n    funci\u00f3n de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica por la que se atravesaba y del impacto\n    social que iba a tener la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha pasado pr\u00e1cticamente un mes y, sin\n    duda, las noticias sobre la crisis empeoran los posibles resultados de la\n    afectaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno va a continuar en la l\u00ednea de hacer de la pol\u00edtica social de\n    apoyo a las familias una de sus grandes prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo las m\u00e1s importantes: la ayuda por nacimiento, que\n    por primera vez se ha instaurado\n    en nuestro pa\u00eds; la Ley de la Dependencia; la ampliaci\u00f3n de los permisos\n    de paternidad; la subida en un 30 por ciento de las pensiones m\u00ednimas; la\n    extensi\u00f3n de la educaci\u00f3n infantil de 3 a 6 a\u00f1os, y ahora de 0 a 3 a\u00f1os,\n    y otra serie de pol\u00edticas sociales que han sido decididas en el marco del\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le puedo asegurar que para el ejercicio\n    presupuestario que viene, para el a\u00f1o 2009, vamos a mantener esta\n    pol\u00edtica social y mantener, en este caso, supone incrementar: un aumento\n    del 6 por ciento en las pensiones m\u00ednimas; una subida del 6 por ciento en\n    las becas -vamos a llegar por primera vez a un mill\u00f3n y medio de becados\n    en este pa\u00eds-; vamos a ampliar el gasto en dependencia hasta 1.200\n    millones de euros -un 33 por ciento- y, junto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, como le dec\u00eda, vamos a extender la educaci\u00f3n infantil de 0 a 3\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, s\u00ed, se\u00f1or Duran, la\n    pol\u00edtica social de apoyo a las familias ha sido eje de nuestra pol\u00edtica,\n    lo va a seguir siendo, y mucho m\u00e1s en esta coyuntura adversa desde el\n    punto de vista econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La primera, el art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n, que habla\n    claramente de que los poderes p\u00fablicos asegurar\u00e1n la protecci\u00f3n social,\n    econ\u00f3mica y jur\u00eddica, y no lo hacen hoy por hoy en todos sus extremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, la tasa de paro en Espa\u00f1a es del 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo periodo de tiempo, en Alemania bajaba el paro\n    el 1,1 y en Francia el 0,9, seg\u00fan Eurostat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los Presupuestos Generales del Estado que usted presenta\n    habla de una tasa de paro para el a\u00f1o que viene del 12,5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, le recuerdo que la tasa de paro del segundo trimestre de\n    2008, que es la \u00faltima oficial de la EPA, est\u00e1 en el 10,4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He le\u00eddo su pregunta\n    y habla de la tasa de paro y de la evoluci\u00f3n dram\u00e1tica del desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted formaba parte de ese\n    Gobierno y, desde luego, en aquel momento era milagro lo que ahora es\n    dram\u00e1tico; una tasa de paro que puede estar entre el 11 \u00f3 el 12 por\n    ciento cuando estaba en el 14. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es l\u00f3gico que no le guste o que le sorprenda\n    porque ustedes en el 2002, ante una elevaci\u00f3n de la tasa del paro, lo que\n    hicieron fue un decretazo para recortar derechos a los desempleados que\n    cost\u00f3 una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, una buena\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica como la que ha llevado a este Gobierno a crear casi\n    tres millones de empleos en la legislatura pasada y llevar la tasa de\n    paro al 8 por ciento, la m\u00e1s baja de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, el se\u00f1or Solbes dej\u00f3 una tasa de paro del 23 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la tasa de paro el a\u00f1o que viene ser\u00e1 mayor que cuando\n    usted lleg\u00f3 al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y con mi pol\u00edtica econ\u00f3mica tenemos el gasto social\n    en el 52,8 por ciento... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COLABORACI\u00d3N EST\u00c1 DISPUESTO A\n    PRESTAR EL GOBIERNO PARA LA IDENTIFICACI\u00d3N DE LOS CUERPOS DE LAS V\u00cdCTIMAS\n    DE LA GUERRA CIVIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 COLABORACI\u00d3N EST\u00c1 DISPUESTO A\n    PRESTAR EL GOBIERNO PARA LA IDENTIFICACI\u00d3N DE LOS CUERPOS DE LAS V\u00cdCTIMAS\n    DE LA GUERRA CIVIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "memoria": [2], "reconocimiento": [3], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en todo lo\n    que acaba de referir, es decir, en el desarrollo normativo de la ley, ya\n    le anuncio que est\u00e1n casi ultimadas diversas normas, concretamente ocho,\n    que regulan aspectos importantes de la ley, como son la declaraci\u00f3n de\n    reparaci\u00f3n y reconocimiento personal; las indemnizaciones a personas\n    fallecidas o incapacitadas por defender la democracia entre finales de\n    los a\u00f1os sesenta y setenta; la adquisici\u00f3n de la nacionalidad espa\u00f1ola\n    por los brigadistas internacionales, por los hijos de padres espa\u00f1oles y\n    nietos de abuelos exiliados; la regulaci\u00f3n de la consulta de actas de\n    defunciones de los registros civiles; la reorganizaci\u00f3n del Archivo\n    General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola; la elaboraci\u00f3n del censo de obras\n    realizadas mediante trabajos forzados; la retirada de s\u00edmbolos\n    conmemorativos y el procedimiento de actuaci\u00f3n para efectuar exhumaciones\n    y mapas de localizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, en todo lo\n    que acaba de referir, es decir, en el desarrollo normativo de la ley, ya\n    le anuncio que est\u00e1n casi ultimadas diversas normas, concretamente ocho,\n    que regulan aspectos importantes de la ley, como son la declaraci\u00f3n de\n    reparaci\u00f3n y reconocimiento personal; las indemnizaciones a personas\n    fallecidas o incapacitadas por defender la democracia entre finales de\n    los a\u00f1os sesenta y setenta; la adquisici\u00f3n de la nacionalidad espa\u00f1ola\n    por los brigadistas internacionales, por los hijos de padres espa\u00f1oles y\n    nietos de abuelos exiliados; la regulaci\u00f3n de la consulta de actas de\n    defunciones de los registros civiles; la reorganizaci\u00f3n del Archivo\n    General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola; la elaboraci\u00f3n del censo de obras\n    realizadas mediante trabajos forzados; la retirada de s\u00edmbolos\n    conmemorativos y el procedimiento de actuaci\u00f3n para efectuar exhumaciones\n    y mapas de localizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las instituciones p\u00fablicas y, desde luego, el Gobierno tienen la\n    obligaci\u00f3n de ayudar a las familias que quieren cerrar sus heridas,\n    porque al fin y al cabo de eso estamos hablando, del derecho de todos los\n    ciudadanos, protagonistas directos y familiares, a recuperar y reponer su\n    memoria individual y colectiva y a poder hacerlo con dignidad y honor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, en todo lo\n    que acaba de referir, es decir, en el desarrollo normativo de la ley, ya\n    le anuncio que est\u00e1n casi ultimadas diversas normas, concretamente ocho,\n    que regulan aspectos importantes de la ley, como son la declaraci\u00f3n de\n    reparaci\u00f3n y reconocimiento personal; las indemnizaciones a personas\n    fallecidas o incapacitadas por defender la democracia entre finales de\n    los a\u00f1os sesenta y setenta; la adquisici\u00f3n de la nacionalidad espa\u00f1ola\n    por los brigadistas internacionales, por los hijos de padres espa\u00f1oles y\n    nietos de abuelos exiliados; la regulaci\u00f3n de la consulta de actas de\n    defunciones de los registros civiles; la reorganizaci\u00f3n del Archivo\n    General de la Guerra Civil Espa\u00f1ola; la elaboraci\u00f3n del censo de obras\n    realizadas mediante trabajos forzados; la retirada de s\u00edmbolos\n    conmemorativos y el procedimiento de actuaci\u00f3n para efectuar exhumaciones\n    y mapas de localizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000204\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PUEDE AFIRMAR EL GOBIERNO QUE EL RECORTE DE LA\n    FINANCIACI\u00d3N AUTON\u00d3MICA Y LOCAL NO ES UN RECORTE SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Otros 700 millones, de la financiaci\u00f3n que recortan\n    a los ayuntamientos, financiaci\u00f3n que se destinaba a atenci\u00f3n social o a\n    guarder\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto, del frenazo a la atenci\u00f3n a la dependencia, a la\n    atenci\u00f3n a mayores o a las guarder\u00edas y podr\u00eda hablarle del mill\u00f3n de\n    ciudadanos que se va a quedar sin seguro m\u00e9dico, o de los 100 millones\n    que recortan a las partidas del fomento al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros 700 millones, de la financiaci\u00f3n que recortan\n    a los ayuntamientos, financiaci\u00f3n que se destinaba a atenci\u00f3n social o a\n    guarder\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No quiero plantear aqu\u00ed un debate sobre cuestiones\n    sem\u00e1nticas, pero me gustar\u00eda saber, se\u00f1or vicepresidente, en qu\u00e9\n    par\u00e1metros se basaba usted cuando el pasado 30 de mayo afirm\u00f3 que hablar\n    de crisis econ\u00f3mica era enormemente exagerado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En aquel momento la informaci\u00f3n disponible era\n    la del primer trimestre de ese a\u00f1o, con un crecimiento de la econom\u00eda del\n    0,3 intertrimestral y del 2,6 anual, por tanto, en l\u00ednea con lo que\n    estaba sucediendo en otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "crisis econ\u00f3mica": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe mejor que yo que hay crisis que vienen de fuera, pero la\n    crisis inmobiliaria, la burbuja inmobiliaria ven\u00eda anunciada por los\n    expertos desde hac\u00eda varios a\u00f1os y tambi\u00e9n la falta de competitividad de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted, se\u00f1or ministro, que el diferencial de\n    inflaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea, en estos momentos que estamos sin\n    crecimiento econ\u00f3mico, sigue manteni\u00e9ndose muy elevado, y que, seg\u00fan\n    Eurostat, la econom\u00eda espa\u00f1ola es la que m\u00e1s ha disminuido en su\n    crecimiento, as\u00ed como la que m\u00e1s ha crecido en paro a causa de la\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, en este momento los espa\u00f1oles lo que nos estamos\n    preguntando es qu\u00e9 perjuicios nos ha ocasionado su Gobierno por no haber\n    diagnosticado, no haber definido, no haber reconocido la crisis y, por\n    tanto, no haber tomado medidas de reformas estructurales en nuestra\n    econom\u00eda que ahora pagamos los 44 millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted, se\u00f1or ministro, que el diferencial de\n    inflaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea, en estos momentos que estamos sin\n    crecimiento econ\u00f3mico, sigue manteni\u00e9ndose muy elevado, y que, seg\u00fan\n    Eurostat, la econom\u00eda espa\u00f1ola es la que m\u00e1s ha disminuido en su\n    crecimiento, as\u00ed como la que m\u00e1s ha crecido en paro a causa de la\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le voy\n    a recordar, se\u00f1or vicepresidente, es que usted a lo largo de la campa\u00f1a\n    electoral, en enero de 2008, cuando ten\u00eda en su poder y sab\u00eda que el\n    d\u00e9ficit de la balanza por cuenta corriente era del 10 por ciento\n    aproximadamente, cuando en el mes de febrero usted sab\u00eda que la\n    recaudaci\u00f3n por IVA hab\u00eda bajado entre un 14 y un 16 por ciento y cuando\n    usted tambi\u00e9n sab\u00eda y ten\u00eda en su poder que el \u00edndice sint\u00e9tico de\n    actividades anunciaba desde 2007 un cambio de ciclo, segu\u00edan empe\u00f1ados en\n    negar la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes ten\u00edan el \u00edndice sint\u00e9tico de actividad porque lo publicamos\n    todas las semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y ahora nos encontramos con la \u00faltima\n    actuaci\u00f3n de su Gobierno, de su propia actividad y de la del presidente\n    Rodr\u00edguez Zapatero, que sin duda ha tenido una gran repercusi\u00f3n y que\n    seguramente no ser\u00e1 f\u00e1cil reflejar en su respuesta; pero en el Grupo\n    Parlamentario Socialista nos interesa mucho porque siempre le hemos dado\n    mucha importancia a la actuaci\u00f3n del Naciones Unidas como \u00fanico Gobierno\n    global en este mundo interconectado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00daltimamente prestamos atenci\u00f3n especial a\n    cuestiones econ\u00f3micas, a la crisis financiera internacional que vivimos,\n    cuestiones que, como acaba de decir usted en su respuesta a la anterior\n    pregunta, requieren soluciones colectivas y multilaterales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los elementos que condicionan la estabilidad y la\n    seguridad internacional, la consolidaci\u00f3n democr\u00e1tica, el desarrollo, son\n    m\u00faltiples y variados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds\n    fundamental para la estabilidad internacional y la seguridad es Pakist\u00e1n,\n    pa\u00eds que desde su traum\u00e1tica independencia y segregaci\u00f3n de India en el\n    a\u00f1o 1947 no ha conseguido encontrar la senda del crecimiento y la\n    estabilidad econ\u00f3mica, a pesar de sus grandes valores y sus riquezas\n    humanas (El se\u00f1or presidente ocupa la Presidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valoran usted y el Gobierno la\n    situaci\u00f3n de un pa\u00eds tan importante para la seguridad y estabilidad\n    internacional como es Pakist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a sigue con\n    particular inter\u00e9s y preocupaci\u00f3n la evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n pol\u00edtica y\n    de seguridad en Pakist\u00e1n, un pa\u00eds clave para la estabilidad regional,\n    sobre todo por ser frontera con Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la situaci\u00f3n\n    pol\u00edtica y de seguridad en Pakist\u00e1n sigue siendo muy vol\u00e1til, y por ello\n    la Uni\u00f3n Europea ha decidido reforzar todo su di\u00e1logo pol\u00edtico, toda su\n    cooperaci\u00f3n con las nuevas autoridades pakistan\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, Espa\u00f1a y la Uni\u00f3n\n    Europea tienen un especial inter\u00e9s en reforzar las medidas de seguridad\n    en la frontera a trav\u00e9s de mecanismos de di\u00e1logo pol\u00edtico y de seguridad\n    existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una iniciativa para apoyar a Pakist\u00e1n frente a sus\n    desaf\u00edos econ\u00f3micos, de seguridad y de desarrollo, y Espa\u00f1a y la Uni\u00f3n\n    Europea est\u00e1n decididos a apoyar al nuevo presidente pakistan\u00ed, Asif Ali\n    Zardari, en su nuevo mandato, en su nueva trayectoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rubalcaba, su compa\u00f1ero\n    el ministro de Trabajo e Inmigraci\u00f3n se declar\u00f3 incompetente la semana\n    pasada, al ministro de Exteriores no le hacen caso ni en Gambia, y usted\n    no da explicaciones ni asume responsabilidades, cuando sabe que las\n    condiciones en las que viajan los polic\u00edas espa\u00f1oles no re\u00fanen las\n    garant\u00edas de seguridad necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no se incorporan algunas de las cosas\n    que piden los polic\u00edas a las normas de seguridad de las repatriaciones\n    que servir\u00edan para mejorar su seguridad y la de los vuelos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Atendiendo a la pregunta que usted da por formulada, la respuesta es la\n    siguiente: La libre movilidad de los trabajadores en el mercado interior\n    espa\u00f1ol est\u00e1 garantizada, como usted bien sabe, por la Constituci\u00f3n que\n    proclama el principio de igualdad ante la ley y no discriminaci\u00f3n por\n    ninguna condici\u00f3n o circunstancia personal o social, el derecho de todos\n    los espa\u00f1oles a elegir libremente su residencia y a circular por el\n    territorio nacional, as\u00ed como el derecho al trabajo y a la libre\n    elecci\u00f3n, profesi\u00f3n u oficio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en tanto en\n    cuanto ustedes no cumplan con los requerimientos exactos de esta\n    proposici\u00f3n no de ley est\u00e1n expropiando a m\u00e1s de 30.000 trabajadores\n    prejubilados, contra su voluntad, por actos de disposici\u00f3n a los que\n    ellos no dieron su conformidad porque fueron expulsados del mercado de\n    trabajo en virtud de expedientes de regulaci\u00f3n de empleo, que ellos no\n    pactaron; lo pactaron los sindicatos m\u00e1s representativos, las\n    asociaciones empresariales m\u00e1s representativas del mercado de trabajo y\n    el Gobierno, habiendo cubierto ya periodos de cotizaci\u00f3n o carreras de\n    seguro en el \u00e1mbito de la Seguridad Social del sistema p\u00fablico de\n    pensiones de treinta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en tanto en\n    cuanto ustedes no cumplan con los requerimientos exactos de esta\n    proposici\u00f3n no de ley est\u00e1n expropiando a m\u00e1s de 30.000 trabajadores\n    prejubilados, contra su voluntad, por actos de disposici\u00f3n a los que\n    ellos no dieron su conformidad porque fueron expulsados del mercado de\n    trabajo en virtud de expedientes de regulaci\u00f3n de empleo, que ellos no\n    pactaron; lo pactaron los sindicatos m\u00e1s representativos, las\n    asociaciones empresariales m\u00e1s representativas del mercado de trabajo y\n    el Gobierno, habiendo cubierto ya periodos de cotizaci\u00f3n o carreras de\n    seguro en el \u00e1mbito de la Seguridad Social del sistema p\u00fablico de\n    pensiones de treinta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA COMBATIR LA\n    CONTINUA CA\u00cdDA DEL EMPLEO JUVENIL EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3, 4], "juvenil": [0, 1, 2], "paro juvenil": [5, 6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el 28 de mayo de este a\u00f1o, en la sesi\u00f3n de control al\n    Gobierno mi compa\u00f1ero Ignacio Uriarte le preguntaba qu\u00e9 medidas pensaba\n    adoptar el Gobierno para hacer frente al hecho de que el paro juvenil en\n    Espa\u00f1a sea el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or ministro, hoy la tasa de paro juvenil en Espa\u00f1a ya es\n    del 24 por ciento, y subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le realizo la siguiente cuesti\u00f3n:\n    \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado el Gobierno para combatir la continua ca\u00edda del\n    empleo juvenil en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el 28 de mayo de este a\u00f1o, en la sesi\u00f3n de control al\n    Gobierno mi compa\u00f1ero Ignacio Uriarte le preguntaba qu\u00e9 medidas pensaba\n    adoptar el Gobierno para hacer frente al hecho de que el paro juvenil en\n    Espa\u00f1a sea el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or ministro, hoy la tasa de paro juvenil en Espa\u00f1a ya es\n    del 24 por ciento, y subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el 28 de mayo de este a\u00f1o, en la sesi\u00f3n de control al\n    Gobierno mi compa\u00f1ero Ignacio Uriarte le preguntaba qu\u00e9 medidas pensaba\n    adoptar el Gobierno para hacer frente al hecho de que el paro juvenil en\n    Espa\u00f1a sea el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or ministro, hoy la tasa de paro juvenil en Espa\u00f1a ya es\n    del 24 por ciento, y subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [4], "econom\u00eda": [0], "j\u00f3venes": [1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por eso, el primer objetivo es reactivar la econom\u00eda, que es\n    la mejor medida para impulsar la creaci\u00f3n de empleo en general y de los\n    j\u00f3venes en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00eda, la ca\u00edda del empleo de los j\u00f3venes est\u00e1 directamente\n    relacionada, y supongo que coincide conmigo, con la ca\u00edda del crecimiento\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el primer objetivo es reactivar la econom\u00eda, que es\n    la mejor medida para impulsar la creaci\u00f3n de empleo en general y de los\n    j\u00f3venes en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el seno del di\u00e1logo social se van a estudiar\n    nuevas actuaciones consensuadas con los interlocutores sociales para\n    favorecer el empleo de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el seno del di\u00e1logo social se van a estudiar\n    nuevas actuaciones consensuadas con los interlocutores sociales para\n    favorecer el empleo de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [9, 10, 11, 12], "juvenil": [6, 7, 8], "paro juvenil": [13, 14, 15], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El\n    problema de fondo, se\u00f1or ministro, es que el movimiento se demuestra\n    andando, y el problema es que no han puesto sobre la mesa ninguna medida,\n    sencillamente porque no tienen medidas espec\u00edficas en materia de empleo\n    que ofrecer a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el segundo trimestre de 2008, el n\u00famero de\n    parados j\u00f3venes rond\u00f3 los 951.700, un 35,6 por ciento m\u00e1s que el mismo\n    dato del trimestre del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, los j\u00f3venes vemos\n    c\u00f3mo, una vez m\u00e1s, somos los m\u00e1s perjudicados por la ineficacia de un\n    Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted\n    y el Gobierno socialista son los responsables de que hoy muchos j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles no puedan plantearse un proyecto vital, son los responsables de\n    que los datos que ustedes solo los ven como datos, nosotros los veamos\n    como nombres y apellidos, personas que no pueden acceder a una vivienda y\n    personas que no pueden tener un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Act\u00faen de forma decidida, se\u00f1or\n    ministro, no lleven a los j\u00f3venes de hoy a los datos de paro de 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3ngase a trabajar en serio por los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mayo de este a\u00f1o el paro juvenil\n    en Espa\u00f1a ha subido del 20 al 24 por ciento, y usted y yo sabemos que va\n    a seguir subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son lo suficientemente graves para que desde\n    el Ministerio de Trabajo se articulen las medidas necesarias para frenar\n    este incremento del paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1996 dejaron la tasa de paro juvenil en m\u00e1s de\n    un 40 por ciento, exactamente en un 43 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mayo de este a\u00f1o el paro juvenil\n    en Espa\u00f1a ha subido del 20 al 24 por ciento, y usted y yo sabemos que va\n    a seguir subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son lo suficientemente graves para que desde\n    el Ministerio de Trabajo se articulen las medidas necesarias para frenar\n    este incremento del paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1996 dejaron la tasa de paro juvenil en m\u00e1s de\n    un 40 por ciento, exactamente en un 43 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Act\u00faen de forma decidida, se\u00f1or\n    ministro, no lleven a los j\u00f3venes de hoy a los datos de paro de 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mayo de este a\u00f1o el paro juvenil\n    en Espa\u00f1a ha subido del 20 al 24 por ciento, y usted y yo sabemos que va\n    a seguir subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son lo suficientemente graves para que desde\n    el Ministerio de Trabajo se articulen las medidas necesarias para frenar\n    este incremento del paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1996 dejaron la tasa de paro juvenil en m\u00e1s de\n    un 40 por ciento, exactamente en un 43 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, estamos\n    introduciendo y hacemos bonificaciones de 800 euros al a\u00f1o, durante un\n    per\u00edodo de cuatro a\u00f1os, para contratar a los j\u00f3venes de menos de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se establecieron bonificaciones\n    a la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes con discapacidad, en pr\u00e1cticas y para el\n    personal investigador en formaci\u00f3n con beca y con contrato en pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estatuto del trabajo aut\u00f3nomo ha elevado al 30 por ciento la reducci\u00f3n\n    de cuotas ya existente para los j\u00f3venes hasta 30 a\u00f1os y hasta 35 en las\n    mujeres y ha extendido el periodo de aplicaci\u00f3n en 30 meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no\n    le quepa la menor duda de que la preocupaci\u00f3n principal de este Gobierno\n    la forman los j\u00f3venes... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El empleo es la prioridad de este Gobierno y por eso\n    hemos adoptado un conjunto de medidas para reactivar la econom\u00eda y el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No se est\u00e1n\n    cumpliendo los objetivos de la cumbre de Lisboa, tenemos la mayor tasa de\n    desempleo de la Eurozona, el empleo est\u00e1 en ca\u00edda libre, medio mill\u00f3n de\n    hogares tienen a todos sus miembros en desempleo y ya no hablemos de los\n    j\u00f3venes ni de las mujeres paradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos decepcion\u00f3 escucharle que no esper\u00e1semos nuevos anuncios ni nuevas\n    propuestas a pesar de convertirse en norma que los datos del paro de este\n    a\u00f1o sean los peores de la \u00faltima d\u00e9cada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay m\u00e1s de 103.085 personas\n    que pasaron a engrosar las listas del paro el pasado mes de agosto, lo\n    que supone un incremento del 4,25 por ciento, afectando a todos los\n    sectores pero en especial a la construcci\u00f3n y a los servicios, como fruto\n    de esa desidia, cifras que en el mes de septiembre, que usted ya tiene\n    sobre la mesa, posiblemente superar\u00e1n a las actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, el Gobierno son\n    ustedes, pero que conste que no les vendr\u00edan mal a usted y al se\u00f1or\n    Zapatero inspirarse en algunas de las medidas que puso en marcha el\n    Partido Popular cuando gobernamos, creando cinco millones de empleos y\n    descendiendo el paro del 23 al 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si ustedes escucharan, se\u00f1or\u00edas, la primera conclusi\u00f3n\n    que tendr\u00edan que sacar ser\u00eda que no estamos hablando de una crisis\n    econ\u00f3mica de origen laboral sino que estamos hablando de una crisis\n    econ\u00f3mica de origen financiero, y el paro es la consecuencia de la\n    crisis, no lo laboral el origen de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pregunte usted a sus compa\u00f1eros de Valencia, de\n    Murcia y de Madrid qu\u00e9 est\u00e1n haciendo por mejorar la situaci\u00f3n del paro,\n    porque ellos son los responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tenemos que trabajar juntos para ofrecer m\u00e1s seguridad, m\u00e1s estabilidad,\n    m\u00e1s garant\u00edas y m\u00e1s justicia al sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reinstaurar la amenaza, el miedo o\n    la coacci\u00f3n social a los m\u00e1s desfavorecidos, a los que en estos momentos,\n    en tiempos de crisis, tienen m\u00e1s vulnerabilidad es una inmoralidad que\n    deber\u00eda avergonzarles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [3, 4], "econom\u00eda": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No podemos\n    transmitir la idea, aunque sea involuntaria, de que en estos momentos hay\n    alg\u00fan m\u00ednimo problema respecto a la Seguridad Social, su econom\u00eda, su\n    fortaleza y sus finanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos\n    transmitir la idea, aunque sea involuntaria, de que en estos momentos hay\n    alg\u00fan m\u00ednimo problema respecto a la Seguridad Social, su econom\u00eda, su\n    fortaleza y sus finanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos transmitir -y eso es m\u00e9rito de todos-\n    que hoy la Seguridad Social tiene la mejor salud econ\u00f3mica de su\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos\n    transmitir la idea, aunque sea involuntaria, de que en estos momentos hay\n    alg\u00fan m\u00ednimo problema respecto a la Seguridad Social, su econom\u00eda, su\n    fortaleza y sus finanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos transmitir -y eso es m\u00e9rito de todos-\n    que hoy la Seguridad Social tiene la mejor salud econ\u00f3mica de su\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay\n    un dato objetivo: la Uni\u00f3n Europea, desde septiembre del a\u00f1o 2005 y a lo\n    largo del a\u00f1o 2006, ha venido diciendo a Espa\u00f1a y a su Gobierno que la\n    pol\u00edtica seguida por el Gobierno socialista era insostenible\n    y les han llamado la atenci\u00f3n ministros de Interior, ministras de\n    Inmigraci\u00f3n, ministros de Justicia y el propio comisario Franco Frattini. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se hace\n    referencia en el pacto a la integraci\u00f3n y la cohesi\u00f3n social, a la\n    necesaria cooperaci\u00f3n al desarrollo y a la construcci\u00f3n de un modelo\n    europeo de asilo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE QUE ACTUALMENTE LAS NUEVAS EMPRESAS QUE SE\n    CREAN EN EL SECTOR INDUSTRIAL SEAN DE ALTA TECNOLOG\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [9, 10, 11], "crisis econ\u00f3mica": [8], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "industria": [3, 4, 5, 6, 7], "industria espa\u00f1ola": [12, 13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La industria representa m\u00e1s del 15 por ciento del\n    total de la econom\u00eda y ocupa de manera directa cerca del 16 por ciento\n    del empleo total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, la industria puede y\n    debe liderar el proceso de crecimiento de la productividad de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente no existen sectores atrasados o sectores\n    avanzados, todos los \u00e1mbitos sectoriales tienen futuro si son capaces de\n    transitar hacia la econom\u00eda del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la importancia de la\n    industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria representa m\u00e1s del 15 por ciento del\n    total de la econom\u00eda y ocupa de manera directa cerca del 16 por ciento\n    del empleo total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la industria espa\u00f1ola es uno de los sectores m\u00e1s\n    competitivos, m\u00e1s din\u00e1micos y m\u00e1s s\u00f3lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, la industria puede y\n    debe liderar el proceso de crecimiento de la productividad de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2008 la industria espa\u00f1ola est\u00e1 acusando, como no pod\u00eda ser\n    de otra manera, la crisis econ\u00f3mica internacional y el debilitamiento de\n    la demanda interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2008 la industria espa\u00f1ola est\u00e1 acusando, como no pod\u00eda ser\n    de otra manera, la crisis econ\u00f3mica internacional y el debilitamiento de\n    la demanda interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pasada legislatura el\n    Gobierno socialista apost\u00f3 por la I+D+i como el veh\u00edculo m\u00e1s eficaz para\n    recuperar la competitividad y el dinamismo del sector empresarial y como\n    elemento vertebrador de las actuaciones en materia industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a\n    esa pol\u00edtica el sector industrial se ha caracterizado en los \u00faltimos a\u00f1os\n    por el crecimiento de los sectores de intensidad tecnol\u00f3gica media o\n    media alta, que ha sido superior en un 5,5 por ciento al resto de los\n    sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en este\n    contexto \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de que actualmente las nuevas\n    empresas que se crean en el sector industrial sean de alta tecnolog\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la importancia de la\n    industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la industria espa\u00f1ola es uno de los sectores m\u00e1s\n    competitivos, m\u00e1s din\u00e1micos y m\u00e1s s\u00f3lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2008 la industria espa\u00f1ola est\u00e1 acusando, como no pod\u00eda ser\n    de otra manera, la crisis econ\u00f3mica internacional y el debilitamiento de\n    la demanda interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "industria espa\u00f1ola": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha mencionado, la crisis financiera\n    internacional est\u00e1 causando problemas en nuestra industria, como est\u00e1\n    afectando en mayor o menor intensidad a toda la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha mencionado, la crisis financiera\n    internacional est\u00e1 causando problemas en nuestra industria, como est\u00e1\n    afectando en mayor o menor intensidad a toda la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, algunas ramas de tecnolog\u00eda avanzada est\u00e1n mostrando resultados\n    muy positivos, lo que tiene su reflejo en los avances de productividad y\n    competitividad que se han alcanzado en los \u00faltimos a\u00f1os en muchos\n    sectores de nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de nuestra industria\n    aeron\u00e1utica, de nuestra industria espacial, de nuestra industria de\n    energ\u00edas renovables, de nuestra industria farmac\u00e9utica y de muchos\n    sectores relacionados con las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la\n    comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este \u00e1mbito, y dentro del programa Airbus A350, nos tenemos que sentir\n    especialmente orgullosos porque la industria espa\u00f1ola haya logrado ser\n    adjudicataria de paquetes de trabajo como el estabilizador horizontal, la\n    cadena ventral o la secci\u00f3n 19, en los que ya hab\u00eda participado\n    previamente en el Airbus 380, y tambi\u00e9n de otros nuevos, como el\n    estabilizador vertical del avi\u00f3n y el revestimiento inferior del ala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, sin\n    duda, de un \u00e9xito sin precedentes en la industria aeron\u00e1utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo\n    se puede decir de la espacial y de la industria de las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este \u00e1mbito, y dentro del programa Airbus A350, nos tenemos que sentir\n    especialmente orgullosos porque la industria espa\u00f1ola haya logrado ser\n    adjudicataria de paquetes de trabajo como el estabilizador horizontal, la\n    cadena ventral o la secci\u00f3n 19, en los que ya hab\u00eda participado\n    previamente en el Airbus 380, y tambi\u00e9n de otros nuevos, como el\n    estabilizador vertical del avi\u00f3n y el revestimiento inferior del ala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda que usted recapacitara, porque no me parece sensato ni\n    responsable, en la situaci\u00f3n de dificultades financieras que tienen\n    muchos sectores de la econom\u00eda, se\u00f1alar al sector tur\u00edstico como sector\n    en crisis porque eso no le ayuda, no le ayuda a financiarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... PUEDE EL MINISTRO DE INDUSTRIA CONCRETAR EN QU\u00c9\n    ESTADO SE ENCUENTRA SU PLAN DE REPARTO DE BOMBILLAS DE BAJO CONSUMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede el ministro de Industria concretar en qu\u00e9 estado se encuentra el\n    plan de reparto de bombillas de bajo consumo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0], "industria espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ni imaginaci\u00f3n ni dinero para\n    el Plan Energ\u00e9tico y adem\u00e1s forzando el mercado y generando un problema a\n    la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni imaginaci\u00f3n ni dinero para\n    el Plan Energ\u00e9tico y adem\u00e1s forzando el mercado y generando un problema a\n    la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Desde la espectacular inauguraci\u00f3n hasta la clausura\n    hemos sentido el vigor y la fortaleza del esp\u00edritu ol\u00edmpico en unos\n    juegos marcados por la seguridad, la brillantez\n    de los resultados acentuada por las marcas de Phelps o de Bolt, entre\n    otros, y tambi\u00e9n la limpieza desde el punto de vista del dopaje, ya que\n    con miles de controles solo han aparecido seis positivos, lo que ha hecho\n    al deporte ol\u00edmpico m\u00e1s cre\u00edble para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la espectacular inauguraci\u00f3n hasta la clausura\n    hemos sentido el vigor y la fortaleza del esp\u00edritu ol\u00edmpico en unos\n    juegos marcados por la seguridad, la brillantez\n    de los resultados acentuada por las marcas de Phelps o de Bolt, entre\n    otros, y tambi\u00e9n la limpieza desde el punto de vista del dopaje, ya que\n    con miles de controles solo han aparecido seis positivos, lo que ha hecho\n    al deporte ol\u00edmpico m\u00e1s cre\u00edble para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, no\n    voy a ocultar, como portavoz socialista de deporte en esta C\u00e1mara, que me\n    preocupan algunos resultados y carencias en nataci\u00f3n, en atletismo o en\n    gimnasia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 satisfecho, muy satisfecho, con el resultado que\n    ha obtenido el deporte espa\u00f1ol en las pasadas olimpiadas celebradas en\n    Pek\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que los resultados de los Juegos\n    Ol\u00edmpicos confirman el excelente momento en que se encuentra el deporte\n    espa\u00f1ol, su gran nivel competitivo en algunos deportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto\n    que s\u00ed, pero en cualquier caso los resultados son una buena muestra de\n    ese excelente momento del deporte espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que tenemos que seguir\n    trabajando, que tenemos que seguir apoyando y fomentando el deporte de\n    alta competici\u00f3n en nuestro pa\u00eds, y sabemos tambi\u00e9n algo muy importante,\n    que para que ese deporte exista es necesario fomentar el deporte de base,\n    fomentar el deporte escolar y fomentar el deporte universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la Y ferroviaria vasca es una\n    infraestructura esencial para el desarrollo econ\u00f3mico y social del Pa\u00eds\n    Vasco, un proyecto decisivo para la vertebraci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y, lo que\n    es m\u00e1s importante, para la cohesi\u00f3n del Pa\u00eds Vasco con el resto de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, la Y ferroviaria vasca es una\n    infraestructura esencial para el desarrollo econ\u00f3mico y social del Pa\u00eds\n    Vasco, un proyecto decisivo para la vertebraci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y, lo que\n    es m\u00e1s importante, para la cohesi\u00f3n del Pa\u00eds Vasco con el resto de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por inter\u00e9s nacional, por el inter\u00e9s de los vascos, desde el\n    punto de vista pol\u00edtico, social y econ\u00f3mico, la Y necesita del m\u00e1ximo\n    apoyo por parte de todos, y m\u00e1s a\u00fan cuando se ha convertido en objetivo\n    prioritario para la banda terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes llegaron a\n    un acuerdo con el Gobierno vasco para repartir la competencia en la\n    ejecuci\u00f3n de esta obra, renunciaron a liderar la totalidad de la Y vasca\n    y comprometieron al Gobierno de Ibarretxe para que ejecutara el tramo\n    guipuzcoano de la obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ejecuci\u00f3n del ramal guipuzcoano que tiene el Gobierno vasco es del 4\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como siempre, deslealtad, desinformaci\u00f3n, y cuando se trata del\n    Pa\u00eds Vasco, eso es muy grave y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran impulso al AVE\n    vasco se lo ha dado este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Firmamos un convenio con el Gobierno vasco, para resolver el conflicto\n    institucional -de eso tendr\u00eda usted que saber algo- y efectivamente son\n    los encargados de ejecutar el ramal guipuzcoano, aunque lo financia el\n    Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [18, 19], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [8], "deporte": [13, 14], "social": [15, 16, 17], "servicios sociales": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es verdad que esta ley ha puesto sobre la\n    mesa un tema que estaba pendiente, pol\u00edticamente pendiente, y es verdad\n    que ha promovido, junto con el despliegue de la ley, un debate que nos va\n    a permitir poner en pie -y este es el objetivo de la ley aprobada en el\n    a\u00f1o 2006- no solo un sistema de atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia, sino tambi\u00e9n un sistema que promueva la autonom\u00eda personal,\n    porque eso est\u00e1 en la ley y tendremos que desarrollarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No todos los servicios sociales,\n    entendidos en el sentido tradicional, deben entenderse ni mucho menos\n    como atenci\u00f3n a la dependencia o promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal, y no\n    deber\u00edamos confundirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no es uniformidad, porque la Ley\n    de la atenci\u00f3n a las personas con dependencia es una ley respetuosa con\n    las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas, y precisamente ese respeto\n    a las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas es lo que indudablemente\n    est\u00e1 provocando eso que, m\u00e1s que problemas, me gustar\u00eda calificar de\n    complejidades en el desarrollo de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La atenci\u00f3n a las personas en situaciones de mayor vulnerabilidad es uno\n    de los objetivos fundamentales de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los otros tres pilares del Estado del bienestar, el sistema de\n    educaci\u00f3n, el de salud p\u00fablica y el de pensiones, tardaron mucho tiempo\n    en consolidarse y tenemos que darle a esta ley el tiempo que, para\n    empezar, marca la propia ley para el despliegue de ese nuevo sistema de\n    atenci\u00f3n a las personas con dependencia y de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso creamos\n    en el mes de julio una comisi\u00f3n especial para la mejora de la calidad del\n    sistema para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia, una comisi\u00f3n de\n    car\u00e1cter interministerial, lo cual significa una responsabilidad\n    compartida por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un desarrollo normativo que vamos a\n    completar con dos acuerdos que quedaron pendientes en el \u00faltimo consejo\n    territorial sobre aspectos b\u00e1sicos del sistema de atenci\u00f3n a la\n    dependencia, como son la participaci\u00f3n de los beneficiarios en la\n    sostenibilidad del sistema y la acreditaci\u00f3n de la calidad de los centros\n    y servicios, dos acuerdos que probablemente llevaremos a un consejo\n    territorial en un futuro muy pr\u00f3ximo, un consejo territorial que, adem\u00e1s,\n    ha creado toda una serie de grupos de trabajo para seguir debatiendo y\n    analizando los aspectos fundamentales del despliegue de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se ha comprometido, desde\n    el punto de vista de la financiaci\u00f3n, para la construcci\u00f3n de ese sistema\n    de atenci\u00f3n a todas las personas con dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha llamado escepticismo del Ministerio\n    de Econom\u00eda y Hacienda, ministerio que es uno de los que est\u00e1 en esta\n    comisi\u00f3n de car\u00e1cter interministerial, junto con los ministerios de\n    Administraciones P\u00fablicas y de Trabajo e Inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -y tambi\u00e9n discutimos de esto ayer en la sesi\u00f3n de\n    comparecencia que celebr\u00f3 la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y\n    Deporte\n    que los servicios sociales existen desde hace mucho tiempo, pero si\n    recuerda, se\u00f1or\u00eda, yo creo que ayer hablamos tambi\u00e9n de que no conviene\n    -y yo creo que no conviene, y usted lo sabe muy bien- confundir servicios\n    sociales con dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No todos los servicios sociales,\n    entendidos en el sentido tradicional, deben entenderse ni mucho menos\n    como atenci\u00f3n a la dependencia o promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal, y no\n    deber\u00edamos confundirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puesta en marcha de la ley, el despliegue de\n    la ley, nos obliga a atender m\u00e1s all\u00e1 de lo que ven\u00edan atendiendo los\n    servicios sociales, y la financiaci\u00f3n prevista en la ley, sobre la que\n    indudablemente vamos a seguir debatiendo, es una financiaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de\n    lo que los servicios sociales ven\u00edan realizando en las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede que hubiera d\u00e9ficit hist\u00f3rico en servicios sociales, es verdad que\n    de manera distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -y tambi\u00e9n discutimos de esto ayer en la sesi\u00f3n de\n    comparecencia que celebr\u00f3 la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y\n    Deporte\n    que los servicios sociales existen desde hace mucho tiempo, pero si\n    recuerda, se\u00f1or\u00eda, yo creo que ayer hablamos tambi\u00e9n de que no conviene\n    -y yo creo que no conviene, y usted lo sabe muy bien- confundir servicios\n    sociales con dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    hablamos de todo esto ayer en la Comisi\u00f3n y desde luego es objetivo\n    fundamental del Ministerio de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y Deporte\n    contribuir a ese debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -y tambi\u00e9n discutimos de esto ayer en la sesi\u00f3n de\n    comparecencia que celebr\u00f3 la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y\n    Deporte\n    que los servicios sociales existen desde hace mucho tiempo, pero si\n    recuerda, se\u00f1or\u00eda, yo creo que ayer hablamos tambi\u00e9n de que no conviene\n    -y yo creo que no conviene, y usted lo sabe muy bien- confundir servicios\n    sociales con dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Campuzano, usted sabe muy bien que el compromiso del Gobierno -y\n    ayer tambi\u00e9n lo hablamos-, en materia de pol\u00edtica social -hoy lo ha\n    repetido el presidente del Gobierno-, es un compromiso firme, y m\u00e1s en\n    momentos de dificultades econ\u00f3micas, como es el momento que atravesamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    hablamos de todo esto ayer en la Comisi\u00f3n y desde luego es objetivo\n    fundamental del Ministerio de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y Deporte\n    contribuir a ese debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo ha vuelto a decir aqu\u00ed, pero yo creo\n    que esto no est\u00e1 tan claro en la memoria, en la cabeza o en la conciencia\n    no ya de muchos de los ciudadanos, sino de algunas administraciones\n    implicadas en el desarrollo de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la Ley de la\n    Dependencia ha recibido en los Presupuestos Generales del Estado -unos\n    presupuestos austeros- un incremento de un 33 por ciento, 1.158 millones\n    de euros m\u00e1s de lo que preve\u00eda la memoria econ\u00f3mica de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "servicios sociales": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, es evidente que el debate -y no tenemos tiempo- sobre si\n    los servicios de atenci\u00f3n a la dependencia son un subsistema del sistema\n    de servicios sociales o configuran uno nuevo es apasionante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    asegurar que la soluci\u00f3n que se ha dado en Catalu\u00f1a a la Ley de Servicios\n    Sociales es considerar la atenci\u00f3n a la dependencia como un subsistema\n    del sistema de servicios sociales, pero tampoco es este el lugar para\n    debatir sobre esa cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es evidente que el debate -y no tenemos tiempo- sobre si\n    los servicios de atenci\u00f3n a la dependencia son un subsistema del sistema\n    de servicios sociales o configuran uno nuevo es apasionante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    asegurar que la soluci\u00f3n que se ha dado en Catalu\u00f1a a la Ley de Servicios\n    Sociales es considerar la atenci\u00f3n a la dependencia como un subsistema\n    del sistema de servicios sociales, pero tampoco es este el lugar para\n    debatir sobre esa cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "servicios sociales": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es verdad que no podemos discutir aqu\u00ed y ahora largo y tendido sobre si la\n    atenci\u00f3n a la dependencia es un sistema o un subsistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de otro tipo de atenci\u00f3n, no de\n    que sea un subsistema o un sistema diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que la ley ha hecho, la\n    gran virtud -de las dos que usted ha se\u00f1alado- de poner el debate encima\n    de la mesa es haber puesto de relieve la necesidad de una atenci\u00f3n a las\n    personas que tiene poco que ver con la concepci\u00f3n m\u00e1s tradicional,\n    asistencial y ben\u00e9fica en los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es otro tipo de\n    atenci\u00f3n y probablemente vamos a seguir debatiendo en ese sentido, porque\n    tenemos que encajar esa novedad, no ya con los otros tres sistemas\n    vigentes en nuestro Estado del bienestar, sino con unos servicios\n    sociales que en algunos casos siguen siendo unos servicios sociales\n    entendidos de una manera muy ben\u00e9fico-asistencial, propia no ya del siglo\n    XX sino del siglo XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente -y en la\n    parte que me toca- el retraso y la disposici\u00f3n a repensar el acuerdo\n    sobre acreditaci\u00f3n de la calidad de los centros va en esa direcci\u00f3n,\n    porque tenemos que ser capaces de dar al sector privado toda la\n    certidumbre que necesita para entender que es un sector adem\u00e1s\n    econ\u00f3micamente capaz de contribuir al crecimiento del pa\u00eds, no solamente\n    en n\u00famero de empleos sino tambi\u00e9n en activaci\u00f3n econ\u00f3mica, y en esa\n    direcci\u00f3n es en la que va esta nueva reflexi\u00f3n sobre el copago,\n    exactamente igual que nos va a permitir abrir los otros aspectos que\n    usted ha se\u00f1alado sobre la participaci\u00f3n de los beneficiarios en este\n    sistema de atenci\u00f3n a las personas con dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Campuzano, yo s\u00e9 que a pesar de que su grupo parlamentario no vot\u00f3\n    la ley, usted est\u00e1 muy interesado en el debate que va a acompa\u00f1ar al\n    despliegue de la misma y por supuesto desde el Gobierno y desde el\n    ministerio estamos dispuestos a participar en todos aquellos aspectos de\n    este debate que puedan contribuir a tener un sistema de atenci\u00f3n a la\n    dependencia sostenible en el tiempo, que es lo que efectivamente queremos\n    hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que la ley ha hecho, la\n    gran virtud -de las dos que usted ha se\u00f1alado- de poner el debate encima\n    de la mesa es haber puesto de relieve la necesidad de una atenci\u00f3n a las\n    personas que tiene poco que ver con la concepci\u00f3n m\u00e1s tradicional,\n    asistencial y ben\u00e9fica en los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es otro tipo de\n    atenci\u00f3n y probablemente vamos a seguir debatiendo en ese sentido, porque\n    tenemos que encajar esa novedad, no ya con los otros tres sistemas\n    vigentes en nuestro Estado del bienestar, sino con unos servicios\n    sociales que en algunos casos siguen siendo unos servicios sociales\n    entendidos de una manera muy ben\u00e9fico-asistencial, propia no ya del siglo\n    XX sino del siglo XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "vasco": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las estad\u00edsticas de AENA\n    se\u00f1alan la evoluci\u00f3n del n\u00famero de vuelos, pasajeros y mercanc\u00edas de cada\n    aeropuerto, pero no los desglosa ni por destino ni por compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas,\n    y Canarias solo podr\u00e1 mantener precios y una m\u00ednima competividad en el\n    futuro si esos par\u00e1metros crecen, y no solo para que nuestro principal\n    sector econ\u00f3mico, el turismo, no sufra el perverso efecto de los cuellos\n    de botella -turistas que no encuentran vuelos a precio asequible-, sino\n    para que se pueda producir la necesaria diversificaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda en forma de nuevas actividades ligadas a la log\u00edstica y al\n    comercio con los pa\u00edses m\u00e1s cercanos, entre otras actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tr\u00e1fico a\u00e9reo de Canarias es semejante al de comunidades aut\u00f3nomas como\n    Catalu\u00f1a e inferior al de Madrid, pero su incidencia en la econom\u00eda y en\n    la vida de la ciudadan\u00eda es mucho mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la crisis hace mella aut\u00e9ntica en el conjunto del sector a\u00e9reo se\n    hace preciso actuar diferenciadamente all\u00e1 donde la aviaci\u00f3n tiene una\n    incidencia cr\u00edtica en el conjunto de la econom\u00eda y actuar con dos tipos\n    de medidas, que espero detalle la se\u00f1ora ministra, que hacen referencia a\n    las tasas a\u00e9reas y a las iniciativas de captaci\u00f3n de tr\u00e1fico en la red de\n    aeropuertos mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el citado profesor Germ\u00e0 Bel, han\n    recibido m\u00e1s inversi\u00f3n de la que hubiera correspondido a su volumen de\n    tr\u00e1fico, adem\u00e1s de Madrid, Arag\u00f3n, Navarra, Pa\u00eds Vasco, Castilla y Le\u00f3n o\n    Murcia, que han sido otras regiones beneficiadas frente a Andaluc\u00eda,\n    Catalu\u00f1a, Canarias, Comunidad Valenciana, Galicia o Baleares, que han\n    recibido menos inversiones a\u00e9reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, las\n    caracter\u00edsticas de periferia e insularidad que tienen las islas Canarias\n    hacen que prestemos mayor atenci\u00f3n a su conectividad, tanto a\u00e9rea como\n    mar\u00edtima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me llamaron la\n    atenci\u00f3n, en la visita que hice a todos los aeropuertos, Fuerteventura y\n    La Palma, y tendremos ocasi\u00f3n de visitarlos para que disfrute de lo que\n    estamos haciendo, pero ya hemos hecho nuevos accesos al aeropuerto y la\n    ampliaci\u00f3n de la plataforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones que lleva a cabo el ministerio para facilitar los\n    desplazamientos se desarrollan en dos grandes \u00e1mbitos: uno, preparar las\n    infraestructuras para dar la respuesta adecuada, es decir,\n    infraestructuras con capacidad, con calidad y con seguridad para llevar a\n    cabo los servicios, y dos, fomentar todas aquellas medidas -ahora se las\n    voy a detallar y a cuantificar- que facilitan posteriormente el uso de\n    estas infraestructuras aeroportuarias; me estoy refiriendo a las\n    subvenciones al transporte, a la obligaci\u00f3n de servicio p\u00fablico y a los\n    convenios con otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, pasar de 31 millones de pasajeros\n    registrados en 2003 a 52 millones, y preparar el aeropuerto para esta\n    capacidad; incrementar la seguridad de todas las instalaciones, con\n    nuevos sistemas de ILS y con sistemas de detecci\u00f3n para frenar los actos\n    delictivos, como por ejemplo el chequeo de equipajes; incrementar la\n    calidad del servicio: nuevos sistemas de tratamiento de equipajes,\n    ampliaci\u00f3n de la superficie de terminales, nuevas pasarelas de embarque,\n    nuevos mostradores; incrementar la operatividad en situaciones\n    climatol\u00f3gicas adversas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como usted no ve problemas, indudablemente no se ha centrado en medidas\n    concretas para dinamizar la actividad aeroportuaria en Canarias, pero la\n    realidad objetiva, pese a los datos de este a\u00f1o -que han sido buenos, y\n    lo compartimos-, es la que tenemos frente al futuro, que es de lo que\n    tenemos que hablar en sede parlamentaria, lo que nos preocupa: qu\u00e9\n    acciones plantea el Gobierno; si el Gobierno prev\u00e9 alguna disminuci\u00f3n en\n    el tr\u00e1fico a\u00e9reo, la cual creo que ha sido notable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted misma ha manifestado que ha\n    habido una suspensi\u00f3n -no s\u00e9 si es la palabra correcta- de licencia a\n    Futura, que estaba realizando una serie de transportes de un mill\u00f3n de\n    turistas al a\u00f1o a Canarias, y ha suspendido su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA DE\n    SEGURIDAD A\u00c9REA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "crisis econ\u00f3mica": [9], "industria": [1], "seguridad": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A la vista de todo ello, el d\u00eda 17 y luego el d\u00eda 24 le tuvimos que\n    preguntar por su actitud y sobre la actuaci\u00f3n del ministerio que, se\u00f1ora\n    ministra, nada ten\u00eda que ver ni con el esclarecimiento de la verdad ni\n    con la atenci\u00f3n y el respeto a las v\u00edctimas y a sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n en la\n    que usted est\u00e1 en entredicho y solo le preocupa quedar bien y en la que\n    no se vislumbra cu\u00e1l sea la soluci\u00f3n que se va a dar, no se puede\n    mantener ni un d\u00eda m\u00e1s por la seguridad de nuestra industria aeron\u00e1utica\n    y tur\u00edstica, por la estabilidad y la tranquilidad de los ciudadanos y por\n    la confianza en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comenzaba mi\n    intervenci\u00f3n diciendo: el deterioro de la seguridad a\u00e9rea es motivo de\n    preocupaci\u00f3n en Espa\u00f1a por muchos incidentes que est\u00e1n ocurriendo -en\n    2005-, y que est\u00e1n poniendo en juego la tranquilidad de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de que hemos tenido\n    filtraciones de conversaciones, de v\u00eddeos, de informes, de documentos,\n    manipulaci\u00f3n de la informaci\u00f3n, dimisiones de miembros de la Comisi\u00f3n,\n    luego obligados a seguir, y un largo etc\u00e9tera, su postura, se\u00f1ora\n    ministra, en lugar de esclarecer la verdad, ha estado m\u00e1s interesada en\n    quedar bien, en que las culpas no sean suyas -nadie se las ha echado, por\n    cierto-, y no ha tenido ninguna inquietud por demostrar ni capacidad de\n    gesti\u00f3n ni voluntad de mejorar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la negativa que se produjo al d\u00eda\n    siguiente de constituir una subcomisi\u00f3n de seguridad, la coherencia nos\n    lleva a plantear esta interpelaci\u00f3n que est\u00e1 suficientemente justificada\n    en el escrito que hemos presentado en la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n en la\n    que usted est\u00e1 en entredicho y solo le preocupa quedar bien y en la que\n    no se vislumbra cu\u00e1l sea la soluci\u00f3n que se va a dar, no se puede\n    mantener ni un d\u00eda m\u00e1s por la seguridad de nuestra industria aeron\u00e1utica\n    y tur\u00edstica, por la estabilidad y la tranquilidad de los ciudadanos y por\n    la confianza en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que saber cu\u00e1les son sus criterios y\n    sus pol\u00edticas en materia de seguridad a\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    responsabilidad no es callar a la oposici\u00f3n, la responsabilidad es tomar\n    medidas que ustedes no toman para garantizar la seguridad a\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que la seguridad a\u00e9rea es algo\n    m\u00e1s serio de como ustedes se lo toman, y sobre todo usted, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, por querer saber ni somos antipatriotas ni somos alarmistas,\n    como no fuimos antipatriotas por hablar de la crisis econ\u00f3mica, y f\u00edjese\n    qu\u00e9 consecuencias nos ha tra\u00eddo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    definitiva, Espa\u00f1a necesita un modelo claro, exigible para todos, sin\n    remiendos y con personal competente, con personal funcionario, un modelo\n    que conjugue la viabilidad de nuestra industria aeron\u00e1utica con el\n    leg\u00edtimo derecho de los ciudadanos a volar con absoluta seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, usted no quiere reconocer que la\n    Ley de Seguridad A\u00e9rea, de 2003, supuso un cambio radical en la\n    regulaci\u00f3n anterior, con un cat\u00e1logo de nuevas competencias que obligaba\n    a actuaciones muy claras y concretas que usted no ha hecho, porque usted\n    solo se ha dedicado a la estad\u00edstica de las inspecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted prometi\u00f3 crear la Agencia de Seguridad A\u00e9rea, y la disposici\u00f3n\n    adicional primera dec\u00eda que en todo caso se har\u00eda antes del 2 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, s\u00fabase aqu\u00ed y expl\u00edquenos cu\u00e1l es el\n    modelo de seguridad a\u00e9rea del Ministerio de Fomento, cu\u00e1l es para usted\n    el nivel aceptable de seguridad del transporte a\u00e9reo espa\u00f1ol, cu\u00e1les son\n    los objetivos de seguridad de su ministerio para su transporte a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas propuestas deber\u00edan venir incluidas en el programa estatal de\n    seguridad a\u00e9rea operacional que usted deber\u00eda haber implementado el 23 de\n    noviembre de 2006, aunque usted se niegue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, Espa\u00f1a necesita un modelo claro, exigible para todos, sin\n    remiendos y con personal competente, con personal funcionario, un modelo\n    que conjugue la viabilidad de nuestra industria aeron\u00e1utica con el\n    leg\u00edtimo derecho de los ciudadanos a volar con absoluta seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mandan un mensaje de intranquilidad a los usuarios\n    cuando no hay ning\u00fan motivo para que est\u00e9n intranquilos, hurgan en todo\n    aquello que ustedes piensan que les puede dar un r\u00e9dito pol\u00edtico y,\n    se\u00f1or\u00edas, se les vuelve en contra porque todo el mundo est\u00e1 viendo que a\n    ustedes no les importan nada las causas del accidente; que ustedes est\u00e1n\n    desviando la atenci\u00f3n y poniendo el foco en el Gobierno y en el\n    Ministerio de Fomento; que ustedes quieren debilitar a la comisi\u00f3n antes\n    de que empiece su trabajo y que a Dios rogando y con el mazo dando, que\n    es lo que est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparec\u00ed el 29 de agosto, a petici\u00f3n propia, para explicar las causas del\n    accidente, para explicar c\u00f3mo funcionaba el sistema de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas cinco horas estuve\n    explicando con detalle todo lo que afecta a la pol\u00edtica de seguridad\n    a\u00e9rea del Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo\n    est\u00e1 en la Ley de Seguridad A\u00e9rea que aprob\u00f3 su partido en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo voy a decir, porque les voy a hablar del modelo de\n    control de seguridad aeroportuaria del Gobierno de Espa\u00f1a que, por cierto\n    -usted lo deber\u00eda saber, se\u00f1or Ayala-, es el mismo que para el resto de\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos modelo, compartimos protocolo, compartimos todo\n    aquello que se recoge en la Ley de Seguridad A\u00e9rea, pero, adem\u00e1s, est\u00e1 en\n    los reglamentos comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "atenci\u00f3n": [0], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, no ha prestado atenci\u00f3n alguna a las\n    obligaciones que le pon\u00eda la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de su intervenci\u00f3n, en la que nada ha hablado de\n    seguridad a\u00e9rea, como ya le dir\u00e9, resulta que ya tenemos otra ministra en\n    el gabinete como el vicepresidente primero, que el mi\u00e9rcoles pasado dijo:\n    Yo nunca negu\u00e9 que hubiera crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley, del a\u00f1o\n    2003, de Seguridad A\u00e9rea -que ustedes votaron en una parte muy reducida,\n    aunque ahora presuman de haberla votado- transfiri\u00f3 al Ministerio de\n    Fomento la responsabilidad del control y de la circulaci\u00f3n a\u00e9rea que\n    hasta ese momento estaba en el Ej\u00e9rcito del Aire; defini\u00f3 el estatuto\n    jur\u00eddico de la Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil como \u00f3rgano regulador\n    de Aeron\u00e1utica Civil, adaptando sus funciones y procedimientos; se\n    reforzaba la independencia de la CIAIAC -\u00a1vaya sarcasmo despu\u00e9s de ver\n    como act\u00faan algunos!-; establec\u00eda un r\u00e9gimen de inspecciones, nuevo -\u00bfle\n    suena, se\u00f1ora ministra?-, nuevo, que potenciaba la capacidad inspectora\n    de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y de sus funcionarios inspectores, de nadie\n    m\u00e1s, se\u00f1ora ministra; se determinaron, por primera vez en el\n    ordenamiento, las obligaciones a las que estaban sujetas todas las\n    personas, sin excepci\u00f3n, por cualquier actividad y un r\u00e9gimen sancionador\n    nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le insisto, nosotros no tenemos ning\u00fan inter\u00e9s en que los\n    ciudadanos pierdan la confianza en nuestra seguridad, pero su obligaci\u00f3n\n    es subir aqu\u00ed a demostrar lo que todos los ciudadanos le est\u00e1n pidiendo\n    clamorosamente: que explique los accidentes y que se sepa -que se sepa-\n    qu\u00e9 es lo que pasa con nuestra seguridad, con la Agencia de Seguridad\n    A\u00e9rea, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley, del a\u00f1o\n    2003, de Seguridad A\u00e9rea -que ustedes votaron en una parte muy reducida,\n    aunque ahora presuman de haberla votado- transfiri\u00f3 al Ministerio de\n    Fomento la responsabilidad del control y de la circulaci\u00f3n a\u00e9rea que\n    hasta ese momento estaba en el Ej\u00e9rcito del Aire; defini\u00f3 el estatuto\n    jur\u00eddico de la Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil como \u00f3rgano regulador\n    de Aeron\u00e1utica Civil, adaptando sus funciones y procedimientos; se\n    reforzaba la independencia de la CIAIAC -\u00a1vaya sarcasmo despu\u00e9s de ver\n    como act\u00faan algunos!-; establec\u00eda un r\u00e9gimen de inspecciones, nuevo -\u00bfle\n    suena, se\u00f1ora ministra?-, nuevo, que potenciaba la capacidad inspectora\n    de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y de sus funcionarios inspectores, de nadie\n    m\u00e1s, se\u00f1ora ministra; se determinaron, por primera vez en el\n    ordenamiento, las obligaciones a las que estaban sujetas todas las\n    personas, sin excepci\u00f3n, por cualquier actividad y un r\u00e9gimen sancionador\n    nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dijo: Hombre, es que el PP, como no se aprob\u00f3 la Ley de Seguridad A\u00e9rea\n    hasta 2003, no pod\u00eda hacer inspecciones antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actividad a\u00e9rea, en el mantenimiento de aeronaves,\n    en los trabajos a\u00e9reos y aviaci\u00f3n deportiva, sobre los fabricantes, sobre\n    los centros de formaci\u00f3n, m\u00e9dicos... Total nacional, 8.014 frente a 3.481\n    que llev\u00f3 a cabo el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081001_doc_marked.html#000035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EMPRENDER\u00c1 EL\n    GOBIERNO PARA COMBATIR EL FRAUDE FISCAL Y LA ECONOM\u00cdA SUMERGIDA ANTE LA\n    ACTUAL SITUACI\u00d3N DE CRISIS ECON\u00d3MICA Y LA CONSIGUIENTE DISMINUCI\u00d3N DE\n    INGRESOS PARA INCREMENTAR LOS RECURSOS CON LOS QUE ATENDER LAS\n    NECESIDADES SOCIALES Y LA FINANCIACI\u00d3N AUTON\u00d3MICA Y LOCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EMPRENDER\u00c1 EL\n    GOBIERNO PARA COMBATIR EL FRAUDE FISCAL Y LA ECONOM\u00cdA SUMERGIDA ANTE LA\n    ACTUAL SITUACI\u00d3N DE CRISIS ECON\u00d3MICA Y LA CONSIGUIENTE DISMINUCI\u00d3N DE\n    INGRESOS PARA INCREMENTAR LOS RECURSOS CON LOS QUE ATENDER LAS\n    NECESIDADES SOCIALES Y LA FINANCIACI\u00d3N AUTON\u00d3MICA Y LOCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3], "fraude fiscal": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ridao, como sabe, el Gobierno ha hecho suyo desde la pasada\n    legislatura el objetivo de combatir el fraude fiscal y la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En febrero de 2005, aprobamos un plan de prevenci\u00f3n del fraude\n    fiscal; un a\u00f1o despu\u00e9s, en marzo de 2006, aprobamos la Ley de medidas\n    para la prevenci\u00f3n del fraude fiscal, que supuso la concreci\u00f3n normativa\n    de la posici\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos de acuerdo, imagino que esa es\n    su intenci\u00f3n, en proseguir con el esfuerzo, y para ello trabajamos en la\n    actualizaci\u00f3n del Plan de Prevenci\u00f3n del Fraude Fiscal, que esperamos\n    tener listo en breve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ridao, como sabe, el Gobierno ha hecho suyo desde la pasada\n    legislatura el objetivo de combatir el fraude fiscal y la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ridao, como sabe, el Gobierno ha hecho suyo desde la pasada\n    legislatura el objetivo de combatir el fraude fiscal y la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En febrero de 2005, aprobamos un plan de prevenci\u00f3n del fraude\n    fiscal; un a\u00f1o despu\u00e9s, en marzo de 2006, aprobamos la Ley de medidas\n    para la prevenci\u00f3n del fraude fiscal, que supuso la concreci\u00f3n normativa\n    de la posici\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos de acuerdo, imagino que esa es\n    su intenci\u00f3n, en proseguir con el esfuerzo, y para ello trabajamos en la\n    actualizaci\u00f3n del Plan de Prevenci\u00f3n del Fraude Fiscal, que esperamos\n    tener listo en breve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "econom\u00eda": [1], "fraude fiscal": [2], "defensa": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Ustedes han dicho que van a aprovechar la crisis\n    para limpiar la econom\u00eda y, mientras tanto, insisten en despilfarrar\n    6.000 millones de euros con el cheque de 400 euros del IRPF, van a gastar\n    un 3,5 por ciento m\u00e1s en personal, usted mismo tiene 644 asesores de un\n    presupuesto de 48 millones de euros, Defensa va a gastar siete veces m\u00e1s\n    que en dependencia, veinticinco veces m\u00e1s que en inmigraci\u00f3n, y adem\u00e1s no\n    hacen nada para atajar una econom\u00eda sumergida y un fraude fiscal que,\n    diga lo que diga, es del 23 por ciento del PIB seg\u00fan diez organismos\n    internacionales; por algo estamos, despu\u00e9s de Grecia, los segundos en\n    toda la Uni\u00f3n Europea en cuanto a fraude fiscal, con 90.000 millones de\n    euros que se dejan de recaudar cada a\u00f1o, y lo m\u00e1s importante es que el 70\n    por ciento de los recursos de las comunidades aut\u00f3nomas dependen de la\n    buena gesti\u00f3n tributaria que ustedes hagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes han dicho que van a aprovechar la crisis\n    para limpiar la econom\u00eda y, mientras tanto, insisten en despilfarrar\n    6.000 millones de euros con el cheque de 400 euros del IRPF, van a gastar\n    un 3,5 por ciento m\u00e1s en personal, usted mismo tiene 644 asesores de un\n    presupuesto de 48 millones de euros, Defensa va a gastar siete veces m\u00e1s\n    que en dependencia, veinticinco veces m\u00e1s que en inmigraci\u00f3n, y adem\u00e1s no\n    hacen nada para atajar una econom\u00eda sumergida y un fraude fiscal que,\n    diga lo que diga, es del 23 por ciento del PIB seg\u00fan diez organismos\n    internacionales; por algo estamos, despu\u00e9s de Grecia, los segundos en\n    toda la Uni\u00f3n Europea en cuanto a fraude fiscal, con 90.000 millones de\n    euros que se dejan de recaudar cada a\u00f1o, y lo m\u00e1s importante es que el 70\n    por ciento de los recursos de las comunidades aut\u00f3nomas dependen de la\n    buena gesti\u00f3n tributaria que ustedes hagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes han dicho que van a aprovechar la crisis\n    para limpiar la econom\u00eda y, mientras tanto, insisten en despilfarrar\n    6.000 millones de euros con el cheque de 400 euros del IRPF, van a gastar\n    un 3,5 por ciento m\u00e1s en personal, usted mismo tiene 644 asesores de un\n    presupuesto de 48 millones de euros, Defensa va a gastar siete veces m\u00e1s\n    que en dependencia, veinticinco veces m\u00e1s que en inmigraci\u00f3n, y adem\u00e1s no\n    hacen nada para atajar una econom\u00eda sumergida y un fraude fiscal que,\n    diga lo que diga, es del 23 por ciento del PIB seg\u00fan diez organismos\n    internacionales; por algo estamos, despu\u00e9s de Grecia, los segundos en\n    toda la Uni\u00f3n Europea en cuanto a fraude fiscal, con 90.000 millones de\n    euros que se dejan de recaudar cada a\u00f1o, y lo m\u00e1s importante es que el 70\n    por ciento de los recursos de las comunidades aut\u00f3nomas dependen de la\n    buena gesti\u00f3n tributaria que ustedes hagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes han dicho que van a aprovechar la crisis\n    para limpiar la econom\u00eda y, mientras tanto, insisten en despilfarrar\n    6.000 millones de euros con el cheque de 400 euros del IRPF, van a gastar\n    un 3,5 por ciento m\u00e1s en personal, usted mismo tiene 644 asesores de un\n    presupuesto de 48 millones de euros, Defensa va a gastar siete veces m\u00e1s\n    que en dependencia, veinticinco veces m\u00e1s que en inmigraci\u00f3n, y adem\u00e1s no\n    hacen nada para atajar una econom\u00eda sumergida y un fraude fiscal que,\n    diga lo que diga, es del 23 por ciento del PIB seg\u00fan diez organismos\n    internacionales; por algo estamos, despu\u00e9s de Grecia, los segundos en\n    toda la Uni\u00f3n Europea en cuanto a fraude fiscal, con 90.000 millones de\n    euros que se dejan de recaudar cada a\u00f1o, y lo m\u00e1s importante es que el 70\n    por ciento de los recursos de las comunidades aut\u00f3nomas dependen de la\n    buena gesti\u00f3n tributaria que ustedes hagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "lucha": [4], "fraude fiscal": [2, 3], "hacienda": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha partido de los\n    billetes de 500 euros y del fraude fiscal para llegar a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha conseguido poner 20.000 millones m\u00e1s de euros en las\n    arcas p\u00fablicas en la lucha contra el fraude fiscal, que es una cantidad\n    equivalente a lo que vamos a pagar como prestaci\u00f3n por desempleo, que es\n    una gran pol\u00edtica social, este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha partido de los\n    billetes de 500 euros y del fraude fiscal para llegar a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha conseguido poner 20.000 millones m\u00e1s de euros en las\n    arcas p\u00fablicas en la lucha contra el fraude fiscal, que es una cantidad\n    equivalente a lo que vamos a pagar como prestaci\u00f3n por desempleo, que es\n    una gran pol\u00edtica social, este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha conseguido poner 20.000 millones m\u00e1s de euros en las\n    arcas p\u00fablicas en la lucha contra el fraude fiscal, que es una cantidad\n    equivalente a lo que vamos a pagar como prestaci\u00f3n por desempleo, que es\n    una gran pol\u00edtica social, este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, este pa\u00eds ha construido una Hacienda p\u00fablica crecientemente eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es menos cierto que, como hemos afirmado, el\n    sistema financiero espa\u00f1ol goza de buena salud, los hechos son bastante\n    evidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [4], "medianas empresas": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora, le he demandado dos cosas: que estas medidas sirvan\n    tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas empresas, a las familias y adem\u00e1s que\n    haya transparencia y control, porque no parece razonable que 150.000\n    millones de euros, o sea 25 billones de pesetas, queden en las \u00fanicas y\n    exclusivas manos del Gobierno y del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, le he demandado dos cosas: que estas medidas sirvan\n    tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas empresas, a las familias y adem\u00e1s que\n    haya transparencia y control, porque no parece razonable que 150.000\n    millones de euros, o sea 25 billones de pesetas, queden en las \u00fanicas y\n    exclusivas manos del Gobierno y del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, le he demandado dos cosas: que estas medidas sirvan\n    tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas empresas, a las familias y adem\u00e1s que\n    haya transparencia y control, porque no parece razonable que 150.000\n    millones de euros, o sea 25 billones de pesetas, queden en las \u00fanicas y\n    exclusivas manos del Gobierno y del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, le he demandado dos cosas: que estas medidas sirvan\n    tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas empresas, a las familias y adem\u00e1s que\n    haya transparencia y control, porque no parece razonable que 150.000\n    millones de euros, o sea 25 billones de pesetas, queden en las \u00fanicas y\n    exclusivas manos del Gobierno y del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, le he demandado dos cosas: que estas medidas sirvan\n    tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas empresas, a las familias y adem\u00e1s que\n    haya transparencia y control, porque no parece razonable que 150.000\n    millones de euros, o sea 25 billones de pesetas, queden en las \u00fanicas y\n    exclusivas manos del Gobierno y del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como tuvimos la oportunidad de comentar ayer, el Gobierno\n    desea y hace el esfuerzo -va a hacer todo el esfuerzo- para que los dos\n    decretos-leyes de apoyo al sistema financiero, que es lo mismo que apoyar\n    a la econom\u00eda de las empresas, de las familias y de todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, como tuvimos la oportunidad de comentar ayer, el Gobierno\n    desea y hace el esfuerzo -va a hacer todo el esfuerzo- para que los dos\n    decretos-leyes de apoyo al sistema financiero, que es lo mismo que apoyar\n    a la econom\u00eda de las empresas, de las familias y de todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora, se\u00f1or presidente, aparte de haber una crisis financiera en Espa\u00f1a,\n    hay una crisis econ\u00f3mica real, la de las familias, la de las empresas, la\n    del desempleo, la de las hipotecas y la de los precios, y ah\u00ed no ha\n    tomado ninguna decisi\u00f3n importante y las que ha tomado me parece que van\n    en la mala direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso perjudica a 5 millones de espa\u00f1oles y\n    beneficia a dos empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que nos explicase por\n    qu\u00e9 ha subido el gas el 20 por ciento en este a\u00f1o, por qu\u00e9 no ha atendido\n    las peticiones de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, y por qu\u00e9, adem\u00e1s\n    de atender la situaci\u00f3n de las entidades financieras -con lo que yo estoy\n    de acuerdo- no atiende a las peque\u00f1as empresas espa\u00f1olas y a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en esta \u00e9poca en la que estamos debatiendo\n    mucho de la situaci\u00f3n financiera, de nuestra econom\u00eda financiera, de\n    nuestros bancos y de nuestras cajas de ahorro, ha adoptado una decisi\u00f3n\n    que es subir la tarifa del gas el 9,6 por ciento, cuando la Comisi\u00f3n\n    Nacional\n    de la Energ\u00eda recomendaba una subida del 5,1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que nos explicase por\n    qu\u00e9 ha subido el gas el 20 por ciento en este a\u00f1o, por qu\u00e9 no ha atendido\n    las peticiones de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, y por qu\u00e9, adem\u00e1s\n    de atender la situaci\u00f3n de las entidades financieras -con lo que yo estoy\n    de acuerdo- no atiende a las peque\u00f1as empresas espa\u00f1olas y a las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, se\u00f1or presidente, aparte de haber una crisis financiera en Espa\u00f1a,\n    hay una crisis econ\u00f3mica real, la de las familias, la de las empresas, la\n    del desempleo, la de las hipotecas y la de los precios, y ah\u00ed no ha\n    tomado ninguna decisi\u00f3n importante y las que ha tomado me parece que van\n    en la mala direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    primero, la fortaleza de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las 3.000 personas que cada d\u00eda se van al paro necesitan algo m\u00e1s que el\n    hecho de que reconozca mes a mes que los datos no son buenos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "medianas empresas": [5], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00a1Pues claro que el Gobierno adopta medidas pensando en las\n    familias y pensando en las peque\u00f1as y medianas empresas! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le dir\u00e9 que los ciudadanos han empezado a darse cuenta,\n    porque ustedes est\u00e1n demostrando que les importa m\u00e1s su cuenta electoral\n    que la cuenta de resultados de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mire, a pesar de las dudas que est\u00e1n generando y sembrando le dir\u00e9 que\n    el Gobierno garantiza el dinero de los ahorradores; est\u00e1 ampliando las\n    prestaciones sociales; invierte para reactivar la econom\u00eda y frenar la\n    p\u00e9rdida de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a\n    repetir: privatizar el agua y la sanidad, cerrar el grifo a las\n    universidades p\u00fablicas y menospreciar a los sindicalistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Pues claro que el Gobierno adopta medidas pensando en las\n    familias y pensando en las peque\u00f1as y medianas empresas! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Pues claro que el Gobierno adopta medidas pensando en las\n    familias y pensando en las peque\u00f1as y medianas empresas! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000230\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Con suma crueldad y\n    desprecio evidente del dolor de las v\u00edctimas lo utilizan en su lucha\n    partidista contribuyendo, con ello, con eficacia grande al desprestigio\n    de la pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de estos \u00e1mbitos\n    es el del asesoramiento jur\u00eddico, la defensa y la representaci\u00f3n en\n    juicio de acreditadas entidades de solidaridad con las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... con esta C\u00e1mara su valoraci\u00f3n del convenio suscrito entre el Ministerio\n    de Justicia y la Fundaci\u00f3n\n    V\u00edctimas del Terrorismo respecto al asesoramiento jur\u00eddico, la defensa y\n    la representaci\u00f3n en juicio de tal fundaci\u00f3n por parte de la Abogac\u00eda\n    General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [2], "lucha": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es en definitiva un ejemplo de\n    pluralismo y de interrelaci\u00f3n entre la sociedad civil y el Estado, que\n    participa en esa fundaci\u00f3n, como no pod\u00eda ser menos, a trav\u00e9s de los\n    ministerios de la Presidencia, de Interior, de Econom\u00eda y Hacienda, de\n    Cultura y de Justicia, y que coadyuva a sus fines, que por otra parte\n    carecen de \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, es un paso m\u00e1s en la lucha contra el terror, en\n    una de las modalidades que m\u00e1s nos importa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en definitiva un ejemplo de\n    pluralismo y de interrelaci\u00f3n entre la sociedad civil y el Estado, que\n    participa en esa fundaci\u00f3n, como no pod\u00eda ser menos, a trav\u00e9s de los\n    ministerios de la Presidencia, de Interior, de Econom\u00eda y Hacienda, de\n    Cultura y de Justicia, y que coadyuva a sus fines, que por otra parte\n    carecen de \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PROPUESTA DE DURACI\u00d3N\n    DE CONTRATO VA A PLANTEAR EL MINISTERIO DE DEFENSA A LA JUNTA DE BARDENAS\n    PARA LA RENOVACI\u00d3N DEL CONTRATO DE ARRENDAMIENTO DEL POL\u00cdGONO DE TIRO YA\n    ANUNCIADA EL PASADO MES DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es la duraci\u00f3n que propondr\u00e1 Defensa para el nuevo\n    contrato de Bardenas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El d\u00eda 14 de mayo me hizo usted una interpelaci\u00f3n sobre esta\n    cuesti\u00f3n y le contest\u00e9 que el Ministerio de Defensa se iba a poner a\n    trabajar por renovar el convenio y alcanzar un acuerdo a tan largo plazo\n    como nos fuera posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa est\u00e1 trabajando\n    para que ese buen acuerdo tenga larga duraci\u00f3n, si es posible de treinta\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, se\u00f1ora\n    ministra, me acaba de decir lo peor que nos pod\u00eda se\u00f1alar; treinta a\u00f1os\n    superan la duraci\u00f3n de lo que su ministerio, el de Defensa, firmaba antes\n    de que llegara la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, en cumplimiento del mandato de este Parlamento,\n    estoy convencida de que ambas partes vamos a alcanzar un buen acuerdo por\n    el que probablemente nos podremos pronto felicitar y que nos permitir\u00e1\n    conjugar los intereses generales de la defensa y la seguridad con los de\n    los ciudadanos, que es mi obligaci\u00f3n, se\u00f1ora Barkos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto lo ha hecho, como sabe bien,\n    un estudio independiente que se ha encargado por la comunidad a una\n    empresa especializada y tambi\u00e9n a la Universidad de Cantabria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quisiera aclararle que la propuesta de la\n    Comisi\u00f3n de modificar la directiva vigente desde el a\u00f1o 1992 sobre el\n    permiso de maternidad no puede verse de forma aislada sino, tal y como\n    fue presentada por parte del comisario Spidla el pasado 3 de octubre,\n    como parte de un paquete de medidas para mejorar el equilibrio entre la\n    vida familiar y profesional de todos los ciudadanos europeos, tanto\n    mujeres como hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3], "mujeres": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La igualdad, se\u00f1ora ministra, no se alcanza con propaganda ni\n    con la foto de las ministras o con la creaci\u00f3n de un ministerio; la\n    igualdad se consigue con compromisos reales, tangibles y con presupuesto,\n    y la igualdad pasa sin duda por la conciliaci\u00f3n y la corresponsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora A\u00eddo, para nosotros la conciliaci\u00f3n es prioritaria, por eso en la\n    Ley de Igualdad pedimos un permiso de paternidad de cuatro semanas, pero\n    ustedes escatimaron imponiendo trece d\u00edas y nos rechazaron de plano todas\n    las enmiendas en las que insist\u00edamos en la ampliaci\u00f3n del permiso de\n    maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo tienen f\u00e1cil, o\n    toman medidas reales que nos acerquen a la conciliaci\u00f3n y a la\n    corresponsabilidad, cumplen con la Ley de Igualdad y ampl\u00edan lo antes\n    posible a esas cuatro semanas el permiso de paternidad, siguen la\n    recomendaci\u00f3n de la directiva europea y ampl\u00edan a dieciocho semanas el\n    permiso de maternidad incentivando de paso que cada vez m\u00e1s padres se\n    acojan al mismo, y al mismo tiempo trabajan en flexibilizaci\u00f3n de\n    horarios, ampliaci\u00f3n de plazas de guarder\u00edas o incremento de las ayudas\n    econ\u00f3micas y fiscales, o siguen fingiendo que les importamos las mujeres\n    pero no nos resuelven los problemas reales que padecemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprom\u00e9tase hoy y diga c\u00f3mo y cu\u00e1ndo se van a ampliar los permisos de\n    maternidad y de paternidad, porque si no lo hace seguiremos pensando que\n    para ustedes la igualdad es solo una operaci\u00f3n de marketing. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s, ustedes dieron la espalda\n    a las mujeres y a la conciliaci\u00f3n oponi\u00e9ndose. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo tienen f\u00e1cil, o\n    toman medidas reales que nos acerquen a la conciliaci\u00f3n y a la\n    corresponsabilidad, cumplen con la Ley de Igualdad y ampl\u00edan lo antes\n    posible a esas cuatro semanas el permiso de paternidad, siguen la\n    recomendaci\u00f3n de la directiva europea y ampl\u00edan a dieciocho semanas el\n    permiso de maternidad incentivando de paso que cada vez m\u00e1s padres se\n    acojan al mismo, y al mismo tiempo trabajan en flexibilizaci\u00f3n de\n    horarios, ampliaci\u00f3n de plazas de guarder\u00edas o incremento de las ayudas\n    econ\u00f3micas y fiscales, o siguen fingiendo que les importamos las mujeres\n    pero no nos resuelven los problemas reales que padecemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el compromiso de\n    este Gobierno con las pol\u00edticas de igualdad est\u00e1 suficientemente\n    constatado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron muy importantes las medidas en el \u00e1mbito legislativo\n    que se desarrollaron en la pasada legislatura y en esta nos toca pasar de\n    esa igualdad legal, de esa igualdad formal, a la igualdad real y\n    efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a la Ley de Igualdad -que,\n    por cierto, ustedes no apoyaron- se reconocieron derechos como la\n    ampliaci\u00f3n del permiso para partos m\u00faltiples, la hora de lactancia, la\n    ampliaci\u00f3n de la reducci\u00f3n de jornada, y desde luego por primera vez en\n    Espa\u00f1a tenemos un permiso de paternidad, permiso de paternidad que\n    ustedes no apoyaron aunque ahora se empe\u00f1en en ampliarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL\n    COMPROMISO DEL GOBIERNO DE ESPA\u00d1A CON EL FONDO PARA LA IGUALDAD DE G\u00c9NERO\n    Y EFICACIA DE LA AYUDA CONSTITUIDO POR UNIFEM ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "mujeres": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, las mujeres desean un mundo libre de odio, violencia y\n    pobreza, un mundo con igualdad de oportunidades y de derechos, un mundo\n    que sea pr\u00f3spero y seguro para todos y todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son palabras de\n    Heyzer, directora ejecutiva de Unifem, y las traigo a esta intervenci\u00f3n\n    porque expresan bien el firme compromiso, que ya comenz\u00f3 la pasada\n    legislatura, del Gobierno socialista y la sociedad espa\u00f1ola en la\n    igualdad efectiva entre mujeres y hombres y en cooperaci\u00f3n internacional\n    al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas cuestiones se unen en el tercer objetivo de\n    desarrollo del Milenio, promover la igualdad de g\u00e9nero y el\n    empoderamiento de la mujer, objetivo que se materializa a trav\u00e9s de la\n    labor del Fondo de Naciones Unidas para la Mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    Grupo Parlamentario Socialista tenemos la convicci\u00f3n de que una manera de\n    avanzar de forma contundente en la agenda de desarrollo es priorizar en\n    la apuesta por la igualdad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la felicitamos por\n    las iniciativas que est\u00e1 llevando a cabo su ministerio y le pedimos que\n    ponga en conocimiento de la C\u00e1mara cu\u00e1l es el compromiso del Gobierno de\n    Espa\u00f1a con el Fondo para la Igualdad de G\u00e9nero constituido por Unifem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las mujeres desean un mundo libre de odio, violencia y\n    pobreza, un mundo con igualdad de oportunidades y de derechos, un mundo\n    que sea pr\u00f3spero y seguro para todos y todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son palabras de\n    Heyzer, directora ejecutiva de Unifem, y las traigo a esta intervenci\u00f3n\n    porque expresan bien el firme compromiso, que ya comenz\u00f3 la pasada\n    legislatura, del Gobierno socialista y la sociedad espa\u00f1ola en la\n    igualdad efectiva entre mujeres y hombres y en cooperaci\u00f3n internacional\n    al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    actualidad, la labor del fondo influye en la vida de mujeres y ni\u00f1as de\n    m\u00e1s de cien pa\u00edses y hace posible que sus voces se escuchen en el seno de\n    Naciones Unidas para reclamar cuestiones fundamentales y para abogar por\n    el cumplimiento de los compromisos vigentes a favor de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    Grupo Parlamentario Socialista tenemos la convicci\u00f3n de que una manera de\n    avanzar de forma contundente en la agenda de desarrollo es priorizar en\n    la apuesta por la igualdad de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Espa\u00f1a se ha comprometido con Unifem, el fondo de\n    las Naciones Unidas para la mujer, a realizar una aportaci\u00f3n inicial de\n    50 millones de euros al Fondo multidonante para la igualdad de g\u00e9nero y\n    eficacia de la ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con esta aportaci\u00f3n queremos evidenciar nuestro\n    apoyo a esta nueva iniciativa dirigida a proveer financiaci\u00f3n y\n    asistencia t\u00e9cnica a los pa\u00edses en desarrollo para que puedan desarrollar\n    planes de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que son muchas las aportaciones que realiza el Gobierno de Espa\u00f1a\n    a los organismos multilaterales en materia de g\u00e9nero, que es, como usted\n    sabe, uno de los objetivos de desarrollo del Milenio, el objetivo n\u00famero\n    3, pero que afecta e influye sobre todos los dem\u00e1s porque no podemos\n    perder de vista que existe una tendencia a la feminizaci\u00f3n de la pobreza,\n    porque no nos podemos olvidar que dos tercios de las personas analfabetas\n    del mundo son mujeres, que cada vez son m\u00e1s las que viven con el VIH, o\n    que 500.000 mueren cada a\u00f1o por causas relacionadas con su embarazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, no solo hablamos de un imperativo \u00e9tico, de justicia inaplazable\n    para las mujeres, sino tambi\u00e9n de una estrategia para incrementar la\n    eficacia de las ayudas, para avanzar en las prioridades de la agenda de\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO RESPECTO DE LA PROPUESTA DE DIRECTIVA EUROPEA SOBRE\n    IGUALDAD Y NO DISCRIMINACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3], "lucha": [5], "mujeres": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estamos alumbrando una nueva sociedad\n    caracterizada por la globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica, la individualidad, la\n    internacionalizaci\u00f3n, la igualdad de g\u00e9nero y la diversidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a destacar la Ley para la igualdad\n    efectiva entre hombres y mujeres o la Ley integral contra la violencia de\n    g\u00e9nero, leyes que han situado a nuestro pa\u00eds a la cabeza en el proceso de\n    transformaci\u00f3n, que pasa por reconocer a las mujeres el acceso a la plena\n    ciudadan\u00eda en condiciones de igualdad con los hombres, y ah\u00ed, se\u00f1ora\n    ministra, su ministerio es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea ha desarrollado una legislaci\u00f3n potente contra la\n    discriminaci\u00f3n pero todav\u00eda queda mucho por hacer y en este sentido el II\n    Congreso de la Uni\u00f3n Europea sobre la igualdad, que se ha celebrado\n    recientemente en Par\u00eds y al cual usted asisti\u00f3, ha propiciado un\n    encuentro de diferentes representantes de la lucha contra la\n    discriminaci\u00f3n en Europa apostando por aportar una reflexi\u00f3n a la\n    estrategia europea sobre este problema y adoptando una propuesta de\n    directiva contra la discriminaci\u00f3n fuera del \u00e1mbito laboral por raz\u00f3n de\n    discapacidad, edad, orientaci\u00f3n sexual y religi\u00f3n o convicciones, que\n    pretende garantizar la igualdad de trato en el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n\n    social, asistencia sanitaria, educaci\u00f3n y acceso a bienes y servicios\n    comerciales, incluida la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Socialista quisiera saber cu\u00e1l\n    es la posici\u00f3n del Gobierno respecto a la propuesta de directiva europea\n    sobre igualdad y no discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a destacar la Ley para la igualdad\n    efectiva entre hombres y mujeres o la Ley integral contra la violencia de\n    g\u00e9nero, leyes que han situado a nuestro pa\u00eds a la cabeza en el proceso de\n    transformaci\u00f3n, que pasa por reconocer a las mujeres el acceso a la plena\n    ciudadan\u00eda en condiciones de igualdad con los hombres, y ah\u00ed, se\u00f1ora\n    ministra, su ministerio es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea ha desarrollado una legislaci\u00f3n potente contra la\n    discriminaci\u00f3n pero todav\u00eda queda mucho por hacer y en este sentido el II\n    Congreso de la Uni\u00f3n Europea sobre la igualdad, que se ha celebrado\n    recientemente en Par\u00eds y al cual usted asisti\u00f3, ha propiciado un\n    encuentro de diferentes representantes de la lucha contra la\n    discriminaci\u00f3n en Europa apostando por aportar una reflexi\u00f3n a la\n    estrategia europea sobre este problema y adoptando una propuesta de\n    directiva contra la discriminaci\u00f3n fuera del \u00e1mbito laboral por raz\u00f3n de\n    discapacidad, edad, orientaci\u00f3n sexual y religi\u00f3n o convicciones, que\n    pretende garantizar la igualdad de trato en el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n\n    social, asistencia sanitaria, educaci\u00f3n y acceso a bienes y servicios\n    comerciales, incluida la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "lucha": [4], "sanidad": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente nos hemos convertido en un referente internacional\n    en cuanto a pol\u00edticas de igualdad y antidiscriminaci\u00f3n, y basta salir de\n    Espa\u00f1a para comprobarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cualquier iniciativa tendente a afianzar el principio proclamado en el\n    art\u00edculo 13 del Tratado constitutivo de la Uni\u00f3n Europea, que es el de la\n    igualdad de trato y no discriminaci\u00f3n entre las personas, con\n    independencia de su religi\u00f3n o convicciones, discapacidad, edad u\n    orientaci\u00f3n sexual, merece a priori todo nuestro apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a quiere que esta nueva\n    directiva est\u00e9 marcada por el objetivo de que el acceso a la sanidad, a\n    la educaci\u00f3n, a la protecci\u00f3n social o a los bienes y servicios puestos a\n    disposici\u00f3n del p\u00fablico sea en igualdad de condiciones, sin ninguna\n    diferencia de trato para todos los ciudadanos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a quiere que esta nueva\n    directiva est\u00e9 marcada por el objetivo de que el acceso a la sanidad, a\n    la educaci\u00f3n, a la protecci\u00f3n social o a los bienes y servicios puestos a\n    disposici\u00f3n del p\u00fablico sea en igualdad de condiciones, sin ninguna\n    diferencia de trato para todos los ciudadanos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra la discriminaci\u00f3n\n    tiene un car\u00e1cter esencial, porque tener \u00e9xito o no en esta lucha\n    compromete los valores fundacionales de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No me pida usted datos que no puedo tener\n    si las comunidades aut\u00f3nomas no me los dan, pero yo no estoy jugando\n    deslealmente con las comunidades aut\u00f3nomas, les he pedido los datos para\n    que todos estemos de acuerdo con la informaci\u00f3n que\n    manejemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin embargo, ha sucedido todo lo contrario y, a pesar de\n    sus declaraciones, se\u00f1or ministro, durante el a\u00f1o 2008, y tal como\n    confirm\u00f3 la se\u00f1ora Rum\u00ed en la C\u00e1mara la semana pasada, estos datos han\n    seguido creciendo de forma incontrolada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le preguntamos la\n    valoraci\u00f3n que hace de estos datos aportados a la C\u00e1mara por su\n    secretaria de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... TIENE YA EL MINISTRO SUFICIENTES DETALLES PARA VALORAR LOS \u00daLTIMOS DATOS\n    DE DESEMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bftiene suficientes detalles ya\n    para valorar los \u00faltimos datos de desempleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Este\n    ministro tiene suficientes datos no de la pregunta que usted\n    maliciosamente me hace; los tiene cada d\u00eda a las ocho y media de la\n    ma\u00f1ana en su despacho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo todos los datos para valorarlos, lo que no\n    s\u00e9 es si la valoraci\u00f3n que hace S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hace pocos meses usted dec\u00eda que\n    el Partido Popular dej\u00f3 un 11 por ciento de paro y que estaban lejos de\n    esa cifra todav\u00eda, pero mira por donde ahora ustedes tienen 3.000 parados\n    diarios y un 11,3 por ciento de paro seg\u00fan los datos que usted cada\n    ma\u00f1ana recibe en su despacho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Va dirigida, por\n    tanto, a evitar discriminaciones y fraude y contribuye a la\n    racionalizaci\u00f3n del gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    INFORMAR EL MINISTRO DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE LA SITUACI\u00d3N ACTUAL DE SU\n    COMPROMISO PARA ALCANZAR UN PACTO POR LA SANIDAD CON LAS COMUNIDADES\n    AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro de Sanidad y ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4], "salud": [5, 6], "sistema nacional": [7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro de Sanidad y\n    Consumo, se\u00f1or\u00edas, el pasado 2 de junio usted, se\u00f1or ministro, anunci\u00f3 en\n    la Comisi\u00f3n de Sanidad su firme compromiso por alcanzar un pacto por la\n    sanidad con las comunidades aut\u00f3nomas, lo que ha sido una gran noticia\n    para el Grupo Socialista; noticia que calificamos de importante, muy\n    grata y oportuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    noticia tambi\u00e9n oportuna, se\u00f1or ministro, porque este pacto va a\n    contribuir a que todas las comunidades aut\u00f3nomas caminen por la senda de\n    la sostenibilidad y la calidad del Sistema Nacional de Salud que inici\u00f3\n    su andadura con una ley muy querida, la Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como diputada de Madrid le hago llegar la preocupaci\u00f3n del\n    grupo pol\u00edtico que represento y me atrever\u00eda de decir que de la mayor\u00eda\n    de la sociedad madrile\u00f1a porque creemos que los para\u00edsos sanitarios\n    privados no son la panacea ni la soluci\u00f3n para los actuales retos de la\n    sanidad en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello confiamos y deseamos con todas\n    nuestras fuerzas \u00e9xito a su propuesta de pacto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas; \u00e9xito para cubrir los objetivos que necesita esta nueva etapa\n    de la sanidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le pregunto: \u00bfPuede informar el ministro de\n    Sanidad y Consumo sobre la situaci\u00f3n actual y el alcance de su compromiso\n    por un pacto por la sanidad con las comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda importante porque este pacto, como usted ha\n    dicho, pretende afianzar y consolidar un gran proyecto pol\u00edtico, nuestro\n    Sistema Nacional de Salud; afianzar y contribuir a su fortalecimiento,\n    sostenibilidad y actualizaci\u00f3n, profundizando en la innovaci\u00f3n en su\n    gesti\u00f3n, en la organizaci\u00f3n eficiente y en la calidad de los servicios\n    sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    noticia tambi\u00e9n oportuna, se\u00f1or ministro, porque este pacto va a\n    contribuir a que todas las comunidades aut\u00f3nomas caminen por la senda de\n    la sostenibilidad y la calidad del Sistema Nacional de Salud que inici\u00f3\n    su andadura con una ley muy querida, la Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda importante porque este pacto, como usted ha\n    dicho, pretende afianzar y consolidar un gran proyecto pol\u00edtico, nuestro\n    Sistema Nacional de Salud; afianzar y contribuir a su fortalecimiento,\n    sostenibilidad y actualizaci\u00f3n, profundizando en la innovaci\u00f3n en su\n    gesti\u00f3n, en la organizaci\u00f3n eficiente y en la calidad de los servicios\n    sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    noticia tambi\u00e9n oportuna, se\u00f1or ministro, porque este pacto va a\n    contribuir a que todas las comunidades aut\u00f3nomas caminen por la senda de\n    la sostenibilidad y la calidad del Sistema Nacional de Salud que inici\u00f3\n    su andadura con una ley muy querida, la Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "salud": [4, 5, 6, 7, 8], "sistema nacional": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Gracias, se\u00f1ora\n    presidenta,\n    Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, en cumplimiento del compromiso formulado en esta\n    C\u00e1mara al que usted se ha referido, el pasado 18 de junio present\u00e9 al\n    pleno del consejo interterritorial los principios b\u00e1sicos del pacto por\n    la sanidad cuyo objetivo esencial es garantizar la equidad, la calidad,\n    la innovaci\u00f3n, la cohesi\u00f3n y la sostenibilidad de nuestro Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez recibidas las propuestas que solicitamos a las comunidades\n    aut\u00f3nomas tras la celebraci\u00f3n del consejo, present\u00e9 el pasado 30 de\n    septiembre los seis comit\u00e9s institucionales que se encargar\u00e1n de aportar\n    los contenidos del pacto por la sanidad y de hallar puntos de encuentro\n    entre todas las administraciones sanitarias para garantizar y reforzar la\n    calidad y sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mediante el pacto\n    por la sanidad y con el trabajo de los comit\u00e9s constituidos el ministerio\n    persigue consensuar prop\u00f3sitos comunes para todo el Sistema Nacional de\n    Salud y acordar c\u00f3mo alcanzarlos en funci\u00f3n de las competencias que\n    ostenta cada Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran acuerdo que debe resultar de este\n    proceso ofrecer\u00e1 seguridad a todos, tambi\u00e9n a los ciudadanos y ciudadanas\n    de la Comunidad de Madrid, especialmente a quienes est\u00e1n pendientes de\n    que los temas de sanidad no sean objeto de controversia, sino que todas\n    las administraciones dirijan sus esfuerzos en una \u00fanica direcci\u00f3n: la\n    continua mejora de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Gracias, se\u00f1ora\n    presidenta,\n    Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, en cumplimiento del compromiso formulado en esta\n    C\u00e1mara al que usted se ha referido, el pasado 18 de junio present\u00e9 al\n    pleno del consejo interterritorial los principios b\u00e1sicos del pacto por\n    la sanidad cuyo objetivo esencial es garantizar la equidad, la calidad,\n    la innovaci\u00f3n, la cohesi\u00f3n y la sostenibilidad de nuestro Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00e1reas propuestas a los consejeros, acogidas\n    favorablemente por todos ellos, son: la construcci\u00f3n de una pol\u00edtica\n    com\u00fan de recursos humanos para definir necesidades, planificaci\u00f3n y\n    desarrollo profesional; la ampliaci\u00f3n de la cartera com\u00fan de servicios;\n    el impulso a la designaci\u00f3n de los servicios y unidades de referencia del\n    Sistema Nacional de Salud; la puesta en marcha de estrategias para la\n    racionalizaci\u00f3n del gasto sanitario; el desarrollo de una pol\u00edtica de\n    salud p\u00fablica com\u00fan y de los procedimientos para la determinaci\u00f3n del\n    calendario vacunal com\u00fan; el establecimiento de un sistema de garant\u00edas\n    de tiempos m\u00e1ximos de espera; la apuesta por las pol\u00edticas de calidad e\n    innovaci\u00f3n en nuestros servicios de salud, y las pol\u00edticas de prevenci\u00f3n\n    en materia de consumo de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez recibidas las propuestas que solicitamos a las comunidades\n    aut\u00f3nomas tras la celebraci\u00f3n del consejo, present\u00e9 el pasado 30 de\n    septiembre los seis comit\u00e9s institucionales que se encargar\u00e1n de aportar\n    los contenidos del pacto por la sanidad y de hallar puntos de encuentro\n    entre todas las administraciones sanitarias para garantizar y reforzar la\n    calidad y sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mediante el pacto\n    por la sanidad y con el trabajo de los comit\u00e9s constituidos el ministerio\n    persigue consensuar prop\u00f3sitos comunes para todo el Sistema Nacional de\n    Salud y acordar c\u00f3mo alcanzarlos en funci\u00f3n de las competencias que\n    ostenta cada Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran acuerdo que debe resultar de este\n    proceso ofrecer\u00e1 seguridad a todos, tambi\u00e9n a los ciudadanos y ciudadanas\n    de la Comunidad de Madrid, especialmente a quienes est\u00e1n pendientes de\n    que los temas de sanidad no sean objeto de controversia, sino que todas\n    las administraciones dirijan sus esfuerzos en una \u00fanica direcci\u00f3n: la\n    continua mejora de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00e1reas propuestas a los consejeros, acogidas\n    favorablemente por todos ellos, son: la construcci\u00f3n de una pol\u00edtica\n    com\u00fan de recursos humanos para definir necesidades, planificaci\u00f3n y\n    desarrollo profesional; la ampliaci\u00f3n de la cartera com\u00fan de servicios;\n    el impulso a la designaci\u00f3n de los servicios y unidades de referencia del\n    Sistema Nacional de Salud; la puesta en marcha de estrategias para la\n    racionalizaci\u00f3n del gasto sanitario; el desarrollo de una pol\u00edtica de\n    salud p\u00fablica com\u00fan y de los procedimientos para la determinaci\u00f3n del\n    calendario vacunal com\u00fan; el establecimiento de un sistema de garant\u00edas\n    de tiempos m\u00e1ximos de espera; la apuesta por las pol\u00edticas de calidad e\n    innovaci\u00f3n en nuestros servicios de salud, y las pol\u00edticas de prevenci\u00f3n\n    en materia de consumo de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez recibidas las propuestas que solicitamos a las comunidades\n    aut\u00f3nomas tras la celebraci\u00f3n del consejo, present\u00e9 el pasado 30 de\n    septiembre los seis comit\u00e9s institucionales que se encargar\u00e1n de aportar\n    los contenidos del pacto por la sanidad y de hallar puntos de encuentro\n    entre todas las administraciones sanitarias para garantizar y reforzar la\n    calidad y sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mediante el pacto\n    por la sanidad y con el trabajo de los comit\u00e9s constituidos el ministerio\n    persigue consensuar prop\u00f3sitos comunes para todo el Sistema Nacional de\n    Salud y acordar c\u00f3mo alcanzarlos en funci\u00f3n de las competencias que\n    ostenta cada Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran acuerdo que debe resultar de este\n    proceso ofrecer\u00e1 seguridad a todos, tambi\u00e9n a los ciudadanos y ciudadanas\n    de la Comunidad de Madrid, especialmente a quienes est\u00e1n pendientes de\n    que los temas de sanidad no sean objeto de controversia, sino que todas\n    las administraciones dirijan sus esfuerzos en una \u00fanica direcci\u00f3n: la\n    continua mejora de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en un panorama de crisis econ\u00f3mica como la que vive el\n    pa\u00eds, en el que todos los meses aumentan las cifras de paro de manera\n    escandalosa, y en una situaci\u00f3n en la que todos los contribuyentes\n    pierden poder adquisitivo a causa de la inflaci\u00f3n, en un panorama as\u00ed,\n    digo, es dif\u00edcil explicar -y mucho m\u00e1s justificar- una subida de las\n    tarifas del gas natural que afecta a cinco millones de hogares\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, en la rueda de prensa de presentaci\u00f3n de\n    estas previsiones, el director que lleva estos temas en el Fondo\n    Monetario Internacional dijo expl\u00edcitamente que Espa\u00f1a iba a ser la\n    econom\u00eda m\u00e1s afectada por la actual recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Nadal, como usted conoce bien, las previsiones se hacen en funci\u00f3n\n    de ciertos supuestos del contexto en que se encuentran en cada momento\n    los mejores datos econ\u00f3micos, y cada uno tiene su propia metodolog\u00eda y su\n    propio sistema de c\u00e1lculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si\n    fuera de nuestras fronteras el problema esencialmente es financiero y en\n    menor medida est\u00e1 en la calle, en Espa\u00f1a el problema financiero\n    probablemente sea menor -por lo menos ustedes nunca han llegado a\n    reconocer un verdadero problema financiero, aunque s\u00ed han actuado en el\n    contexto europeo con medidas similares a las que aplican otros pa\u00edses-,\n    aunque el problema realmente est\u00e1 en la calle, est\u00e1 en la econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs verdad o no es verdad que la prima de riesgo de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, medida por el diferencial con el bono alem\u00e1n, es mucho m\u00e1s\n    parecida a la de econom\u00edas potencial o te\u00f3ricamente m\u00e1s d\u00e9biles, seg\u00fan\n    ustedes, como Portugal o Italia, y no se parece en absoluto a lo que se\n    est\u00e1 pagando por parte de Francia, Holanda y Finlandia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs verdad o no\n    es verdad que hay una mayor desconfianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola, y qu\u00e9\n    piensan ustedes hacer al respecto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que la crisis financiera es distinta en\n    Espa\u00f1a que fuera de Espa\u00f1a, pero eso no quiere decir que sea menos\n    relevante desde el punto de vista del crecimiento de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "lucha": [2], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS PARA MEJORAR LOS\n    RESULTADOS DE LA LUCHA CONTRA EL FRAUDE FISCAL Y AS\u00cd LOGRAR UN REPARTO\n    M\u00c1S EQUITATIVO DE LAS CARGAS FISCALES ENTRE CONTRIBUYENTES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  MEDIDAS PARA MEJORAR LOS\n    RESULTADOS DE LA LUCHA CONTRA EL FRAUDE FISCAL Y AS\u00cd LOGRAR UN REPARTO\n    M\u00c1S EQUITATIVO DE LAS CARGAS FISCALES ENTRE CONTRIBUYENTES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  MEDIDAS PARA MEJORAR LOS\n    RESULTADOS DE LA LUCHA CONTRA EL FRAUDE FISCAL Y AS\u00cd LOGRAR UN REPARTO\n    M\u00c1S EQUITATIVO DE LAS CARGAS FISCALES ENTRE CONTRIBUYENTES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [43], "crisis econ\u00f3mica": [44], "agencia": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "agencia tributaria": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "hacienda": [41, 42], "lucha": [39, 40], "econom\u00eda": [20, 21, 22, 23, 24, 25], "fraude fiscal": [34, 35, 36, 37, 38], "fraude": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [18, 19]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No quiero hablarle aqu\u00ed de esta cuesti\u00f3n, sino que\n    quiero hablarle -ese es el prop\u00f3sito de la interpelaci\u00f3n- de los\n    resultados de la lucha contra el fraude y la econom\u00eda sumergida, porque\n    es precisamente en una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica -usted bien lo sabe-\n    y por tanto de consiguiente disminuci\u00f3n de los ingresos p\u00fablicos cuando\n    el Estado debe hacer frente a mayores necesidades de gasto social,\n    cuesti\u00f3n que como usted sabe perfectamente recae sobre todo en las\n    espaldas de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno hace pocos minutos en esta misma C\u00e1mara\n    dibujaba un panorama aut\u00e9nticamente id\u00edlico en cuanto a la evoluci\u00f3n de\n    la gesti\u00f3n recaudadora; nos dec\u00eda: Hacienda recauda m\u00e1s de 23.000\n    millones por actuaciones contra el fraude hasta el mes de junio, pero el\n    informe econ\u00f3mico financiero que acompa\u00f1a al proyecto de ley de\n    presupuestos nos dice que el saldo pendiente de cobro ha aumentado el 13\n    por ciento, y en las liquidaciones propias de la Agencia Tributaria el\n    incremento es de m\u00e1s de un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed no me\n    extra\u00f1a, por cierto, que las encuestas del CIS o del Instituto de\n    Estudios Fiscales nos digan que la percepci\u00f3n ciudadana es de que el\n    fraude no se ataja, que no hay un aut\u00e9ntico hachazo al fraude por parte\n    del\n    Gobierno, incluso esa sensaci\u00f3n se ha incrementado un tercio en la \u00faltima\n    d\u00e9cada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el Gobierno no elabora informes ni hace estudios al respecto e\n    incluso se remite a posibles informes de la Uni\u00f3n Europea en el IVA y en\n    otros impuestos, que todav\u00eda hoy por hoy no se conocen, evidentemente\n    trabajamos con estimaciones de econom\u00eda sumergida que proporcionan\n    algunos organismos y tambi\u00e9n el propio Gobierno, porque es verdad que el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda no da cifras oficiales de fraude fiscal\n    y de econom\u00eda sumergida, pero el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales\n    en 2004 nos dec\u00eda que estaba en torno al 20 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    servicio de estudios del BBVA nos hablaba para 2001 de 1,6 billones de\n    las antiguas pesetas de fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Europea, en un estudio\n    de 2002, hablaba de un incremento importante del fraude fiscal en Espa\u00f1a\n    de hasta el 22 por ciento, y situaba a Espa\u00f1a, despu\u00e9s de Grecia, a la\n    cabeza de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea a este respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n, al margen de esa\n    opacidad y de que ustedes nos dejan a oscuras en relaci\u00f3n con el fraude\n    fiscal, es que, aceptando la media de la estimaci\u00f3n que hacen hasta diez\n    organismos internacionales sobre la econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a, podemos\n    calcular que la bolsa de la econom\u00eda sumergida se sit\u00faa alrededor de los\n    241 \u00f3 242.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, por las\n    estrategias de gesti\u00f3n de fraude fiscal que no son adecuadas, debido no\n    solo a la escasez de personal, sino tambi\u00e9n a la cambiante legislaci\u00f3n o\n    al marco fiscal, y tambi\u00e9n a algunas disfunciones en la distribuci\u00f3n de\n    tareas internas de la propia Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    Solbes, nos gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n sobre esta cuesti\u00f3n y que nos\n    indicara si ustedes van a plantear, de cara al futuro m\u00e1s inmediato, una\n    lucha sin cuartel contra el fraude fiscal y contra la econom\u00eda sumergida,\n    teniendo en cuenta las necesidades de gasto que en este momento tiene el\n    conjunto de administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido es sabido que la\n    Administraci\u00f3n tributaria opera en tres niveles, el del Estado, el\n    auton\u00f3mico y el local, pero las comunidades aut\u00f3nomas tienen una\n    dependencia extraordinaria de la gesti\u00f3n tributaria que hace el Estado a\n    trav\u00e9s de la Agencia Tributaria, sobre la base de su participaci\u00f3n en el\n    cesto de impuestos, de forma que en 2006 las comunidades aut\u00f3nomas\n    recibieron 87.000 millones de euros procedentes de los impuestos\n    gestionados por la Agencia Tributaria, el 70 por ciento aproximadamente\n    de su presupuesto, frente a solo 23.000 millones de euros recaudados a\n    trav\u00e9s de los impuestos cedidos, y eso es indicativo por cierto tambi\u00e9n\n    de la limitaci\u00f3n de la autonom\u00eda de gesti\u00f3n de ingresos y de su fuerte\n    dependencia financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy me propongo hacer un an\u00e1lisis cr\u00edtico y objetivo de la gesti\u00f3n de los\n    tributos y de los resultados obtenidos por la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    el a\u00f1o pasado -usted lo sabe- la Agencia Tributaria se encontraba con una\n    situaci\u00f3n dulce, ben\u00e9fica, con una econom\u00eda en crecimiento,\n    inflacionaria, sin grandes reformas fiscales, y ahora se avecina un\n    crecimiento nulo e incluso una aut\u00e9ntica recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno hace pocos minutos en esta misma C\u00e1mara\n    dibujaba un panorama aut\u00e9nticamente id\u00edlico en cuanto a la evoluci\u00f3n de\n    la gesti\u00f3n recaudadora; nos dec\u00eda: Hacienda recauda m\u00e1s de 23.000\n    millones por actuaciones contra el fraude hasta el mes de junio, pero el\n    informe econ\u00f3mico financiero que acompa\u00f1a al proyecto de ley de\n    presupuestos nos dice que el saldo pendiente de cobro ha aumentado el 13\n    por ciento, y en las liquidaciones propias de la Agencia Tributaria el\n    incremento es de m\u00e1s de un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Agencia Tributaria fuera\n    una empresa y tuviera el 12 o el 13 por ciento de ingresos, si anulara\n    hasta el 20 por ciento de sus facturas como irrecuperables, y tuviera los\n    dos tercios de sus facturas pendientes de cobro dir\u00edamos que es una\n    empresa pr\u00e1cticamente en situaci\u00f3n de quiebra, y eso es lo que le pasa en\n    este caso a la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    impuesto de sociedades, por ejemplo el colectivo de t\u00e9cnicos de la\n    Agencia Tributaria, Gesta, nos dice que detecta que casi el 96 por ciento\n    de las empresas que facturan entre 1,6 y 8 millones de euros escapan\n    anualmente a los planes antifraude de la propia agencia, por no hablar\n    del aut\u00e9ntico y tremendo atesoramiento de billetes de 500 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o\n    pasado los t\u00e9cnicos de la Agencia Tributaria, la propia Gesta,\n    solicitaban al Ministerio de Econom\u00eda que se iniciaran las inspecciones\n    pertinentes de aquellas sociedades que blanquearon hasta 15.000 millones\n    de euros de dinero negro en 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, por las\n    estrategias de gesti\u00f3n de fraude fiscal que no son adecuadas, debido no\n    solo a la escasez de personal, sino tambi\u00e9n a la cambiante legislaci\u00f3n o\n    al marco fiscal, y tambi\u00e9n a algunas disfunciones en la distribuci\u00f3n de\n    tareas internas de la propia Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia\n    Tributaria presenta una ratio de personal baj\u00edsima, un funcionario cada\n    17.000 contribuyentes, 8 veces menos que los pa\u00edses m\u00e1s avanzados de la\n    Uni\u00f3n Europea, que es de uno por cada 200 contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    impuesto de sociedades, por ejemplo el colectivo de t\u00e9cnicos de la\n    Agencia Tributaria, Gesta, nos dice que detecta que casi el 96 por ciento\n    de las empresas que facturan entre 1,6 y 8 millones de euros escapan\n    anualmente a los planes antifraude de la propia agencia, por no hablar\n    del aut\u00e9ntico y tremendo atesoramiento de billetes de 500 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    emitir liquidaciones masivas mediante cruces inform\u00e1ticos, las famosas\n    paralelas del IRPF; en segundo lugar, se prima la productividad, se fijan\n    objetivos de liquidaci\u00f3n, y luego las reclamaciones v\u00eda administrativa o\n    judicial acaban frustrando finalmente el cobro, y, en tercer lugar,\n    porque hay una deficiente comprobaci\u00f3n y control de algunas empresas con\n    gran volumen de ingresos, y desde ese punto de vista se deja de recaudar\n    una parte importante de los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero hablarle aqu\u00ed de esta cuesti\u00f3n, sino que\n    quiero hablarle -ese es el prop\u00f3sito de la interpelaci\u00f3n- de los\n    resultados de la lucha contra el fraude y la econom\u00eda sumergida, porque\n    es precisamente en una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica -usted bien lo sabe-\n    y por tanto de consiguiente disminuci\u00f3n de los ingresos p\u00fablicos cuando\n    el Estado debe hacer frente a mayores necesidades de gasto social,\n    cuesti\u00f3n que como usted sabe perfectamente recae sobre todo en las\n    espaldas de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    el a\u00f1o pasado -usted lo sabe- la Agencia Tributaria se encontraba con una\n    situaci\u00f3n dulce, ben\u00e9fica, con una econom\u00eda en crecimiento,\n    inflacionaria, sin grandes reformas fiscales, y ahora se avecina un\n    crecimiento nulo e incluso una aut\u00e9ntica recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el Gobierno no elabora informes ni hace estudios al respecto e\n    incluso se remite a posibles informes de la Uni\u00f3n Europea en el IVA y en\n    otros impuestos, que todav\u00eda hoy por hoy no se conocen, evidentemente\n    trabajamos con estimaciones de econom\u00eda sumergida que proporcionan\n    algunos organismos y tambi\u00e9n el propio Gobierno, porque es verdad que el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda no da cifras oficiales de fraude fiscal\n    y de econom\u00eda sumergida, pero el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales\n    en 2004 nos dec\u00eda que estaba en torno al 20 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n, al margen de esa\n    opacidad y de que ustedes nos dejan a oscuras en relaci\u00f3n con el fraude\n    fiscal, es que, aceptando la media de la estimaci\u00f3n que hacen hasta diez\n    organismos internacionales sobre la econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a, podemos\n    calcular que la bolsa de la econom\u00eda sumergida se sit\u00faa alrededor de los\n    241 \u00f3 242.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o\n    pasado los t\u00e9cnicos de la Agencia Tributaria, la propia Gesta,\n    solicitaban al Ministerio de Econom\u00eda que se iniciaran las inspecciones\n    pertinentes de aquellas sociedades que blanquearon hasta 15.000 millones\n    de euros de dinero negro en 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    Solbes, nos gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n sobre esta cuesti\u00f3n y que nos\n    indicara si ustedes van a plantear, de cara al futuro m\u00e1s inmediato, una\n    lucha sin cuartel contra el fraude fiscal y contra la econom\u00eda sumergida,\n    teniendo en cuenta las necesidades de gasto que en este momento tiene el\n    conjunto de administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido es sabido que la\n    Administraci\u00f3n tributaria opera en tres niveles, el del Estado, el\n    auton\u00f3mico y el local, pero las comunidades aut\u00f3nomas tienen una\n    dependencia extraordinaria de la gesti\u00f3n tributaria que hace el Estado a\n    trav\u00e9s de la Agencia Tributaria, sobre la base de su participaci\u00f3n en el\n    cesto de impuestos, de forma que en 2006 las comunidades aut\u00f3nomas\n    recibieron 87.000 millones de euros procedentes de los impuestos\n    gestionados por la Agencia Tributaria, el 70 por ciento aproximadamente\n    de su presupuesto, frente a solo 23.000 millones de euros recaudados a\n    trav\u00e9s de los impuestos cedidos, y eso es indicativo por cierto tambi\u00e9n\n    de la limitaci\u00f3n de la autonom\u00eda de gesti\u00f3n de ingresos y de su fuerte\n    dependencia financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy me propongo hacer un an\u00e1lisis cr\u00edtico y objetivo de la gesti\u00f3n de los\n    tributos y de los resultados obtenidos por la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    el a\u00f1o pasado -usted lo sabe- la Agencia Tributaria se encontraba con una\n    situaci\u00f3n dulce, ben\u00e9fica, con una econom\u00eda en crecimiento,\n    inflacionaria, sin grandes reformas fiscales, y ahora se avecina un\n    crecimiento nulo e incluso una aut\u00e9ntica recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno hace pocos minutos en esta misma C\u00e1mara\n    dibujaba un panorama aut\u00e9nticamente id\u00edlico en cuanto a la evoluci\u00f3n de\n    la gesti\u00f3n recaudadora; nos dec\u00eda: Hacienda recauda m\u00e1s de 23.000\n    millones por actuaciones contra el fraude hasta el mes de junio, pero el\n    informe econ\u00f3mico financiero que acompa\u00f1a al proyecto de ley de\n    presupuestos nos dice que el saldo pendiente de cobro ha aumentado el 13\n    por ciento, y en las liquidaciones propias de la Agencia Tributaria el\n    incremento es de m\u00e1s de un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Agencia Tributaria fuera\n    una empresa y tuviera el 12 o el 13 por ciento de ingresos, si anulara\n    hasta el 20 por ciento de sus facturas como irrecuperables, y tuviera los\n    dos tercios de sus facturas pendientes de cobro dir\u00edamos que es una\n    empresa pr\u00e1cticamente en situaci\u00f3n de quiebra, y eso es lo que le pasa en\n    este caso a la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    impuesto de sociedades, por ejemplo el colectivo de t\u00e9cnicos de la\n    Agencia Tributaria, Gesta, nos dice que detecta que casi el 96 por ciento\n    de las empresas que facturan entre 1,6 y 8 millones de euros escapan\n    anualmente a los planes antifraude de la propia agencia, por no hablar\n    del aut\u00e9ntico y tremendo atesoramiento de billetes de 500 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o\n    pasado los t\u00e9cnicos de la Agencia Tributaria, la propia Gesta,\n    solicitaban al Ministerio de Econom\u00eda que se iniciaran las inspecciones\n    pertinentes de aquellas sociedades que blanquearon hasta 15.000 millones\n    de euros de dinero negro en 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, por las\n    estrategias de gesti\u00f3n de fraude fiscal que no son adecuadas, debido no\n    solo a la escasez de personal, sino tambi\u00e9n a la cambiante legislaci\u00f3n o\n    al marco fiscal, y tambi\u00e9n a algunas disfunciones en la distribuci\u00f3n de\n    tareas internas de la propia Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el Gobierno no elabora informes ni hace estudios al respecto e\n    incluso se remite a posibles informes de la Uni\u00f3n Europea en el IVA y en\n    otros impuestos, que todav\u00eda hoy por hoy no se conocen, evidentemente\n    trabajamos con estimaciones de econom\u00eda sumergida que proporcionan\n    algunos organismos y tambi\u00e9n el propio Gobierno, porque es verdad que el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda no da cifras oficiales de fraude fiscal\n    y de econom\u00eda sumergida, pero el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales\n    en 2004 nos dec\u00eda que estaba en torno al 20 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    servicio de estudios del BBVA nos hablaba para 2001 de 1,6 billones de\n    las antiguas pesetas de fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Europea, en un estudio\n    de 2002, hablaba de un incremento importante del fraude fiscal en Espa\u00f1a\n    de hasta el 22 por ciento, y situaba a Espa\u00f1a, despu\u00e9s de Grecia, a la\n    cabeza de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea a este respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, por las\n    estrategias de gesti\u00f3n de fraude fiscal que no son adecuadas, debido no\n    solo a la escasez de personal, sino tambi\u00e9n a la cambiante legislaci\u00f3n o\n    al marco fiscal, y tambi\u00e9n a algunas disfunciones en la distribuci\u00f3n de\n    tareas internas de la propia Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    Solbes, nos gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n sobre esta cuesti\u00f3n y que nos\n    indicara si ustedes van a plantear, de cara al futuro m\u00e1s inmediato, una\n    lucha sin cuartel contra el fraude fiscal y contra la econom\u00eda sumergida,\n    teniendo en cuenta las necesidades de gasto que en este momento tiene el\n    conjunto de administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero hablarle aqu\u00ed de esta cuesti\u00f3n, sino que\n    quiero hablarle -ese es el prop\u00f3sito de la interpelaci\u00f3n- de los\n    resultados de la lucha contra el fraude y la econom\u00eda sumergida, porque\n    es precisamente en una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica -usted bien lo sabe-\n    y por tanto de consiguiente disminuci\u00f3n de los ingresos p\u00fablicos cuando\n    el Estado debe hacer frente a mayores necesidades de gasto social,\n    cuesti\u00f3n que como usted sabe perfectamente recae sobre todo en las\n    espaldas de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    Solbes, nos gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n sobre esta cuesti\u00f3n y que nos\n    indicara si ustedes van a plantear, de cara al futuro m\u00e1s inmediato, una\n    lucha sin cuartel contra el fraude fiscal y contra la econom\u00eda sumergida,\n    teniendo en cuenta las necesidades de gasto que en este momento tiene el\n    conjunto de administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno hace pocos minutos en esta misma C\u00e1mara\n    dibujaba un panorama aut\u00e9nticamente id\u00edlico en cuanto a la evoluci\u00f3n de\n    la gesti\u00f3n recaudadora; nos dec\u00eda: Hacienda recauda m\u00e1s de 23.000\n    millones por actuaciones contra el fraude hasta el mes de junio, pero el\n    informe econ\u00f3mico financiero que acompa\u00f1a al proyecto de ley de\n    presupuestos nos dice que el saldo pendiente de cobro ha aumentado el 13\n    por ciento, y en las liquidaciones propias de la Agencia Tributaria el\n    incremento es de m\u00e1s de un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el Gobierno no elabora informes ni hace estudios al respecto e\n    incluso se remite a posibles informes de la Uni\u00f3n Europea en el IVA y en\n    otros impuestos, que todav\u00eda hoy por hoy no se conocen, evidentemente\n    trabajamos con estimaciones de econom\u00eda sumergida que proporcionan\n    algunos organismos y tambi\u00e9n el propio Gobierno, porque es verdad que el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda no da cifras oficiales de fraude fiscal\n    y de econom\u00eda sumergida, pero el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales\n    en 2004 nos dec\u00eda que estaba en torno al 20 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Agencia Tributaria fuera\n    una empresa y tuviera el 12 o el 13 por ciento de ingresos, si anulara\n    hasta el 20 por ciento de sus facturas como irrecuperables, y tuviera los\n    dos tercios de sus facturas pendientes de cobro dir\u00edamos que es una\n    empresa pr\u00e1cticamente en situaci\u00f3n de quiebra, y eso es lo que le pasa en\n    este caso a la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero hablarle aqu\u00ed de esta cuesti\u00f3n, sino que\n    quiero hablarle -ese es el prop\u00f3sito de la interpelaci\u00f3n- de los\n    resultados de la lucha contra el fraude y la econom\u00eda sumergida, porque\n    es precisamente en una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica -usted bien lo sabe-\n    y por tanto de consiguiente disminuci\u00f3n de los ingresos p\u00fablicos cuando\n    el Estado debe hacer frente a mayores necesidades de gasto social,\n    cuesti\u00f3n que como usted sabe perfectamente recae sobre todo en las\n    espaldas de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "agencia tributaria": [25, 26, 27, 28, 29], "hacienda": [38], "lucha": [35, 36, 37], "econom\u00eda": [22, 23, 24], "fraude fiscal": [30, 31, 32, 33, 34], "fraude": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "empresas": [21]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como he tenido ocasi\u00f3n de comentar en otros momentos -estoy de acuerdo con\n    usted-, el fraude fiscal tiene importancia fundamental para toda la\n    sociedad, supone una disminuci\u00f3n de ingresos p\u00fablicos y condiciona el\n    nivel de calidad de los servicios p\u00fablicos y de las prestaciones\n    sociales, y tambi\u00e9n tiene un efecto de desplazamiento en la presi\u00f3n\n    fiscal hacia los contribuyentes, que acabar\u00eda sancionando a los que\n    cumplen y no sancionando a los que no cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, el\n    Gobierno siempre ha considerado como objetivo prioritario de la pol\u00edtica\n    fiscal la prevenci\u00f3n y lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os hemos intentado, a trav\u00e9s del Plan de prevenci\u00f3n del\n    fraude fiscal aprobado en el a\u00f1o 2005, poner el acento en el dise\u00f1o de\n    medidas preventivas para evitar el fraude, pero tambi\u00e9n en la\n    investigaci\u00f3n como eje esencial de las actuaciones de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando analizamos el balance de la aplicaci\u00f3n del Plan de prevenci\u00f3n del\n    fraude tenemos que ser positivos, y nosotros seguimos pensando que ha\n    sido un instrumento enormemente eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a articular el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal en un\n    planteamiento global, no yendo a elementos espec\u00edficos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que plantear otras medidas\n    que profundizan, con nuevos instrumentos o desde nuevos enfoques, en\n    \u00e1mbitos como el control censal o los controles sectoriales, que nos\n    permiten el control del fraude en la fase recaudatoria o de las\n    actividades il\u00edcitas en el comercio exterior, entre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una parte\n    importante de las previsiones que se contemplan en la labor de actuaci\u00f3n\n    del Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal va a ir dirigida a esta econom\u00eda\n    sumergida, entendiendo por tal la actividad que permanece totalmente\n    oculta, pero tambi\u00e9n\n    aquellos sectores econ\u00f3micos que esconden una parte sustancial de sus\n    ingresos, se trate o no del producto de actividades il\u00edcitas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, los programas de investigaci\u00f3n y desarticulaci\u00f3n de tramas de\n    IVA dedicadas al fraude basado en operaciones intracomunitarias, tema en\n    el que estamos colaborando con la Uni\u00f3n Europea para intentar corregir al\n    m\u00e1ximo los efectos del denominado fraude carrusel, que l\u00f3gicamente est\u00e1\n    teniendo un impacto negativo, tanto en Espa\u00f1a como en otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    conclusi\u00f3n, yo creo que estamos actuando de forma correcta en materia de\n    prevenci\u00f3n del fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que hay que mejorar el plan en estos momentos en\n    aplicaci\u00f3n, y pensamos que en \u00faltima instancia la prevenci\u00f3n y lucha\n    contra el fraude fiscal es un instrumento fundamental para todos y en el\n    que todos tenemos que cooperar y colaborar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s bien al contrario, yo creo que los efectos\n    han sido muy positivos, que los resultados han sido bastante eficientes,\n    pero, evidentemente, eso no quiere decir que estemos satisfechos ni que\n    no debamos seguir trabajando en la direcci\u00f3n de mejorar la lucha contra\n    el fraude en este pa\u00eds, que estoy de acuerdo con usted en que es un tema\n    fundamental al que debemos prestar toda nuestra atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria\n    tiene atribuida por ley la aplicaci\u00f3n efectiva del sistema tributario,\n    estatal y aduanero, y de otros recursos que proceden de administraciones\n    y entes p\u00fablicos nacionales o de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA trav\u00e9s de qu\u00e9\n    l\u00edneas estrat\u00e9gicas trabaja la agencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo\n    que en el debate de la Agencia Tributaria hay posiciones de todo tipo;\n    hay posiciones de algunos grupos muy respetables, como es Gesta, que\n    tiene un objetivo muy concreto en t\u00e9rminos corporativos, pero\n    evidentemente sus elementos tienen un valor de informaci\u00f3n en algunos\n    casos pero que l\u00f3gicamente hay que analizar con cierto esp\u00edritu cr\u00edtico,\n    porque no siempre recogen todos los elementos de la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho referencia a alguno de los\n    problemas que se plantean en una situaci\u00f3n como la actual de crisis,\n    donde hay pagos que se posponen, hay elementos de morosidad, pero la\n    morosidad no es consecuencia de la actuaci\u00f3n de la agencia, sino m\u00e1s bien\n    de un contexto global, y los pagos que se posponen muchas veces son\n    comportamientos voluntarios de la agencia para no generar dificultades\n    adicionales a las empresas, que en otro caso ser\u00edan graves, y pensamos\n    que es mucho mejor aceptar la posposici\u00f3n de pagos en algunos casos que\n    no llegar a una situaci\u00f3n de dif\u00edcil continuidad para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente para la Agencia Tributaria hemos podido hacer un\n    esfuerzo, pero mucho menor del que pod\u00edamos realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos discutirlo, pero creo\n    que la actuaci\u00f3n ha sido fundamental, utilizando algunos instrumentos que\n    algunas veces ya se han comentado por mi parte, por parte del director de\n    la agencia o por el secretario de Estado de Hacienda en sede\n    parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria planifica sus actuaciones sobre la base de los\n    recursos disponibles en cada momento, y dentro del marco competencial\n    existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho referencia a algunos impuestos que no solo son\n    responsabilidad de la Agencia Tributaria, sino tambi\u00e9n de otras\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que la agencia, de acuerdo con sus recursos,\n    emprende acciones encaminadas a obtener la m\u00e1xima productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No confundamos, por tanto,\n    problemas derivados de diferentes puntos de vista de dos colectivos que\n    trabajan en la agencia con un mal funcionamiento de la agencia, que no se\n    produce en la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho referencia a alguno de los\n    problemas que se plantean en una situaci\u00f3n como la actual de crisis,\n    donde hay pagos que se posponen, hay elementos de morosidad, pero la\n    morosidad no es consecuencia de la actuaci\u00f3n de la agencia, sino m\u00e1s bien\n    de un contexto global, y los pagos que se posponen muchas veces son\n    comportamientos voluntarios de la agencia para no generar dificultades\n    adicionales a las empresas, que en otro caso ser\u00edan graves, y pensamos\n    que es mucho mejor aceptar la posposici\u00f3n de pagos en algunos casos que\n    no llegar a una situaci\u00f3n de dif\u00edcil continuidad para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad, el plan aprobado en el a\u00f1o\n    2005 hay que ponerlo al d\u00eda, hay que adaptarlo a los escenarios y\n    requerimientos actuales determinados por la dif\u00edcil situaci\u00f3n que\n    atraviesa la econom\u00eda mundial, y tambi\u00e9n el contexto de restricci\u00f3n\n    presupuestaria en el que nos encontramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al control sobre \u00e1reas de\n    riesgo seleccionado usted ha hecho referencia, y tiene raz\u00f3n, a la\n    necesidad de reforzar el control de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una parte\n    importante de las previsiones que se contemplan en la labor de actuaci\u00f3n\n    del Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal va a ir dirigida a esta econom\u00eda\n    sumergida, entendiendo por tal la actividad que permanece totalmente\n    oculta, pero tambi\u00e9n\n    aquellos sectores econ\u00f3micos que esconden una parte sustancial de sus\n    ingresos, se trate o no del producto de actividades il\u00edcitas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria\n    tiene atribuida por ley la aplicaci\u00f3n efectiva del sistema tributario,\n    estatal y aduanero, y de otros recursos que proceden de administraciones\n    y entes p\u00fablicos nacionales o de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo\n    que en el debate de la Agencia Tributaria hay posiciones de todo tipo;\n    hay posiciones de algunos grupos muy respetables, como es Gesta, que\n    tiene un objetivo muy concreto en t\u00e9rminos corporativos, pero\n    evidentemente sus elementos tienen un valor de informaci\u00f3n en algunos\n    casos pero que l\u00f3gicamente hay que analizar con cierto esp\u00edritu cr\u00edtico,\n    porque no siempre recogen todos los elementos de la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente para la Agencia Tributaria hemos podido hacer un\n    esfuerzo, pero mucho menor del que pod\u00edamos realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria planifica sus actuaciones sobre la base de los\n    recursos disponibles en cada momento, y dentro del marco competencial\n    existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho referencia a algunos impuestos que no solo son\n    responsabilidad de la Agencia Tributaria, sino tambi\u00e9n de otras\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he tenido ocasi\u00f3n de comentar en otros momentos -estoy de acuerdo con\n    usted-, el fraude fiscal tiene importancia fundamental para toda la\n    sociedad, supone una disminuci\u00f3n de ingresos p\u00fablicos y condiciona el\n    nivel de calidad de los servicios p\u00fablicos y de las prestaciones\n    sociales, y tambi\u00e9n tiene un efecto de desplazamiento en la presi\u00f3n\n    fiscal hacia los contribuyentes, que acabar\u00eda sancionando a los que\n    cumplen y no sancionando a los que no cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os hemos intentado, a trav\u00e9s del Plan de prevenci\u00f3n del\n    fraude fiscal aprobado en el a\u00f1o 2005, poner el acento en el dise\u00f1o de\n    medidas preventivas para evitar el fraude, pero tambi\u00e9n en la\n    investigaci\u00f3n como eje esencial de las actuaciones de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a articular el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal en un\n    planteamiento global, no yendo a elementos espec\u00edficos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una parte\n    importante de las previsiones que se contemplan en la labor de actuaci\u00f3n\n    del Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal va a ir dirigida a esta econom\u00eda\n    sumergida, entendiendo por tal la actividad que permanece totalmente\n    oculta, pero tambi\u00e9n\n    aquellos sectores econ\u00f3micos que esconden una parte sustancial de sus\n    ingresos, se trate o no del producto de actividades il\u00edcitas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que hay que mejorar el plan en estos momentos en\n    aplicaci\u00f3n, y pensamos que en \u00faltima instancia la prevenci\u00f3n y lucha\n    contra el fraude fiscal es un instrumento fundamental para todos y en el\n    que todos tenemos que cooperar y colaborar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, el\n    Gobierno siempre ha considerado como objetivo prioritario de la pol\u00edtica\n    fiscal la prevenci\u00f3n y lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que hay que mejorar el plan en estos momentos en\n    aplicaci\u00f3n, y pensamos que en \u00faltima instancia la prevenci\u00f3n y lucha\n    contra el fraude fiscal es un instrumento fundamental para todos y en el\n    que todos tenemos que cooperar y colaborar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s bien al contrario, yo creo que los efectos\n    han sido muy positivos, que los resultados han sido bastante eficientes,\n    pero, evidentemente, eso no quiere decir que estemos satisfechos ni que\n    no debamos seguir trabajando en la direcci\u00f3n de mejorar la lucha contra\n    el fraude en este pa\u00eds, que estoy de acuerdo con usted en que es un tema\n    fundamental al que debemos prestar toda nuestra atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos discutirlo, pero creo\n    que la actuaci\u00f3n ha sido fundamental, utilizando algunos instrumentos que\n    algunas veces ya se han comentado por mi parte, por parte del director de\n    la agencia o por el secretario de Estado de Hacienda en sede\n    parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [6, 7, 8, 9, 10], "agencia tributaria": [15, 16, 17, 18], "hacienda": [23], "lucha": [22], "econom\u00eda": [11, 12, 13, 14], "fraude fiscal": [19, 20, 21], "fraude": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "datos": [24, 25]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, hace no mucho tiempo que esta C\u00e1mara aprob\u00f3 una ley de\n    prevenci\u00f3n del fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se sabe perfectamente cu\u00e1l es la tipolog\u00eda\n    del fraude contra la que no existe en nuestra opini\u00f3n una capacidad real\n    de lucha por parte de la Agencia Tributaria, como he dicho por falta de\n    medios humanos pero tambi\u00e9n materiales, el fraude fiscal se localiza\n    b\u00e1sicamente en el fraude inmobiliario, en el blanqueo de capitales por\n    narcotr\u00e1fico, en las facturas falsas, en las tramas del IVA, en para\u00edsos\n    fiscales, etc\u00e9tera, usted lo conoce perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2005 se aprob\u00f3 un\n    Plan de prevenci\u00f3n contra el fraude 2005-2008, por tanto este plan caduca\n    en este ejercicio y debe modificarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    nosotros vamos a plantear en el marco de esa\n    reforma del Plan de prevenci\u00f3n contra el fraude no solo un cambio de\n    cultura de la Agencia Tributaria sino tambi\u00e9n reelaborar en la pr\u00e1ctica\n    su gesti\u00f3n, porque vamos a sugerir un seguimiento m\u00e1s cercano de la\n    situaci\u00f3n fiscal de todos los contribuyentes para incentivar el\n    cumplimiento voluntario por parte de los mismos de sus obligaciones de\n    tipo fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez evaluado ese fraude que entendemos que se va a desprender de esos\n    estudios solventes, de esa evaluaci\u00f3n oficial que vamos a exigir y que es\n    l\u00f3gico que exista, habr\u00e1 que planificar la reducci\u00f3n de ese fraude fiscal\n    acumulado que, insisto, es del orden del 23 por ciento del PIB, por\n    tanto, del total de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero y deseo que no solo el\n    Gobierno, sino el grupo que da apoyo al Gobierno, negocien con nosotros\n    su contenido y sea posible la aprobaci\u00f3n por esta C\u00e1mara de un aut\u00e9ntico\n    itinerario a partir del cual sea posible luchar y combatir el fraude\n    fiscal y la econom\u00eda sumergida en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se sabe perfectamente cu\u00e1l es la tipolog\u00eda\n    del fraude contra la que no existe en nuestra opini\u00f3n una capacidad real\n    de lucha por parte de la Agencia Tributaria, como he dicho por falta de\n    medios humanos pero tambi\u00e9n materiales, el fraude fiscal se localiza\n    b\u00e1sicamente en el fraude inmobiliario, en el blanqueo de capitales por\n    narcotr\u00e1fico, en las facturas falsas, en las tramas del IVA, en para\u00edsos\n    fiscales, etc\u00e9tera, usted lo conoce perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    nosotros vamos a plantear en el marco de esa\n    reforma del Plan de prevenci\u00f3n contra el fraude no solo un cambio de\n    cultura de la Agencia Tributaria sino tambi\u00e9n reelaborar en la pr\u00e1ctica\n    su gesti\u00f3n, porque vamos a sugerir un seguimiento m\u00e1s cercano de la\n    situaci\u00f3n fiscal de todos los contribuyentes para incentivar el\n    cumplimiento voluntario por parte de los mismos de sus obligaciones de\n    tipo fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay que excluir, y vamos a proponerlo as\u00ed, a algunos\n    contribuyentes morosos o insolventes de su posible acceso a la Funci\u00f3n\n    p\u00fablica, incluso a cargos en la Administraci\u00f3n, hasta que regularicen su\n    situaci\u00f3n con la Agencia Tributaria, y vamos a plantear tambi\u00e9n la\n    necesidad de potenciar la organizaci\u00f3n de recursos humanos para mejorar\n    la ratio de inspectores por contribuyente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed entran en juego las comunidades\n    aut\u00f3nomas y la mejora de la coordinaci\u00f3n entre la Agencia Tributaria y la\n    Administraci\u00f3n tributaria de cada una de las comunidades aut\u00f3nomas\n    potenciando la creaci\u00f3n de consorcios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el Gobierno catal\u00e1n hace poco tiempo puso\n    en marcha su propia agencia y previ\u00f3 un escenario pr\u00f3ximo de un posible\n    consorcio con la Administraci\u00f3n tributaria del Estado, evidentemente lo\n    hizo contando con una actuaci\u00f3n por su parte leal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, evidentemente usted discrepa del an\u00e1lisis, del\n    diagn\u00f3stico, incluso de los datos que yo he facilitado, entre otras cosas\n    porque su Gobierno no elabora ning\u00fan estudio, ning\u00fan an\u00e1lisis, ninguna\n    evaluaci\u00f3n oficial acerca de la econom\u00eda sumergida, por tanto debemos\n    remitirnos a las estimaciones y an\u00e1lisis que hacen otros organismos\n    internacionales, que supongo que usted no discutir\u00e1, como el propio Banco\n    Mundial o la Comisi\u00f3n Europea, que es la que arroja estos datos que yo he\n    vertido hoy en esta exposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya le anticipo que en el\n    frontispicio de la moci\u00f3n subsiguiente a esta interpelaci\u00f3n vamos a\n    plantear de forma destacada la necesidad de que por expertos\n    independientes se plantee peri\u00f3dicamente un an\u00e1lisis y una evaluaci\u00f3n\n    oficial de la evoluci\u00f3n de la recaudaci\u00f3n tributaria y tambi\u00e9n de la\n    econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez evaluado ese fraude que entendemos que se va a desprender de esos\n    estudios solventes, de esa evaluaci\u00f3n oficial que vamos a exigir y que es\n    l\u00f3gico que exista, habr\u00e1 que planificar la reducci\u00f3n de ese fraude fiscal\n    acumulado que, insisto, es del orden del 23 por ciento del PIB, por\n    tanto, del total de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero y deseo que no solo el\n    Gobierno, sino el grupo que da apoyo al Gobierno, negocien con nosotros\n    su contenido y sea posible la aprobaci\u00f3n por esta C\u00e1mara de un aut\u00e9ntico\n    itinerario a partir del cual sea posible luchar y combatir el fraude\n    fiscal y la econom\u00eda sumergida en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se sabe perfectamente cu\u00e1l es la tipolog\u00eda\n    del fraude contra la que no existe en nuestra opini\u00f3n una capacidad real\n    de lucha por parte de la Agencia Tributaria, como he dicho por falta de\n    medios humanos pero tambi\u00e9n materiales, el fraude fiscal se localiza\n    b\u00e1sicamente en el fraude inmobiliario, en el blanqueo de capitales por\n    narcotr\u00e1fico, en las facturas falsas, en las tramas del IVA, en para\u00edsos\n    fiscales, etc\u00e9tera, usted lo conoce perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    nosotros vamos a plantear en el marco de esa\n    reforma del Plan de prevenci\u00f3n contra el fraude no solo un cambio de\n    cultura de la Agencia Tributaria sino tambi\u00e9n reelaborar en la pr\u00e1ctica\n    su gesti\u00f3n, porque vamos a sugerir un seguimiento m\u00e1s cercano de la\n    situaci\u00f3n fiscal de todos los contribuyentes para incentivar el\n    cumplimiento voluntario por parte de los mismos de sus obligaciones de\n    tipo fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay que excluir, y vamos a proponerlo as\u00ed, a algunos\n    contribuyentes morosos o insolventes de su posible acceso a la Funci\u00f3n\n    p\u00fablica, incluso a cargos en la Administraci\u00f3n, hasta que regularicen su\n    situaci\u00f3n con la Agencia Tributaria, y vamos a plantear tambi\u00e9n la\n    necesidad de potenciar la organizaci\u00f3n de recursos humanos para mejorar\n    la ratio de inspectores por contribuyente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed entran en juego las comunidades\n    aut\u00f3nomas y la mejora de la coordinaci\u00f3n entre la Agencia Tributaria y la\n    Administraci\u00f3n tributaria de cada una de las comunidades aut\u00f3nomas\n    potenciando la creaci\u00f3n de consorcios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hace no mucho tiempo que esta C\u00e1mara aprob\u00f3 una ley de\n    prevenci\u00f3n del fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se sabe perfectamente cu\u00e1l es la tipolog\u00eda\n    del fraude contra la que no existe en nuestra opini\u00f3n una capacidad real\n    de lucha por parte de la Agencia Tributaria, como he dicho por falta de\n    medios humanos pero tambi\u00e9n materiales, el fraude fiscal se localiza\n    b\u00e1sicamente en el fraude inmobiliario, en el blanqueo de capitales por\n    narcotr\u00e1fico, en las facturas falsas, en las tramas del IVA, en para\u00edsos\n    fiscales, etc\u00e9tera, usted lo conoce perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez evaluado ese fraude que entendemos que se va a desprender de esos\n    estudios solventes, de esa evaluaci\u00f3n oficial que vamos a exigir y que es\n    l\u00f3gico que exista, habr\u00e1 que planificar la reducci\u00f3n de ese fraude fiscal\n    acumulado que, insisto, es del orden del 23 por ciento del PIB, por\n    tanto, del total de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se sabe perfectamente cu\u00e1l es la tipolog\u00eda\n    del fraude contra la que no existe en nuestra opini\u00f3n una capacidad real\n    de lucha por parte de la Agencia Tributaria, como he dicho por falta de\n    medios humanos pero tambi\u00e9n materiales, el fraude fiscal se localiza\n    b\u00e1sicamente en el fraude inmobiliario, en el blanqueo de capitales por\n    narcotr\u00e1fico, en las facturas falsas, en las tramas del IVA, en para\u00edsos\n    fiscales, etc\u00e9tera, usted lo conoce perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese plan en el que inicialmente se\n    preve\u00edan algunas medidas ambiciosas finalmente qued\u00f3 descafeinado,\n    incluso contempla algunas medidas que han sido criticadas por los propios\n    inspectores de Hacienda por aut\u00e9nticamente ineficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, evidentemente usted discrepa del an\u00e1lisis, del\n    diagn\u00f3stico, incluso de los datos que yo he facilitado, entre otras cosas\n    porque su Gobierno no elabora ning\u00fan estudio, ning\u00fan an\u00e1lisis, ninguna\n    evaluaci\u00f3n oficial acerca de la econom\u00eda sumergida, por tanto debemos\n    remitirnos a las estimaciones y an\u00e1lisis que hacen otros organismos\n    internacionales, que supongo que usted no discutir\u00e1, como el propio Banco\n    Mundial o la Comisi\u00f3n Europea, que es la que arroja estos datos que yo he\n    vertido hoy en esta exposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso pasa por facilitar\n    los datos, por que haya una base de datos \u00fanica y tambi\u00e9n por que se\n    facilite al m\u00e1ximo la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [9], "hacienda": [7, 8], "lucha": [6], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5], "fraude": [0], "datos": [10]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como tambi\u00e9n tiene sentido que discutamos en\n    profundidad el nuevo plan fiscal de lucha contra el fraude, porque yo\n    creo que su inter\u00e9s y el m\u00edo es el mismo, que es luchar contra el fraude\n    y obtener los mejores resultados posibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el Gobierno no hace an\u00e1lisis formales de la econom\u00eda\n    informal, porque nos parece que es un trabajo realmente dif\u00edcil de\n    realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tuvi\u00e9ramos esos datos tan perfectos de la econom\u00eda\n    sumergida, y adem\u00e1s oficialmente, seguramente ya no ser\u00eda econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a y fuera de Espa\u00f1a, aunque con grandes\n    discrepancias, es dif\u00edcil encontrar alguna econom\u00eda en la que no haya\n    an\u00e1lisis hechos por profesionales y que no reconozcan que hay un m\u00ednimo\n    del 12 \u00f3 del 15 por ciento de econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiere decirse que toda\n    econom\u00eda tiene una econom\u00eda informal por una serie de razones que,\n    evidentemente, existen y que son as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los morosos, es verdad que en algunos casos\n    son consecuencia de comportamientos voluntarios, pero en otros casos son\n    consecuencia de la situaci\u00f3n de la econom\u00eda de una determinada empresa y\n    ah\u00ed existen unos procedimientos que permiten, l\u00f3gicamente, que como\n    consecuencia de la deuda fiscal no pongamos en riesgo la empresa y el\n    empleo y se dan plazos de pago adicionales para conseguir hacer frente a\n    esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tambi\u00e9n tiene sentido que discutamos en\n    profundidad el nuevo plan fiscal de lucha contra el fraude, porque yo\n    creo que su inter\u00e9s y el m\u00edo es el mismo, que es luchar contra el fraude\n    y obtener los mejores resultados posibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos la media de la resoluci\u00f3n de los\n    procedimientos es de un a\u00f1o, pero normalmente cuando hay alguien que no\n    paga a Hacienda hace todo lo posible para dilatar todos los\n    procedimientos y, en consecuencia, no siempre es f\u00e1cil esa no dilaci\u00f3n de\n    procedimientos que en algunos casos no es culpa de la Administraci\u00f3n sino\n    del administrado, sobre todo en aquellos casos en que tiene problemas de\n    una u otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La litigiosidad en cierta medida es consustancial con el\n    debate fiscal; es decir, es muy normal que alguien, aunque tenga raz\u00f3n la\n    Hacienda p\u00fablica, intente litigar para conseguir pagar menos o pagar m\u00e1s\n    tarde, que en muchos casos tiene su importancia, pero tambi\u00e9n es un punto\n    sobre el que estamos dispuestos a hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los morosos, es verdad que en algunos casos\n    son consecuencia de comportamientos voluntarios, pero en otros casos son\n    consecuencia de la situaci\u00f3n de la econom\u00eda de una determinada empresa y\n    ah\u00ed existen unos procedimientos que permiten, l\u00f3gicamente, que como\n    consecuencia de la deuda fiscal no pongamos en riesgo la empresa y el\n    empleo y se dan plazos de pago adicionales para conseguir hacer frente a\n    esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tuvi\u00e9ramos esos datos tan perfectos de la econom\u00eda\n    sumergida, y adem\u00e1s oficialmente, seguramente ya no ser\u00eda econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [9, 10, 11, 12, 13], "medianas empresas": [7], "peque\u00f1as": [6], "hacienda": [8], "econom\u00eda": [4, 5], "crisis econ\u00f3mica": [19, 20], "empresas": [0, 1, 2, 3], "mediana empresa": [14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos viviendo una situaci\u00f3n excepcional\n    que se va agravando en su excepcionalidad como resultado de la existencia\n    de una crisis econ\u00f3mica que hoy ya ni el mismo Gobierno puede negar\n    cuando lo que ha hecho, hasta pr\u00e1cticamente pocos d\u00edas antes, era\n    entender que la posici\u00f3n pol\u00edtica de un Gobierno era realizar un mal\n    diagn\u00f3stico de la realidad y, a partir de ah\u00ed, tratar de infundir\n    optimismo sobre la negaci\u00f3n de lo que est\u00e1n viviendo los ciudadanos, de\n    la realidad que est\u00e1n viviendo nuestras empresas, de la situaci\u00f3n de\n    familias, de empresas, de aut\u00f3nomos y, en definitiva, de lo que est\u00e1\n    siendo la aut\u00e9ntica verdad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un d\u00e9ficit exterior que alcanza el 10 por ciento de\n    nuestro producto interior bruto; un d\u00e9ficit que es el resultado de la\n    posici\u00f3n financiera de endeudamiento de las familias, pero sobre todo de\n    la posici\u00f3n financiera de las empresas; un d\u00e9ficit que en la \u00faltima\n    legislatura, se\u00f1or vicepresidente econ\u00f3mico del Gobierno, se ha\n    multiplicado por cuatro porque lo que ha hecho el Gobierno es asistir\n    pasivamente, cuando no estimular ese endeudamiento, promover ese\n    endeudamiento que llevaba a una concentraci\u00f3n empresarial de una enorme\n    importancia y gravedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero s\u00ed les\n    ocurre, se\u00f1or vicepresidente; les ocurre que tienen que pagar la deuda\n    que ellas han canalizado hacia las familias y las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    confundir las cosas decir que soportar a las entidades financieras\n    favorece a la peque\u00f1a y mediana empresa porque el discurso es al rev\u00e9s,\n    como soportemos a las entidades financieras con el dinero p\u00fablico y siga\n    aumentando la morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas, y la gente\n    siga yendo al paro y no pueda pagar la hipoteca, entonces no habr\u00e1\n    soporte alguno para nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00edamos vivido esta situaci\u00f3n,\n    se\u00f1or vicepresidente, simultaneada en paralelo, complicada y agravada por\n    una situaci\u00f3n de la econom\u00eda real como tampoco nunca hab\u00edamos vivido en\n    Espa\u00f1a, que es la situaci\u00f3n del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si realmente no contamos\n    con un Gobierno responsable que d\u00e9 respuesta a esta atenci\u00f3n a los\n    ciudadanos, a la seguridad de nuestro sistema financiero y a interrumpir\n    la crisis econ\u00f3mica que est\u00e1 viviendo la econom\u00eda real, no nos saldr\u00e1n\n    las cuentas y viviremos el dilema de que el remedio puede ser peor que la\n    enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    confundir las cosas decir que soportar a las entidades financieras\n    favorece a la peque\u00f1a y mediana empresa porque el discurso es al rev\u00e9s,\n    como soportemos a las entidades financieras con el dinero p\u00fablico y siga\n    aumentando la morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas, y la gente\n    siga yendo al paro y no pueda pagar la hipoteca, entonces no habr\u00e1\n    soporte alguno para nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    confundir las cosas decir que soportar a las entidades financieras\n    favorece a la peque\u00f1a y mediana empresa porque el discurso es al rev\u00e9s,\n    como soportemos a las entidades financieras con el dinero p\u00fablico y siga\n    aumentando la morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas, y la gente\n    siga yendo al paro y no pueda pagar la hipoteca, entonces no habr\u00e1\n    soporte alguno para nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en\n    definitiva, \u00bfpara qu\u00e9 estamos diciendo a todos los ciudadanos espa\u00f1oles\n    que estamos viviendo una situaci\u00f3n tan cr\u00edtica que hace falta la mayor\n    emisi\u00f3n de deuda p\u00fablica que ha vivido nuestra historia, la historia de\n    la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La velocidad del incremento del\n    paro est\u00e1 revel\u00e1ndonos que la peque\u00f1a y mediana empresa est\u00e1 claramente\n    perjudicada en nuestro pa\u00eds, que los trabajadores aut\u00f3nomos se est\u00e1n\n    llevando la peor parte de esta crisis y, en definitiva, que ha habido una\n    par\u00e1lisis del Gobierno y un desenfoque de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que no ha\n    hecho sino agravar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    confundir las cosas decir que soportar a las entidades financieras\n    favorece a la peque\u00f1a y mediana empresa porque el discurso es al rev\u00e9s,\n    como soportemos a las entidades financieras con el dinero p\u00fablico y siga\n    aumentando la morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas, y la gente\n    siga yendo al paro y no pueda pagar la hipoteca, entonces no habr\u00e1\n    soporte alguno para nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tenemos que buscar una garant\u00eda\n    para que la movilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos no vaya a dirigida\n    \u00fanicamente al saneamiento de las entidades financieras sino que vaya a la\n    peque\u00f1a y mediana empresa y a las familias porque, de no ser as\u00ed, nos va\n    a dar igual el resultado, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay dinero p\u00fablico en el mundo que\n    soporte un sistema financiero si contin\u00faa la sangr\u00eda del paro y el\n    deterioro de la capacidad de devolver los cr\u00e9ditos y de la capacidad de\n    endeudarse de la peque\u00f1a y mediana empresa en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas medidas tienen que ser el resultado del\n    apoyo a las familias, a la peque\u00f1a y mediana empresa, porque ah\u00ed radica\n    exactamente el aut\u00e9ntico saneamiento de nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La velocidad del incremento del\n    paro est\u00e1 revel\u00e1ndonos que la peque\u00f1a y mediana empresa est\u00e1 claramente\n    perjudicada en nuestro pa\u00eds, que los trabajadores aut\u00f3nomos se est\u00e1n\n    llevando la peor parte de esta crisis y, en definitiva, que ha habido una\n    par\u00e1lisis del Gobierno y un desenfoque de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que no ha\n    hecho sino agravar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    confundir las cosas decir que soportar a las entidades financieras\n    favorece a la peque\u00f1a y mediana empresa porque el discurso es al rev\u00e9s,\n    como soportemos a las entidades financieras con el dinero p\u00fablico y siga\n    aumentando la morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas, y la gente\n    siga yendo al paro y no pueda pagar la hipoteca, entonces no habr\u00e1\n    soporte alguno para nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tenemos que buscar una garant\u00eda\n    para que la movilizaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos no vaya a dirigida\n    \u00fanicamente al saneamiento de las entidades financieras sino que vaya a la\n    peque\u00f1a y mediana empresa y a las familias porque, de no ser as\u00ed, nos va\n    a dar igual el resultado, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay dinero p\u00fablico en el mundo que\n    soporte un sistema financiero si contin\u00faa la sangr\u00eda del paro y el\n    deterioro de la capacidad de devolver los cr\u00e9ditos y de la capacidad de\n    endeudarse de la peque\u00f1a y mediana empresa en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas medidas tienen que ser el resultado del\n    apoyo a las familias, a la peque\u00f1a y mediana empresa, porque ah\u00ed radica\n    exactamente el aut\u00e9ntico saneamiento de nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos viviendo una situaci\u00f3n excepcional\n    que se va agravando en su excepcionalidad como resultado de la existencia\n    de una crisis econ\u00f3mica que hoy ya ni el mismo Gobierno puede negar\n    cuando lo que ha hecho, hasta pr\u00e1cticamente pocos d\u00edas antes, era\n    entender que la posici\u00f3n pol\u00edtica de un Gobierno era realizar un mal\n    diagn\u00f3stico de la realidad y, a partir de ah\u00ed, tratar de infundir\n    optimismo sobre la negaci\u00f3n de lo que est\u00e1n viviendo los ciudadanos, de\n    la realidad que est\u00e1n viviendo nuestras empresas, de la situaci\u00f3n de\n    familias, de empresas, de aut\u00f3nomos y, en definitiva, de lo que est\u00e1\n    siendo la aut\u00e9ntica verdad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si realmente no contamos\n    con un Gobierno responsable que d\u00e9 respuesta a esta atenci\u00f3n a los\n    ciudadanos, a la seguridad de nuestro sistema financiero y a interrumpir\n    la crisis econ\u00f3mica que est\u00e1 viviendo la econom\u00eda real, no nos saldr\u00e1n\n    las cuentas y viviremos el dilema de que el remedio puede ser peor que la\n    enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [11], "crisis econ\u00f3mica": [13], "peque\u00f1as": [7, 8], "medianas empresas": [9, 10], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "mediana empresa": [12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dice que hay una situaci\u00f3n que se est\u00e1 agravando por la existencia de la\n    crisis econ\u00f3mica, por el mal diagn\u00f3stico de la realidad y por los deseos\n    de infundir optimismo a empresas y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice, y es verdad, que hay un problema de endeudamiento de las familias y\n    sobre todo de las empresas en el exterior, y dice que el Gobierno\n    socialista ha cometido el error de llevar a cabo importaci\u00f3n de ahorro\n    del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPedir a las empresas que no se\n    endeudaran y que no salieran al exterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, esa es una\n    pol\u00edtica que ustedes propiciaron enormemente, estableciendo muchas\n    medidas, algunas de las cuales han sido muy \u00fatiles y han estado muy bien,\n    para que las empresas salieran al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me saque usted ahora la\n    conclusi\u00f3n contraria, que lo que hemos conseguido como consecuencia de su\n    pol\u00edtica, que las medidas que han conseguido que las empresas salgan al\n    exterior -aunque es verdad que hay alguna que nos la discute la Uni\u00f3n\n    Europea- son las medidas que est\u00e1n creando los problemas y que eso es\n    culpa del Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho que el problema no es resolver el\n    tema de las entidades financieras, sino que el dinero vaya a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    no s\u00e9 es c\u00f3mo va el dinero a las peque\u00f1as y medianas empresas y a las\n    familias si las entidades financieras no disponen de recursos para dar a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho que el problema no es resolver el\n    tema de las entidades financieras, sino que el dinero vaya a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    no s\u00e9 es c\u00f3mo va el dinero a las peque\u00f1as y medianas empresas y a las\n    familias si las entidades financieras no disponen de recursos para dar a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho que el problema no es resolver el\n    tema de las entidades financieras, sino que el dinero vaya a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    no s\u00e9 es c\u00f3mo va el dinero a las peque\u00f1as y medianas empresas y a las\n    familias si las entidades financieras no disponen de recursos para dar a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice que todo esto nos generar\u00e1 una situaci\u00f3n que, poco menos, el\n    Gobierno no hab\u00eda previsto, con un gran incremento del paro y que el tema\n    al final es c\u00f3mo resolver los problemas de la peque\u00f1a y mediana empresa y\n    de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice que todo esto nos generar\u00e1 una situaci\u00f3n que, poco menos, el\n    Gobierno no hab\u00eda previsto, con un gran incremento del paro y que el tema\n    al final es c\u00f3mo resolver los problemas de la peque\u00f1a y mediana empresa y\n    de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que hay una situaci\u00f3n que se est\u00e1 agravando por la existencia de la\n    crisis econ\u00f3mica, por el mal diagn\u00f3stico de la realidad y por los deseos\n    de infundir optimismo a empresas y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [4], "peque\u00f1as": [2], "hacienda": [5, 6], "salud": [3], "econom\u00eda": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Luego hubo\n    ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular, en los que el gasto p\u00fablico\n    creci\u00f3, crecieron los servicios p\u00fablicos y sobre todo creci\u00f3 el empleo,\n    creci\u00f3 la confianza, la confianza de la gente, de la gente de Espa\u00f1a en\n    su pa\u00eds, y se abrieron cientos de miles de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa era la respuesta a la misma pregunta que hac\u00eda el\n    vicepresidente actual, entonces ministro de Econom\u00eda y Hacienda: Se\u00f1or\n    Montoro, \u00bfd\u00f3nde va a recortar usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego hubo\n    ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular, en los que el gasto p\u00fablico\n    creci\u00f3, crecieron los servicios p\u00fablicos y sobre todo creci\u00f3 el empleo,\n    creci\u00f3 la confianza, la confianza de la gente, de la gente de Espa\u00f1a en\n    su pa\u00eds, y se abrieron cientos de miles de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que tenemos un problema de salud\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego hubo\n    ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular, en los que el gasto p\u00fablico\n    creci\u00f3, crecieron los servicios p\u00fablicos y sobre todo creci\u00f3 el empleo,\n    creci\u00f3 la confianza, la confianza de la gente, de la gente de Espa\u00f1a en\n    su pa\u00eds, y se abrieron cientos de miles de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa era la respuesta a la misma pregunta que hac\u00eda el\n    vicepresidente actual, entonces ministro de Econom\u00eda y Hacienda: Se\u00f1or\n    Montoro, \u00bfd\u00f3nde va a recortar usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, tiene usted que actualizar el discurso, porque yo he\n    venido como ministro de Hacienda a esta C\u00e1mara en el \u00faltimo a\u00f1o, en el\n    a\u00f1o 2004, con un\n    presupuesto cuyo gasto p\u00fablico crec\u00eda el 2 por ciento, el 2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros en lo que estamos pensando es en algo que nos parece muy\n    simple y que nos parece que a ustedes tambi\u00e9n deber\u00eda interesarles y es\n    en que nuestro sistema financiero funcione, porque toda esa idea que\n    usted tiene de que las familias y las empresas al final son el sost\u00e9n de\n    la econom\u00eda, y que yo comparto, evidentemente no lo podr\u00e1n ser si el\n    sistema financiero no funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, cuando estamos hablando,\n    no estamos hablando de mejorar los beneficios de los bancos, estamos\n    hablando de que dispongan de liquidez para poder trasladarla a familias y\n    empresas y que sean las familias y empresas las que al final nos permitan\n    que la econom\u00eda crezca como nosotros queremos, igual que usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros en lo que estamos pensando es en algo que nos parece muy\n    simple y que nos parece que a ustedes tambi\u00e9n deber\u00eda interesarles y es\n    en que nuestro sistema financiero funcione, porque toda esa idea que\n    usted tiene de que las familias y las empresas al final son el sost\u00e9n de\n    la econom\u00eda, y que yo comparto, evidentemente no lo podr\u00e1n ser si el\n    sistema financiero no funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, cuando estamos hablando,\n    no estamos hablando de mejorar los beneficios de los bancos, estamos\n    hablando de que dispongan de liquidez para poder trasladarla a familias y\n    empresas y que sean las familias y empresas las que al final nos permitan\n    que la econom\u00eda crezca como nosotros queremos, igual que usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081015_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfLe parece razonable que cada d\u00eda 23 empresas\n    vayan a la suspensi\u00f3n de pagos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Trabajamos para reactivar la econom\u00eda, para frenar la\n    p\u00e9rdida de empleo y ayudar a las empresas, a los trabajadores y a los\n    ciudadanos, y ustedes erre que erre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En siete meses en Espa\u00f1a se han manifestado o se\n    han puesto en huelga los funcionarios de Justicia, los secretarios\n    judiciales, los jueces y magistrados, los transportistas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ... los taxistas, los pescadores, los\n    estudiantes, sus padres y muchos espa\u00f1oles que se han quedado en paro por\n    los expedientes de regulaci\u00f3n de empleo de sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL APOYO DE LA\n    MINISTRA DE VIVIENDA A LA PROPUESTA DE AMPLIACI\u00d3N DE LOS PLAZOS DE\n    VENCIMIENTO DE LAS CUENTAS DE AHORRO-VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n han rectificado y han entendido que en un periodo bajista\n    del precio de la vivienda, y sobre todo en un momento donde hay una\n    crisis financiera de liquidez y donde los bancos no afrontan con la\n    alegr\u00eda con la que nos ten\u00edan acostumbrados la financiaci\u00f3n de vivienda\n    para el consumidor final, la deducci\u00f3n fiscal de las cuentas de\n    ahorro-vivienda debe poder materializarse al menos durante un periodo de\n    seis a\u00f1os, periodo estimado en que podemos salir de la actual crisis\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n han rectificado y han entendido que en un periodo bajista\n    del precio de la vivienda, y sobre todo en un momento donde hay una\n    crisis financiera de liquidez y donde los bancos no afrontan con la\n    alegr\u00eda con la que nos ten\u00edan acostumbrados la financiaci\u00f3n de vivienda\n    para el consumidor final, la deducci\u00f3n fiscal de las cuentas de\n    ahorro-vivienda debe poder materializarse al menos durante un periodo de\n    seis a\u00f1os, periodo estimado en que podemos salir de la actual crisis\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El debate que hemos tenido es sobre si es conveniente o no ampliar los\n    plazos de vencimiento de las cuentas de ahorro-vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra posici\u00f3n\n    tradicional ha sido muy clara; tradicional y yo dir\u00eda que reiterada,\n    porque el 27 de marzo todav\u00eda se aprobaba un reglamento de impuesto\n    diciendo que una pol\u00edtica de este tipo planteaba algunas dificultades,\n    porque iba en contra de las tesis de la OCDE de limitar los incentivos\n    fiscales a la adquisici\u00f3n de vivienda, no era coherente con la reforma\n    del impuesto, planteaba problemas de gesti\u00f3n, tambi\u00e9n pod\u00eda tener un\n    efecto de anuncio negativo, y es verdad, y usted estar\u00e1 de acuerdo\n    conmigo, que posiblemente en este momento lo que m\u00e1s se necesita es\n    vender viviendas; por tanto, el retraso de la cuenta ahorro-vivienda en\n    cierta medida supone una contradicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo en un punto, y es que hay una restricci\u00f3n\n    crediticia que hace que mucha gente que es titular de una cuenta\n    ahorro-vivienda en contra de su voluntad pueda no ejercer la posibilidad\n    que tiene de comprar la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la que estamos\n    estudiando la posibilidad, que nos parece razonable, de que manteniendo\n    la cuenta vivienda tal como est\u00e1 en t\u00e9rminos de aportaci\u00f3n, sin embargo,\n    se alargue dos a\u00f1os m\u00e1s la posibilidad de disposici\u00f3n de la cuenta, sin\n    que evidentemente eso suponga sufrir ninguna obligaci\u00f3n con Hacienda por\n    incumplimiento del periodo de cuatro a\u00f1os, y pasa de cuatro a seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra posici\u00f3n\n    tradicional ha sido muy clara; tradicional y yo dir\u00eda que reiterada,\n    porque el 27 de marzo todav\u00eda se aprobaba un reglamento de impuesto\n    diciendo que una pol\u00edtica de este tipo planteaba algunas dificultades,\n    porque iba en contra de las tesis de la OCDE de limitar los incentivos\n    fiscales a la adquisici\u00f3n de vivienda, no era coherente con la reforma\n    del impuesto, planteaba problemas de gesti\u00f3n, tambi\u00e9n pod\u00eda tener un\n    efecto de anuncio negativo, y es verdad, y usted estar\u00e1 de acuerdo\n    conmigo, que posiblemente en este momento lo que m\u00e1s se necesita es\n    vender viviendas; por tanto, el retraso de la cuenta ahorro-vivienda en\n    cierta medida supone una contradicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... De entrada, el Ministerio de\n    Hacienda ya ha estimado que hay del orden de 240.000 cuentas de\n    ahorro-vivienda en nuestro pa\u00eds y todas estas personas van a recibir hoy\n    una gran noticia, pero sobre todo generar\u00e1 expectativas en personas que\n    pueden invertir en cuentas de ahorro-vivienda, dada la situaci\u00f3n actual\n    de la crisis financiera y sobre todo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... NOS PUEDE EXPLICAR EL MINISTERIO LA MEJORA QUE\n    SUPONDR\u00c1 PARA LA LIQUIDEZ DE LAS EMPRESAS LA GENERALIZACI\u00d3N DEL SISTEMA\n    DE DEVOLUCI\u00d3N MENSUAL EN EL IMPUESTO SOBRE EL VALOR A\u00d1ADIDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2], "empresas": [4, 5, 6, 7], "precio": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La semana pasada asistimos\n    desde esta C\u00e1mara a la convalidaci\u00f3n de dos decretos leyes que tienen\n    como objetivo dotar de m\u00e1s liquidez al sistema financiero para que\n    resulten beneficiados particulares y empresas; dos iniciativas tomadas de\n    forma conjunta y coordinada, como respuesta al plan global de la zona\n    euro, que buscan aportar liquidez al sistema financiero y dar seguridad y\n    confianza al sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda y Hacienda, desde el\n    inicio de la presente legislatura el Gobierno ha tenido como una de sus\n    prioridades actuar y hacer propuestas para mejorar las condiciones\n    econ\u00f3micas de las empresas y las familias; una situaci\u00f3n econ\u00f3mica que\n    tiene sus or\u00edgenes en una crisis financiera internacional, tensiones de\n    precios motivadas por el incremento en el precio del petr\u00f3leo y en\n    algunos alimentos b\u00e1sicos y, en nuestro caso, hay que sumar un ajuste en\n    el sector inmobiliario; unas medidas destinadas a paliar las\n    consecuencias del nuevo ciclo econ\u00f3mico de menos crecimiento y las\n    consecuencias que la actual situaci\u00f3n econ\u00f3mica comporta para empresas y\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el principio, se\u00f1or ministro, el Gobierno ha tenido muy\n    claro que todas las medidas que ten\u00eda que tomar deb\u00edan de tener dos\n    objetivos: ayudar a las familias y apoyar a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda y Hacienda, desde el\n    inicio de la presente legislatura el Gobierno ha tenido como una de sus\n    prioridades actuar y hacer propuestas para mejorar las condiciones\n    econ\u00f3micas de las empresas y las familias; una situaci\u00f3n econ\u00f3mica que\n    tiene sus or\u00edgenes en una crisis financiera internacional, tensiones de\n    precios motivadas por el incremento en el precio del petr\u00f3leo y en\n    algunos alimentos b\u00e1sicos y, en nuestro caso, hay que sumar un ajuste en\n    el sector inmobiliario; unas medidas destinadas a paliar las\n    consecuencias del nuevo ciclo econ\u00f3mico de menos crecimiento y las\n    consecuencias que la actual situaci\u00f3n econ\u00f3mica comporta para empresas y\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda y Hacienda, desde el\n    inicio de la presente legislatura el Gobierno ha tenido como una de sus\n    prioridades actuar y hacer propuestas para mejorar las condiciones\n    econ\u00f3micas de las empresas y las familias; una situaci\u00f3n econ\u00f3mica que\n    tiene sus or\u00edgenes en una crisis financiera internacional, tensiones de\n    precios motivadas por el incremento en el precio del petr\u00f3leo y en\n    algunos alimentos b\u00e1sicos y, en nuestro caso, hay que sumar un ajuste en\n    el sector inmobiliario; unas medidas destinadas a paliar las\n    consecuencias del nuevo ciclo econ\u00f3mico de menos crecimiento y las\n    consecuencias que la actual situaci\u00f3n econ\u00f3mica comporta para empresas y\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el principio, se\u00f1or ministro, el Gobierno ha tenido muy\n    claro que todas las medidas que ten\u00eda que tomar deb\u00edan de tener dos\n    objetivos: ayudar a las familias y apoyar a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada asistimos\n    desde esta C\u00e1mara a la convalidaci\u00f3n de dos decretos leyes que tienen\n    como objetivo dotar de m\u00e1s liquidez al sistema financiero para que\n    resulten beneficiados particulares y empresas; dos iniciativas tomadas de\n    forma conjunta y coordinada, como respuesta al plan global de la zona\n    euro, que buscan aportar liquidez al sistema financiero y dar seguridad y\n    confianza al sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay otras medidas que ayudan a mejorar la\n    liquidez de las empresas a partir del a\u00f1o 2009, como es la generalizaci\u00f3n\n    del sistema de devoluci\u00f3n mensual del IVA, y en este sentido es en el que\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfNos puede explicar su ministerio la\n    mejora que supondr\u00e1 para las empresas la generalizaci\u00f3n del sistema de\n    devoluci\u00f3n mensual del IVA a partir del a\u00f1o 2009? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pensamos que, sin embargo, no\n    debe limitarse solo a estas empresas, sino que debe aceptarse para\n    cualquier tipo de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    dif\u00edcil saber a qu\u00e9 n\u00famero de empresas nos estamos refiriendo, pero lo\n    que s\u00ed podemos saber es que pueden encontrarse alrededor del mill\u00f3n de\n    empresas y puede afectar a un total de unos 6.000 millones de euros de\n    devoluciones del a\u00f1o 2009, que sin ninguna duda dar\u00eda aun mayor liquidez\n    a nuestro sistema... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00edas": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ustedes eso no lo pudieron hacer, porque en lugar de\n    dotar a la polic\u00eda de plantillas quitaron polic\u00edas de las comisar\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, segundo, hemos creado\n    una brigada espec\u00edfica para expulsar delincuentes -esos s\u00ed que deben ser\n    expulsados inmediatamente- por una raz\u00f3n muy sencilla: porque ahora\n    tenemos polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes eso no lo pudieron hacer, porque en lugar de\n    dotar a la polic\u00eda de plantillas quitaron polic\u00edas de las comisar\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A\n    QU\u00c9 SE DEBE EL PROFUNDO\n    DESCONTENTO QUE VIVE EL CUERPO NACIONAL DE POLIC\u00cdA Y LA GUARDIA CIVIL CON\n    SU MINISTERIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3, 4], "guardia civil": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dicen que usted miente; que el Gobierno desprecia, utiliza y\n    no apoya a las fuerzas de seguridad; que est\u00e1n cansadas -y esto es\n    fuerte- de que se utilice su trabajo y hasta sus funerales; le piden\n    respeto a lo que son y a lo que representan, a su funci\u00f3n; y que dejen de\n    utilizar su nombre pol\u00edticamente, acabando con la hipocres\u00eda de alabarles\n    en p\u00fablico para conseguir r\u00e9ditos por el amplio respaldo social que tiene\n    su labor y su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, hay que ver la que tiene usted liada con la\n    Polic\u00eda Nacional y con la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que lo anterior parece suficiente para que\n    le preguntemos a qu\u00e9 se debe el profundo descontento que existe entre la\n    Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, hay que ver la que tiene usted liada con la\n    Polic\u00eda Nacional y con la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que lo anterior parece suficiente para que\n    le preguntemos a qu\u00e9 se debe el profundo descontento que existe entre la\n    Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "guardia civil": [0], "polic\u00edas": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La circular del director general de la\n    Guardia Civil se ha interpretado como una aut\u00e9ntica provocaci\u00f3n y una\n    aut\u00e9ntica intimidaci\u00f3n, recordando el cumplimiento de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que quieren\n    una equiparaci\u00f3n salarial con las polic\u00edas auton\u00f3micas y la Polic\u00eda\n    local, algo que ustedes prometieron y que una vez m\u00e1s no han cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que quieren\n    una equiparaci\u00f3n salarial con las polic\u00edas auton\u00f3micas y la Polic\u00eda\n    local, algo que ustedes prometieron y que una vez m\u00e1s no han cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "guardia civil": [0], "polic\u00edas": [3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Eso ha sido\n    porque hemos incrementado las plantillas extraordinariamente, 20.000\n    polic\u00edas y guardias civiles m\u00e1s, y porque hemos subido los sueldos de los\n    polic\u00edas y de los guardias civiles 10,52 puntos por encima de la subida\n    del resto de los funcionarios; es decir, un abogado del Estado como usted\n    ha subido equis y un polic\u00eda o un guardia civil ha subido equis m\u00e1s 10,52\n    por ciento, un esfuerzo importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre los derechos sindicales no, no, eso no lo admito; pero\n    si un polic\u00eda corta una carretera nacional durante 20 minutos\n    evidentemente hay que abrir un expediente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido\n    porque hemos incrementado las plantillas extraordinariamente, 20.000\n    polic\u00edas y guardias civiles m\u00e1s, y porque hemos subido los sueldos de los\n    polic\u00edas y de los guardias civiles 10,52 puntos por encima de la subida\n    del resto de los funcionarios; es decir, un abogado del Estado como usted\n    ha subido equis y un polic\u00eda o un guardia civil ha subido equis m\u00e1s 10,52\n    por ciento, un esfuerzo importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, ha sido el periodo de la historia\n    de Espa\u00f1a en el que m\u00e1s ha subido la masa salarial liquidada, es decir lo\n    que el Estado se gasta en sueldos de polic\u00edas y guardias civiles, en la\n    historia de nuestra democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido\n    porque hemos incrementado las plantillas extraordinariamente, 20.000\n    polic\u00edas y guardias civiles m\u00e1s, y porque hemos subido los sueldos de los\n    polic\u00edas y de los guardias civiles 10,52 puntos por encima de la subida\n    del resto de los funcionarios; es decir, un abogado del Estado como usted\n    ha subido equis y un polic\u00eda o un guardia civil ha subido equis m\u00e1s 10,52\n    por ciento, un esfuerzo importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es\n    mejor hablar de salarios en el \u00e1mbito del Estado que hacer comparaciones\n    que al final uno no puede controlar, porque -repito- suben los polic\u00edas,\n    se ponen en huelga los mossos, suben los mossos y etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    COMPATIBLE CON EL \"C\u00d3DIGO DE BUEN GOBIERNO\" DEL EJECUTIVO PERMITIR QUE EL\n    EX DIRECTOR GENERAL DE POLIC\u00cdA Y GUARDIA CIVIL SIGA VIVIENDO EN UN\n    PABELL\u00d3N DE LA DIRECCI\u00d3N GENERAL DEL INSTITUTO ARMADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, no es la primera vez que altos cargos del\n    Gobierno socialista hacen un uso impropio y en ocasiones delictivo de los\n    bienes de la Guardia Civil o se quedan con los ahorros de los hu\u00e9rfanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera compatible con la decencia y con el c\u00f3digo de\n    buen gobierno socialista que el actual secretario de Estado de Turismo\n    est\u00e9 viviendo en un pabell\u00f3n de la Guardia Civil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Mesquida vive temporalmente en el pabell\u00f3n de la Guardia\n    Civil, que no es otra cosa que el cuartel de la Guardia Civil de Guzm\u00e1n\n    el Bueno por dos razones que se entienden perfectamente: porque es m\u00e1s\n    seguro para \u00e9l y porque es m\u00e1s barato para el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Mire, sus excusas sobre los motivos de seguridad me ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "guardia civil": [5, 6, 7], "seguridad": [2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted ha cambiado una orden interna para que un antiguo alto\n    cargo suyo pueda disfrutar de una vivienda gratis en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica cuesti\u00f3n de seguridad es que con toda certeza al se\u00f1or\n    Mesquida la vivienda le sale gratis en Madrid y con toda certeza una\n    familia de la Guardia Civil no puede vivir en ese pabell\u00f3n porque lo est\u00e1\n    utilizando el actual secretario de Estado de Turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Mire, sus excusas sobre los motivos de seguridad me\n    parecen pat\u00e9ticas, pat\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica cuesti\u00f3n de seguridad es que con toda certeza al se\u00f1or\n    Mesquida la vivienda le sale gratis en Madrid y con toda certeza una\n    familia de la Guardia Civil no puede vivir en ese pabell\u00f3n porque lo est\u00e1\n    utilizando el actual secretario de Estado de Turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mal garantizar\u00e1n ustedes la seguridad si la \u00fanica forma que\n    tienen de hacerlo con los ex altos cargos es que tengan que vivir en un\n    pabell\u00f3n de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica cuesti\u00f3n de seguridad es que con toda certeza al se\u00f1or\n    Mesquida la vivienda le sale gratis en Madrid y con toda certeza una\n    familia de la Guardia Civil no puede vivir en ese pabell\u00f3n porque lo est\u00e1\n    utilizando el actual secretario de Estado de Turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mal garantizar\u00e1n ustedes la seguridad si la \u00fanica forma que\n    tienen de hacerlo con los ex altos cargos es que tengan que vivir en un\n    pabell\u00f3n de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan ex alto director de la Guardia Civil ha tenido que utilizar esos\n    pabellones una vez que ha dejado el cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "viviendas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Estas viviendas no est\u00e1n para que un alto\n    cargo socialista viva por la jeta a costa de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los guardias civiles y sus familias tienen derecho a ser\n    quienes disfruten de estos pabellones, porque ellos son los que cada d\u00eda\n    dan la cara por todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4], "guardia civil": [3], "polic\u00edas": [5, 6], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de la seguridad, s\u00ed, de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad, se\u00f1or\u00edas, es que\n    no entend\u00eda bien el sentido de esta pregunta porque estas cuestiones\n    sobre seguridad, ustedes y nosotros, las arreglamos habitualmente\n    hablando entre nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el se\u00f1or Mesquida viviera en una casa distinta,\n    tendr\u00edamos que tener lo que se llama una escolta est\u00e1tica, que son muchos\n    polic\u00edas vigilando su casa, porque estar\u00e1 usted de acuerdo conmigo en que\n    quien ha sido director general de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil tiene\n    derecho\n    a tener escolta al menos un tiempo despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el se\u00f1or Mesquida viviera en una casa distinta,\n    tendr\u00edamos que tener lo que se llama una escolta est\u00e1tica, que son muchos\n    polic\u00edas vigilando su casa, porque estar\u00e1 usted de acuerdo conmigo en que\n    quien ha sido director general de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil tiene\n    derecho\n    a tener escolta al menos un tiempo despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el se\u00f1or Mesquida viviera en una casa distinta,\n    tendr\u00edamos que tener lo que se llama una escolta est\u00e1tica, que son muchos\n    polic\u00edas vigilando su casa, porque estar\u00e1 usted de acuerdo conmigo en que\n    quien ha sido director general de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil tiene\n    derecho\n    a tener escolta al menos un tiempo despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos ahorramos al menos cinco o seis polic\u00edas con esta soluci\u00f3n\n    transitoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 el Gobierno margina la conexi\u00f3n por AVE entre\n    Ourense y Vigo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    levanto por la ma\u00f1ana y leo el BOE pidiendo un milagro, y el milagro es\n    que aparezca la licitaci\u00f3n del AVE por Cerdedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y\n    cuando est\u00e9n todos los estudios y todo el tr\u00e1mite administrativo\n    terminados se proceder\u00e1 a la iniciaci\u00f3n de las obras, obras que mientras\n    tanto estamos haciendo en el resto del trayecto, porque no podr\u00eda existir\n    un AVE que conectara solamente Cerdedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, Vigo es el motor de Galicia y Vigo necesita venir\n    a Madrid por AVE sin tener que ir a coger el AVE a Santiago, y eso,\n    se\u00f1ora ministra, lo entienden todos los pontevedreses, lo entienden los\n    sindicatos -que se lo han reclamado- lo entienden los empresarios, lo\n    entienden las asociaciones vecinales, lo entienden todos los que formamos\n    parte de esa provincia y vivimos en ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, bienvenida a la defensa del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, bienvenida a la defensa del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos multiplicado por 20 -no es que hayamos hecho menos inversiones que\n    ustedes, hemos multiplicado por 20- la inversi\u00f3n ejecutada en el AVE\n    Ourense-Vigo por Santiago de Compostela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Comit\u00e9 Paral\u00edmpico Espa\u00f1ol, del\n    que forman parte, como presidenta, la infanta Elena; el se\u00f1or\n    Lissavetzky; la se\u00f1ora Valc\u00e1rcel, secretaria de Estado de Asuntos\n    Sociales, Familias y Discapacidad; el se\u00f1or Fonseca, director general de\n    Deportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde el Grupo Socialista somos conscientes de las\n    dificultades que en materia de empleo tenemos en estos momentos de crisis\n    econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds, y siendo as\u00ed para todos los trabajadores y\n    trabajadoras lo es particularmente para las personas con discapacidad y\n    especialmente las mujeres, que tienen mayor dificultad para el acceso al\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De los 740 millones anuales,\n    aproximadamente 400 corresponden a bonificaciones de la Seguridad Social\n    para empresas que contraten a estos trabajadores y 300 se destinar\u00e1n a\n    fomentar el empleo protegido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los 740 millones anuales,\n    aproximadamente 400 corresponden a bonificaciones de la Seguridad Social\n    para empresas que contraten a estos trabajadores y 300 se destinar\u00e1n a\n    fomentar el empleo protegido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este momento todas las empresas que participan en este sector est\u00e1n\n    extremadamente preocupadas por la inactividad del Gobierno ante una\n    situaci\u00f3n de ca\u00edda de demanda que puede afectar al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, porque las econom\u00edas\n    crecen menos, las familias tienen menos renta y, l\u00f3gicamente, a lo\n    primero que renuncian es al cambio de veh\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde el\n    principio el Instituto de la Mujer tuvo no solamente el vigor legal que\n    le otorgaba una ley aprobada en el Parlamento, sino tambi\u00e9n goz\u00f3 de una\n    fuerte legitimidad entre las mujeres al conseguir que la lucha por la\n    igualdad frente a las discriminaciones y sus estrategias para hacerla m\u00e1s\n    efectiva tuviese un lugar preferente en la agenda pol\u00edtica y se\n    convirtiera sobre todo en una cuesti\u00f3n de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas mujeres\n    trabajaron muy duro en aquellos a\u00f1os; Carlota Bustelo, la primera\n    directora del instituto, quiz\u00e1 sea quien mejor puede simbolizar el\n    esfuerzo, la confianza, la convicci\u00f3n y la justeza de la lucha por la\n    igualdad con todas sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    principio el Instituto de la Mujer tuvo no solamente el vigor legal que\n    le otorgaba una ley aprobada en el Parlamento, sino tambi\u00e9n goz\u00f3 de una\n    fuerte legitimidad entre las mujeres al conseguir que la lucha por la\n    igualdad frente a las discriminaciones y sus estrategias para hacerla m\u00e1s\n    efectiva tuviese un lugar preferente en la agenda pol\u00edtica y se\n    convirtiera sobre todo en una cuesti\u00f3n de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas mujeres\n    trabajaron muy duro en aquellos a\u00f1os; Carlota Bustelo, la primera\n    directora del instituto, quiz\u00e1 sea quien mejor puede simbolizar el\n    esfuerzo, la confianza, la convicci\u00f3n y la justeza de la lucha por la\n    igualdad con todas sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    gustar\u00eda recordar a much\u00edsimas mujeres en este momento, pero quiero\n    recordar a Carmen Olmedo, la primera directora del Instituto Andaluz de\n    la Mujer, una mujer tambi\u00e9n tenaz y que dirigi\u00f3 durante diez a\u00f1os uno de\n    los primeros institutos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "mujeres": [7, 8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, efectivamente, el 25.\u00ba aniversario del Instituto de la Mujer es\n    todo un acontecimiento y para m\u00ed es un privilegio poderlo compartir,\n    porque lo que estamos celebrando es mucho m\u00e1s que la creaci\u00f3n de un\n    organismo, lo que estamos celebrando son veinticinco a\u00f1os de conquista\n    por la igualdad, a la vez que seguimos reivindicando y seguimos peleando\n    por todo aquello que nos queda por conseguir, que todav\u00eda es mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n han jugado sin duda un papel muy importante las\n    asociaciones de mujeres y el impulso permanente que han dado a todo lo\n    relacionado con la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n del Instituto de la Mujer fue un paso fundamental de avance,\n    porque adem\u00e1s nos permiti\u00f3 vertebrar las pol\u00edticas de igualdad y porque\n    tuvo un efecto multiplicador sobre la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica y sobre\n    la Administraci\u00f3n local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s las pol\u00edticas de igualdad llegaron para\n    quedarse en la esfera del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una prueba contundente y clara de que\n    aquella apuesta iba en serio es la creaci\u00f3n en esta legislatura del\n    Ministerio de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de que en la pasada legislatura,\n    en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os, se han aprobado leyes tan importantes como\n    la Ley integral contra la\n    violencia de g\u00e9nero o la Ley de igualdad efectiva entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos ese reto por delante de desarrollar ese ambicioso programa\n    legislativo, porque, se\u00f1or\u00edas, veinticinco a\u00f1os despu\u00e9s sigue siendo\n    necesario trabajar por la igualdad para que un d\u00eda no tengamos que vivir\n    con esa triste realidad de la violencia machista, para acabar con la\n    discriminaci\u00f3n laboral, para acabar con la brecha salarial, para que\n    tengamos las mismas posibilidades de acceso a los puestos de\n    responsabilidad, para que lo que realmente se prime sea la capacidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Celebramos un hito en el desarrollo de los derechos constitucionales de\n    las mujeres como parte del desarrollo pol\u00edtico de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n han jugado sin duda un papel muy importante las\n    asociaciones de mujeres y el impulso permanente que han dado a todo lo\n    relacionado con la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de que en la pasada legislatura,\n    en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os, se han aprobado leyes tan importantes como\n    la Ley integral contra la\n    violencia de g\u00e9nero o la Ley de igualdad efectiva entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N REALIZA EL GOBIERNO SOBRE LOS RESULTADOS ECON\u00d3MICOS Y DE\n    GESTI\u00d3N DE LA SOCIEDAD P\u00daBLICA DE ALQUILER (SPA) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Considero estos resultados\n    escandalosos y la nueva presidenta de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler los\n    califica como buenos en la \u00faltima Comisi\u00f3n de Vivienda, y adem\u00e1s me ha\n    pedido que reconsidere mi opini\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que la Sociedad P\u00fablica de Alquiler ha logrado\n    suscribir en los tres a\u00f1os que lleva funcionando 8.410 contratos de\n    arrendamiento, lo que significa algo m\u00e1s de cuatro contratos por\n    provincia al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Sociedad P\u00fablica de Alquiler se cre\u00f3 con un\n    capital social de 20 millones de euros y acabar\u00e1 el presente ejercicio\n    con unas p\u00e9rdidas acumuladas de 14,7 millones y en el ejercicio 2009\n    acabar\u00e1 con 21,3 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considero estos resultados\n    escandalosos y la nueva presidenta de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler los\n    califica como buenos en la \u00faltima Comisi\u00f3n de Vivienda, y adem\u00e1s me ha\n    pedido que reconsidere mi opini\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfme podr\u00eda decir c\u00f3mo\n    valora usted los resultados de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Matos, como usted sabe muy bien, la Sociedad P\u00fablica de Alquiler se\n    cre\u00f3 hace ahora tres a\u00f1os con el objetivo de dinamizar el mercado del\n    alquiler y de profesionalizar sus servicios ofreciendo una gesti\u00f3n\n    integral de los arrendamientos y seguros a los propietarios para que\n    sepan que se les va a devolver su renta y la vivienda en el estado en que\n    se encuentran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Matos, como usted sabe muy bien, la Sociedad P\u00fablica de Alquiler se\n    cre\u00f3 hace ahora tres a\u00f1os con el objetivo de dinamizar el mercado del\n    alquiler y de profesionalizar sus servicios ofreciendo una gesti\u00f3n\n    integral de los arrendamientos y seguros a los propietarios para que\n    sepan que se les va a devolver su renta y la vivienda en el estado en que\n    se encuentran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, usted sabe que no se ha\n    dinamizado el mercado de alquiler porque la ratio de vivienda en alquiler\n    con respecto al total del parque de vivienda en Espa\u00f1a ha descendido en\n    los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, usted sabe que no se ha\n    dinamizado el mercado de alquiler porque la ratio de vivienda en alquiler\n    con respecto al total del parque de vivienda en Espa\u00f1a ha descendido en\n    los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3, 4], "alquiler": [6, 7, 8, 9, 10], "empresas": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Tengo aqu\u00ed la enmienda 1213 de los Presupuestos\n    Generales del Estado, presentada por su grupo, en la que pide que se\n    inviertan diez millones de euros en seguros de afianzamiento por impago\n    de renta y da\u00f1os en vivienda en alquiler del presupuesto de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues mire, no los voy a meter en los presupuestos\n    del Ministerio de Vivienda porque la Sociedad P\u00fablica de Alquiler es una\n    sociedad an\u00f3nima y, por tanto, tiene la intenci\u00f3n de ser autosuficiente\n    desde el punto de vista financiero y no cargar m\u00e1s los presupuestos del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de alquiler se va a seguir llevando a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Vivienda, pero no con diez millones de euros m\u00e1s sino a\n    trav\u00e9s del presupuesto propio de la SPA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No consigo saber muy bien cu\u00e1l es\n    la raz\u00f3n de su fijaci\u00f3n por esta empresa, porque -le pongo un ejemplo que\n    usted conoce bien- la agencia canaria, la bolsa de alquiler, en sus tres\n    primeros a\u00f1os de ejercicio alquil\u00f3 468 viviendas y en los tres primeros\n    a\u00f1os la SPA ha alquilado m\u00e1s de 8.500, lo cual son datos equiparables por\n    el tiempo que lleva actuando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice la justificaci\u00f3n de su enmienda que se considera conveniente\n    impulsar los seguros que cubran el impago de los alquileres y los da\u00f1os\n    que pueda causar el inquilino con el fin de extender a todas las\n    viviendas este tipo de ventajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, aunque es cierto que la SPA en sus primeros tres a\u00f1os de\n    ejercicio ha incurrido en p\u00e9rdidas, as\u00ed estaba previsto en su plan\n    negocio, como sabe muy bien, y as\u00ed ocurre en todas las empresas p\u00fablicas\n    y privadas cuando inician su actividad, sobre todo cuando ofrecen seguros\n    que abren el mercado, como es el caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No consigo saber muy bien cu\u00e1l es\n    la raz\u00f3n de su fijaci\u00f3n por esta empresa, porque -le pongo un ejemplo que\n    usted conoce bien- la agencia canaria, la bolsa de alquiler, en sus tres\n    primeros a\u00f1os de ejercicio alquil\u00f3 468 viviendas y en los tres primeros\n    a\u00f1os la SPA ha alquilado m\u00e1s de 8.500, lo cual son datos equiparables por\n    el tiempo que lleva actuando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed la enmienda 1213 de los Presupuestos\n    Generales del Estado, presentada por su grupo, en la que pide que se\n    inviertan diez millones de euros en seguros de afianzamiento por impago\n    de renta y da\u00f1os en vivienda en alquiler del presupuesto de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, usted me est\u00e1\n    pidiendo que cree la Sociedad P\u00fablica de Alquiler y que le meta diez\n    millones de euros m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues mire, no los voy a meter en los presupuestos\n    del Ministerio de Vivienda porque la Sociedad P\u00fablica de Alquiler es una\n    sociedad an\u00f3nima y, por tanto, tiene la intenci\u00f3n de ser autosuficiente\n    desde el punto de vista financiero y no cargar m\u00e1s los presupuestos del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de alquiler se va a seguir llevando a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Vivienda, pero no con diez millones de euros m\u00e1s sino a\n    trav\u00e9s del presupuesto propio de la SPA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LAS\n    PREVISIONES DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS INSTALACIONES MILITARES EN\n    GALICIA, CONCRETAMENTE LO RELATIVO A LA BASE MILITAR \"GENERAL MORILLO\".\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS\n    PREVISIONES DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS INSTALACIONES MILITARES EN\n    GALICIA, CONCRETAMENTE LO RELATIVO A LA BASE MILITAR \"GENERAL MORILLO\".\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [15, 16], "seguridad": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "militares": [21, 22, 23, 24, 25, 26], "militar": [17, 18, 19, 20], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, el Ministerio de Defensa mantiene en territorio\n    gallego una serie de instalaciones militares y bienes inmuebles que\n    requieren, por parte del Bloque Nacionalista Galego, informaci\u00f3n sobre\n    sus perspectivas de futuro y la planificaci\u00f3n del ministerio al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deja de llamar la atenci\u00f3n que el convenio firmado entre\n    el Ministerio de Defensa y el Ayuntamiento de Ferrol el 18 de septiembre\n    de 2007 no contemplase la cesi\u00f3n de estas propiedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la informaci\u00f3n proporcionada por el propio Ministerio de\n    Defensa, este inmueble se halla en proceso de depuraci\u00f3n f\u00edsica y\n    jur\u00eddica para proceder posteriormente a su desafectaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe, se\u00f1ora ministra, que las\n    instalaciones de la Escuela Naval de Mar\u00edn permanecen igual desde hace 65\n    a\u00f1os, con el acceso al mar limitado para la poblaci\u00f3n de Mar\u00edn por\n    pertenecer a Defensa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, y no por ello menos importante, tenemos que referirnos a una\n    problem\u00e1tica distinta a la que ahora acabamos de comentar, la engendrada\n    con motivo de la Orden de 8 de octubre de 2008, del Ministerio de\n    Defensa, por la que se establece la zona de seguridad de la instalaci\u00f3n\n    militar de la base General Morillo en Figueirido, Pontevedra, en los\n    t\u00e9rminos municipales de Pontevedra, Vilaboa y Mar\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida\n    implica importantes obst\u00e1culos, ya que impedir\u00e1 la realizaci\u00f3n de obras y\n    actividades y la ubicaci\u00f3n de instalaciones sin el permiso y la\n    inspecci\u00f3n previa del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que se\u00f1alar que la\n    decisi\u00f3n de Defensa afectar\u00e1 a 100 viviendas aproximadamente, 35 de ellas\n    en Vilaboa y 68 en el Ayuntamiento de Pontevedra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la comunidad de\n    Montes de Salcedo se pronunci\u00f3 al respecto, ya que la decisi\u00f3n de Defensa\n    afecta a la parte alta de Salcedo unas 80 hect\u00e1reas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En unos casos hay que referirse a instalaciones ya en desuso y en\n    absoluto estado de abandono, y en otros casos hablamos de la\n    infrautilizaci\u00f3n de esos terrenos o de propiedades desafectadas o en\n    proceso de desafectaci\u00f3n o, en \u00faltimo caso, de bases militares que\n    ampl\u00edan su per\u00edmetro de seguridad con las consiguientes afectaciones a\n    propiedades y particulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, y no por ello menos importante, tenemos que referirnos a una\n    problem\u00e1tica distinta a la que ahora acabamos de comentar, la engendrada\n    con motivo de la Orden de 8 de octubre de 2008, del Ministerio de\n    Defensa, por la que se establece la zona de seguridad de la instalaci\u00f3n\n    militar de la base General Morillo en Figueirido, Pontevedra, en los\n    t\u00e9rminos municipales de Pontevedra, Vilaboa y Mar\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta decisi\u00f3n ha\n    provocado la preocupaci\u00f3n de los ayuntamientos y los ciudadanos afectados\n    por la ampliaci\u00f3n del per\u00edmetro de seguridad en 300 metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la orden\n    ministerial aludida, el ministerio dispone la clasificaci\u00f3n de la\n    instalaci\u00f3n militar, el establecimiento de la zona de seguridad y, en un\n    tercer punto, procede a la determinaci\u00f3n de la zona de seguridad pr\u00f3xima\n    que ser\u00eda un per\u00edmetro definido por una relaci\u00f3n de v\u00e9rtices a 300 metros\n    del per\u00edmetro de la propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la nueva medida, se\n    establece una zona de seguridad pr\u00f3xima de 300 metros contados a partir\n    del per\u00edmetro exterior de las propiedades particulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, debe\n    tenerse presente que el Real Decreto 689/1978, de 10 de febrero, que\n    desarrolla la Ley de 1975, por la que se establecen las zonas de\n    seguridad, indica en uno de sus art\u00edculos que cuando las instalaciones\n    est\u00e9n ubicadas en el interior de poblaciones o en zonas urbanizadas, el\n    l\u00edmite de la zona de seguridad podr\u00e1 reducirse hasta el m\u00ednimo\n    indispensable, seg\u00fan se convenga en cada caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se subraya que la zona de seguridad de 300 metros puede\n    limitar los derechos de las propiedades colindantes en lo referente a\n    aspectos relacionados con la construcci\u00f3n o la conservaci\u00f3n de bienes\n    inmuebles, sin olvidar que esta decisi\u00f3n multiplicar\u00e1 las gestiones que\n    los particulares tienen que hacer respecto a sus propiedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El interior acapara las\n    instalaciones de formaci\u00f3n y ejercicio de aspirantes, que tambi\u00e9n se\n    extendi\u00f3 a una zona m\u00e1s residencial con hotel propio, viviendas y chalets\n    destinados a los mandos militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que se\u00f1alar que la\n    decisi\u00f3n de Defensa afectar\u00e1 a 100 viviendas aproximadamente, 35 de ellas\n    en Vilaboa y 68 en el Ayuntamiento de Pontevedra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que todo este\n    patrimonio arquitect\u00f3nico militar deber\u00eda ser objeto de protecci\u00f3n por\n    parte de la Administraci\u00f3n responsable, se encuentra en estado ruinoso y\n    de abandono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual modo, se desconoce el futuro de la bater\u00eda militar de Cabo\n    Silleiro en Baiona, Pontevedra, propiedades estas que eran bater\u00edas\n    militares en la guerra civil, pero que desde finales de los a\u00f1os ochenta\n    cayeron en desuso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, y no por ello menos importante, tenemos que referirnos a una\n    problem\u00e1tica distinta a la que ahora acabamos de comentar, la engendrada\n    con motivo de la Orden de 8 de octubre de 2008, del Ministerio de\n    Defensa, por la que se establece la zona de seguridad de la instalaci\u00f3n\n    militar de la base General Morillo en Figueirido, Pontevedra, en los\n    t\u00e9rminos municipales de Pontevedra, Vilaboa y Mar\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la orden\n    ministerial aludida, el ministerio dispone la clasificaci\u00f3n de la\n    instalaci\u00f3n militar, el establecimiento de la zona de seguridad y, en un\n    tercer punto, procede a la determinaci\u00f3n de la zona de seguridad pr\u00f3xima\n    que ser\u00eda un per\u00edmetro definido por una relaci\u00f3n de v\u00e9rtices a 300 metros\n    del per\u00edmetro de la propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, el Ministerio de Defensa mantiene en territorio\n    gallego una serie de instalaciones militares y bienes inmuebles que\n    requieren, por parte del Bloque Nacionalista Galego, informaci\u00f3n sobre\n    sus perspectivas de futuro y la planificaci\u00f3n del ministerio al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En unos casos hay que referirse a instalaciones ya en desuso y en\n    absoluto estado de abandono, y en otros casos hablamos de la\n    infrautilizaci\u00f3n de esos terrenos o de propiedades desafectadas o en\n    proceso de desafectaci\u00f3n o, en \u00faltimo caso, de bases militares que\n    ampl\u00edan su per\u00edmetro de seguridad con las consiguientes afectaciones a\n    propiedades y particulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Priori\u00f1o se mantienen los emplazamientos de los ca\u00f1ones, los de las armas\n    antia\u00e9reas, los b\u00fankeres de observaci\u00f3n, la estaci\u00f3n meteorol\u00f3gica de\n    Monte Ventoso y las instalaciones militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual modo, se desconoce el futuro de la bater\u00eda militar de Cabo\n    Silleiro en Baiona, Pontevedra, propiedades estas que eran bater\u00edas\n    militares en la guerra civil, pero que desde finales de los a\u00f1os ochenta\n    cayeron en desuso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El interior acapara las\n    instalaciones de formaci\u00f3n y ejercicio de aspirantes, que tambi\u00e9n se\n    extendi\u00f3 a una zona m\u00e1s residencial con hotel propio, viviendas y chalets\n    destinados a los mandos militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente es en este punto donde\n    residen los problemas que han motivado la inquietud de las poblaciones\n    pr\u00f3ximas a estas instalaciones militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [32, 33], "mujeres": [47], "seguridad": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "empresas": [44, 45, 46], "defensa": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "militares": [40, 41, 42, 43], "militar": [34, 35, 36, 37, 38, 39]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, solo le dir\u00e9 que este proceso permite\n    revertir a la sociedad terrenos y edificios cuando ya estos no son de\n    inter\u00e9s para la defensa, con el objetivo que tiene tambi\u00e9n el Gobierno\n    central de facilitar pol\u00edticas de vivienda y una dotaci\u00f3n de\n    equipamientos sociales, culturales, realizados tambi\u00e9n en Galicia durante\n    tiempo a trav\u00e9s de acuerdos y convenios con la Xunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es\n    mantener aquello que sigue siendo necesario y de inter\u00e9s para la defensa\n    y lo que no ponerlo a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda, a trav\u00e9s de convenios\n    con la Xunta, para hacer m\u00e1s vivienda de protecci\u00f3n p\u00fablica o\n    equipamientos sociales y culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente se est\u00e1 finalizando la\n    depuraci\u00f3n de la propiedad, tras lo cual, como hacemos habitualmente en\n    la Gerencia de Infraestructuras y Equipamiento de la Defensa, se ofrecer\u00e1\n    a las diferentes administraciones que pudieran estar interesadas en su\n    adquisici\u00f3n con los objetos que tambi\u00e9n le he comentado: vivienda\n    p\u00fablica, equipamientos sociales, equipamientos culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    agradezco de nuevo su interpelaci\u00f3n y voy a empezar por exponer una\n    visi\u00f3n general de la importante relaci\u00f3n que tiene Galicia con el mundo\n    de la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galicia es una de las comunidades aut\u00f3nomas con mayores v\u00ednculos con el\n    Ministerio de Defensa, en particular, por el n\u00famero de puestos de trabajo\n    militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, las instalaciones de unidades militares radicadas en su suelo; por\n    citar \u00fanicamente las grandes unidades, voy a enumerar la propia base\n    General Morillo, a la que hace referencia en particular su interpelaci\u00f3n,\n    sede de la Brilat, o la Escuela Naval de Mar\u00edn, el arsenal y base naval\n    de Ferrol, el Tercio Norte de Infanter\u00eda de Marina, el Cuartel General de\n    la Fuerza Log\u00edstica Operativa en La Coru\u00f1a, el Escuadr\u00f3n de Vigilancia\n    A\u00e9rea de Noya, todas ellas instalaciones de gran importancia tanto para\n    las poblaciones en las que se asientan como para la propia estructura del\n    Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las m\u00e1s representativas ser\u00edan empresas tan relacionadas con\n    la defensa como Navantia, vital para la comarca de Ferrolterra y para\n    nuestra Armada, Santa B\u00e1rbara, Urovesa y otras m\u00e1s peque\u00f1as, pero tambi\u00e9n\n    importantes, y que se desenvuelven en nichos tecnol\u00f3gicos avanzados, como\n    son Electrosoni o Rodman Polyships, ambas con importantes cargas de\n    trabajo para el sector de la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como imaginar\u00e1, esta relevante presencia de la defensa en territorio\n    gallego aporta consecuencias positivas para la sociedad gallega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera\n    darle alg\u00fan ejemplo, la colaboraci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas en la\n    campa\u00f1a de prevenci\u00f3n y lucha contra los incendios, que he querido poner\n    de ejemplo m\u00e1s de una y dos veces, de colaboraci\u00f3n entre el Gobierno\n    central y el auton\u00f3mico; la participaci\u00f3n de buques de la Armada en\n    labores de apoyo a la flota pesquera nacional, la mayor parte de la cual\n    es gallega; la presencia de grandes empresas relacionadas con la defensa,\n    que permite la existencia y el desarrollo de un tejido industrial de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, con un n\u00famero significativo de puestos de\n    trabajo cualificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta importante\n    presencia de instalaciones comporta tambi\u00e9n una serie de necesidades\n    especialmente ligadas a las condiciones de seguridad, l\u00f3gicas y\n    necesarias para la defensa en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros deseamos mantener aquellas\n    instalaciones que sean necesarias para la defensa y la seguridad de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y las que no son necesarias entran en un proceso de\n    desafectaci\u00f3n, que ustedes conocen bien porque una y otra vez he tenido\n    ocasi\u00f3n de repetirlo en esta C\u00e1mara y lo han hecho tambi\u00e9n ministros de\n    Defensa anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, solo le dir\u00e9 que este proceso permite\n    revertir a la sociedad terrenos y edificios cuando ya estos no son de\n    inter\u00e9s para la defensa, con el objetivo que tiene tambi\u00e9n el Gobierno\n    central de facilitar pol\u00edticas de vivienda y una dotaci\u00f3n de\n    equipamientos sociales, culturales, realizados tambi\u00e9n en Galicia durante\n    tiempo a trav\u00e9s de acuerdos y convenios con la Xunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es\n    mantener aquello que sigue siendo necesario y de inter\u00e9s para la defensa\n    y lo que no ponerlo a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda, a trav\u00e9s de convenios\n    con la Xunta, para hacer m\u00e1s vivienda de protecci\u00f3n p\u00fablica o\n    equipamientos sociales y culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, y como dice la ley, el prop\u00f3sito de esta zona de seguridad pr\u00f3xima\n    es el de garantizar en todas las direcciones el aislamiento necesario y\n    la defensa inmediata de las instalaciones as\u00ed como asegurar el empleo\n    eficaz de los medios que tienen a su alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00danicamente se deber\u00e1 recabar autorizaci\u00f3n del Ministerio de\n    Defensa en el caso de que se pretendiera hacer obras de ampliaci\u00f3n, sobre\n    todo aquellas que, b\u00e1sicamente por sus caracter\u00edsticas, pudieran afectar\n    a la seguridad o al aislamiento de la base, que es el objeto de esa zona\n    de seguridad, ampliaci\u00f3n de alturas, colocaci\u00f3n de antenas de\n    comunicaciones, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 tambi\u00e9n que por supuesto el Ministerio\n    de Defensa mantiene la mejor disposici\u00f3n -me lo ha preguntado usted- a\n    dialogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe usted, la\n    propiedad militar conocida como Observatorio de Monte Ventoso se\n    encuentra desafectada y puesta a disposici\u00f3n de la Gerencia de\n    Infraestructuras y Equipamiento de la Defensa, para los fines que le he\n    comentado y que le son propios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente se est\u00e1 finalizando la\n    depuraci\u00f3n de la propiedad, tras lo cual, como hacemos habitualmente en\n    la Gerencia de Infraestructuras y Equipamiento de la Defensa, se ofrecer\u00e1\n    a las diferentes administraciones que pudieran estar interesadas en su\n    adquisici\u00f3n con los objetos que tambi\u00e9n le he comentado: vivienda\n    p\u00fablica, equipamientos sociales, equipamientos culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me preguntaba usted sobre la posibilidad de transferir al Ayuntamiento de\n    Castro de Rey los terrenos del aer\u00f3dromo de Rozas una vez desafectados\n    por Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con\n    las instalaciones de la Escuela Naval Militar de Mar\u00edn, como imaginar\u00e1,\n    siguen siendo m\u00e1s que de inter\u00e9s para la defensa y le aseguro que no\n    est\u00e1n infrautilizadas; se emplean tanto para el desarrollo de las\n    funciones que le son propias como centro docente militar de formaci\u00f3n -le\n    recuerdo que adem\u00e1s ahora Mar\u00edn entra dentro de los centros\n    universitarios que por primera vez va a tener el Ministerio de Defensa en\n    relaci\u00f3n con los Acuerdos de Bolonia- como para atender a las unidades de\n    la fuerza que lo requiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta importante\n    presencia de instalaciones comporta tambi\u00e9n una serie de necesidades\n    especialmente ligadas a las condiciones de seguridad, l\u00f3gicas y\n    necesarias para la defensa en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros deseamos mantener aquellas\n    instalaciones que sean necesarias para la defensa y la seguridad de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas instalaciones, material\n    y personas deben tener l\u00f3gicamente cubiertas todas y cada una de sus\n    necesidades de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las que corresponden a una gran instalaci\u00f3n\n    militar y de ah\u00ed la reciente promulgaci\u00f3n de su zona de seguridad\n    pr\u00f3xima, establecida a una distancia de 300 metros desde el per\u00edmetro de\n    la propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva zona de seguridad afecta efectivamente a los municipios de\n    Pontevedra, Vilaboa y Mar\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, y como dice la ley, el prop\u00f3sito de esta zona de seguridad pr\u00f3xima\n    es el de garantizar en todas las direcciones el aislamiento necesario y\n    la defensa inmediata de las instalaciones as\u00ed como asegurar el empleo\n    eficaz de los medios que tienen a su alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para completar los expedientes de creaci\u00f3n de esta zona se solicitaron\n    informes urban\u00edsticos a los tres municipios citados y, de acuerdo con los\n    mismos, se determin\u00f3 que la zona de seguridad no implica ning\u00fan perjuicio\n    sobre posibles expectativas de desarrollos urban\u00edsticos que pudieran\n    verse frustrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que la zona de seguridad no implica en\n    absoluto -como se ha dicho o como he le\u00eddo en alg\u00fan lugar y por tanto que\n    usted y yo podemos aclarar a partir de ahora- la demolici\u00f3n de viviendas\n    que pudieran quedar incluidas y tampoco impide hacer obras de\n    conservaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00danicamente se deber\u00e1 recabar autorizaci\u00f3n del Ministerio de\n    Defensa en el caso de que se pretendiera hacer obras de ampliaci\u00f3n, sobre\n    todo aquellas que, b\u00e1sicamente por sus caracter\u00edsticas, pudieran afectar\n    a la seguridad o al aislamiento de la base, que es el objeto de esa zona\n    de seguridad, ampliaci\u00f3n de alturas, colocaci\u00f3n de antenas de\n    comunicaciones, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que lo ha hecho siempre y, si no, le aseguro que conmigo\n    al frente de este ministerio habr\u00e1 la mejor disposici\u00f3n para dialogar con\n    los vecinos, para tratar de paliar aquellos inconvenientes que pudieran\n    causarse, derivados de la promulgaci\u00f3n de esta nueva zona de seguridad, y\n    tambi\u00e9n para seguir hablando con los alcaldes, si as\u00ed procede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no, lo intentar\u00e9 en la r\u00e9plica\n    y, si no, se\u00f1ora Fern\u00e1ndez Davila, me tiene usted a su disposici\u00f3n para\n    estas y otras informaciones referidas a Galicia, que entiendo que a veces\n    los tr\u00e1mites r\u00edgidos del Parlamento no permiten, pero, con seguridad, ah\u00ed\n    est\u00e1 mi obligada relaci\u00f3n con usted, no solo como ministra sino como\n    parlamentaria, para darle toda esa informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ETEA en Vigo; la Escuela de Transmisiones y Electr\u00f3nica de\n    la Armada; el acuartelamiento de La Grela en La Coru\u00f1a -80.000 metros\n    cuadrados-; diversas bater\u00edas de costa, el Hospital Naval de Ferrol, una\n    concesi\u00f3n demanial al servicio gallego de salud; el polvor\u00edn de G\u00e1ndaras\n    de Pi\u00f1eiro, en Lugo -1,6 millones de metros cuadrados-; el cuartel de San\n    Fernando, tambi\u00e9n en Lugo; la Comandancia Naval de Villagarc\u00eda de Arosa;\n    la isla de Tambo, que podr\u00e1 ser incluida en el Parque Nacional de las\n    Islas Atl\u00e1nticas; y otras instalaciones y espacios que se han ido\n    cediendo o que est\u00e1n en tr\u00e1mites de depuraci\u00f3n y enajenaci\u00f3n -sobre\n    algunos de ellos me ha preguntado usted y tambi\u00e9n le concretar\u00e9 al\n    respecto-, sin olvidar los cientos de viviendas propiedad del Invifas que\n    han ido pasando a manos privadas en estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que la zona de seguridad no implica en\n    absoluto -como se ha dicho o como he le\u00eddo en alg\u00fan lugar y por tanto que\n    usted y yo podemos aclarar a partir de ahora- la demolici\u00f3n de viviendas\n    que pudieran quedar incluidas y tampoco impide hacer obras de\n    conservaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las que corresponden a una gran instalaci\u00f3n\n    militar y de ah\u00ed la reciente promulgaci\u00f3n de su zona de seguridad\n    pr\u00f3xima, establecida a una distancia de 300 metros desde el per\u00edmetro de\n    la propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe usted, la\n    propiedad militar conocida como Observatorio de Monte Ventoso se\n    encuentra desafectada y puesta a disposici\u00f3n de la Gerencia de\n    Infraestructuras y Equipamiento de la Defensa, para los fines que le he\n    comentado y que le son propios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, me ha preguntado usted por el uso de la bater\u00eda militar\n    instalada en cabo Silleiro, en el Ayuntamiento de Baiona, Pontevedra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha propiedad carece efectivamente de inter\u00e9s militar,\n    por lo cual entra en el proceso que le he comentado tras la desafectaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, me preguntaba por la necesidad -termino aqu\u00ed, presidenta- de\n    desafectar de su uso militar la isla de Tambo, en Pontevedra, y parte de\n    los terrenos infrautilizados por la Escuela Naval de Mar\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con\n    las instalaciones de la Escuela Naval Militar de Mar\u00edn, como imaginar\u00e1,\n    siguen siendo m\u00e1s que de inter\u00e9s para la defensa y le aseguro que no\n    est\u00e1n infrautilizadas; se emplean tanto para el desarrollo de las\n    funciones que le son propias como centro docente militar de formaci\u00f3n -le\n    recuerdo que adem\u00e1s ahora Mar\u00edn entra dentro de los centros\n    universitarios que por primera vez va a tener el Ministerio de Defensa en\n    relaci\u00f3n con los Acuerdos de Bolonia- como para atender a las unidades de\n    la fuerza que lo requiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galicia es una de las comunidades aut\u00f3nomas con mayores v\u00ednculos con el\n    Ministerio de Defensa, en particular, por el n\u00famero de puestos de trabajo\n    militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son pr\u00e1cticamente 7.000 los militares all\u00ed destinados, a los\n    que hay que a\u00f1adir personal funcionario y laboral del ministerio, m\u00e1s de\n    1.500 personas, que hay que sumar a las 7.000 anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, las instalaciones de unidades militares radicadas en su suelo; por\n    citar \u00fanicamente las grandes unidades, voy a enumerar la propia base\n    General Morillo, a la que hace referencia en particular su interpelaci\u00f3n,\n    sede de la Brilat, o la Escuela Naval de Mar\u00edn, el arsenal y base naval\n    de Ferrol, el Tercio Norte de Infanter\u00eda de Marina, el Cuartel General de\n    la Fuerza Log\u00edstica Operativa en La Coru\u00f1a, el Escuadr\u00f3n de Vigilancia\n    A\u00e9rea de Noya, todas ellas instalaciones de gran importancia tanto para\n    las poblaciones en las que se asientan como para la propia estructura del\n    Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos interpela sobre las previsiones del Gobierno en relaci\u00f3n con las\n    instalaciones militares en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cifras de\n    trabajadores comparables, por ejemplo, con la factor\u00eda Citroen, de Vigo,\n    y superiores a las de la mayor\u00eda de empresas de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las m\u00e1s representativas ser\u00edan empresas tan relacionadas con\n    la defensa como Navantia, vital para la comarca de Ferrolterra y para\n    nuestra Armada, Santa B\u00e1rbara, Urovesa y otras m\u00e1s peque\u00f1as, pero tambi\u00e9n\n    importantes, y que se desenvuelven en nichos tecnol\u00f3gicos avanzados, como\n    son Electrosoni o Rodman Polyships, ambas con importantes cargas de\n    trabajo para el sector de la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera\n    darle alg\u00fan ejemplo, la colaboraci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas en la\n    campa\u00f1a de prevenci\u00f3n y lucha contra los incendios, que he querido poner\n    de ejemplo m\u00e1s de una y dos veces, de colaboraci\u00f3n entre el Gobierno\n    central y el auton\u00f3mico; la participaci\u00f3n de buques de la Armada en\n    labores de apoyo a la flota pesquera nacional, la mayor parte de la cual\n    es gallega; la presencia de grandes empresas relacionadas con la defensa,\n    que permite la existencia y el desarrollo de un tejido industrial de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, con un n\u00famero significativo de puestos de\n    trabajo cualificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hombres y las mujeres de la\n    Brilat, se\u00f1or\u00edas, necesitan contar con dependencias diversas, aulas,\n    alojamientos, campos de adiestramiento, oficinas, almacenes,\n    comunicaciones, veh\u00edculos, armas; es decir, con todos los medios que\n    permiten mantener su alto grado de capacitaci\u00f3n y su alto grado de\n    disponibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [5], "seguridad": [4], "militar": [6, 7], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    relaci\u00f3n con el asunto que m\u00e1s nos preocupaba de nuestra interpelaci\u00f3n,\n    nosotros sabemos que existe desde hace much\u00edsimo tiempo esa zona de\n    seguridad lejana, que ya no solamente estaba asumida por las autoridades\n    municipales sino tambi\u00e9n por los vecinos colindantes a la base militar de\n    Figueirido -o del General Morillo, como se denomina oficialmente-, pero\n    ahora estamos hablando de una zona pr\u00f3xima con la que el Ministerio de\n    Defensa todo el mundo entiende que de alguna manera ampl\u00eda esa zona de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que eso no implica a los vecinos en relaci\u00f3n con\n    sus viviendas, porque no van a ser demolidas, pero ya le dec\u00eda yo en la\n    interpelaci\u00f3n que, para cualquier tipo de actuaci\u00f3n en sus propiedades,\n    ellos tienen que hacerlo siempre con la autorizaci\u00f3n del Ministerio de\n    Defensa, lo cual no es precisamente lo que los vecinos quieren; por otro\n    lado, si quieren hacer una nueva construcci\u00f3n o una mejora de sus\n    viviendas, no va a ser posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice -ya lo dijo tambi\u00e9n en Pontevedra, hace un par de d\u00edas, el\n    secretario de Estado de Defensa- que en el ministerio, para tomar la\n    decisi\u00f3n que se recoge en esta orden ministerial del d\u00eda 8, contaron con\n    los informes correspondientes de los ayuntamientos lim\u00edtrofes en relaci\u00f3n\n    con los proyectos urban\u00edsticos que pudiera haber y que ustedes elaboraron\n    la orden ministerial bas\u00e1ndose en esos informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguien aqu\u00ed no est\u00e1\n    diciendo la\n    verdad, porque me puse en contacto, en el d\u00eda de ayer, con los\n    responsables municipales de estos ayuntamientos lim\u00edtrofes y mi\n    informaci\u00f3n es que el Ministerio de Defensa no se dirigi\u00f3 a estos\n    ayuntamientos para pedir esos informes y que, incluso en el momento en\n    que yo hablaba con ellos, no entienden la informaci\u00f3n del secretario de\n    Estado de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    relaci\u00f3n con el asunto que m\u00e1s nos preocupaba de nuestra interpelaci\u00f3n,\n    nosotros sabemos que existe desde hace much\u00edsimo tiempo esa zona de\n    seguridad lejana, que ya no solamente estaba asumida por las autoridades\n    municipales sino tambi\u00e9n por los vecinos colindantes a la base militar de\n    Figueirido -o del General Morillo, como se denomina oficialmente-, pero\n    ahora estamos hablando de una zona pr\u00f3xima con la que el Ministerio de\n    Defensa todo el mundo entiende que de alguna manera ampl\u00eda esa zona de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que eso no implica a los vecinos en relaci\u00f3n con\n    sus viviendas, porque no van a ser demolidas, pero ya le dec\u00eda yo en la\n    interpelaci\u00f3n que, para cualquier tipo de actuaci\u00f3n en sus propiedades,\n    ellos tienen que hacerlo siempre con la autorizaci\u00f3n del Ministerio de\n    Defensa, lo cual no es precisamente lo que los vecinos quieren; por otro\n    lado, si quieren hacer una nueva construcci\u00f3n o una mejora de sus\n    viviendas, no va a ser posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando presentamos esta interpelaci\u00f3n, lo hicimos fundamentalmente por la\n    \u00faltima cuesti\u00f3n que tratamos, que es lo de la base militar de Figueirido,\n    dado que es el asunto m\u00e1s reciente por la decisi\u00f3n ministerial; pero\n    tambi\u00e9n nos pareci\u00f3 oportuno hacer un repaso de la situaci\u00f3n de todas\n    esas instalaciones que yo comentaba, porque son instalaciones en desuso,\n    desafectadas en algunos casos, en tr\u00e1mite de desafectaci\u00f3n en otros, pero\n    que es necesario resolver como se resolvieron los casos que usted misma\n    coment\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    relaci\u00f3n con el asunto que m\u00e1s nos preocupaba de nuestra interpelaci\u00f3n,\n    nosotros sabemos que existe desde hace much\u00edsimo tiempo esa zona de\n    seguridad lejana, que ya no solamente estaba asumida por las autoridades\n    municipales sino tambi\u00e9n por los vecinos colindantes a la base militar de\n    Figueirido -o del General Morillo, como se denomina oficialmente-, pero\n    ahora estamos hablando de una zona pr\u00f3xima con la que el Ministerio de\n    Defensa todo el mundo entiende que de alguna manera ampl\u00eda esa zona de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No sabemos si el informe parte del Ayuntamiento de Mar\u00edn, porque\n    evidentemente este ayuntamiento no tiene viviendas afectadas, solo tiene\n    una parte importante de monte comunal, que no deja de ser importante,\n    pero efectivamente, desde el punto de vista social, no tiene en absoluto\n    la importancia que tienen los problemas que yo comentaba de las\n    parroquias de Vilaboa o de Salcedo, en el Ayuntamiento de Pontevedra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [8], "seguridad": [3, 4, 5, 6, 7], "militar": [9], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Mantener una zona de seguridad pr\u00f3xima a la base es para Defensa una\n    necesidad objetiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, estos \u00faltimos d\u00edas a Defensa,\n    a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n, le han llegado quejas,\n    particularmente en la parroquia de Salcedo, municipio de Pontevedra, y\n    una carta dirigida a m\u00ed misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tambi\u00e9n le digo con la misma\n    franqueza con que le he trasladado el resto de cuestiones es que para el\n    Ministerio de Defensa es innegable la existencia y la necesidad objetiva\n    de mantener esta zona de seguridad y de todas formas reitero de nuevo mi\n    posici\u00f3n anterior y la de que pretendo trabajar en el futuro, cosa que\n    usted tambi\u00e9n me ha solicitado y que va a ser as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantener una zona de seguridad pr\u00f3xima a la base es para Defensa una\n    necesidad objetiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evoluci\u00f3n de los usos y de las instalaciones que\n    albergaban los terrenos del antiguo campamento de Figueirido hasta\n    convertirlo en la sede principal de la Brilat ha aconsejado esta\n    iniciativa que complementa la zona de seguridad lejana que exist\u00eda ya\n    desde 1982. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estas calificaciones urban\u00edsticas se deduce que el\n    se\u00f1alamiento de la zona de seguridad no perjudica ninguna expectativa; es\n    m\u00e1s, lo m\u00e1s curioso de todo este caso es que las restricciones que impone\n    la inclusi\u00f3n de una determinada parcela dentro de una zona de seguridad\n    militar pr\u00f3xima, que alcanzar\u00eda, frente a la de 1982, un espacio\n    reducido, son menores que las que impone la zona de protecci\u00f3n forestal,\n    figura que, como le he comentado, est\u00e1 presente en buena parte de este\n    mismo per\u00edmetro de 300 metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, teniendo en cuenta los usos\n    de la zona, se podr\u00e1n autorizar aprovechamientos agr\u00edcolas y forestales,\n    construcci\u00f3n de cercas, casetas o barracones temporales, y otras\n    instalaciones que inequ\u00edvocamente no obstaculicen las finalidades de la\n    zona de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tambi\u00e9n le digo con la misma\n    franqueza con que le he trasladado el resto de cuestiones es que para el\n    Ministerio de Defensa es innegable la existencia y la necesidad objetiva\n    de mantener esta zona de seguridad y de todas formas reitero de nuevo mi\n    posici\u00f3n anterior y la de que pretendo trabajar en el futuro, cosa que\n    usted tambi\u00e9n me ha solicitado y que va a ser as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir que en este\n    caso no se van a impedir las obras de conservaci\u00f3n, ni mucho menos, como\n    le dec\u00eda anteriormente, se van a tener que demoler las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estas calificaciones urban\u00edsticas se deduce que el\n    se\u00f1alamiento de la zona de seguridad no perjudica ninguna expectativa; es\n    m\u00e1s, lo m\u00e1s curioso de todo este caso es que las restricciones que impone\n    la inclusi\u00f3n de una determinada parcela dentro de una zona de seguridad\n    militar pr\u00f3xima, que alcanzar\u00eda, frente a la de 1982, un espacio\n    reducido, son menores que las que impone la zona de protecci\u00f3n forestal,\n    figura que, como le he comentado, est\u00e1 presente en buena parte de este\n    mismo per\u00edmetro de 300 metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [2], "viviendas": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE PIENSA ARTICULAR EL GOBIERNO PARA MOVILIZAR EL ACTUAL STOCK DE\n    VIVIENDAS EN BENEFICIO DE UNA POL\u00cdTICA DE VIVIENDA PARA J\u00d3VENES Y\n    FAMILIAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE PIENSA ARTICULAR EL GOBIERNO PARA MOVILIZAR EL ACTUAL STOCK DE\n    VIVIENDAS EN BENEFICIO DE UNA POL\u00cdTICA DE VIVIENDA PARA J\u00d3VENES Y\n    FAMILIAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE PIENSA ARTICULAR EL GOBIERNO PARA MOVILIZAR EL ACTUAL STOCK DE\n    VIVIENDAS EN BENEFICIO DE UNA POL\u00cdTICA DE VIVIENDA PARA J\u00d3VENES Y\n    FAMILIAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [8], "viviendas": [4, 5, 6, 7], "vivienda protegida": [9], "alquiler": [10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, mi grupo formula una interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que piensa articular el Gobierno para movilizar el actual stock\n    de viviendas en beneficio de una pol\u00edtica de vivienda para j\u00f3venes y\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, cada\n    d\u00eda es m\u00e1s dif\u00edcil incluso acceder a una vivienda en r\u00e9gimen de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, hay un bajo ritmo de producci\u00f3n de la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial -podr\u00edamos hablar de ello en otra ocasi\u00f3n, pero es una\n    constataci\u00f3n-, y todo esto conlleva una creciente demanda insatisfecha o\n    inatendida, un n\u00famero importante de demandantes de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esto, nos encontramos en la situaci\u00f3n de que los\n    agentes p\u00fablicos, que son quienes pueden participar en la promoci\u00f3n de\n    vivienda protegida, est\u00e1n descapitalizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, mi grupo formula una interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que piensa articular el Gobierno para movilizar el actual stock\n    de viviendas en beneficio de una pol\u00edtica de vivienda para j\u00f3venes y\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dejar esta f\u00e1bula oriental y vamos a volver a nuestro mercado de\n    viviendas, sector que en estos momentos se caracteriza por la existencia\n    de un stock de viviendas sin vender, que se eval\u00faa desde 200.000 a un\n    mill\u00f3n; ayer mismo, el secretario de Estado de Econom\u00eda hablaba de\n    400.000, alguna fuente fiable deber\u00e1 tener, pero lo cierto es que hay un\n    stock importante de viviendas sin vender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso personas beneficiarias de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial no pueden acceder a las mismas, porque la banca les\n    deniega los cr\u00e9ditos hipotecarios, por falta de garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro elemento\n    de nuestro mercado -la se\u00f1ora ministra lo conoce perfectamente- es el\n    bajo porcentaje de viviendas en r\u00e9gimen de alquiler, que hace -una\n    noticia de hoy mismo- que, a pesar de c\u00f3mo est\u00e1 el sector, sigan\n    increment\u00e1ndose, al menos en Catalu\u00f1a, en un 5,3 por ciento los precios\n    del alquiler, es decir, por encima del coste de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, mi grupo formula una interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que piensa articular el Gobierno para movilizar el actual stock\n    de viviendas en beneficio de una pol\u00edtica de vivienda para j\u00f3venes y\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esto, nos encontramos en la situaci\u00f3n de que los\n    agentes p\u00fablicos, que son quienes pueden participar en la promoci\u00f3n de\n    vivienda protegida, est\u00e1n descapitalizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro elemento\n    de nuestro mercado -la se\u00f1ora ministra lo conoce perfectamente- es el\n    bajo porcentaje de viviendas en r\u00e9gimen de alquiler, que hace -una\n    noticia de hoy mismo- que, a pesar de c\u00f3mo est\u00e1 el sector, sigan\n    increment\u00e1ndose, al menos en Catalu\u00f1a, en un 5,3 por ciento los precios\n    del alquiler, es decir, por encima del coste de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, cada\n    d\u00eda es m\u00e1s dif\u00edcil incluso acceder a una vivienda en r\u00e9gimen de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "familias": [9, 10], "viviendas": [8], "alquiler": [13], "empresas": [11, 12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por\n    otra parte, se\u00f1ora ministra, estamos en un momento en el que hay nuevos\n    requerimientos en la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso,\n    esto entrar\u00e1 en funcionamiento y todo ello hace que estemos demandando\n    nuevos requerimientos a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nos encontramos en un marco en el cual el Estado espa\u00f1ol\n    dedica pocos recursos a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    existe un plan de vivienda que usted est\u00e1 presentando y parece ser que se\n    va a aprobar en las pr\u00f3ximas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro elemento que me parece positivo es el convencimiento de la\n    necesidad de actuar, de hacer pol\u00edticas de vivienda, que me consta que\n    tiene su ministerio y que me consta que tiene tambi\u00e9n -palabras de ayer\n    del se\u00f1or Vegara- quien debe financiar que es el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfel plan\n    de vivienda que est\u00e1 usted negociando en estos momentos con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y que se va a aprobar -todo parece indicar- en las\n    pr\u00f3ximas semanas va a ser un plan, si me permite usted, para ir tirando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa hacer\n    para movilizar los stocks existentes de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo piensa, se\u00f1ora ministra, que puede\n    financiarse esta demanda insatisfecha para que pueda atender a su deseo\n    de acceder a una vivienda digna? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se est\u00e1 produciendo -y yo creo que es\n    tambi\u00e9n un factor positivo- un ajuste de precios, al menos por lo que\n    hace referencia a la adquisici\u00f3n de viviendas, no tanto al mercado del\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se est\u00e1 produciendo -lo que tambi\u00e9n es positivo- una moderaci\u00f3n en\n    el Euribor que tambi\u00e9n se va a trasladar -esperemos- a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nos preocupa\n    m\u00e1s, y espero que compartamos esta preocupaci\u00f3n, es c\u00f3mo se piensa\n    atender la demanda, la creciente demanda insatisfecha, c\u00f3mo se piensa\n    atender a estos miles de ciudadanos, de familias en distintas\n    situaciones; los que se quieren emancipar, pero tambi\u00e9n las familias\n    formadas, las familias maduras, las familias mayores, las personas que\n    viven solas, las personas que cambian su situaci\u00f3n a mitad de su ciclo\n    vital por divorcio o por lo que sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en Catalu\u00f1a cada semana hay de diez a\n    doce empresas vinculadas a la construcci\u00f3n que presentan concurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    este punto de vista, a nosotros que nos parece que hay que efectuar un\n    ajuste, no nos parece que las administraciones puedan decir continuamente\n    que se vayan ajustando y que nos quedemos pr\u00e1cticamente sin empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se est\u00e1 produciendo -y yo creo que es\n    tambi\u00e9n un factor positivo- un ajuste de precios, al menos por lo que\n    hace referencia a la adquisici\u00f3n de viviendas, no tanto al mercado del\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "viviendas": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30], "vivienda protegida": [38, 39, 40, 41], "familias": [31, 32], "precio": [33, 34, 35, 36, 37], "alquiler": [42, 43, 44]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Para comprender bien el origen de este stock de\n    vivienda no vendida al que ahora nos estamos refiriendo, deber\u00edamos\n    recordar la desaforada tasa de iniciaci\u00f3n de viviendas libres en nuestro\n    pa\u00eds en los \u00faltimos diez a\u00f1os, que es de casi medio mill\u00f3n de viviendas\n    por a\u00f1o, cuando en los a\u00f1os noventa se iniciaban tres veces menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien\n    en este contexto el sistema econ\u00f3mico y financiero espa\u00f1ol cuenta con\n    unas bases muy firmes en las que apoyarse, como son la solidez y la\n    solvencia en nuestro sistema bancario, apenas expuesto a la crisis de las\n    hipotecas subprime, unas cuentas p\u00fablicas saneadas -no est\u00e1 mal recordar\n    que nuestra deuda p\u00fablica para 2008 no llega al 37 por ciento, mientras\n    que la media de la zona euro supera el 66 por ciento- y un decidido apoyo\n    a la financiaci\u00f3n de la pol\u00edtica de vivienda por parte del Gobierno, como\n    se refleja en nuestro proyecto de presupuestos para 2009 con un\n    crecimiento superior al 16 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda decir\n    que nos encontramos ante un reto y, al mismo tiempo, ante una oportunidad\n    \u00fanica para absorber este stock transform\u00e1ndolo en vivienda protegida, es\n    decir, reconduciendo el exceso de oferta a un fin social para ayudar a\n    acceder a ellas a quienes el mercado libre hab\u00eda expulsado por lo\n    inasequible de sus precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso,\n    durante este periodo la aplicaci\u00f3n intensiva y exigente del vigente Plan\n    de Vivienda, coordinado con otras medidas impulsadas desde el Gobierno,\n    va a intentar reducir el impacto de este ajuste invirtiendo casi la\n    totalidad del presupuesto del Ministerio de Vivienda, el 97 por ciento,\n    m\u00e1s de 1.500 millones de euros, en pol\u00edticas activas de vivienda,\n    singularmente en la promoci\u00f3n de vivienda protegida, rehabilitaci\u00f3n y\n    renovaci\u00f3n urbana, que como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordar que una de las medidas de l\u00f3gica econ\u00f3mica m\u00e1s racionales y\n    eficientes para reducir el stock de viviendas que est\u00e1n sin vender, ya\n    finalizadas o a punto de finalizarse, no corresponde adoptarla al\n    Gobierno, sino a los propios promotores inmobiliarios que deben ajustar\n    sus m\u00e1rgenes de beneficio, reduci\u00e9ndolos en la medida necesaria para que\n    las familias las puedan comprar, y tenemos muchos promotores que as\u00ed lo\n    han entendido y as\u00ed lo demuestran las estad\u00edsticas de vivienda, que\n    demuestran una ca\u00edda en la evoluci\u00f3n de su precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar -y como sabe-, estamos preparando, en\n    estrecha colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas\n    y ayuntamientos, el nuevo plan de vivienda para recuperar la confianza de\n    los agentes y colectivos sociales implicados en el \u00e1mbito de la vivienda\n    y conseguir la reactivaci\u00f3n del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Invitamos a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y\n    al resto de grupos de esta C\u00e1mara a apuntarse al consenso en torno a este\n    plan, que efectivamente est\u00e1 muy avanzado, que esperamos aprobar con las\n    comunidades aut\u00f3nomas la pr\u00f3xima semana en Barcelona, y que tendr\u00e9 el\n    honor de explicar, en la Comisi\u00f3n de Vivienda de esta C\u00e1mara, a petici\u00f3n\n    propia, el pr\u00f3ximo jueves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, en previsi\u00f3n de una posible evoluci\u00f3n de la econom\u00eda global y\n    de sus repercusiones en el sector de la construcci\u00f3n, ya se anticip\u00f3 a\n    esta situaci\u00f3n en enero de 2008 cuando se reform\u00f3 el Plan de Vivienda\n    vigente y, como recordar\u00e1n SS.SS., en dicha reforma se introdujeron,\n    entre otras, unas cuantas medidas que siguen en vigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida y excepcionalmente habr\u00e1 m\u00e1s\n    familias de rentas medias, con ingresos de hasta 50.656 euros al a\u00f1o, que\n    podr\u00e1n acceder a la compra de una vivienda protegida concertada,\n    facilitando as\u00ed la liberaci\u00f3n del stock. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, durante 2009, las\n    viviendas libres que re\u00fanan las caracter\u00edsticas exigidas por el Plan\n    Estatal de Vivienda en cuanto a superficie, metros cuadrados \u00fatiles y\n    niveles de ingresos de adquirente y cuya licencia de primera ocupaci\u00f3n,\n    certificado de final de obras o c\u00e9dula de habitabilidad se hayan emitido\n    antes de que entre en vigor el nuevo plan estatal, podr\u00e1n ser vendidas\n    como viviendas usadas, acogidas a efectos de las ayudas a adquirentes a\n    la categor\u00eda de actuaci\u00f3n protegida por el plan estatal, sin que sea\n    necesario que transcurra un a\u00f1o desde la expedici\u00f3n de los documentos\n    citados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no me olvido de que en su interpelaci\u00f3n se refiere tambi\u00e9n a un tema\n    que me preocupa enormemente, como es el acceso a la vivienda de los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son un colectivo preferente en la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno, como se manifiesta a trav\u00e9s de varias medidas dirigidas a\n    facilitarles el acceso a la vivienda y se va a plasmar tambi\u00e9n en el\n    nuevo plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, influyendo alguna de\n    ellas en la liberaci\u00f3n del stock. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reducci\u00f3n del stock no se produce\n    exclusivamente a trav\u00e9s de la compraventa, pues el alquiler es una opci\u00f3n\n    perfectamente v\u00e1lida a trav\u00e9s de la cual, por un lado, facilitamos a los\n    j\u00f3venes el acceso a la vivienda de forma m\u00e1s \u00e1gil y asequible y, al\n    tiempo, contribuimos a crear un mercado m\u00e1s din\u00e1mico y m\u00e1s seguro en el\n    que el propietario pueda rentabilizar su vivienda vac\u00eda sin deshacerse de\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, quiero apuntar la importancia que para miles de j\u00f3venes\n    est\u00e1n teniendo algunas de las iniciativas que est\u00e1n impulsadas por el\n    Ministerio de Vivienda, especialmente esta apuesta por el alquiler, que\n    se traduce, como saben, en que al menos el 40 por ciento de las viviendas\n    protegidas que se promuevan o se rehabiliten en los pr\u00f3ximos a\u00f1os se\n    destinen a alquiler, o como la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n que cobran ya\n    45.000 j\u00f3venes y que ser\u00e1 compatible a partir del nuevo plan con la\n    ocupaci\u00f3n de una vivienda protegida en arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello\n    contribuir\u00e1 a dinamizar el mercado y, en consecuencia, a ir absorbiendo\n    el stock de vivienda hoy desaprovechado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos unos empresarios\n    responsables y muy competitivos que dan trabajo a miles de personas y que\n    contribuyen a la riqueza y al crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds, a los que\n    emplazo desde ahora a apostar m\u00e1s que nunca por la vivienda de precio\n    asequible destinada a aquellos que por su nivel de renta tienen m\u00e1s\n    dificultades para acceder a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para comprender bien el origen de este stock de\n    vivienda no vendida al que ahora nos estamos refiriendo, deber\u00edamos\n    recordar la desaforada tasa de iniciaci\u00f3n de viviendas libres en nuestro\n    pa\u00eds en los \u00faltimos diez a\u00f1os, que es de casi medio mill\u00f3n de viviendas\n    por a\u00f1o, cuando en los a\u00f1os noventa se iniciaban tres veces menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os se han edificado m\u00e1s de 600.000 viviendas cada a\u00f1o, muy por\n    encima del ritmo de creaci\u00f3n de nuevos hogares en Espa\u00f1a, cifrado en unos\n    400.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alemania es un pa\u00eds con\n    82 millones de habitantes que construye al a\u00f1o unas 200.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estados Unidos, con m\u00e1s de 300 millones de habitantes, construye al a\u00f1o\n    un mill\u00f3n y medio de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, comparto con usted la preocupaci\u00f3n por el volumen alcanzado por\n    el stock de viviendas sin vender, que se ha ido incrementado cuando se\n    terminan las obras en curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este progresivo deterioro de\n    la situaci\u00f3n hace que absorber el exceso de viviendas sin vender se\n    convierta en una importante preocupaci\u00f3n para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordar que una de las medidas de l\u00f3gica econ\u00f3mica m\u00e1s racionales y\n    eficientes para reducir el stock de viviendas que est\u00e1n sin vender, ya\n    finalizadas o a punto de finalizarse, no corresponde adoptarla al\n    Gobierno, sino a los propios promotores inmobiliarios que deben ajustar\n    sus m\u00e1rgenes de beneficio, reduci\u00e9ndolos en la medida necesaria para que\n    las familias las puedan comprar, y tenemos muchos promotores que as\u00ed lo\n    han entendido y as\u00ed lo demuestran las estad\u00edsticas de vivienda, que\n    demuestran una ca\u00edda en la evoluci\u00f3n de su precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed las viviendas\n    en construcci\u00f3n o que lleven menos de un a\u00f1o terminadas sin haberse\n    vendido pueden calificarse como protegidas, siempre que re\u00fanan las\n    caracter\u00edsticas que el plan estatal exige en cuanto a superficie, precios\n    por metro cuadrado \u00fatil, ingresos de los adquirentes y plazos m\u00ednimos de\n    calificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en los \u00e1mbitos territoriales de\n    precio m\u00e1ximo superior se actualizaron los precios m\u00e1ximos de las\n    viviendas usadas y de las de precio concertado, para facilitar al\n    promotor la conversi\u00f3n de las viviendas libres no vendidas a la categor\u00eda\n    de viviendas protegidas, bien usadas o bien concertadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde\n    hace m\u00e1s de diez meses est\u00e1n ya en vigor medidas destinadas a favorecer\n    la reducci\u00f3n del stock de viviendas sin vender, que no van a desaparecer\n    cuando acabe la vigencia del actual plan, sino que se van a prorrogar\n    durante un periodo transitorio debido a las especiales necesidades del\n    sector, y adem\u00e1s van a ser ampliadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el 31 de diciembre de 2009,\n    que ser\u00e1 un periodo prorrogable por el Consejo de Ministros, podr\u00e1n ser\n    calificadas como viviendas protegidas de precio concertado, si cumplen\n    las caracter\u00edsticas del plan en cuanto a los m\u00e1ximos que antes he citado,\n    aquellas viviendas libres que dispusieran de licencia de obras emitida no\n    m\u00e1s tarde del 1 de septiembre de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, hasta el 31 de diciembre\n    de 2009, podr\u00e1n adquirir viviendas protegidas calificadas como de precio\n    concertado aquellos adquirentes con ingresos familiares que no excedan\n    siete veces el Iprem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, durante 2009, las\n    viviendas libres que re\u00fanan las caracter\u00edsticas exigidas por el Plan\n    Estatal de Vivienda en cuanto a superficie, metros cuadrados \u00fatiles y\n    niveles de ingresos de adquirente y cuya licencia de primera ocupaci\u00f3n,\n    certificado de final de obras o c\u00e9dula de habitabilidad se hayan emitido\n    antes de que entre en vigor el nuevo plan estatal, podr\u00e1n ser vendidas\n    como viviendas usadas, acogidas a efectos de las ayudas a adquirentes a\n    la categor\u00eda de actuaci\u00f3n protegida por el plan estatal, sin que sea\n    necesario que transcurra un a\u00f1o desde la expedici\u00f3n de los documentos\n    citados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, el Gobierno ha aprobado recientemente\n    una l\u00ednea de pr\u00e9stamos a trav\u00e9s del ICO por un importe inicial de 3.000\n    millones de euros, para facilitar la refinanciaci\u00f3n de sus pr\u00e9stamos a\n    los promotores que conviertan su excedente de viviendas sin vender en\n    viviendas para alquilar, con lo cual queremos ganar en competitividad en\n    los precios y en calidad en cuanto a la oferta de viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, quiero apuntar la importancia que para miles de j\u00f3venes\n    est\u00e1n teniendo algunas de las iniciativas que est\u00e1n impulsadas por el\n    Ministerio de Vivienda, especialmente esta apuesta por el alquiler, que\n    se traduce, como saben, en que al menos el 40 por ciento de las viviendas\n    protegidas que se promuevan o se rehabiliten en los pr\u00f3ximos a\u00f1os se\n    destinen a alquiler, o como la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n que cobran ya\n    45.000 j\u00f3venes y que ser\u00e1 compatible a partir del nuevo plan con la\n    ocupaci\u00f3n de una vivienda protegida en arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordar que una de las medidas de l\u00f3gica econ\u00f3mica m\u00e1s racionales y\n    eficientes para reducir el stock de viviendas que est\u00e1n sin vender, ya\n    finalizadas o a punto de finalizarse, no corresponde adoptarla al\n    Gobierno, sino a los propios promotores inmobiliarios que deben ajustar\n    sus m\u00e1rgenes de beneficio, reduci\u00e9ndolos en la medida necesaria para que\n    las familias las puedan comprar, y tenemos muchos promotores que as\u00ed lo\n    han entendido y as\u00ed lo demuestran las estad\u00edsticas de vivienda, que\n    demuestran una ca\u00edda en la evoluci\u00f3n de su precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida y excepcionalmente habr\u00e1 m\u00e1s\n    familias de rentas medias, con ingresos de hasta 50.656 euros al a\u00f1o, que\n    podr\u00e1n acceder a la compra de una vivienda protegida concertada,\n    facilitando as\u00ed la liberaci\u00f3n del stock. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordar que una de las medidas de l\u00f3gica econ\u00f3mica m\u00e1s racionales y\n    eficientes para reducir el stock de viviendas que est\u00e1n sin vender, ya\n    finalizadas o a punto de finalizarse, no corresponde adoptarla al\n    Gobierno, sino a los propios promotores inmobiliarios que deben ajustar\n    sus m\u00e1rgenes de beneficio, reduci\u00e9ndolos en la medida necesaria para que\n    las familias las puedan comprar, y tenemos muchos promotores que as\u00ed lo\n    han entendido y as\u00ed lo demuestran las estad\u00edsticas de vivienda, que\n    demuestran una ca\u00edda en la evoluci\u00f3n de su precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en los \u00e1mbitos territoriales de\n    precio m\u00e1ximo superior se actualizaron los precios m\u00e1ximos de las\n    viviendas usadas y de las de precio concertado, para facilitar al\n    promotor la conversi\u00f3n de las viviendas libres no vendidas a la categor\u00eda\n    de viviendas protegidas, bien usadas o bien concertadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el 31 de diciembre de 2009,\n    que ser\u00e1 un periodo prorrogable por el Consejo de Ministros, podr\u00e1n ser\n    calificadas como viviendas protegidas de precio concertado, si cumplen\n    las caracter\u00edsticas del plan en cuanto a los m\u00e1ximos que antes he citado,\n    aquellas viviendas libres que dispusieran de licencia de obras emitida no\n    m\u00e1s tarde del 1 de septiembre de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, hasta el 31 de diciembre\n    de 2009, podr\u00e1n adquirir viviendas protegidas calificadas como de precio\n    concertado aquellos adquirentes con ingresos familiares que no excedan\n    siete veces el Iprem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos unos empresarios\n    responsables y muy competitivos que dan trabajo a miles de personas y que\n    contribuyen a la riqueza y al crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds, a los que\n    emplazo desde ahora a apostar m\u00e1s que nunca por la vivienda de precio\n    asequible destinada a aquellos que por su nivel de renta tienen m\u00e1s\n    dificultades para acceder a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda decir\n    que nos encontramos ante un reto y, al mismo tiempo, ante una oportunidad\n    \u00fanica para absorber este stock transform\u00e1ndolo en vivienda protegida, es\n    decir, reconduciendo el exceso de oferta a un fin social para ayudar a\n    acceder a ellas a quienes el mercado libre hab\u00eda expulsado por lo\n    inasequible de sus precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso,\n    durante este periodo la aplicaci\u00f3n intensiva y exigente del vigente Plan\n    de Vivienda, coordinado con otras medidas impulsadas desde el Gobierno,\n    va a intentar reducir el impacto de este ajuste invirtiendo casi la\n    totalidad del presupuesto del Ministerio de Vivienda, el 97 por ciento,\n    m\u00e1s de 1.500 millones de euros, en pol\u00edticas activas de vivienda,\n    singularmente en la promoci\u00f3n de vivienda protegida, rehabilitaci\u00f3n y\n    renovaci\u00f3n urbana, que como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida y excepcionalmente habr\u00e1 m\u00e1s\n    familias de rentas medias, con ingresos de hasta 50.656 euros al a\u00f1o, que\n    podr\u00e1n acceder a la compra de una vivienda protegida concertada,\n    facilitando as\u00ed la liberaci\u00f3n del stock. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, quiero apuntar la importancia que para miles de j\u00f3venes\n    est\u00e1n teniendo algunas de las iniciativas que est\u00e1n impulsadas por el\n    Ministerio de Vivienda, especialmente esta apuesta por el alquiler, que\n    se traduce, como saben, en que al menos el 40 por ciento de las viviendas\n    protegidas que se promuevan o se rehabiliten en los pr\u00f3ximos a\u00f1os se\n    destinen a alquiler, o como la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n que cobran ya\n    45.000 j\u00f3venes y que ser\u00e1 compatible a partir del nuevo plan con la\n    ocupaci\u00f3n de una vivienda protegida en arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, el Gobierno ha aprobado recientemente\n    una l\u00ednea de pr\u00e9stamos a trav\u00e9s del ICO por un importe inicial de 3.000\n    millones de euros, para facilitar la refinanciaci\u00f3n de sus pr\u00e9stamos a\n    los promotores que conviertan su excedente de viviendas sin vender en\n    viviendas para alquilar, con lo cual queremos ganar en competitividad en\n    los precios y en calidad en cuanto a la oferta de viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reducci\u00f3n del stock no se produce\n    exclusivamente a trav\u00e9s de la compraventa, pues el alquiler es una opci\u00f3n\n    perfectamente v\u00e1lida a trav\u00e9s de la cual, por un lado, facilitamos a los\n    j\u00f3venes el acceso a la vivienda de forma m\u00e1s \u00e1gil y asequible y, al\n    tiempo, contribuimos a crear un mercado m\u00e1s din\u00e1mico y m\u00e1s seguro en el\n    que el propietario pueda rentabilizar su vivienda vac\u00eda sin deshacerse de\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, quiero apuntar la importancia que para miles de j\u00f3venes\n    est\u00e1n teniendo algunas de las iniciativas que est\u00e1n impulsadas por el\n    Ministerio de Vivienda, especialmente esta apuesta por el alquiler, que\n    se traduce, como saben, en que al menos el 40 por ciento de las viviendas\n    protegidas que se promuevan o se rehabiliten en los pr\u00f3ximos a\u00f1os se\n    destinen a alquiler, o como la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n que cobran ya\n    45.000 j\u00f3venes y que ser\u00e1 compatible a partir del nuevo plan con la\n    ocupaci\u00f3n de una vivienda protegida en arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "familias": [10], "viviendas": [7, 8, 9], "precio": [11, 12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El\n    coste global para la Administraci\u00f3n General del Estado -de una vivienda\n    de precio medio de 200.000 euros- ser\u00eda de 6.000 millones de euros, y\n    2.000 millones para administraciones auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, esta\n    adquisici\u00f3n deber\u00eda venir condicionada a la construcci\u00f3n -por cada\n    promotor- de una vivienda nueva por cada vivienda adquirida por las\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que la construcci\u00f3n de cada vivienda genera 2,5 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, nosotros le proponemos otra medida para que se pueda hacer\n    frente a las dificultades que tienen las familias para conseguir un\n    pr\u00e9stamo bancario de m\u00e1s all\u00e1 del 80 por ciento del valor de adquisici\u00f3n\n    de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben, para una adquisici\u00f3n de vivienda, por\n    ejemplo, de 250.000 euros, es necesario que el cliente disponga de un 20\n    por ciento del precio, es decir, 50.000 euros m\u00e1s el 11 por ciento de los\n    costes inherentes a la adquisici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para superar este escollo, proponemos -para el supuesto\n    en que una entidad de cr\u00e9dito haya analizado una propuesta de pr\u00e9stamo\n    con garant\u00eda hipotecaria y haya aprobado la concesi\u00f3n del mismo por un\n    importe de hasta el 80 por ciento del valor de la vivienda- se disponga\n    de una l\u00ednea de financiaci\u00f3n del ICO para el restante 20 por ciento del\n    valor de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La referida l\u00ednea de financiaci\u00f3n deber\u00e1 tramitarse\n    a trav\u00e9s del banco o caja que haya aprobado la concesi\u00f3n del cr\u00e9dito, y\n    en garant\u00eda del pago del pr\u00e9stamo se conceder\u00e1 a favor del ICO una\n    segunda hipoteca sobre la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a proponer\n    que se destine un determinado porcentaje -no inferior al 10 por ciento-\n    del Fondo para adquisici\u00f3n de activos financieros para la adquisici\u00f3n de\n    activos vinculados a la actividad inmobiliaria y que, a su vez, est\u00e9n\n    condicionados a que la entidad financiera abra una l\u00ednea de financiaci\u00f3n\n    espec\u00edfica destinada a otorgar nuevos cr\u00e9ditos para actividades de\n    construcci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nosotros vamos a copiar, de\n    alguna manera, al se\u00f1or Sarkozy y vamos a hacer una propuesta, y es que\n    la Administraci\u00f3n General del Estado adopte el compromiso de adquirir\n    30.000 viviendas, y que a su vez las administraciones auton\u00f3micas\n    adquieran 10.000 viviendas adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    construcci\u00f3n de 40.000 nuevas viviendas significa 100.000 parados menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, nosotros le proponemos otra medida para que se pueda hacer\n    frente a las dificultades que tienen las familias para conseguir un\n    pr\u00e9stamo bancario de m\u00e1s all\u00e1 del 80 por ciento del valor de adquisici\u00f3n\n    de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    coste global para la Administraci\u00f3n General del Estado -de una vivienda\n    de precio medio de 200.000 euros- ser\u00eda de 6.000 millones de euros, y\n    2.000 millones para administraciones auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben, para una adquisici\u00f3n de vivienda, por\n    ejemplo, de 250.000 euros, es necesario que el cliente disponga de un 20\n    por ciento del precio, es decir, 50.000 euros m\u00e1s el 11 por ciento de los\n    costes inherentes a la adquisici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "viviendas": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "vivienda protegida": [23, 24, 25], "familias": [17, 18, 19], "precio": [20], "alquiler": [26], "empresas": [21, 22]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, desde el Ministerio de Vivienda estamos siguiendo con mucho\n    inter\u00e9s las medidas que desde las diferentes comunidades aut\u00f3nomas se\n    est\u00e1n tomando para reducir el stock. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que no se puede conocer\n    exactamente cu\u00e1l es el n\u00famero de viviendas vac\u00edas, incluso habr\u00eda que\n    tomar con cautela las estad\u00edsticas que se publican, si bien es\n    cierto que el Ministerio de Vivienda public\u00f3 el pasado 30 de junio una\n    estad\u00edstica que reflejaba casi un total de 503.000 viviendas de obra\n    nueva terminadas y que no reflejaba la compraventa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos muy conscientes de que los\n    poderes p\u00fablicos tenemos que hacer un esfuerzo muy especial para absorber\n    el exceso de oferta generado en los \u00faltimos a\u00f1os y facilitar el acceso de\n    los ciudadanos a la vivienda, para incidir en la recuperaci\u00f3n del sector,\n    pero -insisto- el \u00faltimo y primordial objetivo que tenemos es este\n    \u00faltimo, es decir, facilitar a los ciudadanos el acceso a la vivienda,\n    especialmente a los que tienen m\u00e1s dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, defendemos que la vivienda protegida se pueda originar tanto por\n    nueva promoci\u00f3n, como por reconversi\u00f3n del parque existente, y por tanto\n    la absorci\u00f3n del stock puede provenir tanto de la calificaci\u00f3n de\n    vivienda protegida de la que est\u00e1 desocupada y tiene un r\u00e9gimen original\n    libre, como de la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes con la voluntad\n    de destinarlas a vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el nuevo plan estatal de\n    vivienda, que como sabe estamos consensuando con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, las l\u00edneas principales que se est\u00e1n tomando en este \u00e1mbito\n    tienen este mismo objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida para alquiler, vivienda protegida en venta y alojamientos\n    colectivos espec\u00edficos para colectivos vulnerables, y tambi\u00e9n a\u00f1adidas a\n    inquilinos, a adquirentes de vivienda protegida y de otras viviendas ya\n    existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, por lo que se refiere a apoyar a las familias y a las\n    personas que quieren acceder a la vivienda, tenemos la ayuda directa a la\n    entrada del plan estatal, es decir, ayuda para que las personas que no\n    tienen la entrada puedan contar con esta ayuda del Estado, que va a subir\n    hasta familias que tengan hasta 4,5 veces el Iprem de ingresos, que es\n    m\u00e1s de lo que exist\u00eda hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo que est\u00e1 sugiriendo es que\n    destinemos a financiar a los promotores los recursos que actualmente\n    concentramos en actuaciones protegidas para ayudar a los ciudadanos que\n    no pueden acceder a la vivienda, simplemente le tengo que decir que no\n    puede contar con nosotros y que creo que est\u00e1 equivocado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No va a\n    encontrar en el nuevo plan estatal ninguna medida destinada a transferir\n    los recursos que con tanto esfuerzo estamos destinando a apoyar la\n    vivienda accesible, a los promotores que han construido inconscientemente\n    muy por encima de las expectativas que racionalmente cab\u00eda esperar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    medidas que permitir\u00e1n a los promotores responsables que asuman el\n    sacrificio necesario en el beneficio empresarial, otorg\u00e1ndoles la ventaja\n    que tiene la vivienda protegida de tener garantizada la venta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    estas medidas, con el descenso del precio de la vivienda, con el descenso\n    del IPC y con la liquidez del sistema financiero, van a ayudar a sacar el\n    stock de forma mucho m\u00e1s eficiente que, a mi juicio, gastar los recursos\n    p\u00fablicos en comprar estas viviendas a los promotores que no supieron\n    hacer un plan de negocio realista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que no se puede conocer\n    exactamente cu\u00e1l es el n\u00famero de viviendas vac\u00edas, incluso habr\u00eda que\n    tomar con cautela las estad\u00edsticas que se publican, si bien es\n    cierto que el Ministerio de Vivienda public\u00f3 el pasado 30 de junio una\n    estad\u00edstica que reflejaba casi un total de 503.000 viviendas de obra\n    nueva terminadas y que no reflejaba la compraventa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo este nuestro\n    objetivo, las actuaciones dirigidas a absorber el stock de viviendas\n    existente no deben limitarse al de obra nueva de los promotores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, defendemos que la vivienda protegida se pueda originar tanto por\n    nueva promoci\u00f3n, como por reconversi\u00f3n del parque existente, y por tanto\n    la absorci\u00f3n del stock puede provenir tanto de la calificaci\u00f3n de\n    vivienda protegida de la que est\u00e1 desocupada y tiene un r\u00e9gimen original\n    libre, como de la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes con la voluntad\n    de destinarlas a vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida para alquiler, vivienda protegida en venta y alojamientos\n    colectivos espec\u00edficos para colectivos vulnerables, y tambi\u00e9n a\u00f1adidas a\n    inquilinos, a adquirentes de vivienda protegida y de otras viviendas ya\n    existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la\n    oportunidad que presenta el momento actual para realizar actuaciones\n    coyunturales y, por tanto, las facilidades que estamos dando a los\n    promotores para reconducir su exceso de viviendas al mercado protegido,\n    no quieren decir que tengamos que adquirir el stock de viviendas sin\n    vender de los promotores a precios que el mercado est\u00e1 demostrando\n    actualmente que estaban sobrevalorados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    estas medidas, con el descenso del precio de la vivienda, con el descenso\n    del IPC y con la liquidez del sistema financiero, van a ayudar a sacar el\n    stock de forma mucho m\u00e1s eficiente que, a mi juicio, gastar los recursos\n    p\u00fablicos en comprar estas viviendas a los promotores que no supieron\n    hacer un plan de negocio realista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, por lo que se refiere a apoyar a las familias y a las\n    personas que quieren acceder a la vivienda, tenemos la ayuda directa a la\n    entrada del plan estatal, es decir, ayuda para que las personas que no\n    tienen la entrada puedan contar con esta ayuda del Estado, que va a subir\n    hasta familias que tengan hasta 4,5 veces el Iprem de ingresos, que es\n    m\u00e1s de lo que exist\u00eda hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las personas que no encuentran cr\u00e9dito hipotecario en las\n    entidades financieras por problemas de liquidez, quiero tranquilizar a\n    todas las familias, ciudadanos y empresas, porque las medidas que se han\n    adoptado desde el Gobierno para facilitar la liquidez del sistema\n    financiero, que actualmente no encuentra el mercado interbancario, como\n    saben, va a primar los pr\u00e9stamos nuevos concedidos a partir del 7 de\n    octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos convencidos de que son medidas que van a\n    reflejarse finalmente en una mayor liquidez para las familias y para las\n    empresas y van a reactivar el sector inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    estas medidas, con el descenso del precio de la vivienda, con el descenso\n    del IPC y con la liquidez del sistema financiero, van a ayudar a sacar el\n    stock de forma mucho m\u00e1s eficiente que, a mi juicio, gastar los recursos\n    p\u00fablicos en comprar estas viviendas a los promotores que no supieron\n    hacer un plan de negocio realista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las personas que no encuentran cr\u00e9dito hipotecario en las\n    entidades financieras por problemas de liquidez, quiero tranquilizar a\n    todas las familias, ciudadanos y empresas, porque las medidas que se han\n    adoptado desde el Gobierno para facilitar la liquidez del sistema\n    financiero, que actualmente no encuentra el mercado interbancario, como\n    saben, va a primar los pr\u00e9stamos nuevos concedidos a partir del 7 de\n    octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos convencidos de que son medidas que van a\n    reflejarse finalmente en una mayor liquidez para las familias y para las\n    empresas y van a reactivar el sector inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, defendemos que la vivienda protegida se pueda originar tanto por\n    nueva promoci\u00f3n, como por reconversi\u00f3n del parque existente, y por tanto\n    la absorci\u00f3n del stock puede provenir tanto de la calificaci\u00f3n de\n    vivienda protegida de la que est\u00e1 desocupada y tiene un r\u00e9gimen original\n    libre, como de la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes con la voluntad\n    de destinarlas a vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida para alquiler, vivienda protegida en venta y alojamientos\n    colectivos espec\u00edficos para colectivos vulnerables, y tambi\u00e9n a\u00f1adidas a\n    inquilinos, a adquirentes de vivienda protegida y de otras viviendas ya\n    existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    medidas que permitir\u00e1n a los promotores responsables que asuman el\n    sacrificio necesario en el beneficio empresarial, otorg\u00e1ndoles la ventaja\n    que tiene la vivienda protegida de tener garantizada la venta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida para alquiler, vivienda protegida en venta y alojamientos\n    colectivos espec\u00edficos para colectivos vulnerables, y tambi\u00e9n a\u00f1adidas a\n    inquilinos, a adquirentes de vivienda protegida y de otras viviendas ya\n    existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  PROP\u00d3SITOS DE\n    POL\u00cdTICA GENERAL QUE TIENE EL GOBIERNO PARA DESBLOQUEAR LA SITUACI\u00d3N DE\n    LA ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "tribunal supremo": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "consejo general": [15, 16]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Justicia, el pasado d\u00eda 21, como sabe toda la\n    C\u00e1mara y toda Espa\u00f1a, se paraliz\u00f3 la Administraci\u00f3n de Justicia en un\n    paro convocado parcialmente\n    por los secretarios y al que se sumaron en una forma especial las juntas\n    de jueces convocadas por los jueces decanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo que supuso\n    solo ese paro para la Administraci\u00f3n de Justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la primera vez en la\n    historia del Estado de derecho espa\u00f1ol que se produce un paro tan\n    absoluto, tan total, tan uniforme, en menos de un a\u00f1o en la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y eso, se\u00f1or ministro, ha supuesto por parte\n    del Gobierno al que usted representa una reacci\u00f3n que entendemos\n    absolutamente desafortunada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La APM, indiscutiblemente\n    mayoritaria dentro de la magistratura, ha hablado de un malestar\n    generalizado, de que el ministro Bermejo no puede cerrar los ojos ante\n    esta realidad, de que la Administraci\u00f3n de Justicia es deficitaria y\n    requiere una modernizaci\u00f3n y una mejora verdaderamente importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 31 de mayo de 2001 firmaron el Partido Popular en el Gobierno y el\n    Partido Socialista en la oposici\u00f3n un pacto por la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era un pacto\n    completo que dio lugar a la reforma de la Ley Org\u00e1nica del Poder\n    Judicial, en la que se implement\u00f3 -si se me permite ese neologismo- la\n    oficina judicial, las unidades de apoyo, los servicios comunes, se sigui\u00f3\n    con una ley de retribuciones que usted conoce y se comprometieron 250.000\n    millones de pesetas, a petici\u00f3n de la oposici\u00f3n socialista, es decir\n    1.502 millones de euros para desarrollar en dos legislaturas la\n    modernizaci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese que\n    tiene mucha concomitancia lo ocurrido y la modernizaci\u00f3n con la\n    implantaci\u00f3n de la inform\u00e1tica en los tribunales de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    conclusi\u00f3n sobre este punto, se\u00f1or ministro, en la sociedad de la\n    informaci\u00f3n la justicia en Espa\u00f1a vive no solo de espaldas a la\n    informaci\u00f3n, sino que me temo que tambi\u00e9n de espaldas a la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues d\u00edgaselo a Cantabria, a Navarra y a La Rioja, que todos ellos\n    sumados tienen menos jueces que el Tribunal Supremo de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio presidente\n    del Consejo General del Poder Judicial y del Tribunal Supremo se ha\n    ofrecido a liderar el movimiento reivindicativo y hoy anuncian en prensa\n    que el propio consejo pone en marcha el plan de modernizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed podr\u00eda\n    seguir con la antolog\u00eda de los jueces de instrucci\u00f3n de la Audiencia\n    Nacional o de los famosos 46 magistrados del Tribunal Supremo, que han\n    considerado que la reivindicaci\u00f3n es un dato necesariamente valorable\n    ante la situaci\u00f3n real de personal, medios y cargas de trabajo de los\n    juzgados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el territorio ministerio -que\n    se llama as\u00ed-, m\u00e1s Tribunal Supremo y Audiencia Nacional existen los\n    sistemas Libra y Minerva; en Andaluc\u00eda el Adriano, en el Pa\u00eds Vasco el\n    Justiziabat, en Navarra el Avantius, en Valencia el Cicer\u00f3n, en Catalu\u00f1a\n    el Temis, en Canarias el Atlante, seis sistemas entre las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas, m\u00e1s los dos que rigen en el territorio ministerio,\n    en los juzgados y tribunales y en el Tribunal Supremo y en la Audiencia\n    Nacional, es decir ocho sistemas que son, se\u00f1or\u00edas, incompatibles entre\n    s\u00ed, que tienen distinto grado de obsolescencia, en donde no hay garant\u00eda\n    ninguna de que el usuario lo use efectivamente porque el soporte\n    principal sigue siendo el papel,\n    en donde no hay garant\u00eda de protecci\u00f3n de datos -tanto es as\u00ed que creo que\n    nadie se escandalizar\u00e1 si recuerdo que recientemente la Agencia de\n    Protecci\u00f3n de Datos ha abierto expediente nada menos que al Consejo\n    General del Poder Judicial por falta de protecci\u00f3n de datos personales-\n    y, lo que es m\u00e1s grave, todos ellos sumados no permiten la actualizaci\u00f3n\n    y as\u00ed se explican casos como el ocurrido y lo que pueda ocurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en el Tribunal Supremo, sin contar los 571 jueces que adem\u00e1s hay en\n    Madrid, hay 157 jueces y magistrados, y yo s\u00e9 que al se\u00f1or ministro este\n    dato le hace reflexionar y alguna cosa m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en el Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues d\u00edgaselo a Cantabria, a Navarra y a La Rioja, que todos ellos\n    sumados tienen menos jueces que el Tribunal Supremo de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No fue esa la\n    reacci\u00f3n del Consejo General del Poder Judicial ni la de las\n    asociaciones, no solo las convocantes sino las de jueces y magistrados en\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio presidente\n    del Consejo General del Poder Judicial y del Tribunal Supremo se ha\n    ofrecido a liderar el movimiento reivindicativo y hoy anuncian en prensa\n    que el propio consejo pone en marcha el plan de modernizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso s\u00ed, les dimos el apoyo el pasado 23 de julio para\n    que elevaran los presupuestos de una vez este a\u00f1o, fueran a la adecuada\n    modernizaci\u00f3n de la justicia y emprendieran ya esa batalla, y se limitan\n    a subir, es verdad que suben -hablaremos de eso la semana que viene- un 6\n    por ciento, es decir del 2 por ciento del gasto total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "tribunal supremo": [11], "consejo general": [12, 13, 14], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hubo reacciones luego, hubo reacciones en el \u00e1mbito del consejo, para\n    todos, porque el consejo sinti\u00f3 que deb\u00eda salir en defensa de los jueces,\n    y de repente se produjo un movimiento de secretarios judiciales en\n    defensa de su compa\u00f1era y convocaron una huelga para el d\u00eda 21. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente, lo que estaba ocurriendo\n    era un movimiento de defensa muy humano, humanamente comprensible, de un\n    compa\u00f1ero o de una compa\u00f1era atribuyendo no a la providencia, como usted\n    hace -usted sabr\u00e1-, sino a la normalidad, a lo cotidiano que estas cosas\n    pasen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el escenario que hemos vivido, con ustedes, en toda esa etapa, el\n    presupuesto de Justicia creci\u00f3 a una media del 7,3; a partir de 2005, el\n    presupuesto de Justicia -v\u00e9alo- creci\u00f3 en raz\u00f3n de un 10,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    creo que la realidad los conduce a ustedes por otros lados, porque\n    finalmente nadie ha negado que tenemos severos problemas en la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decirle que lo que ha pasado el d\u00eda 21 est\u00e1 obviamente en el contexto\n    de una justicia que necesita mucho apoyo, que tiene unos tiempos de\n    respuesta que no nos podemos permitir y que hay que mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurri\u00f3 el pasado d\u00eda 21 en el contexto de una justicia\n    donde efectivamente faltan medios est\u00e1 tambi\u00e9n en el contexto, que usted\n    conoce, de lo que ocurri\u00f3 en el Juzgado de lo Penal n\u00famero 1 de Sevilla\n    con una cadena de errores que comenz\u00f3 con un retraso en dictar una\n    apelaci\u00f3n que casi dur\u00f3 tres a\u00f1os -esto ni siquiera se ha podido\n    sancionar disciplinariamente porque estaba prescrito- y que continu\u00f3 con\n    m\u00e1s de dos a\u00f1os sin ejecutar una sentencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Iban contra la sanci\u00f3n de\n    dos a\u00f1os que se le impuso por el Ministerio de Justicia, y los jueces,\n    animados en sus juntas de jueces, decidieron contribuir -y contribuyeron-\n    para que aquello tuviera tres horas de paro en la Administraci\u00f3n de\n    Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que sea el mejor modo de coadyuvar a que la\n    Administraci\u00f3n de Justicia mejore. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se disparar\u00eda hacia arriba, pero no los contabilizamos, solo\n    contabilizamos la justicia profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que mejor ser\u00eda m\u00e1s, pero no me diga que\n    no es m\u00e9rito que, tal como anda el patio econ\u00f3mico, el presupuesto de\n    Justicia haya subido un 9,9, es decir que se haya mantenido, y que la\n    oferta de empleo en Justicia sea la \u00fanica que no se bloquea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    un buen camino que andar con esa ley, con el resto de modificaciones de\n    la ley org\u00e1nica y con el paquete de medidas que s\u00ed sirven para modernizar\n    la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    result\u00f3 especialmente decepcionante la actitud de los magistrados del\n    Tribunal Supremo por eso mismo, porque son quienes son, y su escrito era\n    una verdadera admonici\u00f3n al Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anterior Consejo General\n    del Poder Judicial despach\u00f3 el tema con una multa de 1.500 euros al juez\n    responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque existi\u00f3 la sanci\u00f3n y porque los jueces se sintieron obligados a\n    reaccionar\n    ad cautelam mandando un aviso al Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    result\u00f3 especialmente decepcionante la actitud de los magistrados del\n    Tribunal Supremo por eso mismo, porque son quienes son, y su escrito era\n    una verdadera admonici\u00f3n al Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "consejo general": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Empezar\u00e9 por\n    el central de su intervenci\u00f3n, el que trata de nuevo de confundir el\n    hecho grav\u00edsimo del paro de la justicia con el no menos grave del caso\n    Mari Luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Fern\u00e1ndez Bermejo, ni aqu\u00ed ni fuera de aqu\u00ed encontrar\u00e1 en\n    los responsables de mi grupo ni en quien le habla una imputaci\u00f3n concreta\n    de car\u00e1cter disciplinario interno a qui\u00e9n pueda ser el concausa de ese\n    terrible suceso, pero aqu\u00ed s\u00ed le quiero dejar constancia, usted es el\n    ministro del departamento y he tenido oportunidad de decirlo\n    recientemente en alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n y esperaba que usted me\n    diera hoy ya una respuesta, de que existen en su ley org\u00e1nica art\u00edculos\n    muy meditados y poco aplicados como el 292 y siguientes, que hablan del\n    error judicial y del anormal funcionamiento de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia -aqu\u00ed hay que decir con toda solemnidad que en ese tr\u00e1gico\n    caso ha habido un mal funcionamiento de la Administraci\u00f3n de Justicia,\n    perm\u00edtame, algo m\u00e1s, ha habido un p\u00e9simo funcionamiento de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia-, que prev\u00e9n los siguientes casos t\u00edpicos\n    -l\u00e9aselos, se\u00f1or\u00eda, empiece por leer-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que la justicia no haya funcionado\n    o que haya funcionado mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, p\u00f3nganse los\n    mecanismos para que se reconozca el mal funcionamiento de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    responsabilidad de la Administraci\u00f3n de Justicia por error o mal\n    funcionamiento ha de existir y no seremos nosotros quienes entorpezcamos\n    esa aplicaci\u00f3n plenamente constitucional para tener una justicia plena,\n    plenamente democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    vamos a presentar una enmienda -creo que se ha hecho ya- en la que\n    dotamos a\u00fan m\u00e1s la secci\u00f3n del Ministerio de Justicia incluso recurriendo\n    al viejo expediente de la secci\u00f3n 31, gastos en diversos ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso implica una cascada de responsabilidades internas de\n    orden disciplinario que ni a usted ni a m\u00ed ni a esta casa les corresponde\n    dilucidar, le corresponden al Consejo General del Poder Judicial -a usted\n    las de los secretarios, ciertamente-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ellos precisamente son los que han salido en defensa de su\n    compa\u00f1era; no lo digo yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted y\n    le dedica un buen tiempo al mal funcionamiento de la Justicia como si la\n    cuesti\u00f3n fuera que el contexto, el sistema, no va. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que hay las que hay,\n    pero obedecen -insisto- a malas actuaciones de quienes encarnan la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, en ocasiones muy peculiares, y no entraremos\n    en detalle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20081029_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-10-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 46, 155, 156, 159], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 4, 6, 8, 12, 14, 15, 16, 17, 19, 23, 25, 26, 28, 30, 32, 33, 34, 35, 36, 40, 41, 44, 45, 47, 49, 54, 56, 58, 60, 61, 63, 67, 68, 69, 72, 74, 75, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 88, 90, 91, 92, 93, 94, 97, 99, 102, 104, 106, 108, 110, 115, 117, 118, 119, 120, 124, 128, 132, 134, 136, 138, 139, 141, 142, 143, 151, 154, 164, 166], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 9, 10, 11, 13, 18, 21, 22, 24, 27, 29, 31, 37, 38, 39, 42, 43, 51, 52, 53, 55, 62, 64, 65, 66, 76, 85, 86, 87, 89, 95, 96, 98, 105, 107, 109, 111, 112, 113, 114, 116, 121, 122, 123, 125, 126, 127, 129, 130, 131, 133, 135, 140, 144, 145, 146, 147, 148, 157, 158, 160, 161, 162, 163, 165], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7, 57, 59, 100, 101, 103], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [20, 137], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [48, 50, 70, 71, 73, 149, 150, 152, 153], "party": "Jos\u00e9 Luis Perestelo Rodr\u00edguez", "name": "Mixto"}]}