{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero\n    explicarle que las razones por las cuales se ha producido el retraso\n    -conforme al compromiso o la pr\u00f3rroga que podr\u00edamos considerar- son\n    estrictamente t\u00e9cnicas debido a la complejidad de la materia, que est\u00e1\n    exigiendo un esfuerzo al Instituto de Estudios Fiscales y al Ministerio\n    de Econom\u00eda y Hacienda muy notable para que tenga el mayor rigor t\u00e9cnico\n    la presentaci\u00f3n de las primeras balanzas fiscales que se van a conocer en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En verano de 2006 usted, se\u00f1or presidente,\n    anuncia que la decisi\u00f3n no se tomar\u00e1 si no hay consenso social y\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy los canarios queremos que usted ratifique en la\n    C\u00e1mara que dicha decisi\u00f3n no se tomar\u00e1 si no hay consenso social y\n    pol\u00edtico con las instituciones canarias, que antes de cualquier\n    activaci\u00f3n del expediente se ampliar\u00e1n los informes medioambientales y de\n    riesgo que la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias pidi\u00f3 y que,\n    independientemente de lo anterior, se sepa tambi\u00e9n qu\u00e9 beneficio\n    supondr\u00eda para los canarios, porque los peligros y los riesgos los\n    conocemos pero las ventajas no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No ha habido hasta este momento y no se producir\u00e1\n    ninguna novedad al respecto sin que existan, en su caso, todas las\n    garant\u00edas, los informes a los que usted ha hecho referencia y el m\u00e1ximo\n    consenso pol\u00edtico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA PALIAR LOS EFECTOS DE LA CRISIS ECON\u00d3MICA\n    EN LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todas las semanas hay novedades y, por desgracia, todas malas\n    para las familias y para las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las semanas hay novedades y, por desgracia, todas malas\n    para las familias y para las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [4, 5], "di\u00e1logo social": [8], "actividad": [9], "empresas": [6, 7], "social": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ); medidas fundamentalmente destinadas a\n    apoyar la econom\u00eda de las familias, la econom\u00eda de las empresas, a\n    mantener la actividad econ\u00f3mica a trav\u00e9s de la obra p\u00fablica y a apoyar la\n    fuerte ca\u00edda del sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las familias en\n    concreto, como usted sabe, vamos a depositar 6.000 millones de euros como\n    consecuencia de la deducci\u00f3n del IRPF para aliviar la subida de precios y\n    que tengan algo m\u00e1s de capacidad para hacer frente a la misma, medida que\n    va a entrar en vigor a finales de junio hasta el 31 de diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, desde el primer d\u00eda, en el primer Consejo de Ministros se\n    adoptaron medidas econ\u00f3micas para ayudar a las familias y a las empresas\n    ante la subida de precios y la desaceleraci\u00f3n fuerte de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, ante el incremento de desempleo hemos puesto en marcha un\n    plan de empleo, de recolocaci\u00f3n de las personas que pierden su trabajo en\n    el sector de la construcci\u00f3n, pactado con los sindicatos, con los que\n    igual que con los empresarios trabajamos para poner en marcha una nueva\n    fase del di\u00e1logo social que espero arranque el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles porque\n    me voy a reunir con ellos en la Presidencia del Gobierno en Moncloa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); medidas fundamentalmente destinadas a\n    apoyar la econom\u00eda de las familias, la econom\u00eda de las empresas, a\n    mantener la actividad econ\u00f3mica a trav\u00e9s de la obra p\u00fablica y a apoyar la\n    fuerte ca\u00edda del sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, desde el primer d\u00eda, en el primer Consejo de Ministros se\n    adoptaron medidas econ\u00f3micas para ayudar a las familias y a las empresas\n    ante la subida de precios y la desaceleraci\u00f3n fuerte de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); medidas fundamentalmente destinadas a\n    apoyar la econom\u00eda de las familias, la econom\u00eda de las empresas, a\n    mantener la actividad econ\u00f3mica a trav\u00e9s de la obra p\u00fablica y a apoyar la\n    fuerte ca\u00edda del sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, desde el primer d\u00eda, en el primer Consejo de Ministros se\n    adoptaron medidas econ\u00f3micas para ayudar a las familias y a las empresas\n    ante la subida de precios y la desaceleraci\u00f3n fuerte de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, ante el incremento de desempleo hemos puesto en marcha un\n    plan de empleo, de recolocaci\u00f3n de las personas que pierden su trabajo en\n    el sector de la construcci\u00f3n, pactado con los sindicatos, con los que\n    igual que con los empresarios trabajamos para poner en marcha una nueva\n    fase del di\u00e1logo social que espero arranque el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles porque\n    me voy a reunir con ellos en la Presidencia del Gobierno en Moncloa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); medidas fundamentalmente destinadas a\n    apoyar la econom\u00eda de las familias, la econom\u00eda de las empresas, a\n    mantener la actividad econ\u00f3mica a trav\u00e9s de la obra p\u00fablica y a apoyar la\n    fuerte ca\u00edda del sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "paro": [1], "crisis econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, yo le hablo de las dificultades de\n    las familias espa\u00f1olas, y su actuaci\u00f3n ante la crisis econ\u00f3mica genera\n    mucha desconfianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora\n    tenemos el problema del paro en el transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, yo le hablo de las dificultades de\n    las familias espa\u00f1olas, y su actuaci\u00f3n ante la crisis econ\u00f3mica genera\n    mucha desconfianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ); es por eso por lo que este Gobierno ha inyectado\n    10.000 millones de euros en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "educaci\u00f3n": [0], "crisis econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Gracias al\n    Grupo Parlamentario Popular aqu\u00ed se ha hablado de soluciones para la\n    crisis econ\u00f3mica, para el precio de los carburantes, para la inmigraci\u00f3n,\n    para la educaci\u00f3n, para la igualdad de los espa\u00f1oles y para el castigo de\n    los pederastas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tanto han hablado ustedes de una Espa\u00f1a sin crisis, de una Espa\u00f1a\n    sin paro y de una Espa\u00f1a sin problemas que han acabado por cre\u00e9rselo y\n    por eso no trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias al\n    Grupo Parlamentario Popular aqu\u00ed se ha hablado de soluciones para la\n    crisis econ\u00f3mica, para el precio de los carburantes, para la inmigraci\u00f3n,\n    para la educaci\u00f3n, para la igualdad de los espa\u00f1oles y para el castigo de\n    los pederastas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "becas": [1], "energ\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo le digo que hemos rebajado los impuestos de las\n    familias (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), hemos aumentado las becas en n\u00famero y cuant\u00eda para los\n    estudiantes y para los profesores, y hemos iniciado el di\u00e1logo con los\n    agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), hemos ampliado los plazos para que puedan acortar\n    las hipotecas sin coste ninguno, hemos presentado un plan de energ\u00eda para\n    la electricidad y el gas para los pr\u00f3ximos ocho a\u00f1os (Contin\u00faan los\n    rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El empeoramiento del ciclo\n    econ\u00f3mico, que se aprecia tanto en la evoluci\u00f3n de ingresos como en la\n    evoluci\u00f3n del gasto por desempleo, no est\u00e1 suponiendo ninguna restricci\u00f3n\n    desde el punto de vista del gasto en otras actividades, ll\u00e1mese gasto\n    social, pol\u00edticas activas, infraestructuras o I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la idea que\n    pensamos que hay que poner en marcha, acompa\u00f1ada sin duda de las debidas\n    reformas que nos permitan mejorar el potencial de crecimiento de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Econom\u00eda y Hacienda, como usted bien conoce,\n    permanentemente se est\u00e1 reclamando un nuevo modelo de financiaci\u00f3n de los\n    ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha llegado\n    el momento de que usted se ponga a pensar qu\u00e9 pasar\u00eda si los\n    ayuntamientos dejaran de prestar, por ejemplo, los servicios a domicilio\n    a las personas mayores que tendr\u00edan que ofrecer las comunidades aut\u00f3nomas\n    y que no prestan, o pagar los alquileres a las familias que realmente\n    necesitan una vivienda social y que no est\u00e1n en ning\u00fan plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha llegado\n    el momento de que usted se ponga a pensar qu\u00e9 pasar\u00eda si los\n    ayuntamientos dejaran de prestar, por ejemplo, los servicios a domicilio\n    a las personas mayores que tendr\u00edan que ofrecer las comunidades aut\u00f3nomas\n    y que no prestan, o pagar los alquileres a las familias que realmente\n    necesitan una vivienda social y que no est\u00e1n en ning\u00fan plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segundo, es verdad que el Estado\n    tiene el 50 por ciento, pero de este el 32 por ciento corresponde a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, es verdad que el Estado\n    tiene el 50 por ciento, pero de este el 32 por ciento corresponde a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO ADOPTAR\n    ALGUNA MEDIDA PARA HACER FRENTE A LOS POSIBLES ERRORES EN LOS BORRADORES\n    DEL IRPF REMITIDOS POR LA AGENCIA TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO ADOPTAR\n    ALGUNA MEDIDA PARA HACER FRENTE A LOS POSIBLES ERRORES EN LOS BORRADORES\n    DEL IRPF REMITIDOS POR LA AGENCIA TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto qu\u00e9 medidas tiene\n    pensado adoptar el Gobierno para corregir los numerosos errores\n    contenidos en los borradores del impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas que la Agencia Tributaria est\u00e1 enviando a millones de espa\u00f1oles\n    en estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto qu\u00e9 medidas tiene\n    pensado adoptar el Gobierno para corregir los numerosos errores\n    contenidos en los borradores del impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas que la Agencia Tributaria est\u00e1 enviando a millones de espa\u00f1oles\n    en estos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es cierto que ustedes hicieron cosas durante su periodo en la\n    Agencia Tributaria, pero sobre la base de lo que anteriormente estaba\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que ustedes hicieron cosas durante su periodo en la\n    Agencia Tributaria, pero sobre la base de lo que anteriormente estaba\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "agencia tributaria": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La propia Agencia Tributaria ha reconocido que el 30 por ciento de los\n    borradores confirmados ha sido rectificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La agencia tiene medios t\u00e9cnicos\n    suficientes para depurar los datos y su deber es abstenerse de enviar\n    borradores err\u00f3neos; lo dem\u00e1s es propaganda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Agencia Tributaria ha reconocido que el 30 por ciento de los\n    borradores confirmados ha sido rectificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que me parece una grave irresponsabilidad\n    es que se lancen acusaciones y datos no fundados que puedan causar alarma\n    social y socavar la confianza de los ciudadanos en la Administraci\u00f3n\n    tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la informaci\u00f3n disponible por\n    la agencia, es decir aquella que se le ha facilitado en el momento de la\n    confecci\u00f3n de los borradores -es verdad que la mayor\u00eda de ellos tienen la\n    informaci\u00f3n pertinente a efectos fiscales-, pueden existir algunos datos\n    no conocidos por la agencia, por afectar a situaciones personales del\n    contribuyente o por haber cambiado a lo largo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no pretendemos trasladar la carga a nadie; pretendemos\n    seguir ayudando de la forma m\u00e1s eficiente posible, tomar en consideraci\u00f3n\n    las correcciones y rectificaciones que se plantean e incorporarla en la\n    base de datos de la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, el d\u00eda 22 del pasado\n    mes de mayo expres\u00f3 usted ante la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores de esta\n    casa su confianza en que a finales del mes pasado o a principios del\n    presente tendr\u00edamos un marco jur\u00eddico adecuado para combatir la pirater\u00eda\n    en el oc\u00e9ano \u00cdndico; y as\u00ed ha sido, nos congratulamos de que su previsi\u00f3n\n    fuera cierta, y tenemos ahora la Resoluci\u00f3n 1816 de 2 de junio del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, dictada al amparo del cap\u00edtulo\n    VII de la Carta de Naciones Unidas, lo cual implica la posibilidad del\n    uso de la fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, el d\u00eda 22 del pasado\n    mes de mayo expres\u00f3 usted ante la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores de esta\n    casa su confianza en que a finales del mes pasado o a principios del\n    presente tendr\u00edamos un marco jur\u00eddico adecuado para combatir la pirater\u00eda\n    en el oc\u00e9ano \u00cdndico; y as\u00ed ha sido, nos congratulamos de que su previsi\u00f3n\n    fuera cierta, y tenemos ahora la Resoluci\u00f3n 1816 de 2 de junio del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, dictada al amparo del cap\u00edtulo\n    VII de la Carta de Naciones Unidas, lo cual implica la posibilidad del\n    uso de la fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [2, 3], "exteriores": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tengo la satisfacci\u00f3n de se\u00f1alarle que en mi\n    intervenci\u00f3n ante la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores ya me compromet\u00ed e\n    indiqu\u00e9 que esper\u00e1bamos que hubiese una resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad a finales de junio o antes de principios de junio; y as\u00ed ha\n    sido, por lo tanto debemos felicitarnos todos, como tambi\u00e9n quisiera\n    felicitar a la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores que hoy, de forma un\u00e1nime\n    por los grupos pol\u00edticos, ha aprobado una proposici\u00f3n no de ley en el\n    mismo sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ahora en la segunda fase, en el\n    segundo compromiso que este ministerio, este ministro, este Gobierno\n    mantuvo en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores: c\u00f3mo formar un mecanismo\n    multilateral para evitar, prevenir y perseguir la pirater\u00eda en Somalia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo la satisfacci\u00f3n de se\u00f1alarle que en mi\n    intervenci\u00f3n ante la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores ya me compromet\u00ed e\n    indiqu\u00e9 que esper\u00e1bamos que hubiese una resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad a finales de junio o antes de principios de junio; y as\u00ed ha\n    sido, por lo tanto debemos felicitarnos todos, como tambi\u00e9n quisiera\n    felicitar a la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores que hoy, de forma un\u00e1nime\n    por los grupos pol\u00edticos, ha aprobado una proposici\u00f3n no de ley en el\n    mismo sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ahora en la segunda fase, en el\n    segundo compromiso que este ministerio, este ministro, este Gobierno\n    mantuvo en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores: c\u00f3mo formar un mecanismo\n    multilateral para evitar, prevenir y perseguir la pirater\u00eda en Somalia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De la misma manera, hemos seguido con mucha atenci\u00f3n la cumbre\n    de la FAO celebrada en Roma la semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por ello Espa\u00f1a\n    va a dedicar dentro del apartado adscrito al fondo que tiene con el PNUD\n    un objetivo inmediato de atenci\u00f3n a los pa\u00edses m\u00e1s necesitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno sigue considerando que nuestro modelo energ\u00e9tico\n    debe contar con empresas que contribuyan a cumplir con los objetivos de\n    nuestra pol\u00edtica energ\u00e9tica, que es garantizar la seguridad del\n    suministro, la sostenibilidad y alcanzar unos precios que sean razonables\n    para los intereses de los consumidores dom\u00e9sticos y tambi\u00e9n para la\n    competitividad de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego que el Gobierno prefiere\n    que el componente dominante de las empresas sea espa\u00f1ol porque el\n    Gobierno cree que las empresas espa\u00f1olas deben ser relevantes en su\n    propio sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "energ\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, d\u00edgale usted a su compa\u00f1ero el\n    se\u00f1or Conthe si interfieren o no ustedes en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed la indefinici\u00f3n del Partido Socialista\n    sobre el mantenimiento de capacidades nucleares existentes est\u00e1 colocando\n    a la econom\u00eda espa\u00f1ola ante un futuro de enorme riesgo desde la\n    perspectiva energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene agotada su\n    capacidad de producci\u00f3n hidr\u00e1ulica; las tecnolog\u00edas de\n    secuestro de CO2 est\u00e1n en una fase muy primaria, por lo que es impensable\n    desarrollar nuevas centrales t\u00e9rmicas de carb\u00f3n; y si se quiere hoy\n    disponer de energ\u00eda a gran escala, sin incrementar la independencia de\n    suministros poco fiables y de costo creciente, \u00fanicamente existen con la\n    tecnolog\u00eda utilizable dos alternativas que se deben combinar: las\n    renovables y la nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier\n    caso, le puedo decir que nuestro modelo no es para las empresas el modelo\n    de antes alemana que catalana, que pregonaba alg\u00fan miembro de su grupo\n    parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ante la actual situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una inflaci\u00f3n\n    desbocada que en tasa interanual llega al 4,6 por ciento, con una subida\n    del precio de los alimentos b\u00e1sicos, con una subida de los carburantes y\n    con el paro aumentando d\u00eda a d\u00eda, \u00bfdeber\u00edamos considerar la subida de las\n    tarifas el\u00e9ctricas anunciada como una de las medidas tomadas por el\n    Gobierno Zapatero para reactivar la econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la actual situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una inflaci\u00f3n\n    desbocada que en tasa interanual llega al 4,6 por ciento, con una subida\n    del precio de los alimentos b\u00e1sicos, con una subida de los carburantes y\n    con el paro aumentando d\u00eda a d\u00eda, \u00bfdeber\u00edamos considerar la subida de las\n    tarifas el\u00e9ctricas anunciada como una de las medidas tomadas por el\n    Gobierno Zapatero para reactivar la econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "energ\u00eda": [2, 3], "social": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, lo\n    importante es que estamos tomando todas las medidas para que la subida de\n    la tarifa el\u00e9ctrica sea la menor posible para las familias espa\u00f1olas,\n    para las pymes y adem\u00e1s para un tramo que definimos como tarifa social,\n    es decir aquellas personas que tienen menos posibilidades, no solamente\n    para que no se produzca un aumento de la energ\u00eda el\u00e9ctrica sino para que\n    incluso disminuya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, lo\n    importante es que estamos tomando todas las medidas para que la subida de\n    la tarifa el\u00e9ctrica sea la menor posible para las familias espa\u00f1olas,\n    para las pymes y adem\u00e1s para un tramo que definimos como tarifa social,\n    es decir aquellas personas que tienen menos posibilidades, no solamente\n    para que no se produzca un aumento de la energ\u00eda el\u00e9ctrica sino para que\n    incluso disminuya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la revisi\u00f3n de las tarifas el\u00e9ctricas es una competencia del\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio a partir de una propuesta de\n    la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda, que, como bien sabe S.S., estamos\n    evaluando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, lo\n    importante es que estamos tomando todas las medidas para que la subida de\n    la tarifa el\u00e9ctrica sea la menor posible para las familias espa\u00f1olas,\n    para las pymes y adem\u00e1s para un tramo que definimos como tarifa social,\n    es decir aquellas personas que tienen menos posibilidades, no solamente\n    para que no se produzca un aumento de la energ\u00eda el\u00e9ctrica sino para que\n    incluso disminuya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "atenci\u00f3n": [8], "energ\u00eda": [6, 7], "paro": [5], "empresas": [2, 3, 4], "social": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No es el momento de empobrecer a las familias, a los\n    consumidores, y dentro de las familias a las que son numerosas, a los\n    pensionistas, a todos aquellos que tienen rentas fijas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es el momento de contribuir al incremento\n    del paro que, como se dijo aqu\u00ed la semana pasada, es un drama personal,\n    familiar y social y no es el momento de asfixiar a las empresas, sobre\n    todo a las pymes, que constituyen el aut\u00e9ntico tejido empresarial\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es el momento de contribuir al incremento\n    del paro que, como se dijo aqu\u00ed la semana pasada, es un drama personal,\n    familiar y social y no es el momento de asfixiar a las empresas, sobre\n    todo a las pymes, que constituyen el aut\u00e9ntico tejido empresarial\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted y su Gobierno han perdido el tren y el\n    norte, han desaprovechado la herencia econ\u00f3mica del Partido Popular para\n    hacer las reformas estructurales necesarias y se han dedicado a las opas\n    del sector, abriendo la puerta a empresas p\u00fablicas de pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes el \u00fanico Gobierno que no se ha batido el cobre por\n    defender a las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es el momento de contribuir al incremento\n    del paro que, como se dijo aqu\u00ed la semana pasada, es un drama personal,\n    familiar y social y no es el momento de asfixiar a las empresas, sobre\n    todo a las pymes, que constituyen el aut\u00e9ntico tejido empresarial\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos castigue,\n    se\u00f1or ministro, no nos castigue su Gobierno por consumir energ\u00eda si\n    utilizamos el aire acondicionado en la Espa\u00f1a caliente o la calefacci\u00f3n\n    en la fr\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es de recibo que la Comisi\u00f3n Europea llame la atenci\u00f3n a\n    Espa\u00f1a por no cumplir con las emisiones de CO2, con Kioto y con el cambio\n    clim\u00e1tico, recomend\u00e1ndonos una energ\u00eda barata y no contaminante, como es\n    la nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es de recibo que la Comisi\u00f3n Europea llame la atenci\u00f3n a\n    Espa\u00f1a por no cumplir con las emisiones de CO2, con Kioto y con el cambio\n    clim\u00e1tico, recomend\u00e1ndonos una energ\u00eda barata y no contaminante, como es\n    la nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "empresas": [2], "energ\u00eda": [3, 4], "social": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Finalmente, nos preocupan los consumidores y las familias\n    con menos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, por primera vez, vamos a tener una tarifa\n    social para que aquellos que no puedan ahorrar ni puedan pagar la luz no\n    solamente no paguen m\u00e1s sino que paguen menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s queremos que las empresas no\n    sufran de una subida de la electricidad y por eso queremos ir a un modelo\n    de contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si a usted le gusta la energ\u00eda nuclear, han tenido ocho a\u00f1os de\n    Gobierno, no digo para poner centrales nucleares sino para proponer el\n    debate y no lo han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que la postura del Partido\n    Popular es a favor de la energ\u00eda nuclear y es bueno que el Partido\n    Popular se haya finalmente definido al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    este marco de crisis econ\u00f3mica en el que estamos actualmente, los\n    gobiernos locales necesitan, hoy m\u00e1s que nunca, abordar un nuevo modelo\n    de financiaci\u00f3n local para dar servicio de calidad a los miles, a los\n    millones de ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A su ministerio compete, entre otras, una labor de suma importancia,\n    llevar a cabo una transformaci\u00f3n profunda de la universidad espa\u00f1ola como\n    no se hab\u00eda realizado otra en siglos, transformaci\u00f3n que conducir\u00e1 al\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 medidas ha adoptado el Gobierno para\n    impulsar la movilidad de estudiantes y profesores en el marco de la\n    construcci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [6], "educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [2, 3], "empresas": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por otra\n    parte, tambi\u00e9n hemos promovido la internacionalizaci\u00f3n de nuestra propia\n    docencia incentivando aquellas universidades que incorporen en nuevos\n    m\u00e1steres profesores visitantes procedentes de pa\u00edses que hayan suscrito\n    el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a ayudas a\n    estudiantes, destacan aquellas que permiten cursar un m\u00e1ster oficial en\n    cualquier pa\u00eds del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, para los estudiantes, las becas Faro\n    destinadas a que estos realicen, antes de finalizar su formaci\u00f3n,\n    pr\u00e1cticas en empresas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hemos lanzado para los reci\u00e9n\n    titulados el programa becas Argo orientado en este caso a los que buscan\n    su primer empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, para los estudiantes, las becas Faro\n    destinadas a que estos realicen, antes de finalizar su formaci\u00f3n,\n    pr\u00e1cticas en empresas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a este programa cerca de 1.000\n    estudiantes de 85 titulaciones diferentes han podido tomar contacto con\n    empresas de veinticinco pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, para los estudiantes, las becas Faro\n    destinadas a que estos realicen, antes de finalizar su formaci\u00f3n,\n    pr\u00e1cticas en empresas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA CUMPLIR CON EL COMPROMISO\n    ADQUIRIDO EN LA CUMBRE MINISTERIAL DE LONDRES (2007) EN RELACI\u00d3N CON LA\n    PORTABILIDAD DE BECAS Y PR\u00c9STAMOS RENTA EN EL ESPACIO EUROPEO DE\n    EDUCACI\u00d3N SUPERIOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "becas": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nos encontramos muy cerca del horizonte temporal de 2010, a\u00f1o establecido\n    para que el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior sea una realidad,\n    precisamente cuando Espa\u00f1a asumir\u00e1 la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea, en\n    el bien entendido de que se trata de un proceso din\u00e1mico que debe\n    continuar m\u00e1s all\u00e1 de 2010 y de que ya se est\u00e1n planificando estos\n    trabajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de homogeneizar los sistemas de educaci\u00f3n superior sino de\n    aumentar su transparencia, compatibilidad y comparabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ocasiones\n    se escuchan voces que cuestionan los avances en la construcci\u00f3n de este\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le hago la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    medidas ha adoptado el Gobierno para cumplir con el compromiso adquirido\n    en la cumbre ministerial de Londres 2007 en relaci\u00f3n con la portabilidad\n    de becas y pr\u00e9stamos renta en el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le hago la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    medidas ha adoptado el Gobierno para cumplir con el compromiso adquirido\n    en la cumbre ministerial de Londres 2007 en relaci\u00f3n con la portabilidad\n    de becas y pr\u00e9stamos renta en el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [8, 9], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "becas": [5, 6, 7], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este avance ha permitido a miles\n    de estudiantes, concretamente a 23.000 en este curso, completar su\n    formaci\u00f3n en el extranjero, reforzando la dimensi\u00f3n social que ha de\n    tener la construcci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, gracias por formular una pregunta que nos permite seguir\n    informando sobre los avances del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior\n    que, como sabe, es uno de los principales compromisos de este\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este avance ha permitido a miles\n    de estudiantes, concretamente a 23.000 en este curso, completar su\n    formaci\u00f3n en el extranjero, reforzando la dimensi\u00f3n social que ha de\n    tener la construcci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este novedoso instrumento complementa al tambi\u00e9n\n    programa de becas para m\u00e1steres oficiales y puede usarse para cursar\n    estudios en cualquier pa\u00eds del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, lo\n    que constituye un importante avance en la portabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son, en definitiva, medidas que\n    demuestran una vez m\u00e1s c\u00f3mo este Gobierno cumple con la palabra dada a\n    los ciudadanos, defendiendo a la universidad como servicio p\u00fablico y se\n    implica en la construcci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de becas el Gobierno de Espa\u00f1a lleva cuatro a\u00f1os apostando por\n    un incremento del n\u00famero de perceptores y de la intensidad de la ayuda y\n    ha duplicado el presupuesto destinado a tal fin en este periodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    gustar\u00eda destacar especialmente el esfuerzo llevado a cabo en las becas\n    Erasmus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este novedoso instrumento complementa al tambi\u00e9n\n    programa de becas para m\u00e1steres oficiales y puede usarse para cursar\n    estudios en cualquier pa\u00eds del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, lo\n    que constituye un importante avance en la portabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este avance ha permitido a miles\n    de estudiantes, concretamente a 23.000 en este curso, completar su\n    formaci\u00f3n en el extranjero, reforzando la dimensi\u00f3n social que ha de\n    tener la construcci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pr\u00e9stamo se adapta a las necesidades concretas de cada estudiante\n    y puede ser empleado no solo para pagar la matr\u00edcula del m\u00e1ster, hasta\n    6.000 euros, sino tambi\u00e9n para cubrir sus gastos durante el periodo de\n    formaci\u00f3n, con un m\u00e1ximo de 21 mensualidades de 800 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mire, la pesca es parte de la cultura social generada en pueblos como el\n    m\u00edo o como el suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De esto hemos\n    advertido al sector en circunstancias anteriores, y hoy alg\u00fan pa\u00eds que\n    hace un a\u00f1o aprob\u00f3 ayudas tiene ya una reclamaci\u00f3n formal de la Uni\u00f3n\n    Europea, seg\u00fan la cual los pescadores o las empresas armadoras no\n    solamente tienen que devolver el dinero sino que posiblemente ese pa\u00eds se\n    vea abocado a pagar una sanci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, tal y como me\n    compromet\u00ed con la Federaci\u00f3n Nacional de Cofrad\u00edas de Pescadores, ayer\n    mismo el secretario general del Mar se reuni\u00f3 con las empresas Repsol y\n    Cepsa, comprometi\u00e9ndose las citadas empresas a enviar semanalmente\n    informaci\u00f3n de la evoluci\u00f3n de los precios del combustible pesquero as\u00ed\n    como a establecer un precio beneficioso como grandes consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otro lado, parte de las reivindicaciones del sector, como paralizaciones\n    temporales, reforma del comit\u00e9 consultivo, formaci\u00f3n, I+D+i y campa\u00f1as de\n    comunicaci\u00f3n ya se han aceptado, incluso por escrito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como le dec\u00eda ayer en la comparecencia en la Comisi\u00f3n, desde la\n    pasada legislatura el Gobierno ha implantado una nueva pol\u00edtica de agua,\n    centrada en la gesti\u00f3n eficiente de los recursos h\u00eddricos y la protecci\u00f3n\n    de los ecosistemas acu\u00e1ticos, que toma en consideraci\u00f3n tanto el valor\n    econ\u00f3mico y social como el ambiental, con el objetivo de garantizar su\n    disponibilidad y su calidad, optimizando al mismo tiempo su uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en\n    d\u00eda la sociedad nos demanda alcanzar un gran pacto social del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No tienen soluciones para un problema medioambiental, econ\u00f3mico y social,\n    como es el del agua, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus decisiones son\n    fr\u00edvolas y no solucionan un problema muy grave, ni desde el punto de\n    vista medioambiental, porque respetando el caudal ecol\u00f3gico se han\n    lanzado al mar 6.000 hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua al a\u00f1o, ni desde el\n    punto de vista social y econ\u00f3mico porque es muy cara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En ese sentido, pondr\u00e9 toda mi voluntad y toda mi energ\u00eda\n    para\n    hacerlo posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS URGENTES VA A ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE LA\n    PERMANENTE SUBIDA DEL PARO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, sus Presupuestos Generales del Estado para este\n    a\u00f1o preve\u00edan una creaci\u00f3n de 418.000 empleos y una reducci\u00f3n del paro por\n    debajo del 8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Partido Socialista prometi\u00f3 en su\n    programa electoral, hace escasamente tres meses, la creaci\u00f3n de 2\n    millones de nuevos empleos y una reducci\u00f3n del paro hasta el 7 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "paro": [4, 5, 6], "trabajadores": [2], "seguridad social": [3], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una vez m\u00e1s ustedes\n    no se prepararon para esta crisis, intentaron matar al pregonero y ahora\n    los perjudicados, los que est\u00e1n sufriendo en sus carnes su soberbia, son\n    las personas y las familias que no se lo merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enhorabuena, se\u00f1or ministro: 100.000\n    inmigrantes en la calle sin trabajo; la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    m\u00e1s baja de los \u00faltimos 14 a\u00f1os; un aumento de temporalidad, de\n    precariedad, de deslocalizaciones, de huelgas, de desabastecimientos como\n    no se conoc\u00eda en nuestro pa\u00eds desde hace mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de tener el peor mes de mayo en materia de empleo desde hace 30\n    a\u00f1os: 380.000 m\u00e1s en un a\u00f1o, 170.000 m\u00e1s desde que Zapatero es\n    presidente, una tasa de paro del 10 por ciento, 8 millones de\n    trabajadores con empleos precarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enhorabuena, se\u00f1or ministro: 100.000\n    inmigrantes en la calle sin trabajo; la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    m\u00e1s baja de los \u00faltimos 14 a\u00f1os; un aumento de temporalidad, de\n    precariedad, de deslocalizaciones, de huelgas, de desabastecimientos como\n    no se conoc\u00eda en nuestro pa\u00eds desde hace mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier\n    caso, enhorabuena porque ya somos el campe\u00f3n europeo del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de tener el peor mes de mayo en materia de empleo desde hace 30\n    a\u00f1os: 380.000 m\u00e1s en un a\u00f1o, 170.000 m\u00e1s desde que Zapatero es\n    presidente, una tasa de paro del 10 por ciento, 8 millones de\n    trabajadores con empleos precarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gran mayor\u00eda de\n    los ciudadanos espa\u00f1oles, se\u00f1or ministro, creen en estos momentos -cifras\n    CIS- que el paro es con mucho la mayor preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2, 3], "seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Habla usted de\n    que tenemos en estos momentos la peor afiliaci\u00f3n de\n    la Seguridad Social, justo cuando tenemos m\u00e1s de diecinueve millones de\n    personas que forman parte de la Seguridad Social, cuando la ratio es de\n    2,71, cercana al 2 de hace cuatro a\u00f1os, y con un fondo de 56.000 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de\n    que tenemos en estos momentos la peor afiliaci\u00f3n de\n    la Seguridad Social, justo cuando tenemos m\u00e1s de diecinueve millones de\n    personas que forman parte de la Seguridad Social, cuando la ratio es de\n    2,71, cercana al 2 de hace cuatro a\u00f1os, y con un fondo de 56.000 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, a\n    este ministro le preocupa el paro como m\u00ednimo tanto como a usted y est\u00e1\n    haciendo lo que tiene que hacer para corregirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ya que usted pone\n    datos, le dir\u00e9 que esta tasa de paro, que efectivamente es la peor del\n    Gobierno socialista del se\u00f1or Zapatero, ahora es mucho mejor que la mejor\n    de ustedes cuando dejaron el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    HA EVOLUCIONADO EN LAS \u00daLTIMOS MESES LA AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO\n    HA EVOLUCIONADO EN LAS \u00daLTIMOS MESES LA AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [7], "trabajadores": [3], "seguridad social": [4, 5, 6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Las medidas que ha tomado y las\n    pol\u00edticas que ha desarrollado el Gobierno de regularizaci\u00f3n de 600.000\n    inmigrantes, que estaban trabajando sin cotizar y que al regularizarlos\n    han pasado a cotizar, las pol\u00edticas como la reforma laboral que han\n    consolidado el empleo estable y han rebajado dos puntos la precariedad\n    laboral son pol\u00edticas que han hecho que la Seguridad Social tenga n\u00fameros\n    que nos garantizan su buena salud y su buena firmeza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en\n    cuatro a\u00f1os de Gobierno socialista han crecido las afiliaciones a la\n    Seguridad Social m\u00e1s que en los ocho a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto\n    c\u00f3mo valora usted la evoluci\u00f3n en los \u00faltimos meses de la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en primer lugar quiero que traslade al Gobierno del\n    presidente Zapatero la felicitaci\u00f3n de los trabajadores espa\u00f1oles por\n    haber defendido y votado en contra de esos aires que quieren ampliar la\n    jornada laboral a 65 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que ha tomado y las\n    pol\u00edticas que ha desarrollado el Gobierno de regularizaci\u00f3n de 600.000\n    inmigrantes, que estaban trabajando sin cotizar y que al regularizarlos\n    han pasado a cotizar, las pol\u00edticas como la reforma laboral que han\n    consolidado el empleo estable y han rebajado dos puntos la precariedad\n    laboral son pol\u00edticas que han hecho que la Seguridad Social tenga n\u00fameros\n    que nos garantizan su buena salud y su buena firmeza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en\n    cuatro a\u00f1os de Gobierno socialista han crecido las afiliaciones a la\n    Seguridad Social m\u00e1s que en los ocho a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto\n    c\u00f3mo valora usted la evoluci\u00f3n en los \u00faltimos meses de la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hay personas que, cuando Zaplana era ministro, con el 11\n    por ciento de paro dec\u00edan que era el pleno empleo y con el 10 por ciento\n    -que no es, que es el 9,6- dicen que somos los campeones del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [5], "seguridad social": [6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [10, 11], "social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Europa anteayer, bajo la excusa formal de la agenda\n    social, lo que hac\u00eda era retroceder al siglo XIX en los derechos de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos, 19.409.642 personas forman parte de la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras cada mes\n    observamos c\u00f3mo el desempleo crece, a la vez, cada mes comprobamos c\u00f3mo\n    las afiliaciones a la Seguridad Social crecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, yo creo que la econom\u00eda est\u00e1 en una situaci\u00f3n de una cierta\n    complejidad, pero la Seguridad Social, que es sobre lo que usted me\n    pregunta, est\u00e1 en una buena situaci\u00f3n, una situaci\u00f3n que viene reforzada\n    por esos 56.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a lo que yo le doy m\u00e1s\n    importancia es a que la garant\u00eda de la pervivencia y de futuro de la\n    Seguridad Social ser\u00e1 el Pacto de Toledo; y la responsabilidad que sobre\n    el futuro ejerceremos todas las formaciones pol\u00edticas.... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa anteayer, bajo la excusa formal de la agenda\n    social, lo que hac\u00eda era retroceder al siglo XIX en los derechos de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos, 19.409.642 personas forman parte de la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras cada mes\n    observamos c\u00f3mo el desempleo crece, a la vez, cada mes comprobamos c\u00f3mo\n    las afiliaciones a la Seguridad Social crecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, yo creo que la econom\u00eda est\u00e1 en una situaci\u00f3n de una cierta\n    complejidad, pero la Seguridad Social, que es sobre lo que usted me\n    pregunta, est\u00e1 en una buena situaci\u00f3n, una situaci\u00f3n que viene reforzada\n    por esos 56.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a lo que yo le doy m\u00e1s\n    importancia es a que la garant\u00eda de la pervivencia y de futuro de la\n    Seguridad Social ser\u00e1 el Pacto de Toledo; y la responsabilidad que sobre\n    el futuro ejerceremos todas las formaciones pol\u00edticas.... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso pone de\n    manifiesto, aparentemente, una contradicci\u00f3n; m\u00e1s que contradicci\u00f3n, la\n    complejidad de lo que es la econom\u00eda en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, yo creo que la econom\u00eda est\u00e1 en una situaci\u00f3n de una cierta\n    complejidad, pero la Seguridad Social, que es sobre lo que usted me\n    pregunta, est\u00e1 en una buena situaci\u00f3n, una situaci\u00f3n que viene reforzada\n    por esos 56.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, el pasado 29 de mayo\n    compareci\u00f3 usted en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y Deporte\n    para informar de las grandes l\u00edneas de actuaci\u00f3n de su ministerio en las\n    materias que le competen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, el pasado 29 de mayo\n    compareci\u00f3 usted en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y Deporte\n    para informar de las grandes l\u00edneas de actuaci\u00f3n de su ministerio en las\n    materias que le competen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por si fuera poco, tampoco conocemos a\u00fan c\u00f3mo van a ser las\n    pruebas de acceso a la Universidad, por lo que \u00bfsobre la base de qu\u00e9\n    criterios van a escoger los alumnos las distintas asignaturas, si no\n    sabemos siquiera de qu\u00e9 les van a examinar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La movilidad de los alumnos\n    que cursen bachillerato en distintas comunidades aut\u00f3nomas tambi\u00e9n puede\n    provocar situaciones de caos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No parece conveniente que los alumnos que hoy\n    est\u00e1n cursando estudios de cuarto de ESO se enfrenten a una dificultad\n    a\u00f1adida al pasar de las ense\u00f1anzas Logse a las ense\u00f1anzas LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo\n    ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfno considera usted que la tranquilidad de\n    alumnos, padres, profesores y centros educativos es m\u00e1s importante que\n    las prisas de un gobierno por resolver problemas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si le tranquiliza, le puedo decir, en relaci\u00f3n con la opini\u00f3n de la\n    comunidad educativa, que esta ma\u00f1ana hemos tenido la primera Conferencia\n    Sectorial de Educaci\u00f3n, en la que est\u00e1n presentes todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas; hemos hablando de muchos temas y este no ha sido uno que haya\n    suscitado ning\u00fan problema por parte de ninguna comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000105\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hemos dado un salto\n    adelante en la atenci\u00f3n a las personas con discapacidad, como prev\u00e9 la\n    Ley de la Dependencia, y queremos seguir avanzando en la eliminaci\u00f3n de\n    barreras y restricciones a trav\u00e9s del Plan nacional de accesibilidad y la\n    Ley de igualdad de oportunidades, no discriminaci\u00f3n y accesibilidad\n    universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 MEDIDA BENEFICIAR\u00c1 A ALUMNOS CON DISCAPACIDAD\n    LA RECIENTE CONVOCATORIA DE AYUDAS PARA EL ALUMNADO CON NECESIDAD\n    ESPEC\u00cdFICA DE APOYO EDUCATIVO PARA EL CURSO ACAD\u00c9MICO 2008-2009 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3, 4], "atenci\u00f3n": [6], "becas": [5], "social": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Uno\n    de los mayores esfuerzos en protecci\u00f3n y derechos se especifican, entre\n    otros, en el texto de la LOE, donde se contempla en la exposici\u00f3n de\n    motivos que la adecuada respuesta educativa a todos los alumnos se\n    concibe a partir del principio de inclusi\u00f3n, entendiendo que \u00fanicamente\n    de ese modo se garantiza el desarrollo de todos, se favorece la equidad y\n    se contribuye a una mayor cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las administraciones educativas dispondr\u00e1n los\n    medios necesarios para que todo el alumnado alcance el m\u00e1ximo desarrollo\n    personal, intelectual, social y emocional; as\u00ed lo refleja la LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno\n    de los mayores esfuerzos en protecci\u00f3n y derechos se especifican, entre\n    otros, en el texto de la LOE, donde se contempla en la exposici\u00f3n de\n    motivos que la adecuada respuesta educativa a todos los alumnos se\n    concibe a partir del principio de inclusi\u00f3n, entendiendo que \u00fanicamente\n    de ese modo se garantiza el desarrollo de todos, se favorece la equidad y\n    se contribuye a una mayor cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La atenci\u00f3n a la diversidad es\n    una necesidad que abarca a todas las etapas educativas y a todos los\n    alumnos, es decir, se trata de contemplar la diversidad de los alumnos y\n    alumnas no como principio sino como una medida que corresponde a las\n    necesidades de unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, quisi\u00e9ramos que\n    usted nos contestara a la siguiente pregunta: \u00bfEn qu\u00e9 medida beneficiar\u00e1\n    a los alumnos con discapacidad la reciente convocatoria de ayudas para el\n    alumnado con necesidad espec\u00edfica de apoyo educativo para el curso\n    2008-2009? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    el desarrollo de la LOE en materia de becas responde al compromiso\n    adquirido en el texto legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La atenci\u00f3n a la diversidad es\n    una necesidad que abarca a todas las etapas educativas y a todos los\n    alumnos, es decir, se trata de contemplar la diversidad de los alumnos y\n    alumnas no como principio sino como una medida que corresponde a las\n    necesidades de unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "alumnos": [4, 5, 6, 7, 8], "educaci\u00f3n": [2, 3], "becas": [9], "formaci\u00f3n": [10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos convocado ayudas para todos los conceptos de gasto que\n    tienen que afrontar las familias para el pago de la ense\u00f1anza en centros\n    privados, para gastos de transporte, de comedor, de residencia, de libros\n    y material did\u00e1ctico y de reeducaci\u00f3n pedag\u00f3gica y del lenguaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, de\n    acuerdo con lo previsto en la Ley de Familias Numerosas, la convocatoria\n    contempla los denominados subsidios de transporte y de comedor,\n    destinados a todos los alumnos con necesidad espec\u00edfica de apoyo\n    educativo que pertenezcan a familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las becas y ayudas al estudio constituyen uno de los instrumentos\n    que contribuyen de forma m\u00e1s eficaz a hacer posible el principio de\n    igualdad de oportunidades, y un colectivo que requiere una especial\n    protecci\u00f3n a estos efectos es el alumnado con necesidad espec\u00edfica de\n    apoyo educativo, asociado bien con alguna discapacidad o trastorno de\n    conducta de la que resulte la necesidad de recibir educaci\u00f3n especial, y\n    tambi\u00e9n aquellos con una alta capacidad intelectual que precise\n    actividades complementarias a la formaci\u00f3n reglada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el anterior\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia convoc\u00f3, con cargo a los Presupuestos\n    Generales del Estado, ayudas al estudio para los alumnos con necesidad\n    espec\u00edfica de apoyo educativo, asociada bien a alguna discapacidad o\n    trastorno de conducta, bien a esta alta capacidad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el anterior\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia convoc\u00f3, con cargo a los Presupuestos\n    Generales del Estado, ayudas al estudio para los alumnos con necesidad\n    espec\u00edfica de apoyo educativo, asociada bien a alguna discapacidad o\n    trastorno de conducta, bien a esta alta capacidad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la convocatoria de ayudas para el pr\u00f3ximo curso 2008-2009,\n    que se hizo p\u00fablica el 13 de mayo, me gustar\u00eda destacar, en primer lugar,\n    que las ayudas para alumnos con necesidad espec\u00edfica de apoyo se\n    conceder\u00e1n en r\u00e9gimen de concesi\u00f3n directa, es decir, que estas ayudas no\n    est\u00e1n sujetas en su concesi\u00f3n al r\u00e9gimen de concurrencia competitiva, por\n    tanto, todos los solicitantes que re\u00fanan los requisitos establecidos en\n    la convocatoria resultar\u00e1n beneficiarios de la ayuda sin que su derecho a\n    esta quede condicionado a la disponibilidad presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, el Real Decreto de 28 de abril de 2008, por el que se establecen\n    las cuant\u00edas y los umbrales de renta, ha introducido sensibles mejoras\n    respecto a estas ayudas; ayudas que se dirigen a alumnos en todos los\n    escalones del sistema educativo y tambi\u00e9n en los programas nuevos de\n    cualificaci\u00f3n profesional inicial y en los programas de transici\u00f3n a la\n    vida adulta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos\n    previsto tambi\u00e9n ayudas para alumnos que a causa de su alta capacidad\n    intelectual requieren de un apoyo educativo espec\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, de\n    acuerdo con lo previsto en la Ley de Familias Numerosas, la convocatoria\n    contempla los denominados subsidios de transporte y de comedor,\n    destinados a todos los alumnos con necesidad espec\u00edfica de apoyo\n    educativo que pertenezcan a familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las becas y ayudas al estudio constituyen uno de los instrumentos\n    que contribuyen de forma m\u00e1s eficaz a hacer posible el principio de\n    igualdad de oportunidades, y un colectivo que requiere una especial\n    protecci\u00f3n a estos efectos es el alumnado con necesidad espec\u00edfica de\n    apoyo educativo, asociado bien con alguna discapacidad o trastorno de\n    conducta de la que resulte la necesidad de recibir educaci\u00f3n especial, y\n    tambi\u00e9n aquellos con una alta capacidad intelectual que precise\n    actividades complementarias a la formaci\u00f3n reglada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las becas y ayudas al estudio constituyen uno de los instrumentos\n    que contribuyen de forma m\u00e1s eficaz a hacer posible el principio de\n    igualdad de oportunidades, y un colectivo que requiere una especial\n    protecci\u00f3n a estos efectos es el alumnado con necesidad espec\u00edfica de\n    apoyo educativo, asociado bien con alguna discapacidad o trastorno de\n    conducta de la que resulte la necesidad de recibir educaci\u00f3n especial, y\n    tambi\u00e9n aquellos con una alta capacidad intelectual que precise\n    actividades complementarias a la formaci\u00f3n reglada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "actividad": [3], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una actividad que en Canarias tiene una producci\u00f3n superior a\n    las 400.000 toneladas y una superficie de cultivo superior a las 9.000\n    hect\u00e1reas, que da empleo directo e indirecto a muchos canarios y del que\n    dependen, como dec\u00eda antes, la mayor\u00eda de las familias de la isla de La\n    Palma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es tampoco la\n    primera vez que este diputado interviene en las Cortes Generales para\n    hablar de este tema, y es que, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el tema es\n    importante para Canarias, pero adem\u00e1s es vital para la isla que\n    represento en esta C\u00e1mara en la circunscripci\u00f3n de Santa Cruz de\n    Tenerife, la isla de La Palma, que sin ninguna duda conforma un\n    territorio \u00fanico, cuyo paisaje, cuya cultura y cuya econom\u00eda depende\n    fundamentalmente de la comercializaci\u00f3n de este producto agrario del\n    pl\u00e1tano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el citado contexto internacional y comunitario, claramente negativo\n    para el presente y futuro de nuestras producciones plataneras, una crisis\n    sectorial tendr\u00eda nefastas incidencias econ\u00f3micas y sociales para el\n    archipi\u00e9lago ya que, en primer lugar, supondr\u00eda un duro golpe para el\n    subsector que m\u00e1s renta y sinergias intersectoriales genera en la\n    econom\u00eda canaria y, sin exagerar, puede representar el colapso econ\u00f3mico\n    de algunas islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una actividad que en Canarias tiene una producci\u00f3n superior a\n    las 400.000 toneladas y una superficie de cultivo superior a las 9.000\n    hect\u00e1reas, que da empleo directo e indirecto a muchos canarios y del que\n    dependen, como dec\u00eda antes, la mayor\u00eda de las familias de la isla de La\n    Palma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como le expliqu\u00e9 en mi intervenci\u00f3n inicial, actualmente est\u00e1n\n    abiertas una serie de l\u00edneas de debate sobre el r\u00e9gimen de importaci\u00f3n\n    del pl\u00e1tano en la Uni\u00f3n Europea, pero tambi\u00e9n le insisto en que Espa\u00f1a\n    est\u00e1 transmitiendo a la Comisi\u00f3n la necesidad de alcanzar los acuerdos\n    que sean necesarios de manera amistosa, siempre que dichos acuerdos\n    permitan el mantenimiento de la actividad platanera en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, reitero que en estos momentos\n    no se ha producido ninguna modificaci\u00f3n en la normativa comunitaria que\n    afecte a las condiciones de comercializaci\u00f3n del pl\u00e1tano comunitario y\n    que justifique que ca\u00eddas de rentas de los productores precisen de nuevas\n    ayudas para el mantenimiento de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE POL\u00cdTICA GENERAL QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA PROPICIAR LA\n    R\u00c1PIDA RECOLOCACI\u00d3N DE LAS PERSONAS QUE QUEDEN EN SITUACI\u00d3N DE PARO, A\n    CAUSA DE LA BRUSCA DESACELERACI\u00d3N ECON\u00d3MICA QUE PADECEMOS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [20, 21, 22], "familias": [0], "trabajadores": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [11, 12], "paro": [15, 16, 17], "empresas": [13, 14], "social": [1, 2, 3], "actividad": [18, 19]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Corbacho, estar\u00e1 muy de acuerdo conmigo en que para las miles de\n    personas que han perdido su empleo en los \u00faltimos meses y para sus\n    familias la situaci\u00f3n que hoy vive nuestra econom\u00eda, y m\u00e1s all\u00e1 del\n    debate nominalista, tiene nombre de crisis, al menos para las personas\n    que han perdido el empleo y para sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos alguna cosa m\u00e1s que contratar a 1.500\n    personas para los servicios p\u00fablicos de empleo o arbitrar determinadas\n    ayudas a la movilidad geogr\u00e1fica o determinadas prestaciones de\n    reforzamiento a las personas que quedan fuera del sistema de protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVamos a apostar por\n    darle a la econom\u00eda social -que tambi\u00e9n hist\u00f3ricamente ha crecido en\n    contextos como el presente- m\u00e1s instrumentos fiscales, administrativos,\n    de confianza, para que den respuesta a estas situaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las\n    empresas de inserci\u00f3n que regulamos a nivel estatal en la pasada\n    legislatura, \u00bfvamos a desarrollar todo el potencial que supone la\n    iniciativa social para hacer frente a la situaci\u00f3n de personas que el\n    sistema p\u00fablico ha sido incapaz de reincorporar al mercado de trabajo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    destrucci\u00f3n de empleo empieza a afectar de manera muy significativa a la\n    gente joven, despu\u00e9s de un contexto de crecimiento del empleo entre los\n    j\u00f3venes, no tan solo afecta a trabajadores por cuenta ajena, sino que\n    tambi\u00e9n afecta a trabajadores por cuenta propia y en algunos sectores\n    adem\u00e1s muy sensibles a la evoluci\u00f3n del ciclo econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    precisamente en ese contexto de destrucci\u00f3n de empleo y de convicci\u00f3n de\n    todos de que nuestro modelo de crecimiento econ\u00f3mico, de que nuestras\n    bases econ\u00f3micas deben ser distintas, precisamente en ese proceso de\n    transici\u00f3n, las pol\u00edticas activas y los servicios p\u00fablicos de empleo van\n    a ser fundamentales para acompa\u00f1ar a los trabajadores que pierden el\n    empleo o que tienen riesgo de perder el empleo en ese proceso, en un\n    objetivo que es muy claro, y la aproximaci\u00f3n que la Uni\u00f3n Europea viene\n    realizando en los \u00faltimos tiempos en esta materia es inequ\u00edvoca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos\n    pretender que alguien que pierda el empleo est\u00e9 el menor tiempo posible\n    en esa situaci\u00f3n de desempleo y que la intervenci\u00f3n de los servicios\n    p\u00fablicos y de las pol\u00edticas activas le acompa\u00f1e en ese tr\u00e1nsito para\n    facilitarle el acceso a un nuevo tipo de empleo, a un nuevo empleo; ah\u00ed\n    va estar el rol fundamental del conjunto de las pol\u00edticas que tenemos en\n    este campo, acompa\u00f1ar a esos trabajadores en ese proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos\n    que no, que hoy nuestros servicios p\u00fablicos de empleo y las pol\u00edticas\n    activas de empleo no est\u00e1n preparadas para hacer frente a lo que se nos\n    viene encima, a ese incremento de la poblaci\u00f3n en paro, a esa nueva\n    realidad que a\u00fan no hemos vivido como es la combinaci\u00f3n de un desempleo\n    relevante y una alta tasa de inmigraci\u00f3n; tambi\u00e9n a la irrupci\u00f3n de\n    parados de origen extranjero que nos plantean determinadas problem\u00e1ticas\n    nuevas, no por ser extranjeros, pero s\u00ed por el hecho, por ejemplo, de no\n    conocer suficientemente los idiomas que se hablan en Espa\u00f1a; m\u00e1s\n    dificultades de inserci\u00f3n en el mercado de trabajo por problemas de\n    cualificaci\u00f3n o de reconocimiento de sus cualificaciones, o quiz\u00e1 tambi\u00e9n\n    lo que hasta ahora no hemos vivido, que es la competencia por puestos de\n    trabajo entre trabajadores aut\u00f3ctonos y trabajadores de origen\n    extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos cuantos d\u00edas alg\u00fan sindicalista me dec\u00eda que quiz\u00e1\n    quien va a tener m\u00e1s dificultades de adaptarse a este nuevo escenario van\n    a ser los trabajadores aut\u00f3ctonos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed asumimos un compromiso importante, que nos obliga,\n    que obliga al Gobierno por ley, como es la regulaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n\n    por cese de actividad de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n existe el compromiso en esa misma ley de avanzar en un\n    mayor nivel de posibilidades de capitalizaci\u00f3n del desempleo para que los\n    trabajadores se constituyan en aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, estar\u00e1 muy de acuerdo conmigo en que para las miles de\n    personas que han perdido su empleo en los \u00faltimos meses y para sus\n    familias la situaci\u00f3n que hoy vive nuestra econom\u00eda, y m\u00e1s all\u00e1 del\n    debate nominalista, tiene nombre de crisis, al menos para las personas\n    que han perdido el empleo y para sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVamos a apostar por\n    darle a la econom\u00eda social -que tambi\u00e9n hist\u00f3ricamente ha crecido en\n    contextos como el presente- m\u00e1s instrumentos fiscales, administrativos,\n    de confianza, para que den respuesta a estas situaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos muy conscientes de los l\u00edmites de las pol\u00edticas activas de empleo y\n    de las capacidades de los servicios p\u00fablicos de empleo en general, y en\n    cualquier ciclo econ\u00f3mico donde se destruye empleo de manera\n    significativa, para dar respuesta a esta situaci\u00f3n, y es evidente que hay\n    un debate que no es el de esta tarde, no es el de esta interpelaci\u00f3n, en\n    relaci\u00f3n al conjunto de la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno, en relaci\u00f3n a\n    la idea esencial de que tan solo quienes crean empleo son las empresas y\n    que las pol\u00edticas del Gobierno deben de crear confianza para que las\n    empresas sean capaces de crear esos empleos, y estamos convencidos de que\n    se necesitan reformas estructurales para que nuestro modelo de\n    crecimiento sea distinto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las\n    empresas de inserci\u00f3n que regulamos a nivel estatal en la pasada\n    legislatura, \u00bfvamos a desarrollar todo el potencial que supone la\n    iniciativa social para hacer frente a la situaci\u00f3n de personas que el\n    sistema p\u00fablico ha sido incapaz de reincorporar al mercado de trabajo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    1968 no sub\u00eda el paro en el mes de mayo y en los \u00faltimos doce meses, en\n    el \u00faltimo a\u00f1o, ha habido un incremento del desempleo en 400.000 personas;\n    algunos estudios apuntan que a finales de este a\u00f1o y principios del a\u00f1o\n    que viene nos podemos situar en una tasa de paro del 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como me dec\u00eda alguien, quiz\u00e1\n    reducimos el paro en 1.500 personas, pero exactamente la respuesta no va\n    ser ni mucho menos esa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos\n    que no, que hoy nuestros servicios p\u00fablicos de empleo y las pol\u00edticas\n    activas de empleo no est\u00e1n preparadas para hacer frente a lo que se nos\n    viene encima, a ese incremento de la poblaci\u00f3n en paro, a esa nueva\n    realidad que a\u00fan no hemos vivido como es la combinaci\u00f3n de un desempleo\n    relevante y una alta tasa de inmigraci\u00f3n; tambi\u00e9n a la irrupci\u00f3n de\n    parados de origen extranjero que nos plantean determinadas problem\u00e1ticas\n    nuevas, no por ser extranjeros, pero s\u00ed por el hecho, por ejemplo, de no\n    conocer suficientemente los idiomas que se hablan en Espa\u00f1a; m\u00e1s\n    dificultades de inserci\u00f3n en el mercado de trabajo por problemas de\n    cualificaci\u00f3n o de reconocimiento de sus cualificaciones, o quiz\u00e1 tambi\u00e9n\n    lo que hasta ahora no hemos vivido, que es la competencia por puestos de\n    trabajo entre trabajadores aut\u00f3ctonos y trabajadores de origen\n    extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    se recuerdan pr\u00e1cticamente todas las reformas que hemos impulsado a lo\n    largo de estos a\u00f1os en esta materia, hemos insistido en la idea de que el\n    objetivo era un programa espec\u00edfico adecuado a las necesidades de aquella\n    persona, que en seis meses le garantiz\u00e1semos una actividad de formaci\u00f3n o\n    una oferta de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed asumimos un compromiso importante, que nos obliga,\n    que obliga al Gobierno por ley, como es la regulaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n\n    por cese de actividad de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    se recuerdan pr\u00e1cticamente todas las reformas que hemos impulsado a lo\n    largo de estos a\u00f1os en esta materia, hemos insistido en la idea de que el\n    objetivo era un programa espec\u00edfico adecuado a las necesidades de aquella\n    persona, que en seis meses le garantiz\u00e1semos una actividad de formaci\u00f3n o\n    una oferta de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O incluso, se\u00f1or ministro, una visi\u00f3n m\u00e1s anticipada: ante sectores en\n    los que sabemos que se pueden producir situaciones de crisis, \u00bfestamos en\n    condiciones de impulsar pol\u00edticas de recolocaci\u00f3n anticipada, pol\u00edticas\n    de formaci\u00f3n que se anticipen a esas crisis que se van a vivir? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfApostamos por una\n    mayor vinculaci\u00f3n entre las prestaciones de desempleo y las actividades\n    de formaci\u00f3n y b\u00fasqueda de empleo, tal como contempla hoy nuestro\n    ordenamiento legal, pero que seguramente no estamos siendo capaces de\n    aplicar de manera eficiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "formaci\u00f3n": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "di\u00e1logo social": [3, 4], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y el di\u00e1logo social tiene que servir justamente para colocar\n    muchas de estas materias y ponerlas a debate intentando buscar\n    soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a impulsar di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hoy\n    preguntamos a una persona que ayer se ha quedado en paro, no va a entrar\n    en debates nominalistas, sino que va a padecer una situaci\u00f3n de angustia\n    y, cuando le preguntemos c\u00f3mo califica la situaci\u00f3n, usted mismo lo ha\n    dicho, no hace falta que lo repita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el di\u00e1logo social tiene que servir justamente para colocar\n    muchas de estas materias y ponerlas a debate intentando buscar\n    soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a impulsar di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevo quince a\u00f1os oyendo hablar de la\n    necesaria reforma de la formaci\u00f3n y nunca me hubiese imaginado que ahora\n    yo tambi\u00e9n como ministro tendr\u00eda que decir que tenemos por delante el\n    reto de la reforma de la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera cuesti\u00f3n\n    es dejar ya de entender segregadamente una formaci\u00f3n respecto de la otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n es un todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, si queremos realmente que en\n    una sociedad cambiante de manera acelerada las ciudadanas y los\n    ciudadanos est\u00e9n en todo momento en condiciones de tener una seguridad,\n    no tanto por el contrato en origen sino por la seguridad que los\n    ciudadanos puedan tener consigo mismos, eso significa que la formaci\u00f3n\n    continua hoy en nuestra sociedad tiene que recobrar una importancia\n    vital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, tiene que aparecer la reflexi\u00f3n tambi\u00e9n en la\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lugar de estar solamente en la oficina esperando\n    a que venga el desempleado a ver si le ayudan, hay que invertir la\n    mentalidad y hay que ir a ver al desempleado para hacerle el curr\u00edculum,\n    para ayudarle, para ligarle a la formaci\u00f3n, y habr\u00e1 que ir en un futuro a\n    ver a la empresa para ver c\u00f3mo podemos ayudar entre unos y otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [9], "trabajadores": [4, 5, 6, 7], "di\u00e1logo social": [10, 11], "formaci\u00f3n": [12], "empresas": [8], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Coincidimos con usted en que el di\u00e1logo\n    social y la concertaci\u00f3n territorial van a ser dos instrumentos\n    necesarios en los que debemos fundamentar las pol\u00edticas que se deben de\n    promover en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera hacer dos consideraciones tan solo en relaci\u00f3n con el di\u00e1logo\n    social y la concertaci\u00f3n territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social, que es un\n    instrumento excelente en estos doce \u00faltimos a\u00f1os en la construcci\u00f3n de\n    las pol\u00edticas de empleo y de protecci\u00f3n social, siempre ha tenido el\n    l\u00edmite de que el consenso imped\u00eda reformas de fondo, y quiz\u00e1s en el\n    momento en el que estamos el Gobierno debe arriesgar m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno debe tener la capacidad de liderar y forzar el di\u00e1logo social\n    para permitir esas reformas, porque si no el di\u00e1logo social en un\n    contexto como en el que estamos puede convertirse en un problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    esa colaboraci\u00f3n con el sector privado en materia de pol\u00edticas p\u00fablicas\n    de empleo, con los servicios p\u00fablicos de empleo, garantizando el acceso a\n    esos servicios de manera gratuita para los trabajadores, ha estado en\n    diversas ocasiones a punto de miel y finalmente no ha sido posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs funcional ese sistema, esa convivencia de trabajadores, de unos y\n    otros, o debemos ser capaces de integrar mejor pol\u00edticas activas y\n    pol\u00edticas pasivas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto con usted esa reflexi\u00f3n que hac\u00eda en relaci\u00f3n con esa pretensi\u00f3n\n    sobre los trabajadores de m\u00e1s de 50 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo los datos encima de la mesa, no los he tra\u00eddo,\n    pero si usted analiza el gasto en formaci\u00f3n continua en trabajadores de\n    m\u00e1s de 50 a\u00f1os, en estos \u00faltimos cinco, seis, siete u ocho a\u00f1os, ver\u00e1 que\n    es muy escasa la orientaci\u00f3n de la formaci\u00f3n dirigida a esos trabajadores\n    en esa fase de su vida en la que a\u00fan les queda un periodo largo de\n    aportaci\u00f3n al mundo del trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, su apelaci\u00f3n\n    debe ir directamente dirigida a las empresas, a las decisiones que las\n    empresas toman en esta materia, pero tambi\u00e9n algunas responsabilidades\n    p\u00fablicas existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo\n    en esta materia va a optar por la utilidad, el sentido com\u00fan, la voluntad\n    de avanzar y la voluntad de ser positivos, porque nos parece que el paro,\n    que es de aquellas preocupaciones constantes en la mayor\u00eda de la sociedad\n    espa\u00f1ola pr\u00e1cticamente desde la llegada de la democracia, debe exigirnos\n    a todos trabajar para superar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social, que es un\n    instrumento excelente en estos doce \u00faltimos a\u00f1os en la construcci\u00f3n de\n    las pol\u00edticas de empleo y de protecci\u00f3n social, siempre ha tenido el\n    l\u00edmite de que el consenso imped\u00eda reformas de fondo, y quiz\u00e1s en el\n    momento en el que estamos el Gobierno debe arriesgar m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno debe tener la capacidad de liderar y forzar el di\u00e1logo social\n    para permitir esas reformas, porque si no el di\u00e1logo social en un\n    contexto como en el que estamos puede convertirse en un problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo los datos encima de la mesa, no los he tra\u00eddo,\n    pero si usted analiza el gasto en formaci\u00f3n continua en trabajadores de\n    m\u00e1s de 50 a\u00f1os, en estos \u00faltimos cinco, seis, siete u ocho a\u00f1os, ver\u00e1 que\n    es muy escasa la orientaci\u00f3n de la formaci\u00f3n dirigida a esos trabajadores\n    en esa fase de su vida en la que a\u00fan les queda un periodo largo de\n    aportaci\u00f3n al mundo del trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hac\u00eda usted la consideraci\u00f3n de que tenemos que poner en valor lo que\n    realmente tiene un gran valor, que es el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He podido\n    constatar con otros ministros y ministras de la Uni\u00f3n Europea c\u00f3mo\n    valoran, y mucho, lo que ha significado el pasado mandato y la fuerza e\n    importancia que ha tenido el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hac\u00eda usted la consideraci\u00f3n de que tenemos que poner en valor lo que\n    realmente tiene un gran valor, que es el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He podido\n    constatar con otros ministros y ministras de la Uni\u00f3n Europea c\u00f3mo\n    valoran, y mucho, lo que ha significado el pasado mandato y la fuerza e\n    importancia que ha tenido el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "paro": [20], "econom\u00eda": [19], "social": [13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Afortunadamente las\n    familias espa\u00f1olas, se\u00f1ora ministra, no se enfrentan a ese escenario\n    terrible de Orwell, pero s\u00ed tienen que sobrevivir a otras amenazas: la\n    falta de reconocimiento de su importancia capital, su identidad y su\n    papel de sujeto social -la familia existe antes que el Estado con unos\n    derechos propios que se le deben reconocer-, su discriminaci\u00f3n, el\n    aumento creciente de rupturas familiares, la carencia efectiva de\n    pol\u00edticas de conciliaci\u00f3n, las escasas ayudas por hijo, en fin una falta\n    de apoyo general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora todo se agrava con la crisis de la econom\u00eda, esa que no existe pero\n    que ya est\u00e1 multiplicando las dificultades de las familias; y es que es\n    la familia la que soporta m\u00e1s directamente la mala situaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    es ella la que tiene que hacerse cargo de los familiares sin trabajo y\n    buscar la f\u00f3rmula de sobrevivir frente a la escalada de las hipotecas y\n    ante el bestial aumento del precio de los carburantes y de los art\u00edculos\n    de primera necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or\u00edas,\n    hay medio mill\u00f3n de familias con todos sus miembros en paro, cien mil de\n    ellas han llegado a esta situaci\u00f3n en los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    endeudamiento de las familias espa\u00f1olas alcanzar\u00e1 este a\u00f1o su l\u00edmite m\u00e1s\n    alto, seg\u00fan el \u00faltimo informe de La Caixa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta realidad, por lo\n    menos dram\u00e1tica, con un rid\u00edculo gasto social dedicado a las familias, su\n    Gobierno se ha limitado a promover medidas como la medida electoral de\n    los 400 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a poner un ejemplo de c\u00f3mo afecta esa medida\n    directamente a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este desprop\u00f3sito evidente\n    nos introduce en otro de los problemas de las familias espa\u00f1olas que es\n    su incomprensible discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es absolutamente intolerable\n    la creaci\u00f3n de un sistema progresivo de tarifas seg\u00fan el consumo,\n    perjudicando especialmente a las familias numerosas porque, como sabe,\n    se\u00f1ora ministra, son las que m\u00e1s consumen l\u00f3gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este gasto adem\u00e1s ni siquiera se ha\n    visto incrementado a la par que la inflaci\u00f3n, es decir que en realidad\n    las familias ahora reciben menos ayudas que antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por desgracia, si la mujer depende de su Gobierno, recibir\u00e1 24,25 euros,\n    cuant\u00eda realmente escasa -la media que se recibe en Europa es de 125\n    euros al mes-, que se ha mantenido congelada durante la anterior\n    legislatura, y adem\u00e1s tiene en cuenta unos l\u00edmites de ingresos tan bajos\n    que provoca que la mayor\u00eda de las familias, es decir el 85 por ciento, no\n    pueda percibirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias\n    espa\u00f1olas no tienen m\u00e1s hijos no porque no quieran, sino porque se hace\n    casi imposible con la situaci\u00f3n que le he descrito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otros muchos\n    problemas que amenazan y preocupan a las familias espa\u00f1olas que solo me\n    da tiempo a enumerar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 algunos: aumenta la drogadicci\u00f3n entre los\n    menores -ese es un problema que sufren las familias-; aumenta la\n    delincuencia juvenil y el fracaso escolar -ese es un problema que sufren\n    las familias-; aumentan los abortos entre menores -ese tambi\u00e9n es un\n    problema que sufren y soportan las familias-, y, por \u00faltimo, el\n    incremento de la ruptura familiar -es un problema que sufren no solo los\n    c\u00f3nyuges sino tambi\u00e9n los hijos-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    familia es apreciada en su funci\u00f3n personal y vilipendiada en su funci\u00f3n\n    social, siendo como es un bien para la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente las\n    familias espa\u00f1olas, se\u00f1ora ministra, no se enfrentan a ese escenario\n    terrible de Orwell, pero s\u00ed tienen que sobrevivir a otras amenazas: la\n    falta de reconocimiento de su importancia capital, su identidad y su\n    papel de sujeto social -la familia existe antes que el Estado con unos\n    derechos propios que se le deben reconocer-, su discriminaci\u00f3n, el\n    aumento creciente de rupturas familiares, la carencia efectiva de\n    pol\u00edticas de conciliaci\u00f3n, las escasas ayudas por hijo, en fin una falta\n    de apoyo general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta realidad, por lo\n    menos dram\u00e1tica, con un rid\u00edculo gasto social dedicado a las familias, su\n    Gobierno se ha limitado a promover medidas como la medida electoral de\n    los 400 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esto le unimos la fant\u00e1stica ocurrencia del ministro\n    de Industria, eso que ha llamado tarifa social para maquillar la subida\n    de la factura el\u00e9ctrica, ya nadie podr\u00e1 poner en duda que existe esa\n    discriminaci\u00f3n hacia la familia de la que le he hablado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El dictamen del Comit\u00e9 Econ\u00f3mico y Social Europeo recomienda a los pa\u00edses\n    miembros de la Uni\u00f3n incorporar la dimensi\u00f3n de familia en sus pol\u00edticas\n    econ\u00f3micas y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, ni los mil que prometieron y no\n    dieron ni los cien que ahora proponen van a sacar a Espa\u00f1a de otro de su\n    r\u00e9cord europeo: ser el pa\u00eds que menos gasto social dedica a la familia,\n    cuatro veces menos que el conjunto de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora todo se agrava con la crisis de la econom\u00eda, esa que no existe pero\n    que ya est\u00e1 multiplicando las dificultades de las familias; y es que es\n    la familia la que soporta m\u00e1s directamente la mala situaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    es ella la que tiene que hacerse cargo de los familiares sin trabajo y\n    buscar la f\u00f3rmula de sobrevivir frente a la escalada de las hipotecas y\n    ante el bestial aumento del precio de los carburantes y de los art\u00edculos\n    de primera necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or\u00edas,\n    hay medio mill\u00f3n de familias con todos sus miembros en paro, cien mil de\n    ellas han llegado a esta situaci\u00f3n en los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [30], "seguridad social": [32, 33, 34], "familias": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "atenci\u00f3n": [38, 39, 40], "trabajadores": [31], "becas": [35], "empresas": [36, 37], "social": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Algunos\n    de los temas que hemos comentado y que seguiremos discutiendo, y sobre\n    los que espero que nos pongamos de acuerdo, tienen bastante que ver con\n    el concepto que tenemos de familia o familias usted y yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente,\n    no puedo aceptar esa afirmaci\u00f3n inicial de su intervenci\u00f3n de que la\n    familia, las familias sean la instituci\u00f3n m\u00e1s ignorada, incluso\n    vilipendiada -creo que ha dicho-, en el momento actual en nuestro pa\u00eds o\n    que sea una instituci\u00f3n amenazada y falta de apoyo en general; no puedo\n    compartir en absoluto esta afirmaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pasada legislatura\n    este Gobierno, el Gobierno socialista, gestion\u00f3 pensando en las familias\n    espa\u00f1olas, y cr\u00e9ame si le digo que me encanta debatir sobre las pol\u00edticas\n    de familia porque el nuevo ministerio que dirijo va encaminado a hacer\n    pol\u00edticas a favor de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros consideramos que la clave est\u00e1 en\n    que el compromiso en materia de apoyo a las familias encuentre acomodo en\n    todos los departamentos ministeriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer elemento que considero\n    imprescindible es la colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, porque, se\u00f1or\u00eda, las comunidades aut\u00f3nomas tambi\u00e9n son Estado\n    y tienen mucho que decir y muchas competencias que desarrollar en materia\n    de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Gobierno central vamos a liderar un compromiso de todo\n    el Estado para apoyar a las familias y trabajaremos desde el di\u00e1logo y el\n    consenso con todas las administraciones: cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que le diga\n    que los problemas de las familias en ning\u00fan caso se solucionar\u00edan creando\n    un ministerio de la familia o una pol\u00edtica familia; por el contrario, las\n    mejores pol\u00edticas a favor de las familias surgen de un compromiso social\n    del Gobierno, y si algo distingue a la acci\u00f3n del Gobierno socialista es\n    precisamente eso; las familias as\u00ed lo han entendido y quiz\u00e1 por eso nos\n    han otorgado su confianza en las \u00faltimas elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda\n    relatarle todas las medidas que se han tomado en la anterior legislatura\n    y que favorecen a las familias, pero no voy a hacer m\u00e1s que una simple\n    enumeraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos flexibilizado el procedimiento en materia de divorcio\n    -y eso es pol\u00edtica de familia- y hemos modificado el C\u00f3digo Civil para\n    permitir que las personas del mismo sexo puedan ejercitarlo con plena\n    igualdad jur\u00eddica -eso es pol\u00edtica de familias-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado una Ley\n    integral contra la violencia de g\u00e9nero; hemos creado el Consejo\n    Consultivo de Adopci\u00f3n Internacional -eso es pol\u00edtica de familias-; hemos\n    creado el Consejo estatal y el Observatorio estatal de las familias, como\n    \u00f3rganos que sirven de cauce formal de participaci\u00f3n social en estas\n    materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobamos un\n    real decreto en 2005 de protecci\u00f3n a las familias numerosas, que permite\n    dar efectividad a la acci\u00f3n protectora en el \u00e1mbito de competencias de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo,\n    se\u00f1or\u00eda, que no me negar\u00e1 que todo esto tiene que ver algo con las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subido las pensiones m\u00ednimas entre un\n    26 y un 33 por ciento a m\u00e1s de 4 millones de pensionistas y tambi\u00e9n hemos\n    incrementado el salario m\u00ednimo interprofesional -eso es pol\u00edtica de\n    familias-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos introducido un enorme abanico de mejoras y nuevas\n    prestaciones de la Seguridad Social por razones familiares, por ejemplo\n    en materia de maternidad, y hemos incrementado las cuant\u00edas y los l\u00edmites\n    de rentas para tener acceso a prestaciones por hijos, as\u00ed como nuevos\n    beneficios en las cuotas a la Seguridad Social por razones familiares,\n    como la contrataci\u00f3n o reincorporaci\u00f3n de mujeres en los 24 meses\n    siguientes al parto o la contrataci\u00f3n de cuidadores al servicio de\n    familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado una\n    prestaci\u00f3n por nacimiento o adopci\u00f3n de hijo, con un importe de 2.500\n    euros, sin l\u00edmite de rentas, y otra prestaci\u00f3n de 1.000 euros adicionales\n    en caso de familias numerosas monoparentales o madre discapacitada,\n    siempre que no supere un determinado nivel de ingreso -esas son tambi\u00e9n\n    pol\u00edticas de familia-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha nuevos servicios sociales a\n    disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, los que se derivan de la Ley para\n    la Autonom\u00eda Personal, que van a constituir un hito hist\u00f3rico en la ayuda\n    a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas han sido\n    dos de las primeras medidas de este Gobierno, que creo, se\u00f1or\u00eda, que\n    benefician a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estas son medidas para las familias\n    que m\u00e1s problemas tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esta nueva legislatura nuestro compromiso es profundizar en el\n    desarrollo de pol\u00edticas de apoyo a las familias y la infancia para\n    favorecer al m\u00e1ximo el bienestar de todos sus miembros y de todas las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a impulsar tambi\u00e9n nuevas f\u00f3rmulas de flexibilizaci\u00f3n de horarios y\n    reconoceremos beneficios especiales a las empresas que lleven a cabo\n    pol\u00edticas de apoyo a las familias y favorezcan la conciliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en tercer\n    lugar, en cuanto al apoyo a las familias con mayor vulnerabilidad social,\n    el Gobierno va a mejorar la protecci\u00f3n social de las mismas, mejorando\n    las prestaciones familiares de la Seguridad Social, especialmente para\n    familias con mayor carga, como son las familias numerosas, monoparentales\n    o con partos m\u00faltiples, as\u00ed como modificando la protecci\u00f3n a las familias\n    numerosas para incluir a los nietos cuando convivan con sus abuelos en la\n    misma unidad familiar y a las familias monoparentales con dos hijos;\n    asimismo, estableciendo programas espec\u00edficos de mejora de las\n    condiciones de vida de las familias del mundo rural y potenciando\n    servicios sociales especializados en familia, en colaboraci\u00f3n, como he\n    dicho, con las comunidades aut\u00f3nomas y entidades sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno va a adoptar tambi\u00e9n medidas de apoyo a las familias\n    y a la infancia en otros \u00e1mbitos, en materia de Seguridad Social y\n    empleo, extendiendo el permiso de paternidad hasta los treinta d\u00edas,\n    ampliando hasta los doce a\u00f1os el l\u00edmite de edad del menor para la\n    reducci\u00f3n de la jornada laboral e incentivando la incorporaci\u00f3n o\n    reincorporaci\u00f3n al mercado de trabajo de mujeres que no han podido\n    acceder a \u00e9l o han debido abandonarlo para atender necesidades\n    familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para realizar todas estas pol\u00edticas, se\u00f1or\u00edas, que creo son\n    pol\u00edticas de familia, deseamos contar con la colaboraci\u00f3n y la\n    participaci\u00f3n social del movimiento asociativo estatal a trav\u00e9s del\n    Consejo y del Observatorio estatal de familias y del Observatorio de la\n    infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de esos elementos es el compromiso social de\n    un gobierno, y el Gobierno socialista lo tuvo y lo tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que le diga\n    que los problemas de las familias en ning\u00fan caso se solucionar\u00edan creando\n    un ministerio de la familia o una pol\u00edtica familia; por el contrario, las\n    mejores pol\u00edticas a favor de las familias surgen de un compromiso social\n    del Gobierno, y si algo distingue a la acci\u00f3n del Gobierno socialista es\n    precisamente eso; las familias as\u00ed lo han entendido y quiz\u00e1 por eso nos\n    han otorgado su confianza en las \u00faltimas elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado una Ley\n    integral contra la violencia de g\u00e9nero; hemos creado el Consejo\n    Consultivo de Adopci\u00f3n Internacional -eso es pol\u00edtica de familias-; hemos\n    creado el Consejo estatal y el Observatorio estatal de las familias, como\n    \u00f3rganos que sirven de cauce formal de participaci\u00f3n social en estas\n    materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos introducido un enorme abanico de mejoras y nuevas\n    prestaciones de la Seguridad Social por razones familiares, por ejemplo\n    en materia de maternidad, y hemos incrementado las cuant\u00edas y los l\u00edmites\n    de rentas para tener acceso a prestaciones por hijos, as\u00ed como nuevos\n    beneficios en las cuotas a la Seguridad Social por razones familiares,\n    como la contrataci\u00f3n o reincorporaci\u00f3n de mujeres en los 24 meses\n    siguientes al parto o la contrataci\u00f3n de cuidadores al servicio de\n    familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en tercer\n    lugar, en cuanto al apoyo a las familias con mayor vulnerabilidad social,\n    el Gobierno va a mejorar la protecci\u00f3n social de las mismas, mejorando\n    las prestaciones familiares de la Seguridad Social, especialmente para\n    familias con mayor carga, como son las familias numerosas, monoparentales\n    o con partos m\u00faltiples, as\u00ed como modificando la protecci\u00f3n a las familias\n    numerosas para incluir a los nietos cuando convivan con sus abuelos en la\n    misma unidad familiar y a las familias monoparentales con dos hijos;\n    asimismo, estableciendo programas espec\u00edficos de mejora de las\n    condiciones de vida de las familias del mundo rural y potenciando\n    servicios sociales especializados en familia, en colaboraci\u00f3n, como he\n    dicho, con las comunidades aut\u00f3nomas y entidades sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno va a adoptar tambi\u00e9n medidas de apoyo a las familias\n    y a la infancia en otros \u00e1mbitos, en materia de Seguridad Social y\n    empleo, extendiendo el permiso de paternidad hasta los treinta d\u00edas,\n    ampliando hasta los doce a\u00f1os el l\u00edmite de edad del menor para la\n    reducci\u00f3n de la jornada laboral e incentivando la incorporaci\u00f3n o\n    reincorporaci\u00f3n al mercado de trabajo de mujeres que no han podido\n    acceder a \u00e9l o han debido abandonarlo para atender necesidades\n    familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para realizar todas estas pol\u00edticas, se\u00f1or\u00edas, que creo son\n    pol\u00edticas de familia, deseamos contar con la colaboraci\u00f3n y la\n    participaci\u00f3n social del movimiento asociativo estatal a trav\u00e9s del\n    Consejo y del Observatorio estatal de familias y del Observatorio de la\n    infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    garantizamos pol\u00edticas efectivas, y ya hemos mencionado este compromiso\n    de los mil millones de euros en la financiaci\u00f3n de 0 a 3, y ya le he\n    contestado o replicado, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno en la legislatura pasada\n    emple\u00f3 900 millones de euros en la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil de\n    3 a 6 a\u00f1os que ustedes legislaron pero no presupuestaron, y no le quepa\n    ninguna duda de que vamos a cumplir el compromiso que ha anunciado el\n    presidente del Gobierno en relaci\u00f3n con la educaci\u00f3n 0 a 3 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos adoptado -ya s\u00e9 que\n    a usted le parece una medida electoral, y as\u00ed lo ha dicho- una medida\n    como la devoluci\u00f3n de 400 euros a todos los trabajadores aut\u00f3nomos y\n    pensionistas para ayudar a hacer frente a esta etapa de dificultades\n    econ\u00f3micas o el incremento de los umbrales de renta para poder tener\n    acceso a las becas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos introducido un enorme abanico de mejoras y nuevas\n    prestaciones de la Seguridad Social por razones familiares, por ejemplo\n    en materia de maternidad, y hemos incrementado las cuant\u00edas y los l\u00edmites\n    de rentas para tener acceso a prestaciones por hijos, as\u00ed como nuevos\n    beneficios en las cuotas a la Seguridad Social por razones familiares,\n    como la contrataci\u00f3n o reincorporaci\u00f3n de mujeres en los 24 meses\n    siguientes al parto o la contrataci\u00f3n de cuidadores al servicio de\n    familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en tercer\n    lugar, en cuanto al apoyo a las familias con mayor vulnerabilidad social,\n    el Gobierno va a mejorar la protecci\u00f3n social de las mismas, mejorando\n    las prestaciones familiares de la Seguridad Social, especialmente para\n    familias con mayor carga, como son las familias numerosas, monoparentales\n    o con partos m\u00faltiples, as\u00ed como modificando la protecci\u00f3n a las familias\n    numerosas para incluir a los nietos cuando convivan con sus abuelos en la\n    misma unidad familiar y a las familias monoparentales con dos hijos;\n    asimismo, estableciendo programas espec\u00edficos de mejora de las\n    condiciones de vida de las familias del mundo rural y potenciando\n    servicios sociales especializados en familia, en colaboraci\u00f3n, como he\n    dicho, con las comunidades aut\u00f3nomas y entidades sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno va a adoptar tambi\u00e9n medidas de apoyo a las familias\n    y a la infancia en otros \u00e1mbitos, en materia de Seguridad Social y\n    empleo, extendiendo el permiso de paternidad hasta los treinta d\u00edas,\n    ampliando hasta los doce a\u00f1os el l\u00edmite de edad del menor para la\n    reducci\u00f3n de la jornada laboral e incentivando la incorporaci\u00f3n o\n    reincorporaci\u00f3n al mercado de trabajo de mujeres que no han podido\n    acceder a \u00e9l o han debido abandonarlo para atender necesidades\n    familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos adoptado -ya s\u00e9 que\n    a usted le parece una medida electoral, y as\u00ed lo ha dicho- una medida\n    como la devoluci\u00f3n de 400 euros a todos los trabajadores aut\u00f3nomos y\n    pensionistas para ayudar a hacer frente a esta etapa de dificultades\n    econ\u00f3micas o el incremento de los umbrales de renta para poder tener\n    acceso a las becas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en conciliaci\u00f3n\n    y corresponsabilidad, avanzaremos en la atenci\u00f3n de calidad a los menores\n    de tres a\u00f1os, ampliando la red de escuelas infantiles en colaboraci\u00f3n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos, incluyendo el apoyo al\n    servicio de entidades sin \u00e1nimo de lucro y de empresas o agrupaciones de\n    empresas, as\u00ed como favoreciendo la creaci\u00f3n de servicios de apoyo\n    temporales para el cuidado de ni\u00f1os y ni\u00f1as en situaciones espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a impulsar tambi\u00e9n nuevas f\u00f3rmulas de flexibilizaci\u00f3n de horarios y\n    reconoceremos beneficios especiales a las empresas que lleven a cabo\n    pol\u00edticas de apoyo a las familias y favorezcan la conciliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado la oferta de servicios de atenci\u00f3n a\n    la primera infancia, pasando de una cobertura del 20 por ciento, que\n    ustedes nos dejaron, hasta llegar a un 27 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en conciliaci\u00f3n\n    y corresponsabilidad, avanzaremos en la atenci\u00f3n de calidad a los menores\n    de tres a\u00f1os, ampliando la red de escuelas infantiles en colaboraci\u00f3n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos, incluyendo el apoyo al\n    servicio de entidades sin \u00e1nimo de lucro y de empresas o agrupaciones de\n    empresas, as\u00ed como favoreciendo la creaci\u00f3n de servicios de apoyo\n    temporales para el cuidado de ni\u00f1os y ni\u00f1as en situaciones espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, para reforzar la protecci\u00f3n jur\u00eddica de los menores, vamos\n    a impulsar la actualizaci\u00f3n y mejora del sistema de protecci\u00f3n a la\n    infancia mediante el desarrollo de nuevas medidas para la atenci\u00f3n de\n    menores que se encuentren en situaci\u00f3n de riesgo o desamparo y\n    potenciando el acogimiento familiar que permita reducir la permanencia en\n    instituciones de los menores en situaci\u00f3n de desprotecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "paro": [12], "educaci\u00f3n": [10, 11], "crisis econ\u00f3mica": [13], "social": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Caldera por lo menos en su primera\n    intervenci\u00f3n s\u00ed habl\u00f3 de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habl\u00f3 de un plan integral de\n    familias, habl\u00f3 de incrementar y aumentar todas las subvenciones y las\n    medidas para las familias, que luego no cumpli\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 sea mejor lo suyo, que usted no haya hablado nada y que\n    cumpla a lo mejor con los compromisos que vaya a tener con las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me ha dicho muchas cosas, pero solamente voy a concluir diciendo\n    que, si vemos los datos como est\u00e1n, si vemos las preocupaciones de las\n    familias, si vemos los problemas que tienen, desde luego no han servido\n    para solucionar los problemas en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros nos preocupa la familia numerosa y la familia\n    monoparental, las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reflexione usted, se\u00f1ora ministra, sobre lo que es obvio: que\n    apoyar a la familia responde a principios de justicia, de solidaridad y\n    de equidad y que las familias con m\u00e1s cargas familiares son las que m\u00e1s\n    esfuerzo hacen y m\u00e1s apoyo precisan; que apoyar a la familia es rentable;\n    que el apoyo a la familia no debe ser considerado como un gasto social\n    m\u00e1s que en \u00e9poca de vacas flacas hay que reducir, sino que precisamente\n    el apoyo a la familia -que es siempre necesario- es si cabe ahora m\u00e1s\n    urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    familia funciona como una importante red de protecci\u00f3n social que, en un\n    momento de inestabilidad econ\u00f3mica como este, es capaz de evitar\n    importantes conflictos sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de que un objetivo fundamental de su Gobierno es\n    el compromiso social del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el compromiso social del\n    Gobierno aparece en primer lugar en el programa electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reflexione usted, se\u00f1ora ministra, sobre lo que es obvio: que\n    apoyar a la familia responde a principios de justicia, de solidaridad y\n    de equidad y que las familias con m\u00e1s cargas familiares son las que m\u00e1s\n    esfuerzo hacen y m\u00e1s apoyo precisan; que apoyar a la familia es rentable;\n    que el apoyo a la familia no debe ser considerado como un gasto social\n    m\u00e1s que en \u00e9poca de vacas flacas hay que reducir, sino que precisamente\n    el apoyo a la familia -que es siempre necesario- es si cabe ahora m\u00e1s\n    urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya le he dicho en otras ocasiones -vuelvo a repetirlo-, me parece\n    que las pol\u00edticas de familia est\u00e1n escondidas en un ministerio entre los\n    grandes problemas de la educaci\u00f3n y los grandes temas del deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No habl\u00f3\n    de pol\u00edticas familiares, simplemente coment\u00f3 lo de las guarder\u00edas y los\n    temas de educaci\u00f3n y, como ya le dije, no solamente los temas de\n    educaci\u00f3n preocupan a la familia, siendo muy importante ese tema para\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros nos\n    importa y nos preocupa la familia donde el padre o la madre se han\n    quedado en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si hoy le he preguntado qu\u00e9 pol\u00edticas de familia piensa\n    poner en marcha es porque, siendo importante siempre el apoyo a la\n    familia, en la situaci\u00f3n actual de crisis econ\u00f3mica es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Un plan integral para las familias donde se escuche a sus representantes y\n    se engloben todas las medidas que urgen y que sucintamente enumeraremos\n    en la moci\u00f3n que la semana que viene presentaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo, se\u00f1ora\n    ministra, a recuperar el tiempo perdido apoyando de manera eficaz a las\n    familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "formaci\u00f3n": [13, 14, 15], "educaci\u00f3n": [9, 10, 11, 12], "atenci\u00f3n": [16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no voy a entrar en la definici\u00f3n de lo que entendemos por familia\n    o familias, pero s\u00ed le puedo asegurar que no tengo ninguna obsesi\u00f3n por\n    ning\u00fan modelo de familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego lo que s\u00ed me cuesta trabajo\n    entender, y ya se lo he dicho en un par de ocasiones por lo menos, es que\n    no entienda usted la estructura de este ministerio ni entienda la\n    importancia que las pol\u00edticas que este ministerio va a desplegar de\n    manera conjunta tienen en relaci\u00f3n con las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si para las familias\n    no es importante la educaci\u00f3n o si para las familias no es importante la\n    puesta en marcha de la Ley de la dependencia y de la autonom\u00eda personal,\n    no entiendo bien, como le dije al principio, de qu\u00e9 familias me est\u00e1\n    hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aconsejar\u00eda que no insistiera en esta afirmaci\u00f3n de que\n    las pol\u00edticas sociales han quedado sepultadas en un ministerio que no\n    tiene una concepci\u00f3n de lo que son las necesidades de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con usted en que las familias\n    son important\u00edsimas, sobre todo en situaciones de crisis, y le puedo\n    asegurar que este Gobierno va a cumplir el compromiso del presidente de\n    que precisamente en situaciones de coyuntura econ\u00f3mica dif\u00edcil las\n    pol\u00edticas sociales son especialmente relevantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, hay algo\n    que no\n    podemos olvidar: en situaciones de crisis las familias son importantes,\n    pero no son solamente el colch\u00f3n de seguridad para los miembros de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tenemos que hacer es permitir que los miembros de las\n    familias puedan ejercer su autonom\u00eda, tomar sus decisiones y decidir sus\n    opciones, y para eso hace falta mucho m\u00e1s que una pol\u00edtica integral de\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace falta una pol\u00edtica de familias que conecte con problemas\n    como la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n, la autonom\u00eda personal y la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida de que su inter\u00e9s por\n    las familias es un inter\u00e9s genuino y desde luego va a encontrar en este\n    ministerio -voy a hacer todo lo posible por convencerla- el \u00e1mbito\n    especialmente apropiado para hacer frente a las pol\u00edticas de familia que\n    usted apunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si para las familias\n    no es importante la educaci\u00f3n o si para las familias no es importante la\n    puesta en marcha de la Ley de la dependencia y de la autonom\u00eda personal,\n    no entiendo bien, como le dije al principio, de qu\u00e9 familias me est\u00e1\n    hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que hay una prioridad en cualquier familia por la\n    formaci\u00f3n y la educaci\u00f3n de los ni\u00f1os y de los m\u00e1s j\u00f3venes, por la\n    formaci\u00f3n permanente, por el cuidado y la atenci\u00f3n a los mayores, y esas\n    son pol\u00edticas que se pusieron en marcha por el Gobierno socialista en la\n    legislatura pasada y que desde luego se van a seguir poniendo en marcha\n    con mayor intenci\u00f3n todav\u00eda durante esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    ministerio se ha creado porque precisamente nosotros entendemos que las\n    pol\u00edticas de familia, como le he explicado al principio de la\n    intervenci\u00f3n, son pol\u00edticas transversales que tienen que ver con asuntos\n    tan importantes como la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n o como la autonom\u00eda\n    personal y la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace falta una pol\u00edtica de familias que conecte con problemas\n    como la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n, la autonom\u00eda personal y la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que hay una prioridad en cualquier familia por la\n    formaci\u00f3n y la educaci\u00f3n de los ni\u00f1os y de los m\u00e1s j\u00f3venes, por la\n    formaci\u00f3n permanente, por el cuidado y la atenci\u00f3n a los mayores, y esas\n    son pol\u00edticas que se pusieron en marcha por el Gobierno socialista en la\n    legislatura pasada y que desde luego se van a seguir poniendo en marcha\n    con mayor intenci\u00f3n todav\u00eda durante esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    ministerio se ha creado porque precisamente nosotros entendemos que las\n    pol\u00edticas de familia, como le he explicado al principio de la\n    intervenci\u00f3n, son pol\u00edticas transversales que tienen que ver con asuntos\n    tan importantes como la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n o como la autonom\u00eda\n    personal y la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace falta una pol\u00edtica de familias que conecte con problemas\n    como la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n, la autonom\u00eda personal y la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que hay una prioridad en cualquier familia por la\n    formaci\u00f3n y la educaci\u00f3n de los ni\u00f1os y de los m\u00e1s j\u00f3venes, por la\n    formaci\u00f3n permanente, por el cuidado y la atenci\u00f3n a los mayores, y esas\n    son pol\u00edticas que se pusieron en marcha por el Gobierno socialista en la\n    legislatura pasada y que desde luego se van a seguir poniendo en marcha\n    con mayor intenci\u00f3n todav\u00eda durante esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080611_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Una de las conclusiones m\u00e1s claras de dicho\n    informe, que se reiteraba respecto a ejercicios anteriores, es que las\n    cuentas generales de cr\u00e9dito de 2005 no proporcionan informaci\u00f3n alguna\n    en materia de planificaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica o financiera del\n    sector empresarial estatal y de la ejecuci\u00f3n y liquidaci\u00f3n de los\n    presupuestos de las entidades que lo integran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, quiero reiterarle que vamos a cumplir el requerimiento del\n    Tribunal de Cuentas y que por supuesto mejoraremos la transparencia en lo\n    que afecta a las inversiones de las empresas p\u00fablicas y su gesti\u00f3n\n    econ\u00f3mica, desde la tranquilidad que tengo de haber cumplido fielmente\n    los compromisos de inversi\u00f3n en Catalu\u00f1a, tanto los compromisos pol\u00edticos\n    como los compromisos estatutarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... AMPARA\n    USTED EL REQUERIMIENTO CURSADO AL GOBIERNO VASCO PARA LA SUPRESI\u00d3N DE LA\n    VOZ \"EUSKAL HERR\u00cdA\" DEL CURRICULUM EDUCATIVO VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [5, 6], "educaci\u00f3n": [4], "pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En efecto, se\u00f1or Erkoreka, el 11 de enero, el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    dirigi\u00f3 un requerimiento e inici\u00f3 las discusiones que han culminado en la\n    \u00faltima respuesta de la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, recibida el d\u00eda 13 de\n    junio, sobre la voz Euskal Herr\u00eda en determinados \u00e1mbitos del curr\u00edculum\n    educativo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos plenamente conscientes de su incorporaci\u00f3n y, por tanto,\n    del respeto al Estatuto del Pa\u00eds Vasco y de su significado social y\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos plenamente conscientes de su incorporaci\u00f3n y, por tanto,\n    del respeto al Estatuto del Pa\u00eds Vasco y de su significado social y\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos plenamente conscientes de su incorporaci\u00f3n y, por tanto,\n    del respeto al Estatuto del Pa\u00eds Vasco y de su significado social y\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, se\u00f1or Erkoreka, el 11 de enero, el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    dirigi\u00f3 un requerimiento e inici\u00f3 las discusiones que han culminado en la\n    \u00faltima respuesta de la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, recibida el d\u00eda 13 de\n    junio, sobre la voz Euskal Herr\u00eda en determinados \u00e1mbitos del curr\u00edculum\n    educativo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es necesario evitar que la inclusi\u00f3n de ese concepto entre\n    los contenidos de las diversas materias del curr\u00edculum signifique la\n    exclusi\u00f3n de otros \u00e1mbitos que est\u00e1n garantizados por la normativa b\u00e1sica\n    del Estado o introduzca una posible confusi\u00f3n en ese mismo curr\u00edculum en\n    cuanto a cu\u00e1l es el marco institucional y pol\u00edtico vigente de los\n    ciudadanos vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    finalidad que va en el esp\u00edritu de respetar el marco jur\u00eddico-pol\u00edtico\n    vigente y estoy convencido de que podemos llegar a un acuerdo en el\n    proceso de di\u00e1logo que se est\u00e1 produciendo entre ambos gobiernos para que\n    no haya ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "educaci\u00f3n": [2], "vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Estatuto vasco de modo leg\u00edtimo se refiere a Euskal Herr\u00eda como un\n    sustrato sociol\u00f3gico y cultural del que nace la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Euskadi, no como una noci\u00f3n de car\u00e1cter territorial-administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que insista en ello y que insista tambi\u00e9n en que el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n est\u00e1 analizando la respuesta, desde el punto de visto\n    jur\u00eddico, que el Gobierno vasco ha dado y espero que podamos llegar a un\n    entendimiento, que ser\u00eda la mejor manera de solucionar esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que insista en ello y que insista tambi\u00e9n en que el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n est\u00e1 analizando la respuesta, desde el punto de visto\n    jur\u00eddico, que el Gobierno vasco ha dado y espero que podamos llegar a un\n    entendimiento, que ser\u00eda la mejor manera de solucionar esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo respeto enormemente los textos que acaba de invocar, e incluso exhibir,\n    pero, se\u00f1or Erkoreka, a usted y a m\u00ed nos ata\u00f1e, nos compete y nos obliga\n    el ordenamiento constitucional, el Estatuto y el marco jur\u00eddico-pol\u00edtico\n    vigente, m\u00e1s all\u00e1 de interpretaciones de otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, los espa\u00f1oles no hemos recibido buenas noticias a lo\n    largo de este per\u00edodo de sesiones: baja el crecimiento econ\u00f3mico, baja el\n    super\u00e1vit de las cuentas del Estado en un 80 por ciento, sube el paro,\n    suben los precios, sube el d\u00e9ficit exterior y las dificultades por las\n    que pasan las familias espa\u00f1olas son cada vez mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, para\n    atenerme a la formulaci\u00f3n de su pregunta, le dir\u00e9 que el Gobierno ha\n    tomado medidas para atender los problemas econ\u00f3micos que m\u00e1s afectan a\n    determinados ciudadanos de nuestro pa\u00eds de determinada renta antes de las\n    elecciones, en la etapa anterior, en los cuatro a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto es as\u00ed que la primera decisi\u00f3n\n    del Gobierno constituido tras las elecciones fue hacer una rebaja fiscal,\n    que supone devolver a los ciudadanos 6.000 millones de euros, a los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 que lo hemos hecho desde el primer d\u00eda, devolviendo a\n    trabajadores, pensionistas y aut\u00f3nomos 6.000 millones de euros a trav\u00e9s\n    de una reducci\u00f3n en el IRPF, haciendo tambi\u00e9n un volumen importante de\n    apoyo a las empresas, tomando medidas para aliviar el efecto de la subida\n    de los hidrocarburos en los transportistas con el acuerdo que hemos\n    logrado, aprobando medidas de reformas que van a ser debatidas aqu\u00ed la\n    semana que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que lo hemos hecho desde el primer d\u00eda, devolviendo a\n    trabajadores, pensionistas y aut\u00f3nomos 6.000 millones de euros a trav\u00e9s\n    de una reducci\u00f3n en el IRPF, haciendo tambi\u00e9n un volumen importante de\n    apoyo a las empresas, tomando medidas para aliviar el efecto de la subida\n    de los hidrocarburos en los transportistas con el acuerdo que hemos\n    logrado, aprobando medidas de reformas que van a ser debatidas aqu\u00ed la\n    semana que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo eso a\n    pesar de las dificultades econ\u00f3micas, porque este Gobierno tiene como\n    gran prioridad apoyar a los trabajadores, a los aut\u00f3nomos y a las\n    familias que tienen menos renta, y hacer de la pol\u00edtica social el\n    objetivo prioritario del crecimiento en una situaci\u00f3n de mejor o de peor\n    crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    presidente, tiene que reducir el gasto p\u00fablico, tiene que reducir los\n    impuestos a las empresas, tiene que aumentar la deducci\u00f3n a quienes pagan\n    intereses por cr\u00e9ditos hipotecarios y tiene que hacer reformas\n    estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Vivimos dificultades serias, sabemos las dificultades que tienen los\n    ciudadanos y las familias, sabemos las dificultades que tienen las\n    empresas, las pymes y los aut\u00f3nomos, sabemos que tenemos dificultades y\n    sabemos que estamos combati\u00e9ndolas y vamos a superarlas con \u00e9xito, porque\n    estamos haciendo frente a las dificultades sin temor, con fortaleza, con\n    esfuerzo, con medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... (Rumores.-El se\u00f1or vicepresidente\n    segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda (Solbes Mira) hace\n    signos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo estoy con\n    el vicepresidente Solbes, que ha sacado a este pa\u00eds en muchas ocasiones\n    adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ayuden a generar\n    confianza en el pa\u00eds; ser\u00e1 la mejor manera de demostrar que ese viaje al\n    centro que han dicho que hacen lo van a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, confiamos y\n    generamos confianza ayudando a la gente y buscando acuerdos con los\n    trabajadores y con los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL VICEPRESIDENTE\n    ECON\u00d3MICO LAS DECLARACIONES DEL MINISTRO DE INDUSTRIA DE QUE \"CUANTO M\u00c1S\n    SE CAIGA, M\u00c1S R\u00c1PIDA SER\u00c1 LA RECUPERACI\u00d3N\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En campa\u00f1a hablaron ustedes de suave\n    desaceleraci\u00f3n, cuando han ganado ya las elecciones hablaban de\n    dificultades serias y recientemente el propio Zapatero habla de deterioro\n    significativo de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto si\n    usted comparte esa curiosa tesis del ministro de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque si usted se refiere a lo que el\n    se\u00f1or Sebasti\u00e1n dijo, a lo que el se\u00f1or Sebasti\u00e1n se refiri\u00f3 no era a la\n    econom\u00eda, sino a la evoluci\u00f3n de la industria de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si usted se refiere a lo que el\n    se\u00f1or Sebasti\u00e1n dijo, a lo que el se\u00f1or Sebasti\u00e1n se refiri\u00f3 no era a la\n    econom\u00eda, sino a la evoluci\u00f3n de la industria de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL\n    GOBIERNO FRENTE A LAS DIFICULTADES DE FINANCIACI\u00d3N DE LAS FAMILIAS Y DE\n    LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los \u00faltimos est\u00e1n poniendo de manifiesto la situaci\u00f3n real de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola -que, por otra parte, algunos hab\u00edamos anunciado ya-, y algunos\n    de estos indicadores nos demuestran la existencia en nuestro pa\u00eds de\n    falta de liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos est\u00e1n poniendo de manifiesto la situaci\u00f3n real de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola -que, por otra parte, algunos hab\u00edamos anunciado ya-, y algunos\n    de estos indicadores nos demuestran la existencia en nuestro pa\u00eds de\n    falta de liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, usted hace una\n    referencia sobre la liquidez para despu\u00e9s preguntarme c\u00f3mo se va a hacer\n    frente a la dificultad de financiaci\u00f3n de las familias y de las empresas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas las medidas que hemos podido tomar y que est\u00e1n en\n    nuestro margen de maniobra, es decir, con las reducciones fiscales a las\n    que he hecho referencia anteriormente, tambi\u00e9n en el caso de las\n    sociedades, y hemos tomado decisiones, que se van a aplicar en el a\u00f1o\n    2009, para dar mayor liquidez a las empresas adelantando las devoluciones\n    del IVA por otros 6.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [4], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, el problema, y usted lo sabe muy bien, es que el\n    d\u00e9ficit por cuenta corriente, el d\u00e9ficit exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    nos est\u00e1 lastrando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00e9ficit exterior est\u00e1 aproximadamente en un 12 por\n    ciento y la necesidad de refinanciaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola para este\n    a\u00f1o est\u00e1 en aproximadamente 200.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, el problema, y usted lo sabe muy bien, es que el\n    d\u00e9ficit por cuenta corriente, el d\u00e9ficit exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    nos est\u00e1 lastrando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00e9ficit exterior est\u00e1 aproximadamente en un 12 por\n    ciento y la necesidad de refinanciaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola para este\n    a\u00f1o est\u00e1 en aproximadamente 200.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias y las empresas espa\u00f1olas no pueden generar\n    ahorro, habr\u00e1 que generar ahorro p\u00fablico y, se\u00f1or presidente, ese ahorro\n    p\u00fablico va a ser dif\u00edcil de generar porque ustedes hicieron unos\n    presupuestos irreales e irresponsables, porque antepusieron sus intereses\n    electorales como partido a su responsabilidad de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias y las empresas espa\u00f1olas no pueden generar\n    ahorro, habr\u00e1 que generar ahorro p\u00fablico y, se\u00f1or presidente, ese ahorro\n    p\u00fablico va a ser dif\u00edcil de generar porque ustedes hicieron unos\n    presupuestos irreales e irresponsables, porque antepusieron sus intereses\n    electorales como partido a su responsabilidad de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... que nuestro d\u00e9ficit exterior\n    refleja la necesidad de financiaci\u00f3n que este pa\u00eds tiene en nuestra\n    diferencia entre inversi\u00f3n y ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos un pa\u00eds con alta dependencia\n    del crudo y su encarecimiento nos afecta a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos en nuestro pa\u00eds\n    experiencias de reducciones fiscales al respecto no muy lejanas y\n    desalentadoras, ya que lejos de suponer recetas paliativas y disuasorias\n    en el consumo, acabaron obstaculizando la necesaria adaptaci\u00f3n del\n    mercado y produciendo aquello que precisamente, de entrada, se pretende\n    evitar, una mayor vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Una rebaja de\n    la carga fiscal significar\u00eda un incremento de demanda y, por lo tanto, ir\n    en contra de lo que parece razonable en estas circunstancias, que es\n    reducir el consumo energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en esta mi primera pregunta oral, me gustar\u00eda en primer lugar\n    felicitar al se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de\n    Econom\u00eda y Hacienda por la gesti\u00f3n econ\u00f3mica efectuada durante la pasada\n    legislatura y la situaci\u00f3n en la que el Gobierno ha dejado las cuentas\n    p\u00fablicas del pa\u00eds para afrontar el momento actual; una legislatura que ha\n    estado marcada por la obtenci\u00f3n de super\u00e1vit en las cuentas p\u00fablicas,\n    frente a los a\u00f1os en los que gobernaba el Partido Popular, en los que se\n    cerraban con d\u00e9ficit; pasamos del 0,34 negativo del PIB en el a\u00f1o 2004,\n    al 2,23 del PIB en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente tambi\u00e9n tenemos super\u00e1vit en\n    las cuentas p\u00fablicas, si bien es cierto que ha disminuido con respecto a\n    2007, como consecuencia del impacto en la econom\u00eda, principalmente en el\n    IVA, de la ralentizaci\u00f3n del sector inmobiliario y del precio del crudo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en esta mi primera pregunta oral, me gustar\u00eda en primer lugar\n    felicitar al se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de\n    Econom\u00eda y Hacienda por la gesti\u00f3n econ\u00f3mica efectuada durante la pasada\n    legislatura y la situaci\u00f3n en la que el Gobierno ha dejado las cuentas\n    p\u00fablicas del pa\u00eds para afrontar el momento actual; una legislatura que ha\n    estado marcada por la obtenci\u00f3n de super\u00e1vit en las cuentas p\u00fablicas,\n    frente a los a\u00f1os en los que gobernaba el Partido Popular, en los que se\n    cerraban con d\u00e9ficit; pasamos del 0,34 negativo del PIB en el a\u00f1o 2004,\n    al 2,23 del PIB en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para hacer una valoraci\u00f3n de las cuentas p\u00fablicas hay que partir de la Ley\n    de Estabilidad Presupuestaria que en su d\u00eda aprobamos y que toma como\n    referencia para el respeto del super\u00e1vit o del d\u00e9ficit presupuestario la\n    evoluci\u00f3n c\u00edclica de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer una valoraci\u00f3n de las cuentas p\u00fablicas hay que partir de la Ley\n    de Estabilidad Presupuestaria que en su d\u00eda aprobamos y que toma como\n    referencia para el respeto del super\u00e1vit o del d\u00e9ficit presupuestario la\n    evoluci\u00f3n c\u00edclica de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, como no pod\u00eda ser de otra forma,\n    dada la menor actividad econ\u00f3mica, esa situaci\u00f3n se ha deteriorado\n    respecto al a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conferencia sectorial": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE LA\n    \u00daLTIMA CONFERENCIA SECTORIAL DE EDUCACI\u00d3N, CELEBRADA EL PASADO 11 DE\n    JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [0], "conferencia sectorial": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por primera vez en la historia de este pa\u00eds los\n    ni\u00f1os de tres a seis a\u00f1os tendr\u00e1n ense\u00f1anza gratuita por ley, pues\n    conviene recordar que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, aprobada por esta\n    C\u00e1mara el pasado 6 de abril de 2006 con el \u00fanico voto en contra del Grupo\n    Popular, adjuntaba una memoria econ\u00f3mica de m\u00e1s de 7.000 millones de\n    euros, parte de los cuales se est\u00e1n destinando a garantizar la gratuidad\n    de esta etapa educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, como usted bien sabe, para los socialistas la educaci\u00f3n\n    es el primer factor de progreso individual y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en la pasada legislatura el Gobierno\n    socialista estableci\u00f3 la educaci\u00f3n infantil como una etapa educativa de\n    cero a seis a\u00f1os, porque entendemos que la escolarizaci\u00f3n temprana\n    predispone favorablemente a los ni\u00f1os y ni\u00f1as hacia el ambiente escolar,\n    favorece su socializaci\u00f3n y es un elemento importante para compensar las\n    desigualdades de origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en la historia de este pa\u00eds los\n    ni\u00f1os de tres a seis a\u00f1os tendr\u00e1n ense\u00f1anza gratuita por ley, pues\n    conviene recordar que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, aprobada por esta\n    C\u00e1mara el pasado 6 de abril de 2006 con el \u00fanico voto en contra del Grupo\n    Popular, adjuntaba una memoria econ\u00f3mica de m\u00e1s de 7.000 millones de\n    euros, parte de los cuales se est\u00e1n destinando a garantizar la gratuidad\n    de esta etapa educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, \u00bfqu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno sobre la \u00faltima Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n celebrada el pasado 11 de junio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, \u00bfqu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno sobre la \u00faltima Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n celebrada el pasado 11 de junio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "conferencia sectorial": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Efectivamente en esa\n    conferencia sectorial uno de los acuerdos que se aprob\u00f3 tiene mucho que\n    ver con la definitiva generalizaci\u00f3n de la gratuidad para el segundo\n    ciclo de educaci\u00f3n infantil de tres a cinco a\u00f1os, una gratuidad que va a\n    beneficiar alrededor de 1.340.000 ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa conferencia sectorial se\n    aprob\u00f3 el reparto de fondos que el Gobierno central destina en este\n    ejercicio a ese fin y que alcanza los 428 millones de euros, una\n    gratuidad que, como muy bien ha dicho usted, se estableci\u00f3 con la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y que se ha podido llevar a cabo gracias a esa\n    memoria econ\u00f3mica, de la cual 890 millones se han dedicado efectivamente\n    a la gratuidad de tres a seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso, y dado que tenemos un\n    marco normativo estable con la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, el Gobierno\n    central y las comunidades aut\u00f3nomas compartimos toda una serie de\n    finalidades que fueron planteadas en esa conferencia sectorial y que\n    tienen que ver con la lucha contra el fracaso escolar y con el consenso\n    necesario en la lucha contra el abandono escolar prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las grandes\n    l\u00edneas de actuaci\u00f3n que formaban parte del informe sobre objetivos\n    educativos 2010 son las siguientes: elevar el nivel de \u00e9xitos escolar en\n    la ense\u00f1anza obligatoria y ampliar la permanencia en el sistema educativo\n    m\u00e1s all\u00e1 de dicha ense\u00f1anza; reforzar la atenci\u00f3n educativa en el primer\n    ciclo de educaci\u00f3n infantil; introducir medidas de mejora e impulso de la\n    formaci\u00f3n profesional, y promover la cultura de la evaluaci\u00f3n en nuestro\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente en esa\n    conferencia sectorial uno de los acuerdos que se aprob\u00f3 tiene mucho que\n    ver con la definitiva generalizaci\u00f3n de la gratuidad para el segundo\n    ciclo de educaci\u00f3n infantil de tres a cinco a\u00f1os, una gratuidad que va a\n    beneficiar alrededor de 1.340.000 ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa conferencia sectorial se\n    aprob\u00f3 el reparto de fondos que el Gobierno central destina en este\n    ejercicio a ese fin y que alcanza los 428 millones de euros, una\n    gratuidad que, como muy bien ha dicho usted, se estableci\u00f3 con la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y que se ha podido llevar a cabo gracias a esa\n    memoria econ\u00f3mica, de la cual 890 millones se han dedicado efectivamente\n    a la gratuidad de tres a seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso, y dado que tenemos un\n    marco normativo estable con la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, el Gobierno\n    central y las comunidades aut\u00f3nomas compartimos toda una serie de\n    finalidades que fueron planteadas en esa conferencia sectorial y que\n    tienen que ver con la lucha contra el fracaso escolar y con el consenso\n    necesario en la lucha contra el abandono escolar prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado, con vistas a la celebraci\u00f3n de una\n    conferencia de presidentes anunciada por el presidente del Gobierno, la\n    celebraci\u00f3n de una conferencia sectorial que aborde todas estas\n    cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, un balance muy satisfactorio de una\n    conferencia sectorial que ha estado presidida por el esp\u00edritu de di\u00e1logo,\n    de consenso y del acuerdo sobre los grandes objetivos que todos tenemos\n    para nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... SUSCRIBE LA AFIRMACI\u00d3N DEL MINISTRO DE INDUSTRIA DE QUE\n    TENEMOS UNA SITUACI\u00d3N DE EMPLEO COMO NO HAB\u00cdAMOS TENIDO NUNCA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "industria": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y son muchas, en concreto 2.353.575 las personas que est\u00e1n\n    en paro, seg\u00fan datos de su ministerio, el Ministerio de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en\n    Espa\u00f1a hay casi 400.000 personas paradas -m\u00e1s que hace un a\u00f1o- y 15.058\n    m\u00e1s que hace escasamente un mes, es decir, se\u00f1or\u00eda, el paro sube de forma\n    acelerada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, \u00bfsuscribe la afirmaci\u00f3n del ministro de\n    Industria de que tenemos una situaci\u00f3n de empleo como no hab\u00edamos tenido\n    nunca en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Popular le hace esta pregunta porque pensamos\n    que estas declaraciones de su compa\u00f1ero, el ministro de Industria, son\n    fr\u00edvolas, desacertadas y tremendamente desafortunadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, claro que me le\u00ed la entrevista, toda la entrevista del\n    peri\u00f3dico El Mundo y la tasa del paro, desde luego, no es la mejor de la\n    democracia y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la tasa de paro ha aumentado del 8,03\n    por ciento al 9,6 por ciento, fundamentalmente por la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueles, se\u00f1or\n    ministro, que no estamos en crisis a las 2.740 personas que cada d\u00eda\n    pierden su empleo y se van al paro, y expl\u00edqueselo tambi\u00e9n a todos los\n    espa\u00f1oles, porque el paro ya es la mayor preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles\n    seg\u00fan el CIS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, yo quiero mirar para adelante, no quiero mirar con el\n    retrovisor, pero imag\u00ednese usted, con el discurso tan catastr\u00f3fico que ha\n    hecho, si esta misma pregunta y este mismo discurso lo hubiese tenido que\n    hacer hace cinco a\u00f1os, cuando su partido gobernaba y la tasa de paro\n    superaba el 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue el paro le preocupa al Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hace unos d\u00edas, en este Pleno le\n    planteamos nuestra disposici\u00f3n a la renovaci\u00f3n del Pacto de Toledo y le\n    advertimos de los retos que tiene nuestro sistema de pensiones: una\n    demograf\u00eda que juega en nuestra contra, una inmigraci\u00f3n que no soluciona\n    sino que va a agudizar en el futuro nuestros problemas y una econom\u00eda\n    que, gracias a ustedes, inaugura el tiempo de vacas flacas inherente a\n    toda gesti\u00f3n socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES VAN A\n    SER LOS COMPROMISOS DE FUTURO DEL MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y\n    COMERCIO PARA GARANTIZAR LA CONTINUIDAD DE LA FACTOR\u00cdA DE PIRELLI EN\n    MANRESA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "actividad": [6], "empresa": [5], "pa\u00eds": [0], "industria": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo siempre he tenido respeto por todo\n    el mundo y sobre todo por los parados pero, reitero, la calidad de las\n    medidas de empleo de un pa\u00eds se mide por la tasa de empleo, la tasa de\n    actividad, el nivel de empleo y la tasa de paro, y en tasa de actividad y\n    tasa de empleo tenemos m\u00e1ximo hist\u00f3rico, en nivel de empleo tenemos\n    m\u00e1ximo hist\u00f3rico y en tasa de paro tenemos m\u00ednimo hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo siempre he tenido respeto por todo\n    el mundo y sobre todo por los parados pero, reitero, la calidad de las\n    medidas de empleo de un pa\u00eds se mide por la tasa de empleo, la tasa de\n    actividad, el nivel de empleo y la tasa de paro, y en tasa de actividad y\n    tasa de empleo tenemos m\u00e1ximo hist\u00f3rico, en nivel de empleo tenemos\n    m\u00e1ximo hist\u00f3rico y en tasa de paro tenemos m\u00ednimo hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la tasa de\n    paro recoge la probabilidad de estar parado y hoy esa probabilidad es del\n    9,6 por ciento y cuando gobernaba el PP nunca baj\u00f3 del 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que en diciembre de 2006 Pirelli Neum\u00e1ticos anunci\u00f3 su intenci\u00f3n de\n    construir una nueva planta de producci\u00f3n en sustituci\u00f3n de las actuales\n    instalaciones de Manresa con la intenci\u00f3n de incrementar su nivel\n    tecnol\u00f3gico y producir neum\u00e1ticos de m\u00e1s valor a\u00f1adido, el Ministerio de\n    Industria, Turismo y Comercio se ha implicado en facilitar al m\u00e1ximo\n    cualquier operaci\u00f3n que garantice la continuidad de esta factor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    recientemente desde el ministerio hemos mantenido bastantes reuniones, la\n    Secretar\u00eda General de Industria con el alcalde de Manresa, encuentros con\n    los sindicatos, encuentros del director general de Industria con la\n    direcci\u00f3n de la empresa y ayer mismo yo me reun\u00ed con el embajador de\n    Italia y le transmit\u00ed la preocupaci\u00f3n y el inter\u00e9s del Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    recientemente desde el ministerio hemos mantenido bastantes reuniones, la\n    Secretar\u00eda General de Industria con el alcalde de Manresa, encuentros con\n    los sindicatos, encuentros del director general de Industria con la\n    direcci\u00f3n de la empresa y ayer mismo yo me reun\u00ed con el embajador de\n    Italia y le transmit\u00ed la preocupaci\u00f3n y el inter\u00e9s del Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo siempre he tenido respeto por todo\n    el mundo y sobre todo por los parados pero, reitero, la calidad de las\n    medidas de empleo de un pa\u00eds se mide por la tasa de empleo, la tasa de\n    actividad, el nivel de empleo y la tasa de paro, y en tasa de actividad y\n    tasa de empleo tenemos m\u00e1ximo hist\u00f3rico, en nivel de empleo tenemos\n    m\u00e1ximo hist\u00f3rico y en tasa de paro tenemos m\u00ednimo hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... PUEDE EL MINISTRO DE INDUSTRIA CONCRETAR CU\u00c1NTO SE\n    VA A INCREMENTAR LA TARIFA EL\u00c9CTRICA A UNA FAMILIA ESPA\u00d1OLA MEDIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Ministro, puede usted hacer un ejercicio muy\n    sencillo que consiste en acudir a las p\u00e1ginas web de las empresas\n    el\u00e9ctricas, que tienen calculadoras de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, partimos de la base que creo que compartimos de que en una\n    econom\u00eda de mercado los precios tienen que reflejar los costes; es lo que\n    pretendemos con la propuesta de tarifa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otra manera no estar\u00edamos en\n    una econom\u00eda de mercado sino en una econom\u00eda de planificaci\u00f3n sovi\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que en su largo viaje al centro no se despisten y acaben en la\n    Plaza Roja de Mosc\u00fa de hace veinte a\u00f1os, y que estemos todav\u00eda\n    compartiendo la defensa de una econom\u00eda de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3, 4], "industria": [5, 6], "empresas espa\u00f1olas": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una marca pa\u00eds atractiva, fuerte\n    y coherente a\u00f1ade valor a los productos y a los servicios, y en\n    consecuencia constituye un elemento clave para las empresas en sus\n    procesos de expansi\u00f3n y de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, fortalecer y potenciar la marca Espa\u00f1a contribuir\u00e1\n    a impulsar las marcas espa\u00f1olas que compiten con \u00e9xito en los mercados\n    internacionales y contribuir\u00e1 tambi\u00e9n de forma decisiva a facilitar el\n    acceso, a abrir puertas a nuevos productos y empresas espa\u00f1olas en el\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una marca pa\u00eds atractiva, fuerte\n    y coherente a\u00f1ade valor a los productos y a los servicios, y en\n    consecuencia constituye un elemento clave para las empresas en sus\n    procesos de expansi\u00f3n y de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otro modo, el\n    pa\u00eds de origen influye de forma notoria, junto con otros factores, en la\n    decisi\u00f3n de compra de un bien o servicio; el origen, se\u00f1or\u00edas, ayuda a\n    vender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora, se\u00f1or ministro, se ha destinado un considerable esfuerzo a\n    mejorar nuestra imagen externa, pero, a juicio de este grupo, Espa\u00f1a\n    necesita una estrategia de marca sostenida en el tiempo y, sobre todo,\n    necesita que esta sea producto de la colaboraci\u00f3n, de la coordinaci\u00f3n de\n    todos los actores implicados en la formaci\u00f3n de la imagen de nuestro\n    pa\u00eds; una estrategia, en definitiva, que suponga la suma de esfuerzos y\n    que signifique tambi\u00e9n el aprovechamiento de las sinergias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, un importante objetivo del\n    Gobierno en la presente legislatura, un reto para el Ministerio de\n    Industria ha de ser impulsar, fortalecer la marca Espa\u00f1a en el mundo, el\n    made in Spain. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ojos de\n    este grupo, ese impulso, esa coordinaci\u00f3n necesaria entre lo p\u00fablico y lo\n    privado requiere, se\u00f1or Sebasti\u00e1n, del liderazgo del Ministerio de\n    Industria, Comercio y Turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, fortalecer y potenciar la marca Espa\u00f1a contribuir\u00e1\n    a impulsar las marcas espa\u00f1olas que compiten con \u00e9xito en los mercados\n    internacionales y contribuir\u00e1 tambi\u00e9n de forma decisiva a facilitar el\n    acceso, a abrir puertas a nuevos productos y empresas espa\u00f1olas en el\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas espa\u00f1olas": [6], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "industria": [5], "pa\u00eds": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el caso de Espa\u00f1a es indudable, a nadie se le escapa, que, aunque\n    nuestra imagen en el exterior ha mejorado en los \u00faltimos treinta a\u00f1os, no\n    se nos percibe como lo que realmente somos, la octava econom\u00eda del mundo,\n    el quinto emisor de inversi\u00f3n directa y l\u00edderes en muchos sectores de\n    alta tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hoy Espa\u00f1a es,\n    junto con Estados Unidos, el segundo productor mundial de energ\u00eda e\u00f3lica\n    -tras Alemania-; tres de cada cinco vuelos en el mundo llegan a su\n    destino gracias a programas de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo desarrollados por\n    empresas espa\u00f1olas; cuatro de las cinco concesionarias m\u00e1s importantes\n    del mundo son espa\u00f1olas y Espa\u00f1a es el cuarto mayor productor mundial de\n    agua desalada y el primero entre los pa\u00edses de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, compartimos que uno de los fen\u00f3menos econ\u00f3micos m\u00e1s relevantes de\n    nuestro tiempo es la acelerada integraci\u00f3n mundial de las econom\u00edas y que\n    en este nuevo marco una imagen pa\u00eds positiva es una fuente de riqueza, ya\n    que ayuda a competir de manera estrat\u00e9gica en el escenario\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta realidad, el ministerio que dirijo ha decidido\n    intensificar y renovar la estrategia de promoci\u00f3n de la marca Espa\u00f1a con\n    el objetivo de acercar nuestra imagen a la realidad econ\u00f3mica, social y\n    cultural de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n es un proyecto integrador en la\n    medida en que bajo su paraguas se van a englobar todas las iniciativas\n    que vamos a poner en marcha desde el Gobierno para mejorar nuestra imagen\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos involucrar al sector privado y a los distintos\n    departamentos del Ministerio de Industria, Turismo y Comercio como el\n    ICEX, Interes, las marcas embajadoras y, por supuesto, al foro de marcas\n    renombradas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hoy Espa\u00f1a es,\n    junto con Estados Unidos, el segundo productor mundial de energ\u00eda e\u00f3lica\n    -tras Alemania-; tres de cada cinco vuelos en el mundo llegan a su\n    destino gracias a programas de control de tr\u00e1fico a\u00e9reo desarrollados por\n    empresas espa\u00f1olas; cuatro de las cinco concesionarias m\u00e1s importantes\n    del mundo son espa\u00f1olas y Espa\u00f1a es el cuarto mayor productor mundial de\n    agua desalada y el primero entre los pa\u00edses de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... As\u00ed, se va a elevar a la pr\u00f3xima\n    cumbre la puesta en marcha de un programa iberoamericano para prevenir y\n    atender la violencia de g\u00e9nero entre j\u00f3venes y, asimismo, se van a\n    impulsar acciones y planes orientados a fortalecer medidas educativas en\n    materia de salud sexual y reproductiva y de fomento de la\n    corresponsabilidad y erradicaci\u00f3n de los estereotipos de g\u00e9nero,\n    especialmente en el trabajo dom\u00e9stico y de cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas va a adoptar el\n    Gobierno ante la llegada masiva en los \u00faltimos d\u00edas de inmigrantes por\n    tierra y mar a nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el regad\u00edo supone para muchos\n    agricultores la supervivencia en una econom\u00eda cada vez m\u00e1s globalizada,\n    dado que una hect\u00e1rea de regad\u00edo tiene una producci\u00f3n por t\u00e9rmino medio\n    seis veces mayor que una de secano, por lo que la renta generada es\n    cuatro veces mayor, permitiendo diversificar adem\u00e1s la producci\u00f3n y\n    reduciendo as\u00ed el impacto de las variaciones clim\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... TIENE INTENCI\u00d3N EL GOBIERNO\n    DE FIRMAR EN TODOS SUS T\u00c9RMINOS EL CONVENIO ACORDADO CON EL EJECUTIVO\n    FORAL PARA EL TRAMO NAVARRO DEL TREN DE ALTAS PRESTACIONES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 7 de noviembre el Gobierno de\n    Navarra y su ministerio acordaron las bases para la firma, antes de final\n    de 2007, del convenio para la construcci\u00f3n y financiaci\u00f3n del corredor\n    navarro de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 7 de noviembre el Gobierno de\n    Navarra y su ministerio acordaron las bases para la firma, antes de final\n    de 2007, del convenio para la construcci\u00f3n y financiaci\u00f3n del corredor\n    navarro de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las\n    caracter\u00edsticas son: alta velocidad, doble v\u00eda, electrificada, ancho UIC\n    y tr\u00e1fico mixto, y las responsabilidades son: que los proyectos y las\n    obras de plataformas y v\u00edas y las obras de la ejecuci\u00f3n de las\n    instalaciones desde Zaragoza a Castej\u00f3n son del Gobierno de Espa\u00f1a y de\n    Castej\u00f3n a Pamplona, del Gobierno de Navarra, y los proyectos de las\n    instalaciones los aprueba el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    caracter\u00edsticas son: alta velocidad, doble v\u00eda, electrificada, ancho UIC\n    y tr\u00e1fico mixto, y las responsabilidades son: que los proyectos y las\n    obras de plataformas y v\u00edas y las obras de la ejecuci\u00f3n de las\n    instalaciones desde Zaragoza a Castej\u00f3n son del Gobierno de Espa\u00f1a y de\n    Castej\u00f3n a Pamplona, del Gobierno de Navarra, y los proyectos de las\n    instalaciones los aprueba el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El pasado 6 de junio, el consejero de Econom\u00eda del\n    Ejecutivo foral, se\u00f1or Miranda, acusaba de alguna manera a su ministerio\n    de bloquear la firma de este convenio y afirm\u00f3 adem\u00e1s que dispone de\n    informaci\u00f3n directa de que los problemas no son econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a leer el punto dos que dio a conocer el Gobierno de\n    Navarra -vuelvo a decir, acordado por su ministerio-: La superestructura\n    de este tramo -el que corresponder\u00eda a Navarra, Castej\u00f3n-comarca de\n    Pamplona- ser\u00e1 contratada y financiada por el Gobierno de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [3, 4, 5], "pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo llevo aqu\u00ed cuatro y medio y el convenio\n    no se propone al principio de la legislatura; de hecho, yo creo que fue\n    el a\u00f1o pasado cuando se propuso por parte del Gobierno navarro, el\n    presidente del Gobierno espa\u00f1ol acord\u00f3 hacer un convenio similar al del\n    Pa\u00eds Vasco, y en eso hemos estado trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo llevo aqu\u00ed cuatro y medio y el convenio\n    no se propone al principio de la legislatura; de hecho, yo creo que fue\n    el a\u00f1o pasado cuando se propuso por parte del Gobierno navarro, el\n    presidente del Gobierno espa\u00f1ol acord\u00f3 hacer un convenio similar al del\n    Pa\u00eds Vasco, y en eso hemos estado trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo llevo aqu\u00ed cuatro y medio y el convenio\n    no se propone al principio de la legislatura; de hecho, yo creo que fue\n    el a\u00f1o pasado cuando se propuso por parte del Gobierno navarro, el\n    presidente del Gobierno espa\u00f1ol acord\u00f3 hacer un convenio similar al del\n    Pa\u00eds Vasco, y en eso hemos estado trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una parte del convenio que\n    corresponde al Ministerio de Fomento, que es la que nosotros hemos\n    acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento nunca ha entrado, ni va a entrar, en\n    la financiaci\u00f3n de esas inversiones, entre otras cosas porque no somos\n    competentes para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese convenio, se\u00f1or\u00eda, no est\u00e1 firmado, ese\n    convenio est\u00e1 pendiente de que se acuerde un cap\u00edtulo que no depende del\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 motivos tiene el Gobierno para incumplir los plazos\n    de conexi\u00f3n por alta velocidad de Galicia con la meseta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El pasado d\u00eda 5 de junio, en la Comisi\u00f3n de Fomento, usted\n    deliberadamente evit\u00f3 comprometer una fecha cierta para la llegada del\n    AVE a Galicia, incluso se permiti\u00f3 frivolizar comparando las obras\n    p\u00fablicas con las domiciliarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda, la m\u00e1s importante es el tramo Lubi\u00e1n-Ourense, de 104 kil\u00f3metros,\n    vital para la conexi\u00f3n con la meseta y que, conforme a los plazos\n    comprometidos, ten\u00eda que estar finalizado en 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [0], "tramo": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos\n    modificado esa situaci\u00f3n, y el estudio informativo supone las mismas\n    caracter\u00edsticas del AVE para todo el AVE a Galicia que con el resto del\n    pa\u00eds: doble v\u00eda, alta velocidad, ancho UIC y conexiones que garantizan\n    que todas las capitales de provincias gallegas van a tener su conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que\n    nosotros vamos a cumplir todos nuestros compromisos con Galicia,\n    concretamente cuando hablamos de la alta velocidad que conecta Galicia\n    con la meseta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan momento se ha planteado el\n    Gobierno incumplir los compromisos de la alta velocidad en Galicia, de\n    tal manera que Madrid-Valladolid, que es el primer tramo, lo hemos puesto\n    en servicio en diciembre de 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuevamente un suced\u00e1neo\n    de AVE; un cuello de botella para Galicia; un paso atr\u00e1s en la historia\n    de la alta velocidad de Galicia, porque limitaba su capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    modificado esa situaci\u00f3n, y el estudio informativo supone las mismas\n    caracter\u00edsticas del AVE para todo el AVE a Galicia que con el resto del\n    pa\u00eds: doble v\u00eda, alta velocidad, ancho UIC y conexiones que garantizan\n    que todas las capitales de provincias gallegas van a tener su conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan momento se ha planteado el\n    Gobierno incumplir los compromisos de la alta velocidad en Galicia, de\n    tal manera que Madrid-Valladolid, que es el primer tramo, lo hemos puesto\n    en servicio en diciembre de 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [34], "trabajadores": [33], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "pa\u00eds": [30, 31, 32]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y\n    Hacienda, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, la interpelaci\u00f3n que ha presentado\n    el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) respecto a las\n    actuaciones que deber\u00eda realizar el Gobierno ante la situaci\u00f3n de crisis\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola y las medidas que piensa adoptar para\n    reconducirla, est\u00e1 motivada en una serie de consideraciones que nos\n    parecen relevantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, queremos\n    conseguir que el Gobierno establezca un diagn\u00f3stico real y claro de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola sobre la base de un an\u00e1lisis realista de la situaci\u00f3n\n    que atraviesa nuestra econom\u00eda, y queremos tambi\u00e9n conocer sus\n    previsiones para un futuro inmediato o a medio y largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos poder consensuar\n    en el tr\u00e1mite de la moci\u00f3n todos aquellos aspectos que consideramos\n    calientes, aspectos que hoy est\u00e1n acechando a la econom\u00eda espa\u00f1ola, que\n    est\u00e1n provocando incertidumbre y no est\u00e1n permitiendo generar la\n    confianza y las propuestas solventes que necesita nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dicho en determinadas ocasiones que, dada la situaci\u00f3n actual de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, el Gobierno da la sensaci\u00f3n de verse desbordado por\n    los acontecimientos que se van generando d\u00eda a d\u00eda y de estar\n    desorientado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que\n    improvisan medidas que hemos calificado de insuficientes y limitadas y\n    que no abordan todos los sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros las hemos calificado como simples\n    aperitivos y entendemos que lo que necesita la econom\u00eda espa\u00f1ola son\n    medidas m\u00e1s profundas, m\u00e1s competitivas, que vayan en la direcci\u00f3n de\n    abordar reformas estructurales importantes y que permitan hacer un\n    diagn\u00f3stico claro de la actual situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    plantear las soluciones que permitan abordar con \u00e9xito esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos, se\u00f1or vicepresidente, que es\n    posible salir bien parados de esta situaci\u00f3n y que al mismo tiempo, a\n    trav\u00e9s de estas propuestas o de medidas que vamos a intentar consensuar\n    con el Gobierno y con el resto de las fuerzas parlamentarias, es posible\n    abrirse paso a trav\u00e9s de esta situaci\u00f3n a una econom\u00eda m\u00e1s s\u00f3lida, a una\n    econom\u00eda m\u00e1s estable, a una econom\u00eda m\u00e1s pr\u00f3spera que ponga fin a esta\n    situaci\u00f3n preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto -repito-, se debe hacer un diagn\u00f3stico claro, contundente y\n    realista de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y pedimos que\n    se aborde un plan anticrisis que englobe un plan econ\u00f3mico y social a lo\n    largo de esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tercera perspectiva se refiere a abordar medidas que vayan en la\n    direcci\u00f3n de plantear soluciones para las personas, que desgraciadamente\n    ya son muchas, que han ido o van a ir en los pr\u00f3ximos meses al desempleo\n    por la evoluci\u00f3n negativa de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    s\u00e9 qu\u00e9 me va a contestar, pero para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en general es algo fundamental y relevante, por lo que\n    nos gustar\u00eda que la estudiara con la m\u00e1xima atenci\u00f3n porque es un\n    problema que tiene la mayor\u00eda de componentes o elementos activos que\n    componen el tejido productivo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros consideramos, desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que es indispensable incrementar o posibilitar o\n    recuperar la liquidez en todos los sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que por la situaci\u00f3n del endeudamiento externo\n    de nuestra econom\u00eda, por el ahorro que ha captado la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    que viene del exterior, hoy el sistema financiero espa\u00f1ol, que yo pienso\n    sinceramente que es muy solvente, en el exterior no goza de la\n    credibilidad de la que hab\u00eda gozado hasta hace aproximadamente cinco o\n    seis meses, y hay grandes dificultades de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como esto no es cierto y la realidad est\u00e1 en la informaci\u00f3n que\n    disponemos, le pedimos al Gobierno que sean imaginativos, que sean\n    capaces de generar mecanismos que recuperen la liquidez para nuestro\n    sistema financiero, para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda saber si usted\n    cree, se\u00f1or vicepresidente, que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en condiciones\n    de plantear un ajuste fiscal en determinados sectores de nuestra econom\u00eda\n    para hacer nuestro tejido productivo m\u00e1s competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que en la\n    anterior legislatura estuvimos a punto de incrementar la bonificaci\u00f3n o\n    rebaja del impuesto sobre sociedades, pero entendemos que es\n    interesante... (El se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro\n    de Econom\u00eda y Hacienda hace gestos al orador.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, en la econom\u00eda espa\u00f1ola hay posibilidades de producir alg\u00fan\n    ajuste... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y\n    Hacienda, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, la interpelaci\u00f3n que ha presentado\n    el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) respecto a las\n    actuaciones que deber\u00eda realizar el Gobierno ante la situaci\u00f3n de crisis\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola y las medidas que piensa adoptar para\n    reconducirla, est\u00e1 motivada en una serie de consideraciones que nos\n    parecen relevantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, queremos\n    conseguir que el Gobierno establezca un diagn\u00f3stico real y claro de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola sobre la base de un an\u00e1lisis realista de la situaci\u00f3n\n    que atraviesa nuestra econom\u00eda, y queremos tambi\u00e9n conocer sus\n    previsiones para un futuro inmediato o a medio y largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos poder consensuar\n    en el tr\u00e1mite de la moci\u00f3n todos aquellos aspectos que consideramos\n    calientes, aspectos que hoy est\u00e1n acechando a la econom\u00eda espa\u00f1ola, que\n    est\u00e1n provocando incertidumbre y no est\u00e1n permitiendo generar la\n    confianza y las propuestas solventes que necesita nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dicho en determinadas ocasiones que, dada la situaci\u00f3n actual de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, el Gobierno da la sensaci\u00f3n de verse desbordado por\n    los acontecimientos que se van generando d\u00eda a d\u00eda y de estar\n    desorientado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que\n    improvisan medidas que hemos calificado de insuficientes y limitadas y\n    que no abordan todos los sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros las hemos calificado como simples\n    aperitivos y entendemos que lo que necesita la econom\u00eda espa\u00f1ola son\n    medidas m\u00e1s profundas, m\u00e1s competitivas, que vayan en la direcci\u00f3n de\n    abordar reformas estructurales importantes y que permitan hacer un\n    diagn\u00f3stico claro de la actual situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    plantear las soluciones que permitan abordar con \u00e9xito esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto -repito-, se debe hacer un diagn\u00f3stico claro, contundente y\n    realista de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y pedimos que\n    se aborde un plan anticrisis que englobe un plan econ\u00f3mico y social a lo\n    largo de esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tercera perspectiva se refiere a abordar medidas que vayan en la\n    direcci\u00f3n de plantear soluciones para las personas, que desgraciadamente\n    ya son muchas, que han ido o van a ir en los pr\u00f3ximos meses al desempleo\n    por la evoluci\u00f3n negativa de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    s\u00e9 qu\u00e9 me va a contestar, pero para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en general es algo fundamental y relevante, por lo que\n    nos gustar\u00eda que la estudiara con la m\u00e1xima atenci\u00f3n porque es un\n    problema que tiene la mayor\u00eda de componentes o elementos activos que\n    componen el tejido productivo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros consideramos, desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que es indispensable incrementar o posibilitar o\n    recuperar la liquidez en todos los sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que por la situaci\u00f3n del endeudamiento externo\n    de nuestra econom\u00eda, por el ahorro que ha captado la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    que viene del exterior, hoy el sistema financiero espa\u00f1ol, que yo pienso\n    sinceramente que es muy solvente, en el exterior no goza de la\n    credibilidad de la que hab\u00eda gozado hasta hace aproximadamente cinco o\n    seis meses, y hay grandes dificultades de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como esto no es cierto y la realidad est\u00e1 en la informaci\u00f3n que\n    disponemos, le pedimos al Gobierno que sean imaginativos, que sean\n    capaces de generar mecanismos que recuperen la liquidez para nuestro\n    sistema financiero, para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda saber si usted\n    cree, se\u00f1or vicepresidente, que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en condiciones\n    de plantear un ajuste fiscal en determinados sectores de nuestra econom\u00eda\n    para hacer nuestro tejido productivo m\u00e1s competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, en la econom\u00eda espa\u00f1ola hay posibilidades de producir alg\u00fan\n    ajuste... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas es que a trav\u00e9s de este mecanismo\n    parlamentario vamos a intentar generar confianza entre los agentes\n    econ\u00f3micos y sociales de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos tambi\u00e9n eliminar las\n    incertidumbres que puedan hoy tener los diferentes agentes sociales y\n    econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds, y a la vez queremos aportar propuestas y\n    soluciones que finalmente puedan dar como resultado el incremento de la\n    inversi\u00f3n en nuestro pa\u00eds y la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que queremos, y pensamos que lo podemos conseguir, son medidas que\n    generen credibilidad y confianza y que den como resultado las inversiones\n    necesarias para generar e incrementar la ocupaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda saber cu\u00e1les\n    son los aspectos que ustedes creen oportunos para favorecer la\n    recolocaci\u00f3n, porque entendemos que de la misma manera que crece el\n    desempleo el Gobierno tambi\u00e9n puede implementar medidas que favorezcan la\n    recolocaci\u00f3n para que los trabajadores que est\u00e1n en esta situaci\u00f3n sufran\n    lo menos posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se tratar\u00eda\n    de establecer un amplio plan econ\u00f3mico y social para esta legislatura,\n    destinado b\u00e1sicamente a afrontar este nuevo ciclo econ\u00f3mico,\n    caracterizado por la ca\u00edda de la actividad y la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [15], "trabajadores": [16], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14], "empresas": [6, 7, 8, 9, 10], "empresas espa\u00f1olas": [17], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, llevar a cabo una serie de acciones\n    inmediatas para corregir los problemas m\u00e1s evidentes que tiene la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y que tienen que ver con el tratamiento de las\n    familias, con la liquidez, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, queremos seguir\n    manteniendo nuestro objetivo b\u00e1sico de incrementar la productividad de la\n    econom\u00eda y, en tercer lugar, estamos dispuestos a poner en marcha\n    reformas estructurales e incluimos -no en las reformas estructurales pero\n    en paralelo- un di\u00e1logo econ\u00f3mico y social con los agentes sociales que\n    nos permita avanzar en la modernizaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El diagn\u00f3stico\n    es, en mi opini\u00f3n, fundamental y parte -no nos olvidemos- de la coyuntura\n    en la econom\u00eda mundial en la que se combinan tres aspectos que son\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consideramos que era urgente, desde el\n    primer momento que empezamos la legislatura y tomamos las primeras\n    decisiones a la semana de formarse el Gobierno - por lo tanto, no pueden\n    decir que no estamos siguiendo el tema con detalle y que no hab\u00eda nada\n    preparado-, se adopta en el primer Consejo de Ministros un plan de\n    est\u00edmulo econ\u00f3mico que supone, ni m\u00e1s ni menos, que una inyecci\u00f3n a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola de 10.000 millones de euros en el a\u00f1o 2008; 10.000\n    millones de euros, les recuerdo -porque ya se nos ha olvidado- son,\n    grosso modo, un bill\u00f3n seiscientos sesenta y seis millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, llevar a cabo una serie de acciones\n    inmediatas para corregir los problemas m\u00e1s evidentes que tiene la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y que tienen que ver con el tratamiento de las\n    familias, con la liquidez, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consideramos que era urgente, desde el\n    primer momento que empezamos la legislatura y tomamos las primeras\n    decisiones a la semana de formarse el Gobierno - por lo tanto, no pueden\n    decir que no estamos siguiendo el tema con detalle y que no hab\u00eda nada\n    preparado-, se adopta en el primer Consejo de Ministros un plan de\n    est\u00edmulo econ\u00f3mico que supone, ni m\u00e1s ni menos, que una inyecci\u00f3n a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola de 10.000 millones de euros en el a\u00f1o 2008; 10.000\n    millones de euros, les recuerdo -porque ya se nos ha olvidado- son,\n    grosso modo, un bill\u00f3n seiscientos sesenta y seis millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted esgrime uno, el de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable,\n    tambi\u00e9n ha planteado otro, que es el que se refiere a la situaci\u00f3n de\n    liquidez de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado decisiones sobre pago del impuesto de sociedades\n    de este a\u00f1o, de tal forma que no tomamos en consideraci\u00f3n para los\n    ingresos a cuenta la evoluci\u00f3n de los beneficios del a\u00f1o pasado sino los\n    beneficios reales de este a\u00f1o, que l\u00f3gicamente ser\u00e1n menores, para no\n    generar problemas de liquidez en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos adoptado tambi\u00e9n\n    la decisi\u00f3n, a partir del a\u00f1o que viene, de acelerar las devoluciones de\n    IVA para aquellas empresas que en estos momentos no est\u00e1n sometidas al\n    r\u00e9gimen mensual y que puede suponer una cifra de otros 6.000 millones de\n    euros de liquidez para las empresas espa\u00f1olas el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, hemos puesto en marcha una serie de medidas que\n    tradicionalmente ya exist\u00edan como es el apoyo a la inversi\u00f3n de peque\u00f1a y\n    mediana empresa (la l\u00ednea ICO-PYME), cuya cuant\u00eda se ha incrementado para\n    que sean las peque\u00f1as y medianas empresas las que dispongan de m\u00e1s\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el Tesoro ha avalado en 5.000 millones de euros\n    los fondos de titulizaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas para dar\n    tambi\u00e9n mayor liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un elemento exclusivo de Espa\u00f1a, pero es verdad\n    que en el caso espa\u00f1ol es m\u00e1s significativo que en otros debido al peso\n    que ha tomado la construcci\u00f3n residencial en nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed es\n    cierto, y lo hemos dicho muchas veces, que el trabajo que hemos hecho\n    durante estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os nos da un margen de maniobra para hacer\n    frente a estas circunstancias con algo m\u00e1s de comodidad que en otras\n    ocasiones, especialmente, en las \u00faltimas dificultades que este pa\u00eds ha\n    sufrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia somos m\u00e1s pobres como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa apostar por I+D+i, como hemos\n    hecho en el pasado, por infraestructuras y seguir manteniendo un\n    razonable -que es lo que queremos- nivel de protecci\u00f3n social en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, hemos puesto en marcha una serie de medidas que\n    tradicionalmente ya exist\u00edan como es el apoyo a la inversi\u00f3n de peque\u00f1a y\n    mediana empresa (la l\u00ednea ICO-PYME), cuya cuant\u00eda se ha incrementado para\n    que sean las peque\u00f1as y medianas empresas las que dispongan de m\u00e1s\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recolocaci\u00f3n de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos adoptado tambi\u00e9n\n    la decisi\u00f3n, a partir del a\u00f1o que viene, de acelerar las devoluciones de\n    IVA para aquellas empresas que en estos momentos no est\u00e1n sometidas al\n    r\u00e9gimen mensual y que puede suponer una cifra de otros 6.000 millones de\n    euros de liquidez para las empresas espa\u00f1olas el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, no puedo estar m\u00e1s en\n    desacuerdo con sus afirmaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de los 400 euros, que van a ascender a un montante de\n    6.000 millones de euros, un bill\u00f3n de las antiguas pesetas, hubieran\n    podido plasmarse en medidas en otra direcci\u00f3n y probablemente hubieran\n    sido m\u00e1s efectivas y productivas para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengan imaginaci\u00f3n para, a trav\u00e9s de los mecanismos de que disponen,\n    dise\u00f1ar f\u00f3rmulas que incrementen la liquidez de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo desde Converg\u00e8ncia: busquen soluciones por favor, busquen\n    soluciones, sean imaginativos, porque esto puede tener consecuencias muy\n    negativas para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cuesti\u00f3n que queremos plantear en esta iniciativa son todos aquellos\n    aspectos que afectan a la internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengan imaginaci\u00f3n para, a trav\u00e9s de los mecanismos de que disponen,\n    dise\u00f1ar f\u00f3rmulas que incrementen la liquidez de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo desde Converg\u00e8ncia: busquen soluciones por favor, busquen\n    soluciones, sean imaginativos, porque esto puede tener consecuencias muy\n    negativas para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las otras son\n    medidas en las que podr\u00edamos estar de acuerdo, pero son limitadas y no\n    alcanzan ni afectan a todos los sectores productivos del pa\u00eds ni tampoco\n    a todas las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "pa\u00eds": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las medidas a las que hizo referencia\n    el presidente en su intervenci\u00f3n esta semana sin duda alguna son de\n    futuro y son grandes reformas estructurales de calado mayor para el\n    futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que ese\n    problema de escasez significa mayor coste, pero esas son las reglas de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al problema de la internacionalizaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda, creo que se han hecho muchas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy dispuesto a que\n    analicemos todo lo que se ha hecho, pero estoy dispuesto tambi\u00e9n a que\n    analicemos cualquier otra iniciativa de internacionalizaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda que sea buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas a las que hizo referencia\n    el presidente en su intervenci\u00f3n esta semana sin duda alguna son de\n    futuro y son grandes reformas estructurales de calado mayor para el\n    futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se ha hecho\n    est\u00e1 muy pensado, con un objetivo muy concreto de favorecer, por una\n    parte, a las familias con menos ingresos y, por otra parte, de buscar\n    liquidez para peque\u00f1as y medianas empresas en aquellos aspectos y\n    actuaciones donde el Estado puede actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay un problema de escasez de ahorro en\n    nuestro pa\u00eds en funci\u00f3n de la inversi\u00f3n que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [7], "pa\u00eds": [2], "econom\u00eda": [0], "competencias": [4, 5], "pol\u00edtico": [6], "pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es de las pocas competencias exclusivas puras, y cuando\n    digo puras quiero decir que no est\u00e1n afectas ni por la legislaci\u00f3n b\u00e1sica\n    del Estado ni por la legislaci\u00f3n marco ni por los principios rectores de\n    la econom\u00eda ni por la alta Inspecci\u00f3n del Estado, ni siquiera por la\n    jurisprudencia constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n en la siguiente cosa, y esto podr\u00eda calificarse quiz\u00e1 como\n    el plan L\u00f3pez o el plan se\u00f1or L\u00f3pez, que es el plan que ha preconizado el\n    \u00fanico candidato que en este momento es candidato formal para presentarse\n    a las elecciones en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco cuando estas se\n    celebren, que yo no s\u00e9 si lo sabe \u00e9l, pero cuando estas se celebren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n en la siguiente cosa, y esto podr\u00eda calificarse quiz\u00e1 como\n    el plan L\u00f3pez o el plan se\u00f1or L\u00f3pez, que es el plan que ha preconizado el\n    \u00fanico candidato que en este momento es candidato formal para presentarse\n    a las elecciones en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco cuando estas se\n    celebren, que yo no s\u00e9 si lo sabe \u00e9l, pero cuando estas se celebren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n en la siguiente cosa, y esto podr\u00eda calificarse quiz\u00e1 como\n    el plan L\u00f3pez o el plan se\u00f1or L\u00f3pez, que es el plan que ha preconizado el\n    \u00fanico candidato que en este momento es candidato formal para presentarse\n    a las elecciones en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco cuando estas se\n    celebren, que yo no s\u00e9 si lo sabe \u00e9l, pero cuando estas se celebren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de las pocas competencias exclusivas puras, y cuando\n    digo puras quiero decir que no est\u00e1n afectas ni por la legislaci\u00f3n b\u00e1sica\n    del Estado ni por la legislaci\u00f3n marco ni por los principios rectores de\n    la econom\u00eda ni por la alta Inspecci\u00f3n del Estado, ni siquiera por la\n    jurisprudencia constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser -son\n    palabras textuales del se\u00f1or Erkoreka- que en Loyola -cuando digo Loyola,\n    usted sabe perfectamente a qu\u00e9 me estoy refiriendo- se puede hablar de\n    todo, pero aqu\u00ed en sede parlamentaria no se puede hablar siquiera de\n    transferencias de competencias previstas en el bloque de\n    constitucionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han argumentado siempre razones\n    de conveniencia pol\u00edtica, razones de oportunidad, razones vinculadas al\n    decisionismo pol\u00edtico; en definitiva, no han explicado cu\u00e1les son las\n    razones de conveniencia pol\u00edtica que imped\u00edan la transferencia de esta\n    competencia, cu\u00e1les son las razones de oportunidad que obstaculizaban o\n    imped\u00edan la transferencia de la misma, cu\u00e1les son las razones que\n    determinaban la negaci\u00f3n por parte del Estado al cumplimiento de los\n    requerimientos del bloque de constitucionalidad, bloque del cual ustedes,\n    les recuerdo, no pueden disponer discrecionalmente y del que no pueden\n    disponer en virtud de criterios de puro decisionismo pol\u00edtico, de pura\n    oportunidad pol\u00edtica o de pura conveniencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, la jurisprudencia constitucional\n    lo \u00fanico que ha hecho en las pocas ocasiones, casi en la \u00fanica en que ha\n    tenido la oportunidad de pronunciarse sobre esta cuesti\u00f3n, es avalar que\n    incluso la otra, la del art\u00edculo 12, la de ejecuci\u00f3n de la competencia en\n    materia de pol\u00edtica penitenciaria del Estado es una competencia que se\n    halla indisociablemente unida a la elaboraci\u00f3n de una pol\u00edtica\n    penitenciaria auton\u00f3mica -qu\u00e9dese con la expresi\u00f3n, se\u00f1or Rubalcaba-, sin\n    perjuicio de las facultades estatales de coordinaci\u00f3n penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "competencias": [4, 5], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Estado entiende que es una competencia concurrente y,\n    por tanto, las inversiones que el Estado tiene en el Pa\u00eds Vasco son del\n    Estado porque tiene competencias para tenerlas y es un problema distinto,\n    se\u00f1or Erkoreka. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado entiende que es una competencia concurrente y,\n    por tanto, las inversiones que el Estado tiene en el Pa\u00eds Vasco son del\n    Estado porque tiene competencias para tenerlas y es un problema distinto,\n    se\u00f1or Erkoreka. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado entiende que es una competencia concurrente y,\n    por tanto, las inversiones que el Estado tiene en el Pa\u00eds Vasco son del\n    Estado porque tiene competencias para tenerlas y es un problema distinto,\n    se\u00f1or Erkoreka. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ustedes recurrieron una ley que se hizo siendo yo\n    parte del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed lo que hab\u00eda era un juego de\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado entiende que es una competencia concurrente y,\n    por tanto, las inversiones que el Estado tiene en el Pa\u00eds Vasco son del\n    Estado porque tiene competencias para tenerlas y es un problema distinto,\n    se\u00f1or Erkoreka. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [24, 25, 26, 27], "pa\u00eds": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "pa\u00eds vasco": [16, 17, 18, 19, 20, 21], "pol\u00edtico": [23], "competencias": [22]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde esa perspectiva entendemos que lo que se est\u00e1 haciendo en el Pa\u00eds\n    Vasco, en el \u00e1mbito de lo que llamar\u00edamos seguridad del Estado,\n    efectivamente se est\u00e1 haciendo bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ese principio se derivan un conjunto de caracter\u00edsticas de la\n    pol\u00edtica penitenciaria que el Estado trata de cumplir en todas las\n    prisiones que dependen de \u00e9l, tambi\u00e9n en las del Pa\u00eds Vasco, porque son\n    todas las del Estado, excepto las de Catalu\u00f1a, que se transfirieron hace\n    alg\u00fan tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay discusiones con el Gobierno vasco hace mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no desconf\u00edo\n    del Partido Nacionalista Vasco ni del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es verdad es que una competencia\n    no se ejerce materialmente de forma inmediata, sino que exige un acuerdo,\n    y en esta materia no ha habido acuerdo hist\u00f3ricamente y el tema est\u00e1 ah\u00ed\n    y nosotros, en este momento, no lo tenemos en la agenda pol\u00edtica, por\n    razones que he explicado anteriormente, que tienen que ver con la\n    convicci\u00f3n de que es parte de la pol\u00edtica de seguridad, en este caso\n    afecta a la pol\u00edtica de seguridad del Estado, y creemos que estamos\n    cumpliendo en el Pa\u00eds Vasco con los objetivos de esa pol\u00edtica de\n    seguridad del Estado con car\u00e1cter general y con algunos espec\u00edficos, que\n    no hace falta mencionar aqu\u00ed, porque son de sobra conocidos por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, s\u00ed quiero decirle que es verdad que en materia de prisiones\n    se han formulado algunas transferencias al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una comunidad aut\u00f3noma que no la ha\n    hecho, que es el Pa\u00eds Vasco, lo cual genera una cierta anomal\u00eda y\n    probablemente no pocos inconvenientes a quienes dan clase en las\n    prisiones vascas, puesto que no forman parte de un cuerpo al que la ley\n    les posibilita acceder o m\u00e1s bien al que la ley les garantiza acceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo los datos y los resultados de esa pol\u00edtica en las\n    c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco, como tengo tambi\u00e9n las previsiones para el\n    periodo 2006-2012, de las que ya hemos hablado aqu\u00ed en alguna\n    comparecencia -creo que incluso usted y yo en alguna interpelaci\u00f3n\n    concreta-, que incluyen la creaci\u00f3n de dos nuevos centros tipo, con 1.510\n    plazas, y de tres centros de inserci\u00f3n, de 300 plazas, con lo cual\n    creemos que el sistema penitenciario vasco quedar\u00eda absolutamente dotado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es caso y le interesa, podr\u00eda facilitarle en la r\u00e9plica, con mucho\n    gusto, los datos que he tra\u00eddo aqu\u00ed en relaci\u00f3n con las c\u00e1rceles que\n    est\u00e1n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva entendemos que lo que se est\u00e1 haciendo en el Pa\u00eds\n    Vasco, en el \u00e1mbito de lo que llamar\u00edamos seguridad del Estado,\n    efectivamente se est\u00e1 haciendo bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ese principio se derivan un conjunto de caracter\u00edsticas de la\n    pol\u00edtica penitenciaria que el Estado trata de cumplir en todas las\n    prisiones que dependen de \u00e9l, tambi\u00e9n en las del Pa\u00eds Vasco, porque son\n    todas las del Estado, excepto las de Catalu\u00f1a, que se transfirieron hace\n    alg\u00fan tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es verdad es que una competencia\n    no se ejerce materialmente de forma inmediata, sino que exige un acuerdo,\n    y en esta materia no ha habido acuerdo hist\u00f3ricamente y el tema est\u00e1 ah\u00ed\n    y nosotros, en este momento, no lo tenemos en la agenda pol\u00edtica, por\n    razones que he explicado anteriormente, que tienen que ver con la\n    convicci\u00f3n de que es parte de la pol\u00edtica de seguridad, en este caso\n    afecta a la pol\u00edtica de seguridad del Estado, y creemos que estamos\n    cumpliendo en el Pa\u00eds Vasco con los objetivos de esa pol\u00edtica de\n    seguridad del Estado con car\u00e1cter general y con algunos espec\u00edficos, que\n    no hace falta mencionar aqu\u00ed, porque son de sobra conocidos por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, s\u00ed quiero decirle que es verdad que en materia de prisiones\n    se han formulado algunas transferencias al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una comunidad aut\u00f3noma que no la ha\n    hecho, que es el Pa\u00eds Vasco, lo cual genera una cierta anomal\u00eda y\n    probablemente no pocos inconvenientes a quienes dan clase en las\n    prisiones vascas, puesto que no forman parte de un cuerpo al que la ley\n    les posibilita acceder o m\u00e1s bien al que la ley les garantiza acceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo los datos y los resultados de esa pol\u00edtica en las\n    c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco, como tengo tambi\u00e9n las previsiones para el\n    periodo 2006-2012, de las que ya hemos hablado aqu\u00ed en alguna\n    comparecencia -creo que incluso usted y yo en alguna interpelaci\u00f3n\n    concreta-, que incluyen la creaci\u00f3n de dos nuevos centros tipo, con 1.510\n    plazas, y de tres centros de inserci\u00f3n, de 300 plazas, con lo cual\n    creemos que el sistema penitenciario vasco quedar\u00eda absolutamente dotado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es caso y le interesa, podr\u00eda facilitarle en la r\u00e9plica, con mucho\n    gusto, los datos que he tra\u00eddo aqu\u00ed en relaci\u00f3n con las c\u00e1rceles que\n    est\u00e1n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ese principio se derivan un conjunto de caracter\u00edsticas de la\n    pol\u00edtica penitenciaria que el Estado trata de cumplir en todas las\n    prisiones que dependen de \u00e9l, tambi\u00e9n en las del Pa\u00eds Vasco, porque son\n    todas las del Estado, excepto las de Catalu\u00f1a, que se transfirieron hace\n    alg\u00fan tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es verdad es que una competencia\n    no se ejerce materialmente de forma inmediata, sino que exige un acuerdo,\n    y en esta materia no ha habido acuerdo hist\u00f3ricamente y el tema est\u00e1 ah\u00ed\n    y nosotros, en este momento, no lo tenemos en la agenda pol\u00edtica, por\n    razones que he explicado anteriormente, que tienen que ver con la\n    convicci\u00f3n de que es parte de la pol\u00edtica de seguridad, en este caso\n    afecta a la pol\u00edtica de seguridad del Estado, y creemos que estamos\n    cumpliendo en el Pa\u00eds Vasco con los objetivos de esa pol\u00edtica de\n    seguridad del Estado con car\u00e1cter general y con algunos espec\u00edficos, que\n    no hace falta mencionar aqu\u00ed, porque son de sobra conocidos por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, s\u00ed quiero decirle que es verdad que en materia de prisiones\n    se han formulado algunas transferencias al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una comunidad aut\u00f3noma que no la ha\n    hecho, que es el Pa\u00eds Vasco, lo cual genera una cierta anomal\u00eda y\n    probablemente no pocos inconvenientes a quienes dan clase en las\n    prisiones vascas, puesto que no forman parte de un cuerpo al que la ley\n    les posibilita acceder o m\u00e1s bien al que la ley les garantiza acceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo los datos y los resultados de esa pol\u00edtica en las\n    c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco, como tengo tambi\u00e9n las previsiones para el\n    periodo 2006-2012, de las que ya hemos hablado aqu\u00ed en alguna\n    comparecencia -creo que incluso usted y yo en alguna interpelaci\u00f3n\n    concreta-, que incluyen la creaci\u00f3n de dos nuevos centros tipo, con 1.510\n    plazas, y de tres centros de inserci\u00f3n, de 300 plazas, con lo cual\n    creemos que el sistema penitenciario vasco quedar\u00eda absolutamente dotado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es caso y le interesa, podr\u00eda facilitarle en la r\u00e9plica, con mucho\n    gusto, los datos que he tra\u00eddo aqu\u00ed en relaci\u00f3n con las c\u00e1rceles que\n    est\u00e1n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo discusiones previas que\n    ya no voy a retomar, porque no merecen la pena, sobre la competencia,\n    sobre c\u00f3mo se ejerc\u00eda, sobre las competencias que el Estado tiene tambi\u00e9n\n    sobre las c\u00e1rceles transferidas en este caso, hasta d\u00f3nde llegaban esas\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo discusiones y probablemente en esas discusiones\n    surgieran algunas expresiones que usted ha manejado, que no forman parte\n    de mi expresi\u00f3n habitual ni de mi pensamiento pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... B\u00e1sicamente, porque entendemos que la\n    pol\u00edtica penitenciaria es parte, no s\u00f3lo, pero parte de la pol\u00edtica de\n    seguridad y tiene sus elementos propios, como comentar\u00e9 a continuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que la pol\u00edtica penitenciaria tiene elementos propios, como\n    dec\u00eda, que est\u00e1n establecidos en nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ese principio se derivan un conjunto de caracter\u00edsticas de la\n    pol\u00edtica penitenciaria que el Estado trata de cumplir en todas las\n    prisiones que dependen de \u00e9l, tambi\u00e9n en las del Pa\u00eds Vasco, porque son\n    todas las del Estado, excepto las de Catalu\u00f1a, que se transfirieron hace\n    alg\u00fan tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que el marco actual es adecuado, que el Estado\n    est\u00e1 ejerciendo eficazmente una tarea, que la pol\u00edtica penitenciaria que\n    llevamos a cabo cumple, por supuesto, con sus objetivos espec\u00edficos\n    constitucionales y tambi\u00e9n con otros que, con car\u00e1cter general, todos los\n    pa\u00edses establecen para la pol\u00edtica penitenciaria y que tienen que ver con\n    las pol\u00edticas de seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2], "competencias": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Forman parte\n    de las 37 fichas elaboradas y aprobadas casi por unanimidad por el\n    Parlamento vasco, pero s\u00ed con los votos de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    nuestra presi\u00f3n y la incidencia de suicidios, que era espectacular; las\n    condiciones medioambientales, que eran atroces; el hacinamiento; los\n    problemas infraestructurales; las agresiones entre reclusos; y, sobre\n    todo, el hecho de que el Gobierno vasco, sin competencias, se est\u00e1\n    comprometiendo en una perspectiva progresista y humana con la pol\u00edtica\n    penitenciaria hasta el\n    punto de que en Nanclares de la Oca se produc\u00eda la siguiente perversi\u00f3n,\n    se\u00f1or ministro, de la cu\u00e1l no s\u00e9 si es conocedor: el servicio vasco de\n    salud, Osakidetza, presta servicio de asistencia sanitaria y psiqui\u00e1trica\n    en este centro penitenciario 356 d\u00edas al a\u00f1o y 24 horas al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto ha provocado, dada la\n    bonhom\u00eda, la implicaci\u00f3n del Gobierno vasco en una competencia no\n    transferida, no propia, que se haya concentrado en este centro\n    penitenciario un n\u00famero de reclusos de dif\u00edcil gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, las competencias que estamos invocando casi todas las\n    semanas, en forma de interpelaci\u00f3n, son competencias que est\u00e1n asumidas\n    por su propio partido, por el Partido Socialista de Euskadi, por Patxi\n    L\u00f3pez, al que reiteradamente me he referido anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    nuestra presi\u00f3n y la incidencia de suicidios, que era espectacular; las\n    condiciones medioambientales, que eran atroces; el hacinamiento; los\n    problemas infraestructurales; las agresiones entre reclusos; y, sobre\n    todo, el hecho de que el Gobierno vasco, sin competencias, se est\u00e1\n    comprometiendo en una perspectiva progresista y humana con la pol\u00edtica\n    penitenciaria hasta el\n    punto de que en Nanclares de la Oca se produc\u00eda la siguiente perversi\u00f3n,\n    se\u00f1or ministro, de la cu\u00e1l no s\u00e9 si es conocedor: el servicio vasco de\n    salud, Osakidetza, presta servicio de asistencia sanitaria y psiqui\u00e1trica\n    en este centro penitenciario 356 d\u00edas al a\u00f1o y 24 horas al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ... con problemas de toxicoman\u00eda; con problemas psiqui\u00e1tricos; con\n    problemas de agresividad conductual; solo porque el Gobierno vasco ha\n    querido complementar con recursos propios y sin la transferencia de la\n    competencia aquello que ustedes no hac\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego si el problema es de\n    cualificaci\u00f3n profesional, me comentaba el se\u00f1or Erkoreka -y prometo que\n    es la \u00faltima vez que lo voy a citar- que si el Gobierno vasco contrata a\n    do\u00f1a Mercedes Gallizo, actual secretaria de Estado de Instituciones\n    Penitenciarias, igual se desbloquea el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo que ustedes poseen\n    es una desconfianza de naturaleza pol\u00edtica por no s\u00e9 qu\u00e9 razones\n    enigm\u00e1ticas que siguen sin explicarnos, porque su respuesta es la de\n    siempre, razones de oportunidad, de decisionismo pol\u00edtico, pero\n    vinculadas a la desconfianza pol\u00edtica en una instituci\u00f3n que es la\n    constitucionalmente detentadora de la competencia... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  ... tiene la obligaci\u00f3n moral, se\u00f1or ministro -y\n    se lo digo sin ninguna agresividad, se lo digo con la ponderaci\u00f3n que\n    sabe que caracterizan mis intervenciones- de explicarnos de d\u00f3nde dimana\n    esa desconfianza en nuestra capacidad para ejercer las competencias que\n    la Constituci\u00f3n y nuestro Estatuto de Autonom\u00eda nos reconoce en\n    exclusiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por eso lo hac\u00eda, para meter un poquit\u00edn de ciza\u00f1ita en el\n    Grupo Parlamentario Vasco del PNV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [6, 7], "pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0], "competencias": [4, 5], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto, semejante\n    proposici\u00f3n no de ley ha sido utilizada en el Parlamento vasco, en el\n    Parlamento gallego, esta tarde en el Parlamento valenciano, ayer en el\n    Senado, y con diferentes resultados en funci\u00f3n de la composici\u00f3n de las\n    fuerzas, porque el Partido Socialista\n    y el BNG en muchos casos han aunado sus votos para que no prosperara, pero\n    en otros, como en el Pa\u00eds Vasco o en otras zonas de Espa\u00f1a, con los votos\n    incluso del Partido Socialista, s\u00ed que han prosperado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, semejante\n    proposici\u00f3n no de ley ha sido utilizada en el Parlamento vasco, en el\n    Parlamento gallego, esta tarde en el Parlamento valenciano, ayer en el\n    Senado, y con diferentes resultados en funci\u00f3n de la composici\u00f3n de las\n    fuerzas, porque el Partido Socialista\n    y el BNG en muchos casos han aunado sus votos para que no prosperara, pero\n    en otros, como en el Pa\u00eds Vasco o en otras zonas de Espa\u00f1a, con los votos\n    incluso del Partido Socialista, s\u00ed que han prosperado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, porque somos el primer pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea consumidores de\n    pescado y, tercero y ya en el terreno agr\u00edcola, porque somos el segundo\n    pa\u00eds agr\u00edcola europeo, la segunda potencia europea en agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, semejante\n    proposici\u00f3n no de ley ha sido utilizada en el Parlamento vasco, en el\n    Parlamento gallego, esta tarde en el Parlamento valenciano, ayer en el\n    Senado, y con diferentes resultados en funci\u00f3n de la composici\u00f3n de las\n    fuerzas, porque el Partido Socialista\n    y el BNG en muchos casos han aunado sus votos para que no prosperara, pero\n    en otros, como en el Pa\u00eds Vasco o en otras zonas de Espa\u00f1a, con los votos\n    incluso del Partido Socialista, s\u00ed que han prosperado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esta actitud le tengo que recordar -porque es mi\n    obligaci\u00f3n y porque usted no aparece en este ministerio por primera vez,\n    s\u00ed es verdad que no con este nombre pero s\u00ed con otro, y las competencias\n    ya las tiene desde hace cuatro a\u00f1os- que en todo este tiempo se ha\n    producido una muy mala gesti\u00f3n del Fondo Europeo de Pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como requiere la\n    aprobaci\u00f3n de un programa operativo, este programa operativo se aprueba\n    en diciembre de 2007 y el 25 de junio de 2008 -que si no estoy equivocado\n    es el d\u00eda en el que nos encontramos-, es decir, dos a\u00f1os despu\u00e9s de la\n    aprobaci\u00f3n del reglamento del FEP, el ministerio que usted preside no ha\n    publicado todav\u00eda la norma de trasposici\u00f3n de este reglamento, lo cual ha\n    ocasionado un grave retraso y perjuicio para la aplicaci\u00f3n de unos fondos\n    comunitarios y al mismo tiempo ha dado lugar a que algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas, dentro de sus competencias, hayan empezado a aplicar parte de\n    este reglamento generando, evidentemente, agravios comparativos entre\n    unas comunidades y otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se generaron muchas\n    expectativas y usted, se\u00f1ora ministra, lo sabe, porque este fin de\n    semana, en Galicia, hizo unas declaraciones -recogidas en todos los\n    medios de comunicaci\u00f3n- que generaron cierta expectativa en el sector\n    sobre los 100.000 euros, que si por barco, que si por empresa,\n    expectativas que hoy, lamentablemente -no s\u00e9 lo qu\u00e9 me dir\u00e1 usted\n    despu\u00e9s-, se han visto defraudadas, muy defraudadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No digamos qu\u00e9\n    pasar\u00e1 para que sea por barco, en vez de por empresa, porque el propio\n    Borg, que en un principio estaba defendiendo esto, ya est\u00e1 dando marcha\n    atr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a ha sido\n    felicitada en pleno por el comisario y todos sus servicios por ser el\n    pa\u00eds que mejor present\u00f3 toda la documentaci\u00f3n, con absoluta transparencia\n    y con m\u00e1s consenso con todo el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, insisto en que este Gobierno es plenamente consciente de que el\n    sector pesquero espa\u00f1ol y comunitario se enfrenta a una situaci\u00f3n de\n    incrementos de costes derivados del incremento continuado del precio de\n    los combustibles, que exige la adopci\u00f3n de decisiones que aseguren la\n    actividad de la pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuestro presidente dec\u00eda que el\n    Consejo Europeo se ha ocupado de la reforma de la pol\u00edtica agraria com\u00fan\n    y, siendo el segundo pa\u00eds agr\u00edcola, Espa\u00f1a se juega mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para finalizar, independientemente de lo que usted diga, puedo\n    transmitirle que estoy muy tranquila de mi gesti\u00f3n, sobre todo porque el\n    Gobierno en estos momentos tiene la responsabilidad de ayudar a unos\n    sectores que pueden tener m\u00e1s dificultades que otros, pero tambi\u00e9n con la\n    responsabilidad de que gestionamos el dinero de todos los contribuyentes,\n    por lo que muchas veces no podemos cometer errores, como Francia, pa\u00eds\n    que usted pon\u00eda de ejemplo y al que, por cierto, la Uni\u00f3n Europea le ha\n    reclamado las ayudas a los pescadores y Francia pagar\u00e1 una sanci\u00f3n; se lo\n    puedo demostrar cuando quiera, independientemente de que usted diga que\n    no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080625_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 7, 9, 10, 13, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 25, 27, 29, 31, 33, 34, 37, 38, 40, 44, 45, 46, 47, 49, 50, 51, 52, 53, 55, 58, 60, 62, 65, 67, 69, 70, 72, 73, 75, 77, 78, 81, 84, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 97, 100, 103, 104, 105, 106, 108, 111, 113, 116, 118, 120, 122, 123, 127, 129, 131], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 54, 109, 110, 112], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 8, 11, 12, 14, 15, 17, 24, 26, 28, 30, 32, 35, 39, 41, 42, 43, 48, 61, 63, 64, 71, 74, 76, 79, 80, 82, 83, 85, 94, 95, 96, 98, 101, 102, 107, 114, 115, 128, 130], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [36, 68, 121, 124, 125, 126], "party": "Joseba Agirretxea Urresti", "name": "PNV"}, {"block_indices": [56, 57, 59, 66, 117, 119], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [99], "party": "JOAN HERRERA TORRES", "name": "Izquierda Unida"}]}