{"blocks": [{"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, estamos convencidos de que la\n    sanidad, por propia l\u00f3gica del sistema y por lo acordado, debe formar\n    parte de eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Este a\u00f1o la tasa de criminalidad est\u00e1\n    creciendo al 12 por ciento, s\u00f3lo en Madrid llevamos 95 muertes\n    violentas en lo que va de a\u00f1o, por tanto el asunto es muy serio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5, 6], "madrid": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Su respuesta ya sabemos cu\u00e1l\n    es, la del delegado del Gobierno en Madrid: p\u00e1guense seguridad\n    privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que existe una grave preocupaci\u00f3n en la calle\n    -pregunte a los joyeros, comerciantes, mujeres, gentes que viven en\n    el medio rural, ciudadanos-; mientras tanto en t\u00e9rminos reales la\n    inversi\u00f3n p\u00fablica en seguridad ha ca\u00eddo el 20\n    por ciento, pero los impuestos han aumentado en mayor proporci\u00f3n \u00a1m\u00e1s\n    impuestos, menos servicios! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su respuesta ya sabemos cu\u00e1l\n    es, la del delegado del Gobierno en Madrid: p\u00e1guense seguridad\n    privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, han aumentado en tres a\u00f1os los agentes de\n    seguridad privada en Espa\u00f1a de 70.000 a 100.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este cap\u00edtulo\n    usted no aprueba, suspende, y por favor no confunda la comprensi\u00f3n\n    ciudadana, el afecto  y el cari\u00f1o que se tiene a todo ministro del\n    Interior que sufre como nadie los horrores del terrorismo con la\n    aprobaci\u00f3n de su gesti\u00f3n en relaci\u00f3n a la seguridad ciudadana, porque\n    aqu\u00ed el suspenso es claro, ni la se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n lo\n    aprueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy he estado reunido con\n    todos los sindicatos de la Polic\u00eda, con todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, se\u00f1or Rajoy, que\n    ellos, los profesionales, consideran que el Plan Polic\u00eda 2000 es un\n    plan virtual, una operaci\u00f3n de propaganda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dice que baja la inversi\u00f3n p\u00fablica y el\n    presupuesto del a\u00f1o que viene sube el 15 por ciento para el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y el 7,5 para la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    estamos planteando una serie de medidas judiciales, de reformas\n    legales para que se implanten pronto los juicios r\u00e1pidos, para que se\n    aumenten las penas en los supuestos de reincidencia, porque el dato\n    que m\u00e1s incide en la delincuencia es que s\u00f3lo el 10 por ciento de las\n    personas detenidas, al no aplicarse la prisi\u00f3n preventiva por Polic\u00eda\n    y Guardia Civil, ingresan en prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sexto lugar, estamos haciendo planes espec\u00edficos en Polic\u00eda y\n    Guardia Civil para la\n    racionalizaci\u00f3n de efectivos, y estamos haciendo operaciones\n    policiales espec\u00edficas ante determinados delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE EL\n    MINISTRO DE LA PRESIDENCIA QUE ORGANISMOS P\u00daBLICOS COMO RTVE Y EL CIS\n    EST\u00c1N AL SERVICIO DEL INTER\u00c9S GENERAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 SE\n    SUSPENDI\u00d3 O APLAZ\u00d3 EL CONSEJO SECTORIAL DE CONSUMO QUE DEB\u00cdA HABERSE\n    CELEBRADO LA PASADA SEMANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 se suspendi\u00f3 exactamente la 16.\u00aa\n    conferencia sectorial de consumo que con tanto mimo hab\u00eda preparado\n    la Comunidad de Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, siento no compartir con usted la idea porque no se ha\n    suspendido ni se ha aplazado la conferencia sectorial de consumo\n    puesto que no se hab\u00eda convocado.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En orden del d\u00eda, lo que se pensaba tratar en esa conferencia era la\n    revisi\u00f3n del modelo de financiaci\u00f3n en materia de consumo porque\n    ocurre que todas las comunidades aut\u00f3nomas tienen \u00edntegramente\n    asumida esta materia, sin embargo sigue existiendo un Instituto\n    Nacional de Consumo con la \u00fanica disculpa de que el arbitraje de\n    consumo ex profeso tiene un proceso, y eso s\u00ed es t\u00edtulo que\n    corresponde al Estado, pero el \u00f3rgano que hace el arbitraje es\n    financiado por las propias comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0], "consumo": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... No se celebr\u00f3 el d\u00eda 10,\n    d\u00eda que se hab\u00eda decidido tres meses antes para que la fuese\n    preparando Canarias -la anterior se hab\u00eda celebrado en Barcelona-,\n    porque los consejeros en la comisi\u00f3n previa de directores generales\n    no se hab\u00edan puesto de acuerdo sobre cu\u00e1l era definitivamente la\n    posici\u00f3n de cada una de esas conferencias parciales, y por tanto se\n    ha decidido reunir en Canarias en el momento que la Comisi\u00f3n de\n    cooperaci\u00f3n de consumo, constituida por estos directores generales,\n    llegue a los acuerdos pertinentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Ur\u00eda, si usted lo que quer\u00eda era hacer un debate sobre alguno\n    de los temas que r\u00e1pidamente ha ido desgranando en su pregunta, lo\n    pod\u00eda haber hecho directamente, pero me parece un mal instrumento\n    utilizar el Consejo Sectorial de Consumo, y le voy a decir por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conferencia de consumo, a diferencia del resto de las conferencias\n    sectoriales, tiene una estructura absolutamente diferente; por tanto\n    el di\u00e1logo ha sido permanente desde su creaci\u00f3n, \u00bfpor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... porque\n    cada una de las cuestiones sectoriales que iban a esa conferencia\n    estaban presididas por un consejero de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se celebr\u00f3 el d\u00eda 10,\n    d\u00eda que se hab\u00eda decidido tres meses antes para que la fuese\n    preparando Canarias -la anterior se hab\u00eda celebrado en Barcelona-,\n    porque los consejeros en la comisi\u00f3n previa de directores generales\n    no se hab\u00edan puesto de acuerdo sobre cu\u00e1l era definitivamente la\n    posici\u00f3n de cada una de esas conferencias parciales, y por tanto se\n    ha decidido reunir en Canarias en el momento que la Comisi\u00f3n de\n    cooperaci\u00f3n de consumo, constituida por estos directores generales,\n    llegue a los acuerdos pertinentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el modelo m\u00e1s claro de coordinaci\u00f3n y de cooperaci\u00f3n siento\n    decirle que se da en la conferencia de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 ESTADO SE\n    ENCUENTRAN LAS MEDIDAS ANUNCIADAS POR LA MINISTRA DE SANIDAD\n    Y CONSUMO EN RELACI\u00d3N A FALLOS EN GRUPOS DE HEMODI\u00c1LISIS, EN EL SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 ESTADO SE\n    ENCUENTRAN LAS MEDIDAS ANUNCIADAS POR LA MINISTRA DE SANIDAD\n    Y CONSUMO EN RELACI\u00d3N A FALLOS EN GRUPOS DE HEMODI\u00c1LISIS, EN EL SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 ESTADO SE\n    ENCUENTRAN LAS MEDIDAS ANUNCIADAS POR LA MINISTRA DE SANIDAD\n    Y CONSUMO EN RELACI\u00d3N A FALLOS EN GRUPOS DE HEMODI\u00c1LISIS, EN EL SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "salud": [3, 4], "consumo": [5, 6], "sanidad": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, tras tener conocimiento de los fallecimientos de\n    diversos pacientes hemodializados en el hospital de la Princesa de\n    Madrid y la cl\u00ednica Virgen del Consuelo de Valencia en el pasado mes\n    de agosto, el Ministerio de Sanidad y Consumo decret\u00f3 con car\u00e1cter\n    inmediato y como medida provisional la inmovilizaci\u00f3n cautelar de los\n    dializadores Althane A-18, fabricados por Baxter, relacionados con\n    los citados fallecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, tras tener conocimiento de los fallecimientos de\n    diversos pacientes hemodializados en el hospital de la Princesa de\n    Madrid y la cl\u00ednica Virgen del Consuelo de Valencia en el pasado mes\n    de agosto, el Ministerio de Sanidad y Consumo decret\u00f3 con car\u00e1cter\n    inmediato y como medida provisional la inmovilizaci\u00f3n cautelar de los\n    dializadores Althane A-18, fabricados por Baxter, relacionados con\n    los citados fallecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inmediatamente el Ministerio de Sanidad y Consumo inici\u00f3\n    una investigaci\u00f3n de los hechos, constituy\u00e9ndose una comisi\u00f3n de\n    expertos con representantes del Instituto de salud Carlos III, del\n    Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, del Instituto\n    Nacional de Toxicolog\u00eda y de la Direcci\u00f3n general de Farmacia y\n    productos sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inmediatamente el Ministerio de Sanidad y Consumo inici\u00f3\n    una investigaci\u00f3n de los hechos, constituy\u00e9ndose una comisi\u00f3n de\n    expertos con representantes del Instituto de salud Carlos III, del\n    Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, del Instituto\n    Nacional de Toxicolog\u00eda y de la Direcci\u00f3n general de Farmacia y\n    productos sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfen qu\u00e9 estado se encuentran las medidas anunciadas\n    por usted en relaci\u00f3n con los fallos en grupos de hemodi\u00e1lisis en el\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, tras tener conocimiento de los fallecimientos de\n    diversos pacientes hemodializados en el hospital de la Princesa de\n    Madrid y la cl\u00ednica Virgen del Consuelo de Valencia en el pasado mes\n    de agosto, el Ministerio de Sanidad y Consumo decret\u00f3 con car\u00e1cter\n    inmediato y como medida provisional la inmovilizaci\u00f3n cautelar de los\n    dializadores Althane A-18, fabricados por Baxter, relacionados con\n    los citados fallecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inmediatamente el Ministerio de Sanidad y Consumo inici\u00f3\n    una investigaci\u00f3n de los hechos, constituy\u00e9ndose una comisi\u00f3n de\n    expertos con representantes del Instituto de salud Carlos III, del\n    Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, del Instituto\n    Nacional de Toxicolog\u00eda y de la Direcci\u00f3n general de Farmacia y\n    productos sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "salud": [2], "l\u00ednea": [4], "presidencia": [3], "sanidad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Asimismo se puso  a disposici\u00f3n\n    de los juzgados instructores de los sumarios iniciados de los\n    fallecimientos acaecidos en Valencia  y en Madrid toda la\n    documentaci\u00f3n relativa a la investigaci\u00f3n realizada a instancias del\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, las conclusiones del informe elaborado por\n    los cient\u00edficos en el Ministerio de Sanidad fue remitido\n    a la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debo decirle que a lo largo de estos\n    d\u00edas concluir\u00e1 el an\u00e1lisis jur\u00eddico para iniciar una querella civil\n    contra Baxter en Estados Unidos por incumplimiento de contrato con el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nivel\n    de Espa\u00f1a como presidencia espa\u00f1ola de la uni\u00f3n en el pr\u00f3ximo\n    semestre vamos a revisar dos directivas y un reglamento que se\n    refieren a la aprobaci\u00f3n de productos sanitarios y medicamentos hoy\n    vigentes en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se ha seguido\n    investigando sobre los dializadores Althane con una nueva l\u00ednea de\n    ensayo sobre las muestras de los dializadores que ya tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [2], "fomento": [3, 4], "barcelona": [0], "consumo": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En este\n    momento el ministerio est\u00e1 colaborando con las comunidades aut\u00f3nomas,\n    con la Universidad de Barcelona y el Instituto de Migraciones y\n    Servicios Sociales del Ministerio de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo en los pr\u00f3ximos d\u00edas va a aprobar una orden ministerial en la\n    cual el ya existente Centro de investigaci\u00f3n sobre el s\u00edndrome\n    t\u00f3xico, que como usted sabe est\u00e1 ubicada en el Instituto Carlos III,\n    se va a convertir en el Centro de investigaciones de s\u00edndrome t\u00f3xico\n    y enfermedades raras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa abordar\u00e1 el fomento\n    de la investigaci\u00f3n desde la salud p\u00fablica para conocer de forma\n    definitiva la situaci\u00f3n actual de estas enfermedades en nuestro pa\u00eds\n    que no existe ning\u00fan registro epidemiol\u00f3gico de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa abordar\u00e1 el fomento\n    de la investigaci\u00f3n desde la salud p\u00fablica para conocer de forma\n    definitiva la situaci\u00f3n actual de estas enfermedades en nuestro pa\u00eds\n    que no existe ning\u00fan registro epidemiol\u00f3gico de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este estudio\n    se centrar\u00e1 principalmente en la obtenci\u00f3n de datos epidemiol\u00f3gicos,\n    creaci\u00f3n de registros de enfermedades, identificaci\u00f3n de centros de\n    diagn\u00f3stico y el fomento de la cooperaci\u00f3n entre grupos a trav\u00e9s de\n    las redes de expertos lo que permitir\u00e1 planificar la asistencia a\n    estos enfermos y el desarrollo de las investigaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo en los pr\u00f3ximos d\u00edas va a aprobar una orden ministerial en la\n    cual el ya existente Centro de investigaci\u00f3n sobre el s\u00edndrome\n    t\u00f3xico, que como usted sabe est\u00e1 ubicada en el Instituto Carlos III,\n    se va a convertir en el Centro de investigaciones de s\u00edndrome t\u00f3xico\n    y enfermedades raras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "salud": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfQuiere saber cu\u00e1les son las causas del deterioro\n    de la sanidad p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que usted lleg\u00f3 al\n    Ministerio de Sanidad hay 45.000 personas esperando ser vistas por un\n    especialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de la fortaleza del Sistema\n    Nacional de Salud, a pesar de contar con excelentes profesionales, la\n    sanidad p\u00fablica se deteriora por su incompetencia y eso no lo dice el\n    Grupo Socialista, lo dicen los ciudadanos que en el \u00faltimo bar\u00f3metro\n    del CIS colocan a usted la \u00faltima de la fila por su p\u00e9sima gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de la fortaleza del Sistema\n    Nacional de Salud, a pesar de contar con excelentes profesionales, la\n    sanidad p\u00fablica se deteriora por su incompetencia y eso no lo dice el\n    Grupo Socialista, lo dicen los ciudadanos que en el \u00faltimo bar\u00f3metro\n    del CIS colocan a usted la \u00faltima de la fila por su p\u00e9sima gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Mire, si usted quiere hacer una batalla pol\u00edtica\n    contra la se\u00f1ora Villalobos, ministra de Sanidad, me parece\n    razonable, h\u00e1galo como quiera, pero no mienta, por favor, no mienta,\n    no mienta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde luego\n    no ponga usted en entredicho algo tan importante para todos los\n    espa\u00f1oles como es el Sistema Nacional de Salud que, por cierto,\n    espero que al final de este a\u00f1o todas las comunidades aut\u00f3nomas hayan\n    asumido sus competencias en cuanto a su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA RESPECTO  A IBEROAM\u00c9RICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace tres meses formul\u00e9 en esta misma C\u00e1mara una\n    pregunta al se\u00f1or vicepresidente primero del Gobierno relativa al\n    desarrollo de los trabajos previos para la pr\u00f3xima presidencia\n    espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, de cuya respuesta pudimos comprobar el\n    buen ritmo de los trabajos y la excelente capacidad organizativa de\n    la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, a escasos d\u00edas de la presidencia\n    espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, nos encontramos, tras m\u00faltiples\n    comparecencias de los miembros del Gobierno del que usted forma\n    parte, tanto en esta sede de la representaci\u00f3n popular como ante los\n    medios de comunicaci\u00f3n, por supuesto en tiempo y forma, con que es\n    exhaustiva la informaci\u00f3n de que dispone el pueblo espa\u00f1ol respecto a\n    cu\u00e1les van a ser las prioridades y objetivos que nuestro pa\u00eds va\n    a desarrollar durante los pr\u00f3ximos seis meses de presidencia espa\u00f1ola\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or ministro, conocedor este diputado de los\n    fuertes impulsos que Espa\u00f1a, desde su ingreso en la Uni\u00f3n Europea ha\n    dado  a las relaciones entre la Uni\u00f3n e Iberoam\u00e9rica y habiendo\n    escuchado atentamente al presidente del Gobierno en la comparecencia\n    de la semana pasado calificar las relaciones de Europa con\n    Iberoam\u00e9rica como una de las prioridades de nuestra presidencia, es\n    por lo que le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son los\n    objetivos de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea respecto\n    a Iberoam\u00e9rica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tenemos\n    ahora una cita muy importante, la segunda cumbre entre la Uni\u00f3n\n    Europea, Am\u00e9rica Latina y el Caribe que se va a celebrar en Madrid el\n    pr\u00f3ximo mes de mayo y a la que le queremos dar contenidos concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero hacer un \u00faltimo comentario, al margen de la segunda cumbre a\n    celebrar en Madrid en el mes de mayo, sobre la importancia de la\n    cumbre de financiaci\u00f3n al desarrollo que se va a celebrar en\n    Monterrey, M\u00e9xico, y que de nuevo tiene que ser objeto de una gran\n    coordinaci\u00f3n entre las posiciones de Europa e Iberoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El\n    Foro se cre\u00f3 antes del proceso de Barcelona, en el a\u00f1o 1994, agrupa a\n    una serie de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, en concreto cinco pa\u00edses\n    mediterr\u00e1neos  y seis del resto del \u00e1rea, y tiene un car\u00e1cter informal\n    pero de profundo di\u00e1logo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un di\u00e1logo\n    franco, abierto  y que permiti\u00f3 adoptar un compromiso porque, aunque\n    las reuniones del foro no tienen un car\u00e1cter formal, hubo un\n    compromiso pol\u00edtico por parte de todos para que en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n\n    euromediterr\u00e1nea del proceso de Barcelona, a celebrar en Valencia,\n    pudi\u00e9ramos presentar un c\u00f3digo de conducta que contuviera exigencias\n    dentro de cada uno de los pa\u00edses para luchar de una manera mucho m\u00e1s\n    eficaz contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 FASE SE\n    ENCUENTRA LA APLICACI\u00d3N DE LOS ACUERDOS ENTRE EL MINISTERIO DE\n    CULTURA Y LA GENERALITAT DE CATALUNYA SOBRE LOS ARCHIVOS\n    DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [2], "generalitat": [0], "archivo": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con las recomendaciones\n    de la Junta Superior de Archivos, se ha creado en colaboraci\u00f3n con la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a una comisi\u00f3n t\u00e9cnica paritaria formada por\n    expertos designados por el Patronato del Archivo General de la Guerra\n    Civil Espa\u00f1ola y expertos designados por la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con las recomendaciones\n    de la Junta Superior de Archivos, se ha creado en colaboraci\u00f3n con la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a una comisi\u00f3n t\u00e9cnica paritaria formada por\n    expertos designados por el Patronato del Archivo General de la Guerra\n    Civil Espa\u00f1ola y expertos designados por la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con las recomendaciones\n    de la Junta Superior de Archivos, se ha creado en colaboraci\u00f3n con la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a una comisi\u00f3n t\u00e9cnica paritaria formada por\n    expertos designados por el Patronato del Archivo General de la Guerra\n    Civil Espa\u00f1ola y expertos designados por la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [4], "generalitat": [0, 1], "archivo": [2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, la comisi\u00f3n est\u00e1 trabajando y lo\n    est\u00e1 haciendo a satisfacci\u00f3n de las dos partes que la han puesto en\n    marcha, tanto el Ministerio de Educaci\u00f3n como la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ya se han firmado convenios para\n    microfilmar fondos de la secci\u00f3n Guerra Civil del Archivo Hist\u00f3rico\n    Nacional con varias comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Catalu\u00f1a, y\n    mediante el convenio que se hab\u00eda suscrito con Catalu\u00f1a se ha\n    descrito y microfilmado la documentaci\u00f3n relativa a esta comunidad\n    aut\u00f3nom; adem\u00e1s, me consta que por su parte la Generalitat ha editado\n    el inventario de los fondos microfilmados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, quiero resaltar que el ministerio va\n    a seguir impulsando una pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas mediante la reprograf\u00eda e informatizaci\u00f3n de los fondos del\n    archivo de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ya se han firmado convenios para\n    microfilmar fondos de la secci\u00f3n Guerra Civil del Archivo Hist\u00f3rico\n    Nacional con varias comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Catalu\u00f1a, y\n    mediante el convenio que se hab\u00eda suscrito con Catalu\u00f1a se ha\n    descrito y microfilmado la documentaci\u00f3n relativa a esta comunidad\n    aut\u00f3nom; adem\u00e1s, me consta que por su parte la Generalitat ha editado\n    el inventario de los fondos microfilmados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ya se han firmado convenios para\n    microfilmar fondos de la secci\u00f3n Guerra Civil del Archivo Hist\u00f3rico\n    Nacional con varias comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Catalu\u00f1a, y\n    mediante el convenio que se hab\u00eda suscrito con Catalu\u00f1a se ha\n    descrito y microfilmado la documentaci\u00f3n relativa a esta comunidad\n    aut\u00f3nom; adem\u00e1s, me consta que por su parte la Generalitat ha editado\n    el inventario de los fondos microfilmados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, se nota que esta tarde hay una l\u00ednea com\u00fan, que se\n    apoya mucho en los datos de opini\u00f3n y que una y otra vez se exponen\n    en relaci\u00f3n con las encuestas y la valoraci\u00f3n de los ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con estas inversiones\n    reales se pretende impulsar los componentes del gasto que tienen\n    mayor incidencia sobre el crecimiento econ\u00f3mico y sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola con el fin de seguir avanzando\n    en la convergencia real, es decir, las inversiones reales son\n    esenciales para la mejora de la calidad de vida de los ciudadanos y\n    para permitir que las empresas espa\u00f1olas puedan alcanzar mayores\n    niveles de competitividad en relaci\u00f3n con las de las econom\u00edas\n    occidentales que forman nuestro entorno m\u00e1s pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso significa que estamos sentando las\n    bases a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n p\u00fablica para una dotaci\u00f3n de nuestras\n    infraestructuras b\u00e1sicas como pa\u00eds, como econom\u00eda moderna\n    desarrollada, que prolongar\u00e1n nuestro crecimiento  y contribuir\u00e1n\n    positivamente tambi\u00e9n a la creaci\u00f3n de empleo, acerc\u00e1ndonos un a\u00f1o\n    m\u00e1s a nuestro doble objetivo prioritario, cual es reducir la\n    distancia de desarrollo con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados de Europa\n    y alcanzar el pleno empleo cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... era director\n    general del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda subi\u00f3 el IVA de todos\n    los espa\u00f1oles un punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Termino con una pregunta: \u00bfQu\u00e9 van a hacer el\n    secretario de Econom\u00eda y el secretario de Administraciones\n    Territoriales del Partido Socialista si alguna\n    comunidad socialista acepta el modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y\n    acepta la transferencia de la sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino con una pregunta: \u00bfQu\u00e9 van a hacer el\n    secretario de Econom\u00eda y el secretario de Administraciones\n    Territoriales del Partido Socialista si alguna\n    comunidad socialista acepta el modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y\n    acepta la transferencia de la sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL PROGRESO\n    DE LAS MEDIDAS PUESTAS EN MARCHA POR EL MINISTERIO DE FOMENTO EN EL\n    AEROPUERTO DE BARCELONA PARA AMPLIAR LA CAPACIDAD DE SUS\n    INSTALACIONES MEJORANDO LA OPORTUNIDAD DE SU CAMPO DE VUELOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL PROGRESO\n    DE LAS MEDIDAS PUESTAS EN MARCHA POR EL MINISTERIO DE FOMENTO EN EL\n    AEROPUERTO DE BARCELONA PARA AMPLIAR LA CAPACIDAD DE SUS\n    INSTALACIONES MEJORANDO LA OPORTUNIDAD DE SU CAMPO DE VUELOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [3], "barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, las comunicaciones a\u00e9reas son actualmente el medio\n    m\u00e1s fluido y frecuente de transporte, principalmente en ciudades como\n    Barcelona, dada su situaci\u00f3n geogr\u00e1fica, econ\u00f3mica y cultural, entre\n    otros aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las modificaciones previstas para el aeropuerto de\n    Barcelona incluyen una serie de actuaciones importantes que desde hoy\n    hasta el a\u00f1o 2005 situar\u00e1n a este aeropuerto entre los primeros de\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    esta diputada pregunta al se\u00f1or ministro: \u00bfCu\u00e1l es el progreso de las\n    medidas puestas en marcha por el Ministerio de Fomento en el\n    aeropuerto de Barcelona para ampliar la capacidad de sus\n    instalaciones mejorando la oportunidad de su campo de vuelos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    esta diputada pregunta al se\u00f1or ministro: \u00bfCu\u00e1l es el progreso de las\n    medidas puestas en marcha por el Ministerio de Fomento en el\n    aeropuerto de Barcelona para ampliar la capacidad de sus\n    instalaciones mejorando la oportunidad de su campo de vuelos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tomar\u00e9 como referencia el plan director del aeropuerto\n    aprobado en el a\u00f1o 1999, que configura un aeropuerto con tres pistas,\n    con una nueva \u00e1rea terminal entre pistas que se a\u00f1ade a las ya\n    inauguradas, la ampliaci\u00f3n de la regional y la ampliaci\u00f3n del\n    terminal internacional, lo que va a proporcionar 400.000 metros\n    cuadrados de terminales, 90 posiciones de contacto y 60 posiciones de\n    estacionamiento y que, en s\u00edntesis, va  a permitir al aeropuerto de\n    Barcelona pasar a atender una capacidad de 40 millones de pasajeros/\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "presidencia": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ya en la resoluci\u00f3n del Consejo, de fecha 7 de\n    febrero de 1994, se establec\u00eda como objetivo prioritario de la\n    pol\u00edtica comunitaria en el sector postal conciliar el fomento de la\n    liberalizaci\u00f3n del mercado postal de forma gradual y controlada y la\n    garant\u00eda de la prestaci\u00f3n duradera del servicio universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en\n    desarrollo de esta directiva del a\u00f1o 1997, se adoptaron las\n    resoluciones del Parlamento Europeo de 14 de enero de 1999 y de 18 de\n    febrero de 2000 y se incluy\u00f3 en las conclusiones de la presidencia\n    del Consejo Europeo celebrado en Lisboa en marzo de 2000 la necesidad\n    de acelerar la liberalizaci\u00f3n en sectores como el servicio postal,\n    que trae como consecuencia la directiva aprobada el pasado 15 de\n    octubre que establec\u00eda para ello dos fases. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "fomento": [2], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    EFECT\u00daA EL GOBIERNO RESPECTO DEL RECIENTE ACUERDO ALCANZADO ENTRE EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO Y LOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT, RELATIVO\n    AL TRAZADO Y A LA ENTRADA DEL AVE A LA CIUDAD DE BARCELONA A TRAV\u00c9S\n    DE LOS CITADOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    EFECT\u00daA EL GOBIERNO RESPECTO DEL RECIENTE ACUERDO ALCANZADO ENTRE EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO Y LOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT, RELATIVO\n    AL TRAZADO Y A LA ENTRADA DEL AVE A LA CIUDAD DE BARCELONA A TRAV\u00c9S\n    DE LOS CITADOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    EFECT\u00daA EL GOBIERNO RESPECTO DEL RECIENTE ACUERDO ALCANZADO ENTRE EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO Y LOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT, RELATIVO\n    AL TRAZADO Y A LA ENTRADA DEL AVE A LA CIUDAD DE BARCELONA A TRAV\u00c9S\n    DE LOS CITADOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [3, 4, 5, 6], "generalitat": [8], "fomento": [7], "barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el convenio firmado recientemente por el Ministerio\n    de Fomento y los municipios del Baix Llobregat, relativo a la entrada\n    a Barcelona del AVE a trav\u00e9s de los mismos, supone algo especialmente\n    importante para Hospitalet, El Prat y Sant Boi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, hab\u00eda una artificial y venenosa pol\u00e9mica sobre la\n    maldad del Gobierno central, que dec\u00eda que no quer\u00eda llevar el AVE al\n    aeropuerto de Barcelona para convertirla en una ciudad de tercera,\n    cuando estaba previsto en el plan director del aeropuerto de 22 de\n    octubre de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or Cascos, usted ser\u00e1\n    el ministro que trajo el AVE a Barcelona, y a los que digan que\n    gracias a ellos llega en las condiciones sostenibles en las que\n    llega, les diremos que cuando gobernaban no lo trajeron, y donde lo\n    llevaron fue sin el esfuerzo de la actual f\u00f3rmula, que resuelve\n    problemas centenarios de las ciudades que atraviesa, permitiendo su\n    desarrollo, reduciendo la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica, con un impacto\n    ambiental m\u00ednimo y cambi\u00e1ndolas para bien y para siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el convenio firmado recientemente por el Ministerio\n    de Fomento y los municipios del Baix Llobregat, relativo a la entrada\n    a Barcelona del AVE a trav\u00e9s de los mismos, supone algo especialmente\n    importante para Hospitalet, El Prat y Sant Boi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el ministerio ha puesto de acuerdo a los alcaldes\n    del Baix Llobregat y a la Generalitat, que no ten\u00edan propuestas\n    concretas de c\u00f3mo materializar el paso del AVE por la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, hab\u00eda una artificial y venenosa pol\u00e9mica sobre la\n    maldad del Gobierno central, que dec\u00eda que no quer\u00eda llevar el AVE al\n    aeropuerto de Barcelona para convertirla en una ciudad de tercera,\n    cuando estaba previsto en el plan director del aeropuerto de 22 de\n    octubre de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or Cascos, usted ser\u00e1\n    el ministro que trajo el AVE a Barcelona, y a los que digan que\n    gracias a ellos llega en las condiciones sostenibles en las que\n    llega, les diremos que cuando gobernaban no lo trajeron, y donde lo\n    llevaron fue sin el esfuerzo de la actual f\u00f3rmula, que resuelve\n    problemas centenarios de las ciudades que atraviesa, permitiendo su\n    desarrollo, reduciendo la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica, con un impacto\n    ambiental m\u00ednimo y cambi\u00e1ndolas para bien y para siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el convenio firmado recientemente por el Ministerio\n    de Fomento y los municipios del Baix Llobregat, relativo a la entrada\n    a Barcelona del AVE a trav\u00e9s de los mismos, supone algo especialmente\n    importante para Hospitalet, El Prat y Sant Boi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el ministerio ha puesto de acuerdo a los alcaldes\n    del Baix Llobregat y a la Generalitat, que no ten\u00edan propuestas\n    concretas de c\u00f3mo materializar el paso del AVE por la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [5, 6, 7], "l\u00ednea": [10, 11], "generalitat": [8, 9], "corredor": [12], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo dir\u00eda que el proyecto del AVE a Barcelona y a Francia es de todos,\n    pero de unos m\u00e1s que de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo adem\u00e1s tiene la virtud de preparar las\n    ulteriores decisiones de la Generalitat de Catalu\u00f1a para llevar el\n    AVE al aeropuerto, porque el objetivo del plan de infraestructuras es\n    llevar el AVE a Barcelona y a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el municipio de Hospitalet, la reforma de la estructura\n    ferroviaria de acceso a Barcelona permitir\u00e1 la supresi\u00f3n de la\n    barrera ferroviaria existente en la actual l\u00ednea de la costa de ancho\n    ib\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el n\u00facleo de La Torrasa de este municipio, la nueva\n    configuraci\u00f3n de las l\u00edneas de ancho ib\u00e9rico, tanto las de la costa\n    como las del interior, deber\u00e1n permitir la construcci\u00f3n de un futuro\n    intercambiador subterr\u00e1neo con las l\u00edneas 1 y 9 del metro de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00eda que con este acuerdo ganan todos, los\n    primeros, los viajeros del AVE, porque el AVE va a llegar a Barcelona\n    a finales del a\u00f1o 2004 y, sin este acuerdo, la llegada del AVE a\n    Barcelona en fecha no hubiera sido posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo dir\u00eda que el proyecto del AVE a Barcelona y a Francia es de todos,\n    pero de unos m\u00e1s que de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo adem\u00e1s tiene la virtud de preparar las\n    ulteriores decisiones de la Generalitat de Catalu\u00f1a para llevar el\n    AVE al aeropuerto, porque el objetivo del plan de infraestructuras es\n    llevar el AVE a Barcelona y a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00eda que con este acuerdo ganan todos, los\n    primeros, los viajeros del AVE, porque el AVE va a llegar a Barcelona\n    a finales del a\u00f1o 2004 y, sin este acuerdo, la llegada del AVE a\n    Barcelona en fecha no hubiera sido posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta\n    hace referencia a un acuerdo que tambi\u00e9n han firmado la Generalitat\n    de Catalu\u00f1a y el Consell del Baix Llobregat, lo cual significa que\n    hemos llegado a un acuerdo con todas las instituciones afectadas con\n    competencias en la ordenaci\u00f3n del territorio y en el urbanismo, que\n    es exactamente la pol\u00edtica que predica y que practica este Gobierno,\n    la de desarrollar las infraestructuras con el m\u00e1ximo acuerdo con el\n    resto de las instituciones\n    afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo adem\u00e1s tiene la virtud de preparar las\n    ulteriores decisiones de la Generalitat de Catalu\u00f1a para llevar el\n    AVE al aeropuerto, porque el objetivo del plan de infraestructuras es\n    llevar el AVE a Barcelona y a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, en el\n    municipio de Sant Boi, se va a proyectar un viaducto entre el puente\n    de Llobregat y el cruce de la l\u00ednea ferroviaria  a Vilanova. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el municipio de Hospitalet, la reforma de la estructura\n    ferroviaria de acceso a Barcelona permitir\u00e1 la supresi\u00f3n de la\n    barrera ferroviaria existente en la actual l\u00ednea de la costa de ancho\n    ib\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    municipio de El Prat, el paso de las v\u00edas de ancho internacional por\n    el actual corredor ferroviario significar\u00e1 tambi\u00e9n una remodelaci\u00f3n\n    de la infraestructura de ancho ib\u00e9rico en el tramo comprendido entre\n    la prolongaci\u00f3n del eje de la avenida del Remolar y la calle Joan\n    Maragall. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta disminuci\u00f3n de la demanda, que\n    se est\u00e1 analizando en estos momentos, puede deberse a cambios en las\n    exigencias normales de seguridad vial en cuanto a los costes de\n    licencia y de matriculaci\u00f3n, es posible que por la tendencia a la\n    elevaci\u00f3n de las primas de aseguramiento y, sin duda, por el\n    incremento del IVA en el caso de los ciclomotores, que le recuerdo,\n    se\u00f1or\u00eda, que ha sido impuesto por la Uni\u00f3n Europea, no ha sido una\n    decisi\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En otro \u00e1mbito muy cercano al de los ciclomotores\n     y de los autom\u00f3viles se han adoptado medidas para favorecer la\n    renovaci\u00f3n del parque, que adem\u00e1s han tenido efectos muy importantes\n    en materia de medio ambiente y de seguridad vial, y nosotros\n    proponemos que se estudien en relaci\u00f3n con esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otro \u00e1mbito muy cercano al de los ciclomotores\n     y de los autom\u00f3viles se han adoptado medidas para favorecer la\n    renovaci\u00f3n del parque, que adem\u00e1s han tenido efectos muy importantes\n    en materia de medio ambiente y de seguridad vial, y nosotros\n    proponemos que se estudien en relaci\u00f3n con esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hay que analizar tambi\u00e9n medidas\n    que reactiven la demanda facilitando la defensa del medio ambiente,\n    como se ha hecho en el pasado, con lo que se cumplir\u00edan dos\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda, dentro de 12\n    d\u00edas la moneda \u00fanica unir\u00e1 a los 300 millones de europeos de los 12\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n que han decidido comprometerse en este objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por la importancia que todos estos acontecimientos\n    tienen es por lo que le preguntamos qu\u00e9 balance hace el Gobierno de\n    la campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n para la introducci\u00f3n material de la nueva\n    moneda europea llevada a cabo por el Ministerio de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quiero subrayar la\n    colaboraci\u00f3n de toda la sociedad espa\u00f1ola en decenas de acuerdos\n    firmados con el Ministerio de Econom\u00eda para garantizar no s\u00f3lo la\n    introducci\u00f3n del euro, sino aceptar el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas que\n    incluye informaci\u00f3n al consumidor, redondeos acordes con la ley y el\n    mantenimiento de un doble etiquetado durante un per\u00edodo de tiempo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA GENERAL EN\n    MATERIA DE MEDIO AMBIENTE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [6, 7, 8, 9], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4], "cambio clim\u00e1tico": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ya s\u00e9 que usted ha hecho unas declaraciones en los medios de\n    comunicaci\u00f3n despu\u00e9s de la rueda de prensa que he dado, y le voy a\n    plantear que me conteste a los temas que yo le pongo encima de la\n    mesa para que vea hasta qu\u00e9 punto esa falta de responsabilidad\n    pol\u00edtica que usted tiene que asumir le ha impedido llevar a cabo\n    actuaciones necesarias para que el medio ambiente en Espa\u00f1a tuviera\n    un tratamiento distinto al que ha tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs cierto, se\u00f1or ministro, o es\n    falso que el Consejo Asesor de Medio Ambiente no se re\u00fane desde el\n    a\u00f1o 1997? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree que puede trabajar perfectamente un consejo asesor\n    de medio ambiente que empezar\u00e1 a funcionar dentro de un mes o dos\n    meses con tranquilidad y con reflexi\u00f3n -como le he dicho esta ma\u00f1ana\n    en su comparecencia en la Comisi\u00f3n- sobre la pol\u00edtica a llevar a cabo\n    en los pr\u00f3ximos 25 a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque afecta a un conjunto de materias\n    que tienen que ver algo m\u00e1s que con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Descanse, asuma su responsabilidad, trabaje en su\n    defensa, deje que otro venga y deje que se afronte la presidencia\n    espa\u00f1ola en mejores condiciones, deje que podamos salir adelante con\n    una pol\u00edtica de medio ambiente que usted, hasta ahora, no ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se crea la Oficina Nacional del Cambio Clim\u00e1tico y usted\n    dice que est\u00e1 dotada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or\n    vicepresidente, Camps Ortiz, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed, se\u00f1or ministro, esto me produce mucha preocupaci\u00f3n\n    porque yo creo que ustedes quieren cumplir con un objetivo y es que\n    en marzo est\u00e9 aprobada la estrategia de desarrollo sostenible, en\n    junio se acaba la presidencia espa\u00f1ola y en julio, si te he visto no\n    me acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Descanse, asuma su responsabilidad, trabaje en su\n    defensa, deje que otro venga y deje que se afronte la presidencia\n    espa\u00f1ola en mejores condiciones, deje que podamos salir adelante con\n    una pol\u00edtica de medio ambiente que usted, hasta ahora, no ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    mire, se\u00f1or ministro, hay un dem\u00e9rito en su gesti\u00f3n y en la del se\u00f1or\n    Aznar: la estrategia de desarrollo sostenible no figura entre los\n    objetivos prioritarios de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea\n    y eso se puso de manifiesto aqu\u00ed la semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [10], "cambio clim\u00e1tico": [8, 9], "medio ambiente": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por\n    supuesto, si usted hubiera escuchado bien, sabr\u00eda que es una\n    prioridad espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, y lo es porque la cumbre de\n    Barcelona, con palabras del propio presidente del Gobierno, por\n    primera vez va a introducir una comunicaci\u00f3n de desarrollo sostenible\n    en su evaluaci\u00f3n y por primera vez va a introducir la pata\n    medioambiental dentro del proceso de convergencia econ\u00f3mica y social\n    de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de Barcelona las cumbres de primavera\n    introducir\u00e1n el aspecto de liberalizaci\u00f3n econ\u00f3mica, el aspecto\n    social y por primera vez el medioambiental, tal como ha se\u00f1alado aqu\u00ed\n    el presidente, que ha dicho que era su cometido para la cumbre de\n    Johannesburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Morl\u00e1n, sab\u00eda perfectamente que a usted le preocupaba poco el\n    medio ambiente y que el objetivo\n    de esta interpelaci\u00f3n respond\u00eda a otra estrategia pol\u00edtica; ahora\n    bien, d\u00e9jeme que le diga que a m\u00ed me preocupan mucho las Islas\n    Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me preocupa mucho lo que pasa en las Islas Baleares\n    y me ocupa el Ministerio de Medio Ambiente, y me ocupa no hacer una\n    utilizaci\u00f3n pol\u00edtica de la justicia ni de las instituciones, como\n    usted ha intentado hacer hoy aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, aunque a usted no le preocupe el medio ambiente, a m\u00ed s\u00ed me\n    preocupa y quisiera aprovechar mi tiempo para responder a las\n    cuestiones que me ha planteado, que, como obedecen a una estrategia\n    oculta, carecen de cualquier contenido, como se ha puesto de\n    manifiesto en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente, adem\u00e1s de\n    elaborar el primer plan nacional de residuos, tiene preparado en su\n    calendario en breve espacio de tiempo el segundo plan nacional de\n    residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo le digo que en el Consejo plenario, en la\n    sesi\u00f3n del 5 de septiembre, el ministro de Medio Ambiente acept\u00f3, por\n    petici\u00f3n de los grupos ecologistas, con su representante la inclusi\u00f3n\n    de los ecologistas en la Comisi\u00f3n permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de responsabilidad civil ambiental est\u00e1 pendiente de la\n    directiva de la Uni\u00f3n Europea que se est\u00e1 negociando y es uno de los\n    cuatro objetivos del Ministerio de Medio Ambiente bajo la\n    presidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que la Oficina Espa\u00f1ola del Cambio Clim\u00e1tico no tiene\n    presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy sencillo y muy f\u00e1cil: presupuesto de la Oficina del\n    Cambio Clim\u00e1tico, 284.620 millones de pesetas; gastos de personal,\n    159 millones de pesetas; infraestructuras y mantenimiento 2.500.000;\n    viajes y dietas, 32 millones; contribuciones voluntarias, 32.500.000;\n    mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n, 18.720.000; inversi\u00f3n en la sociedad\n    de funcionamiento de equipos, 5 millones; gastos de publicaci\u00f3n,\n    edici\u00f3n y contribuci\u00f3n, 25 millones; gastos de reuni\u00f3n\n    y conferencias, 10.300.000, m\u00e1s los 102 millones que se hab\u00edan gastado\n    hasta el momento, son 386.000\n    millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de responsabilidad civil ambiental est\u00e1 pendiente de la\n    directiva de la Uni\u00f3n Europea que se est\u00e1 negociando y es uno de los\n    cuatro objetivos del Ministerio de Medio Ambiente bajo la\n    presidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4], "cambio clim\u00e1tico": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, Matas i\n    Palou: Ninguna propuesta de resoluci\u00f3n.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a lo de la participaci\u00f3n, cuando yo le digo que desde 1997\n    no se ha reunido el Consejo Asesor de Medio Ambiente, me imagino que\n    no lo pondr\u00e1 en duda, porque me lo contestaron en las comparecencias\n    de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que he\n    dicho, se\u00f1or Matas, es que ustedes no han mandado al Consejo Asesor\n    de Medio Ambiente que hay actualmente la estrategia espa\u00f1ola de\n    desarrollo sostenible, que ustedes plantearon el d\u00eda 3 de diciembre,\n    si se puede llamar as\u00ed, y ahora pretenden abrir un amplio debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Matas -y se lo he dicho esta ma\u00f1ana-, convoque la Conferencia\n    sectorial de Medio Ambiente, d\u00e9les el papel, que trabajen las\n    comunidades aut\u00f3nomas  y no me venga diciendo lo que me ha dicho esta\n    ma\u00f1ana: que cada comunidad aut\u00f3noma debe organizar su estrategia de\n    desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los datos de CO2, se\u00f1or Matas, no es que los facilite yo,\n    sino la Agencia Europea de Medio Ambiente, a cuyo director general\n    usted no tiene reparos en criticar e intenta que dimita como tal sin\n    ninguna dificultad, siendo espa\u00f1ol, porque dicen que est\u00e1 pr\u00f3ximo al\n    Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa es que despu\u00e9s ustedes utilicen esa ingenier\u00eda financiera\n    que tanto saben hacer ah\u00ed y fuera de ah\u00ed, como pasa con la Oficina\n    Nacional de Cambio Clim\u00e1tico, a la que se imputan tantos\n    funcionarios, que antes ya estaban; tantos gastos corrientes, que\n    antes ya estaban; tantas inversiones, que antes ya estaban y cambien\n    partidas presupuestarias de un cap\u00edtulo  a otro o de un concepto a\n    otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "cambio clim\u00e1tico": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfQui\u00e9n\n    ha sido quien ha dicho esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente\n    lo de la Agencia Europea de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la Oficina Espa\u00f1ola del Cambio Clim\u00e1tico, respete usted\n    la labor de unas personas que est\u00e1n haciendo algo importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El equipo de Marraquech, que pr\u00e1cticamente ha\n    cubierto la Oficina Espa\u00f1ola del Cambio Clim\u00e1tico, est\u00e1 formado,\n    y usted lo sabe, se\u00f1or Morl\u00e1n, por gente nueva que se ha incorporado al\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [5, 6, 7, 8, 9], "medio ambiente": [0], "tren": [10, 11, 12, 13, 14], "madrid": [1, 2, 3], "seguridad": [15], "generalitat": [16], "sanidad": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ha hecho de titulares sobre\n    la Espa\u00f1a plural y el Estado plural se le olvida decir que en este\n    momento la ordenaci\u00f3n del territorio, la sanidad, la educaci\u00f3n, la\n    justicia, la seguridad, el medio ambiente, el turismo, el comercio y\n    la Funci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1n transferidos a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras cosas, el hecho de que Madrid, o si quiere S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00f3stoles,\n    si es que le molesta Madrid, est\u00e9 a cuatro horas de cualquier capital\n    de provincia quiere decir que toda capital de provincia\n    est\u00e1 a ocho horas de cualquier otra capital de provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las\n    opciones de si debemos comunicar todas las ciudades de Espa\u00f1a por el\n    tren de alta velocidad, de momento yo espero que en esta legislatura\n    varias de ellas est\u00e9n comunicadas, su se\u00f1or\u00eda dice que con Madrid,\n    pues yo puedo decirle que tambi\u00e9n con Sevilla y tambi\u00e9n, gracias a\n    este Gobierno, con C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho de titulares sobre\n    la Espa\u00f1a plural y el Estado plural se le olvida decir que en este\n    momento la ordenaci\u00f3n del territorio, la sanidad, la educaci\u00f3n, la\n    justicia, la seguridad, el medio ambiente, el turismo, el comercio y\n    la Funci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1n transferidos a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu se\u00f1or\u00eda me dice que\n    adem\u00e1s tendr\u00eda que haber un tren de alta velocidad que uniese la\n    cornisa mediterr\u00e1nea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu se\u00f1or\u00eda me dice que\n    adem\u00e1s de un tren de alta velocidad desde la frontera de Francia a\n    Sevilla debe existir un tren de alta velocidad desde la frontera de\n    Francia a Algeciras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY por\n    qu\u00e9 no un tren de alta velocidad desde la frontera de Francia\n    a Gij\u00f3n, que a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las\n    opciones de si debemos comunicar todas las ciudades de Espa\u00f1a por el\n    tren de alta velocidad, de momento yo espero que en esta legislatura\n    varias de ellas est\u00e9n comunicadas, su se\u00f1or\u00eda dice que con Madrid,\n    pues yo puedo decirle que tambi\u00e9n con Sevilla y tambi\u00e9n, gracias a\n    este Gobierno, con C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiere centralizar toda\n    la extensi\u00f3n, hablaremos de que C\u00e1diz est\u00e1 comunicada  a equis horas\n    por tren de alta velocidad con L\u00e9rida, cosa que satisface a todo el\n    mundo, dando la casualidad de que pasa por otras ciudades el tren de\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu se\u00f1or\u00eda me dice que\n    adem\u00e1s tendr\u00eda que haber un tren de alta velocidad que uniese la\n    cornisa mediterr\u00e1nea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu se\u00f1or\u00eda me dice que\n    adem\u00e1s de un tren de alta velocidad desde la frontera de Francia a\n    Sevilla debe existir un tren de alta velocidad desde la frontera de\n    Francia a Algeciras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY por\n    qu\u00e9 no un tren de alta velocidad desde la frontera de Francia\n    a Gij\u00f3n, que a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las\n    opciones de si debemos comunicar todas las ciudades de Espa\u00f1a por el\n    tren de alta velocidad, de momento yo espero que en esta legislatura\n    varias de ellas est\u00e9n comunicadas, su se\u00f1or\u00eda dice que con Madrid,\n    pues yo puedo decirle que tambi\u00e9n con Sevilla y tambi\u00e9n, gracias a\n    este Gobierno, con C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiere centralizar toda\n    la extensi\u00f3n, hablaremos de que C\u00e1diz est\u00e1 comunicada  a equis horas\n    por tren de alta velocidad con L\u00e9rida, cosa que satisface a todo el\n    mundo, dando la casualidad de que pasa por otras ciudades el tren de\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho de titulares sobre\n    la Espa\u00f1a plural y el Estado plural se le olvida decir que en este\n    momento la ordenaci\u00f3n del territorio, la sanidad, la educaci\u00f3n, la\n    justicia, la seguridad, el medio ambiente, el turismo, el comercio y\n    la Funci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1n transferidos a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo llevara en su programa\n    electoral en Catalu\u00f1a- a que todas las consejer\u00edas de la Generalitat\n    estuvieran ubicadas cada una en una ciudad distinta, y tambi\u00e9n nos\n    llevar\u00eda  a que los ciudadanos espa\u00f1oles que tengan que venir a tratar\n    con la Administraci\u00f3n general del Estado se encuentren con una\n    dispersi\u00f3n geogr\u00e1fica que no estoy seguro de que les convenga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2], "alta velocidad": [3, 4], "tren": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfSu\n    se\u00f1or\u00eda cree que el hecho de que la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda o\n    la Comisi\u00f3n del Mercado de las Telecomunicaciones est\u00e9 en Madrid es\n    un elemento decisivo para el n\u00famero de inversiones que se realizan en\n    telecomunicaciones en una determinada provincia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, pero no necesariamente\n    todos viven en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trazado del tren de alta velocidad Madrid-SevillaC\u00e1diz- la\n    frontera de Francia tiene explicaciones pol\u00edticas, sin ninguna duda,\n    y muchas de ellas est\u00e1n relacionadas con el trazado en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trazado del tren de alta velocidad Madrid-SevillaC\u00e1diz- la\n    frontera de Francia tiene explicaciones pol\u00edticas, sin ninguna duda,\n    y muchas de ellas est\u00e1n relacionadas con el trazado en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me alegro de que se hagan, pero a lo mejor hay otros ciudadanos\n    que se preguntan por qu\u00e9 hay que dar una cierta vuelta en un tren que\n    se supone que es de alta velocidad y que a lo mejor unas ciertas\n    vueltas no generan tanta alta velocidad por condicionamientos\n    pol\u00edticos que no le he o\u00eddo a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trazado del tren de alta velocidad Madrid-SevillaC\u00e1diz- la\n    frontera de Francia tiene explicaciones pol\u00edticas, sin ninguna duda,\n    y muchas de ellas est\u00e1n relacionadas con el trazado en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me alegro de que se hagan, pero a lo mejor hay otros ciudadanos\n    que se preguntan por qu\u00e9 hay que dar una cierta vuelta en un tren que\n    se supone que es de alta velocidad y que a lo mejor unas ciertas\n    vueltas no generan tanta alta velocidad por condicionamientos\n    pol\u00edticos que no le he o\u00eddo a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Digo que utilizando la v\u00eda del Senado estamos entrando en un sistema\n    en el que de pronto nos vamos encontrando imposiciones sobre las\n    comunidades aut\u00f3nomas,  a lo que se a\u00f1ade tambi\u00e9n por la v\u00eda del\n    Senado decir: cogen ustedes las competencias, las transferencias de\n    sanidad o se pueden encontrar fuera del nuevo modelo de financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Podr\u00eda dar muchas cifras y hablar de muchos hechos\n    que avalan esto que digo, pero para contestar a los puntos que usted\n    ha se\u00f1alado me voy a centrar en algo tan obvio como por ejemplo que\n    en la V legislatura -la \u00faltima del Partido Socialista- se traspasaron\n    36.000 puestos de trabajo y 250.000 millones, que en la legislatura\n    pasada fueron 192.000 puestos y m\u00e1s de un bill\u00f3n de pesetas y que en\n    esta llevamos 40 acuerdos  y vamos a traspasar -espero- la sanidad,\n    que supone bill\u00f3n y medio de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    habido algunos momentos en los que no pudimos avanzar m\u00e1s, pero\n    cuando vamos a hacer la gran transferencia de la sanidad, creo que en\n    transferencias hemos cumplido sobradamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el paso que se ha dado,\n    cuando lo estudiemos y lo veamos en retrospectiva ser\u00e1 verdaderamente\n    un paso impresionante  y ese paso llevaba impl\u00edcito que en la nueva\n    financiaci\u00f3n auton\u00f3mica las comunidades aut\u00f3nomas deb\u00edan recibir la\n    sanidad y estar todas en la misma situaci\u00f3n para aplicar un nuevo\n    sistema que desbordaba lo que ha sido el sistema anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que desde nuestro punto\n    de vista, incardinar en ese di\u00e1logo, en ese acuerdo del concierto\n    econ\u00f3mico la presencia\n    del Gobierno vasco en el ECOFIN es una cosa que nos parece fuera de\n    lo constitucional; por eso hemos recurrido  a ese proyecto de ley para\n    prorrogar y dar seguridad jur\u00eddica a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Aznar hablaba esta tarde del\n    espacio judicial, de la pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan, y de\n    la pol\u00edtica econ\u00f3mica, pues la pol\u00edtica fiscal y financiera ya est\u00e1\n    definida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 37, 38, 39, 45, 46, 48], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 14, 40, 41, 43], "party": "Jes\u00fas Caldera S\u00e1nchez-Capit\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 6, 8], "party": "MARGARITA UR\u00cdA ETXEBARR\u00cdA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [20], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S I BOIXASSA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [36, 42, 44], "party": "Manuel Jos\u00e9 Silva S\u00e1nchez", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [47, 49], "party": "Luis Carlos Rej\u00f3n Gieb", "name": "Izquierda Unida"}]}