{"blocks": [{"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Bastaba -voy a poner un ejemplo- con que un ciudadano tuviera,\n    adem\u00e1s de su vivienda habitual, una vivienda normal, unos ahorros para la\n    jubilaci\u00f3n o una propiedad heredada de 100.000 euros para que ya tuviera\n    que pagar el impuesto sobre rentas adquiridas que ya han sido gravadas en\n    todo el periodo fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros pensamos que esto no es cierto, que el margen\n    no se est\u00e1 agotando, que es necesario movilizar ingentes recursos\n    p\u00fablicos para reactivar la econom\u00eda y asegurar las coberturas sociales, y\n    esto afecta tambi\u00e9n a las comunidades aut\u00f3nomas, dado que sobre ellas\n    descansan pol\u00edticas y servicios sociales esenciales para operar en este\n    contexto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues bien, cuando no llevamos ni un a\u00f1o de legislatura se\n    han destruido en Espa\u00f1a 1.200.000 puestos de trabajo y tenemos el doble\n    de tasa de paro que la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha afrontado la recesi\u00f3n econ\u00f3mica, la crisis\n    econ\u00f3mica que vive todo el mundo, aunque esto no les guste escucharlo,\n    con un conjunto de medidas destinadas, en primer lugar, a apoyar a las\n    familias, a apoyar a los desempleados y a mantener la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nuestras medidas han\n    ido destinadas a paliar las dificultades de financiaci\u00f3n y a combatir la\n    destrucci\u00f3n de empleo, y buena parte de esas medidas est\u00e1n a partir de\n    este momento teniendo sus efectos, y a partir de que la econom\u00eda mundial\n    y el sistema financiero recuperen un m\u00ednimo de normalidad estaremos en\n    condiciones de implementar nuevas medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica para\n    preparar y relanzar la econom\u00eda espa\u00f1ola y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed, no lo olvide usted, no\n    aguanta ni usted ni, lo que es peor, la econom\u00eda espa\u00f1ola m\u00e1s de medio\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "empresas": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de ah\u00ed, le dir\u00e9 que en pol\u00edtica social este\n    Gobierno ha subido pensiones, salario m\u00ednimo, dependencia, ha dado m\u00e1s\n    ayuda a la vivienda y no ha hecho decretazos como ustedes a los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le d\u00e9 alg\u00fan\n    dato para favorecer el apoyo a la financiaci\u00f3n de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hay\n    77.500 empresas y ciudadanos que han recibido l\u00edneas del ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente las l\u00edneas de liquidez han financiado ya con 1.100 millones\n    a 12.000 peque\u00f1as y medianas empresas en lo que va de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A las nueve y diez, en p\u00fablico,\n    aqu\u00ed, dijo usted que el Gobierno trabajaba para reactivar la econom\u00eda y\n    crear empleo pero, en privado, admiti\u00f3 ante los subsecretarios lo que\n    todo el mundo sabe en Espa\u00f1a, que su Gobierno no trabaja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mientras juegan a\n    los recortables con la prensa del d\u00eda, el Gobierno trabaja para combatir\n    la crisis econ\u00f3mica y mitigar las situaciones m\u00e1s dif\u00edciles de empresas y\n    familias, con medidas de empleo, con medidas financieras y con ayudas al\n    cr\u00e9dito; trabajamos, y adem\u00e1s lo hacemos con los empresarios, con los\n    trabajadores (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras juegan a\n    los recortables con la prensa del d\u00eda, el Gobierno trabaja para combatir\n    la crisis econ\u00f3mica y mitigar las situaciones m\u00e1s dif\u00edciles de empresas y\n    familias, con medidas de empleo, con medidas financieras y con ayudas al\n    cr\u00e9dito; trabajamos, y adem\u00e1s lo hacemos con los empresarios, con los\n    trabajadores (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por otra parte, en el\n    marco de la crisis, combinados inteligentemente nos podr\u00edan proporcionar\n    un buen ant\u00eddoto contra el proteccionismo que, por cierto, es el caldo de\n    cultivo m\u00e1s propicio para la xenofobia, que en situaciones de paro masivo\n    puede llegar a manifestarse incluso contra los vecinos m\u00e1s pr\u00f3ximos, como\n    acabamos de ver en un conflicto reciente en la propia Europa, donde se\n    reclamaban empleos nacionales para trabajadores nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, va\n    a ser un foro con resultados pr\u00e1cticos, con medidas espec\u00edficas, con\n    movilizaciones de j\u00f3venes, de mujeres, de todos aquellos que van a crear\n    un pilar de entendimiento cultural en lo que va a ser la nueva\n    arquitectura internacional, que va a regular las relaciones en el siglo\n    XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todo ello sin perder de vista las inversiones en los \u00e1mbitos de la\n    cultura y de la educaci\u00f3n, para contribuir al concepto de seguridad\n    global mediante una acci\u00f3n valiente y decidida por la que siempre se ha\n    destacado el ministerio, y especialmente usted, se\u00f1or ministro,\n    impulsando procesos de di\u00e1logo para la paz y para la protecci\u00f3n de los\n    derechos humanos y la cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No es que suela usted cumplir sus compromisos, y si no que\n    pregunten a la Polic\u00eda o a la Guardia Civil, pero le pido que hoy entre\n    en estos temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la situaci\u00f3n en los temas de Canarias a\n    d\u00eda de hoy est\u00e1 muy clara; hay polic\u00edas que acuden a los juzgados\n    diciendo que se han fabricado pruebas contra el Partido Popular; hay un\n    delegado del Gobierno en Canarias de esa \u00e9poca -hoy diputado en esta\n    C\u00e1mara- que dice haber hecho uso partidista de su cargo en la Delegaci\u00f3n\n    del Gobierno, y tambi\u00e9n hay alg\u00fan funcionario policial, que en su momento\n    era asesor de este delegado, que ha dicho que alg\u00fan funcionario policial\n    hab\u00eda actuado con criterios pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, lo que les vengo diciendo a ustedes en las \u00faltimas\n    sesiones parlamentarias: la polic\u00eda act\u00faa como polic\u00eda judicial, es\n    decir, a las \u00f3rdenes de un juez, investiga con un fiscal y lleva frente a\n    los tribunales a los presuntos delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  No pretendo dar\n    lecciones a nadie, lo \u00fanico que pretendo es contestar a sus preguntas y a\n    las insinuaciones que vienen ustedes haciendo sobre el papel de la\n    polic\u00eda, en este caso en Canarias, y ayer fue en el caso G\u00fcrtel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal parece\n    que la Polic\u00eda judicial ha hecho bien su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegados a este punto, lo m\u00e1s sorprendente de su posici\u00f3n, se\u00f1ores del\n    Partido Popular, es que ustedes jam\u00e1s hablan de los imputados; hablan de\n    los jueces, de los fiscales, de los testigos, de la polic\u00eda, pero jam\u00e1s\n    hablan de si son inocentes o culpables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que le voy a dar solo una lecci\u00f3n,\n    no de corrupci\u00f3n, sino de Estado de derecho: en lugar de meterse con la\n    polic\u00eda, que hace bien su trabajo, p\u00eddale explicaciones a quien parece\n    que lo ha hecho muy mal, aunque sean sus compa\u00f1eros del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es el\n    primer ministro de la democracia al que la Guardia Civil y la Polic\u00eda\n    Nacional le organizan una manifestaci\u00f3n conjunta, que eso s\u00ed que es\n    coordinaci\u00f3n, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el \u00faltimo s\u00e1bado 25.000 polic\u00edas en las\n    calles de Madrid ped\u00edan que cumpliera su palabra y defend\u00edan sus\n    derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "polic\u00edas": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cosid\u00f3, como usted sabe, durante cuatro a\u00f1os, en la anterior\n    legislatura, hemos hecho muchas cosas para mejorar la situaci\u00f3n de la\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos incrementado las\n    plantillas -que es muy importante para que trabaje la polic\u00eda-, entre\n    otras cosas, \u00bfsabe para qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para poner los polic\u00edas que ustedes quitaron\n    de nuestras calles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00edas": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, adem\u00e1s de las dos milongas\n    habituales, la primera decir que los polic\u00edas han salido a la calle de\n    Madrid para celebrar lo bien que se portan usted y su Gobierno con ellos,\n    y la segunda que el conflicto es, en realidad, un conflicto declarado al\n    Partido Popular y no a su Gobierno -que es lo que usted ha venido a\n    decir-, quiero que aproveche la presencia hoy de los secretarios\n    generales de los sindicatos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, a quienes doy\n    la bienvenida, para pedirle tres cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, adem\u00e1s de las dos milongas\n    habituales, la primera decir que los polic\u00edas han salido a la calle de\n    Madrid para celebrar lo bien que se portan usted y su Gobierno con ellos,\n    y la segunda que el conflicto es, en realidad, un conflicto declarado al\n    Partido Popular y no a su Gobierno -que es lo que usted ha venido a\n    decir-, quiero que aproveche la presencia hoy de los secretarios\n    generales de los sindicatos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, a quienes doy\n    la bienvenida, para pedirle tres cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es que les pida usted\n    perd\u00f3n por haberles enga\u00f1ado, porque ustedes prometieron en su programa\n    electoral que equiparar\u00edan las retribuciones de los polic\u00edas nacionales y\n    de los guardias civiles con las de las polic\u00edas auton\u00f3micas, y la\n    realidad es que esa diferencia se ha multiplicado por tres con su\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, le pido, se\u00f1or ministro, que reconozca que los polic\u00edas\n    que se manifiestan tienen raz\u00f3n; que no es justo ni l\u00f3gico que los\n    polic\u00edas y los guardias civiles sean los polic\u00edas peor pagados de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en tercer lugar, se\u00f1or ministro, d\u00e9\n    la cara, porque usted se ha convertido en el principal problema para los\n    polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Nosotros tenemos la voluntad de reanudar las negociaciones -de\n    hecho lo hicimos ayer por la tarde- y tenemos la voluntad, declarada una\n    y otra vez -que hemos cumplido durante cuatro a\u00f1os-, de mejorar las\n    retribuciones de los polic\u00edas en un marco presupuestario que, como usted\n    recordaba, por desgracia es francamente dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL N\u00daMERO M\u00c1XIMO DE VIAJEROS CON DISCAPACIDAD EN SILLA\n    DE RUEDAS, QUE SE DESPLACEN AUT\u00d3NOMAMENTE, QUE PUEDEN VIAJAR EN LOS\n    NUEVOS TRENES DE ALTA VELOCIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL N\u00daMERO M\u00c1XIMO DE VIAJEROS CON DISCAPACIDAD EN SILLA\n    DE RUEDAS, QUE SE DESPLACEN AUT\u00d3NOMAMENTE, QUE PUEDEN VIAJAR EN LOS\n    NUEVOS TRENES DE ALTA VELOCIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero m\u00e1ximo de\n    viajeros con discapacidad en silla de ruedas que se desplacen\n    aut\u00f3nomamente, que pueden viajar en los nuevos trenes de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero m\u00e1ximo de\n    viajeros con discapacidad en silla de ruedas que se desplacen\n    aut\u00f3nomamente, que pueden viajar en los nuevos trenes de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tanto los nuevos trenes de alta velocidad como los que estaban en\n    servicio con anterioridad a la entrada en vigor del Real Decreto\n    1544/2007 disponen o dispondr\u00e1n a finales de a\u00f1o de todos los espacios\n    reservados para personas con discapacidad que viajen en silla de ruedas\n    contemplados en este decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tanto los nuevos trenes de alta velocidad como los que estaban en\n    servicio con anterioridad a la entrada en vigor del Real Decreto\n    1544/2007 disponen o dispondr\u00e1n a finales de a\u00f1o de todos los espacios\n    reservados para personas con discapacidad que viajen en silla de ruedas\n    contemplados en este decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1, 2], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A lo largo de la vida de los trenes\n    de alta velocidad, en los modelos que ustedes han ido comprando desde el\n    primero, en el a\u00f1o 1992, hasta estos \u00faltimos, en los a\u00f1os 2007-2008, el\n    n\u00famero de viajeros ha ido aumentando paulatinamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, en este real decreto que usted\n    ha nombrado se dice muy claramente que el n\u00famero de espacios reservados\n    para las personas que se desplazan en sillas de ruedas aut\u00f3nomamente es,\n    seg\u00fan el largo de los trenes, de dos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de la vida de los trenes\n    de alta velocidad, en los modelos que ustedes han ido comprando desde el\n    primero, en el a\u00f1o 1992, hasta estos \u00faltimos, en los a\u00f1os 2007-2008, el\n    n\u00famero de viajeros ha ido aumentando paulatinamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1, 2, 3], "alta velocidad": [0], "tren": [4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfEs que estas personas no\n    tienen derecho a desplazarse en grupo, aunque solo sea de tres o cuatro\n    personas, y aprovecharse de las comodidades que ustedes publicitan -y que\n    son as\u00ed- de estos trenes de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pasado, de los primeros trenes con 329 plazas, a estos \u00faltimos con\n    404 plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que estas personas no\n    tienen derecho a desplazarse en grupo, aunque solo sea de tres o cuatro\n    personas, y aprovecharse de las comodidades que ustedes publicitan -y que\n    son as\u00ed- de estos trenes de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que estas personas con\n    discapacidad no tienen derecho, en sus momentos de ocio, a desplazarse en\n    igualdad de condiciones que los dem\u00e1s, y solamente pueden ir en una de\n    las clases de estos trenes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como el largo del tren no pasa de 200 metros, cualquiera\n    que sea la capacidad de las plazas, contin\u00faa habiendo solamente dos\n    \u00fanicas plazas para estos pasajeros en todo el tren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, usted sabe\n    que solo est\u00e1n en la clase turista, en unos modelos de tren en el vag\u00f3n\n    n\u00famero 5 y en otros en el vag\u00f3n n\u00famero 8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que, se\u00f1ora ministra, no tienen intenci\u00f3n\n    de corregir este decreto y que haya m\u00e1s plazas reservadas para estas\n    personas, en funci\u00f3n del n\u00famero total de plazas del tren, y no del largo\n    de estos modelos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2], "tren": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cuando\n    la\n    longitud del tren es menor de 110 metros hay un espacio, como usted ha\n    dicho, pero de 110 a 205 metros hay dos espacios reservados; de 205 a 300\n    metros tres espacios reservados, y m\u00e1s de 300 metros cuatro espacios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    que, se\u00f1or\u00eda, dependiendo del tipo de tren y de las composiciones habr\u00e1\n    un n\u00famero de plazas u otro, con todo tipo de comodidades y cumpliendo\n    todas las condiciones de un real decreto que nosotros hemos efectivamente\n    aprobado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha dedicado especial atenci\u00f3n a los discapacitados, y por\n    eso en la reuni\u00f3n del patronato del 15 de diciembre de 2008 su\n    vicepresidente, Mario Garc\u00eda S\u00e1nchez, comunic\u00f3 a los ministros presentes\n    su felicitaci\u00f3n al Gobierno, y pidi\u00f3 que trasladaran la felicitaci\u00f3n a la\n    ministra de Fomento porque -y leo textualmente- la sensibilidad en Renfe,\n    aunque no est\u00e1 del todo conseguida, tiene una fecha tope para que se\n    haga, y esa fecha tope la estamos adelantando once a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el tramo de alta velocidad en ancho internacional\n    Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n ya ha sido construido por la concesionaria TP Ferro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa ha\n    cumplido con los compromisos, pero, como viene siendo habitual, el\n    Ministerio de Fomento no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la previsi\u00f3n de puesta en servicio de la conexi\u00f3n por UIC con el\n    t\u00fanel de Figueres-Perpi\u00f1\u00e1n es, como he dicho en varias ocasiones, para\n    2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a lo que acord\u00f3 el anterior ministro del PP en febrero de\n    2004 -le llamo la atenci\u00f3n sobre la fecha-, el Ministerio de Fomento est\u00e1\n    trabajando actualmente para defender los intereses de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "conexi\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Entienda que\n    nosotros le tenemos que pedir transparencia, competencia y diligencia\n    porque en esta materia que es tan importante est\u00e1n en juego las\n    cercan\u00edas, la alta velocidad y tambi\u00e9n el bolsillo de todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    el comisario europeo de Transportes -que no es del Partido Popular- le\n    llam\u00f3 la atenci\u00f3n en 2007 a trav\u00e9s de una carta quej\u00e1ndose de la falta de\n    transparencia y de los retrasos en la conexi\u00f3n de Espa\u00f1a con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de perder tres a\u00f1os de conexi\u00f3n a pleno rendimiento y mucho\n    prestigio internacional, Espa\u00f1a va a tener que pagar una indemnizaci\u00f3n\n    millonaria a TP Ferro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "conexi\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es decir como si no hubieran hecho\n    nada para la alta velocidad: no ten\u00edan resuelto cruzar Barcelona, no\n    ten\u00edan resuelto cruzar Girona, no ten\u00edan resuelto con las poblaciones de\n    Montcada, Montmel\u00f3, Sant Juli\u00e0 de Ramis y Sarri\u00e0 de Ter c\u00f3mo iba a\n    integrarse el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00eda\n    que preguntarse por qu\u00e9 se comprometi\u00f3 el se\u00f1or Cascos, en nombre de\n    Espa\u00f1a, en febrero del 2004, a que la l\u00ednea de alta velocidad estar\u00eda\n    concluida en cinco a\u00f1os cuando ni siquiera fue capaz de empezarla en\n    ocho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no mienta: de los 22 tramos en los que se dividi\u00f3\n    la conexi\u00f3n desde Barcelona a Figueres -131 kil\u00f3metros-, 15 no ten\u00edan\n    proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 1,6 millones de euros sobre los 4.200 millones de euros\n    que hay que invertir; y no dejaron la conexi\u00f3n a Lleida en alta\n    velocidad, la dejaron en convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    HA APRENDIDO LA MINISTRA DE FOMENTO EN SIBERIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "trenes": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En Rusia no tienen alta velocidad hasta 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la tarta de los\n    contratos se la han repartido entre Francia y Alemania, si nuestros\n    trenes no se enfrentan a los hielos y nuestros aeropuertos no tienen\n    nieve, \u00bfa qu\u00e9 ha ido usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha\n    parado a pensar qu\u00e9 piensan los 3,5 millones de espa\u00f1oles que tenemos en\n    paro de este gasto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como ustedes solo\n    entienden un argot colegial, que es al nivel que por lo visto quieren\n    debatir, hemos ido a ense\u00f1ar nuestra experiencia en la alta velocidad, no\n    a aprender de alta velocidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buscar\n    oportunidad de negocio para nuestras empresas es importante para los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, el pasado 6 de marzo el Consejo de Ministros\n    aprob\u00f3 un real decreto-ley de medidas urgentes para el mantenimiento y el\n    fomento del empleo y la protecci\u00f3n de las personas desempleadas que ser\u00e1\n    objeto de debate y, en su caso, convalidaci\u00f3n en esta C\u00e1mara el d\u00eda 26. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las empresas\n    que, efectivamente, como usted bien dice, durante el tiempo que dure un\n    ERE tienen que pagar la cuota de la Seguridad Social, a trav\u00e9s de este\n    real decreto-ley tendr\u00e1n una bonificaci\u00f3n del 50 por ciento durante un\n    periodo de 240 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas\n    que, efectivamente, como usted bien dice, durante el tiempo que dure un\n    ERE tienen que pagar la cuota de la Seguridad Social, a trav\u00e9s de este\n    real decreto-ley tendr\u00e1n una bonificaci\u00f3n del 50 por ciento durante un\n    periodo de 240 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 RAZ\u00d3N SE HA DECIDIDO A NO REALIZAR, POR EL MOMENTO, NUEVAS\n    APORTACIONES AL FONDO DE RESERVA DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el Fondo de Reserva de la\n    Seguridad Social es un elemento clave en la seguridad de nuestras\n    pensiones futuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    diputado, tendremos oportunidad tambi\u00e9n el d\u00eda 26 de ver la medida en la\n    que se recoge la propuesta del Gobierno de no realizar la transferencia\n    al fondo de la parte correspondiente hasta final de a\u00f1o, para facilitar\n    algo que estoy convencido de que ustedes estar\u00e1n totalmente de acuerdo\n    puesto que lo vienen solicitando al Gobierno, que es poder atender el\n    aplazamiento de cuotas de la Seguridad Social y, en su consecuencia\n    tambi\u00e9n, poder atender la propia Tesorer\u00eda de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    en ning\u00fan caso eso va a representar que esos 8.000 millones de euros no\n    sean transferidos, que lo ser\u00e1n al final del ejercicio, al Fondo de\n    Reserva de la Seguridad Social, tal como est\u00e1 previsto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [4, 5, 6], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Diga\n    la verdad, se\u00f1or ministro, que la Seguridad Social tendr\u00e1 que adelantar\n    el pago de las prestaciones por desempleo, que a ustedes se les ha\n    descontrolado y que est\u00e1 desbocado en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen cobertura\n    presupuestaria suficiente y necesitan miles de millones de euros\n    adicionales y que la Seguridad Social les haga el trabajo gratis total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos no quieren\n    bromas con el Fondo de Reserva de la Seguridad Social, no entendieron su\n    empe\u00f1o en sacar a Bolsa un porcentaje del mismo, y menos mal que nos\n    opusimos porque, si no, las p\u00e9rdidas hoy ser\u00edan cuantiosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la tercera, qu\u00e9 nos va a costar, qu\u00e9 le van a costar a la\n    Seguridad Social estas demoras, porque la materializaci\u00f3n de esos\n    excedentes, se\u00f1or ministro, generar\u00eda intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, si hay super\u00e1vit en la Seguridad\n    Social y no hay problemas de tesorer\u00eda o liquidez, \u00bfpor qu\u00e9 para apoyar a\n    las empresas que piden aplazamientos de pago en las cotizaciones hay que\n    dejar de nutrir el fondo en su tiempo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Favorecer a las empresas y\n    particulares que solicitan fraccionamientos y demoras es no aplicarles un\n    inter\u00e9s\n    legal de demora, el que figura en los Presupuestos Generales del Estado,\n    que es mucho mayor que el que ofrecen los bancos o el propio Euribor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no hacen esto para favorecer a las empresas, ustedes hacen esto\n    para favorecer al Ministerio de Hacienda, que gana tiempo y no desembolsa\n    las cantidades que debi\u00f3 tener previstas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, usted tiene conocimiento de que la\n    Seguridad Social ha cerrado el pasado ejercicio con super\u00e1vit, m\u00e1s de\n    14.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que en este momento la Seguridad Social trabaja\n    con hip\u00f3tesis de super\u00e1vit del 0,3 al 0,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social tiene buena salud y usted como\n    miembro perteneciente al Pacto de Toledo deber\u00eda saberlo y no seguir\n    planteando incertidumbre y sobre todo confundiendo con cosas que no son\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL GOBIERNO PARA ATAJAR EL ESPECTACULAR INCREMENTO DEL\n    PARO JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hace diez meses le hice esta misma pregunta y\n    la precisi\u00f3n es que hace diez meses los j\u00f3venes en paro eran el 20,5 por\n    ciento y diez meses despu\u00e9s son el 29,5 por ciento, y entre medias solo\n    su inactividad, su ineficacia y ninguna propuesta por parte del Gobierno\n    socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace diez meses le hice esta misma pregunta y\n    la precisi\u00f3n es que hace diez meses los j\u00f3venes en paro eran el 20,5 por\n    ciento y diez meses despu\u00e9s son el 29,5 por ciento, y entre medias solo\n    su inactividad, su ineficacia y ninguna propuesta por parte del Gobierno\n    socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta es: \u00bfqu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para atajar el\n    espectacular incremento del paro juvenil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Le vuelvo a responder a usted, no con la misma respuesta que le di hace\n    unos meses cuando me formul\u00f3 la pregunta, claro que el Gobierno est\u00e1\n    haciendo cosas, est\u00e1 trabajando para resolver los problemas de la crisis\n    econ\u00f3mica y sigue tomando y va a seguir tomando medidas para intentar\n    incentivar la contrataci\u00f3n y de una forma especial y particular hacia\n    aquellos sectores que est\u00e1n sufriendo m\u00e1s que otros los problemas del\n    paro, entre ellos los j\u00f3venes, a los que usted hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a responder a usted, no con la misma respuesta que le di hace\n    unos meses cuando me formul\u00f3 la pregunta, claro que el Gobierno est\u00e1\n    haciendo cosas, est\u00e1 trabajando para resolver los problemas de la crisis\n    econ\u00f3mica y sigue tomando y va a seguir tomando medidas para intentar\n    incentivar la contrataci\u00f3n y de una forma especial y particular hacia\n    aquellos sectores que est\u00e1n sufriendo m\u00e1s que otros los problemas del\n    paro, entre ellos los j\u00f3venes, a los que usted hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5, 6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hemos pedido por escrito -porque tenemos la impresi\u00f3n\n    de que los j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os en paro en Espa\u00f1a ya superan el\n    mill\u00f3n- que nos digan cu\u00e1ntos j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os ya est\u00e1n en\n    situaci\u00f3n de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De comprobarse, quedar\u00eda ya claro para toda\n    Espa\u00f1a que el Gobierno socialista tiene el r\u00e9cord Guinness en materia de\n    desempleo juvenil, ni una propuesta para j\u00f3venes en diez meses como\n    prometi\u00f3 en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, como tambi\u00e9n es habitual en su Gobierno,\n    siguen rechazando de manera sistem\u00e1tica todas las propuestas que hace el\n    Partido Popular, entre otras la que le hizo este diputado, que inclu\u00eda\n    propuestas de empleo dentro de un plan nacional para los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hoy ya es c\u00f3mplice de este cap\u00edtulo negro de la juventud\n    espa\u00f1ola que desde luego los j\u00f3venes le seguiremos recordando por muchos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, la verdad es que me suena a la\n    misma respuesta que la \u00faltima vez, hace diez meses, y las consecuencias\n    las hemos visto, y son que Espa\u00f1a ha aumentado nueve\n    puntos m\u00e1s en paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pedido por escrito -porque tenemos la impresi\u00f3n\n    de que los j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os en paro en Espa\u00f1a ya superan el\n    mill\u00f3n- que nos digan cu\u00e1ntos j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os ya est\u00e1n en\n    situaci\u00f3n de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabr\u00e1 qui\u00e9n le enga\u00f1\u00f3 para ser el ministro del paro del se\u00f1or Zapatero y\n    llevarse las responsabilidades que tendr\u00eda que haberse llevado el se\u00f1or\n    Caldera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "j\u00f3venes": [1, 2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hemos tomado medidas y probablemente algunas de ellas han podido dar un\n    resultado no suficiente como hubiera sido deseable, pero es evidente que\n    hoy usted no puede negar que hay medidas discriminatorias positivas en el\n    tema de las bonificaciones a la Seguridad Social para las contrataciones\n    a los j\u00f3venes de menos de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado medidas y probablemente algunas de ellas han podido dar un\n    resultado no suficiente como hubiera sido deseable, pero es evidente que\n    hoy usted no puede negar que hay medidas discriminatorias positivas en el\n    tema de las bonificaciones a la Seguridad Social para las contrataciones\n    a los j\u00f3venes de menos de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay todo un programa de formaci\u00f3n y empleo\n    que va dirigido fundamentalmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed, probablemente todas las medidas que se han\n    adoptado han evitado que la situaci\u00f3n del paro vaya mucho m\u00e1s all\u00e1 pero,\n    desgraciadamente, no han podido evitar que el paro sea suficientemente\n    importante como para convertirse en el principal problema de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, aun siendo muy graves estos momentos de crisis para las\n    empresas y para los trabajadores, hay tambi\u00e9n un problema que no tenemos\n    que perder de vista como es la siniestralidad laboral, porque si duro es\n    perder un empleo, perder la vida por un accidente de trabajo es una\n    verdadera tragedia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se trata de\n    contar con unos archivos p\u00fablicos modernos, \u00e1giles, accesibles para que\n    los investigadores y los no investigadores, los acad\u00e9micos y los no\n    acad\u00e9micos, el que quiere escribir un libro, el que quiere consultar un\n    dato para un art\u00edculo o el que simplemente quiere disfrutar de la\n    curiosidad de conocer mejor la historia com\u00fan pueda acceder de una manera\n    libre, gratuita y \u00e1gil al patrimonio documental de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta gratificante ver c\u00f3mo ahora los\n    investigadores no tienen que recorrer cientos y cientos de kil\u00f3metros\n    para poder completar sus estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible que alguna se\u00f1or\u00eda\n    considere tambi\u00e9n esta iniciativa poco interesante o incluso\n    impertinente, seguro que cambia de idea al conocer que se trata de una\n    actividad en la que participan cerca de 400.000 personas cada a\u00f1o, una\n    actividad de la que depende el cuidado, la conservaci\u00f3n y la\n    accesibilidad al patrimonio documental hist\u00f3rico espa\u00f1ol, al testigo\n    documental de nuestra historia en suma, y una actividad incluso que\n    contribuye a identificar el grado de calidad democr\u00e1tica, el grado de\n    desarrollo de una sociedad, porque el funcionamiento de los archivos\n    p\u00fablicos dice mucho del car\u00e1cter de una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La puesta en marcha por el\n    Ministerio de Cultura del portal de archivos espa\u00f1oles Pares en el a\u00f1o\n    2007 ha supuesto profundizar en la ruptura de las barreras tradicionales\n    del acceso a los archivos p\u00fablicos mediante el acceso on line a los\n    mismos durante veinticuatro horas al d\u00eda y los siete d\u00edas de la semana y\n    el alivio de los costes econ\u00f3micos de los investigadores por\n    desplazamientos, manutenci\u00f3n y alojamiento para consultar f\u00edsicamente los\n    documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La simple consideraci\u00f3n de la cifra de 4.897 ciudadanos\n    investigadores que accedieron de manera presencial a los archivos de la\n    red estatal en el a\u00f1o 1998, frente a los 367.641 que accedieron a los\n    archivos estatales a trav\u00e9s de Pares en el a\u00f1o 2008 evidencia el impacto\n    social de la iniciativa, a pesar del car\u00e1cter especializado y\n    relativamente minoritario que tradicionalmente se ha asignado al papel y\n    a la funci\u00f3n social de los archivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    EST\u00c1 REALIZANDO EL GOBIERNO EN SU POL\u00cdTICA DE VIVIENDA PARA MEJORAR LA\n    SITUACI\u00d3N DE LOS COLECTIVOS CON NECESIDADES ESPECIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3], "familias": [4, 5, 6], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde su llegada al Ministerio de Vivienda hemos visto\n    c\u00f3mo est\u00e1 especialmente preocupada por hacer que la pol\u00edtica de vivienda\n    beneficie fundamentalmente a aquellos sectores m\u00e1s vulnerables, como los\n    j\u00f3venes, mediante la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, las personas con\n    discapacidad o nuevas formas de entender la pol\u00edtica de vivienda, entre\n    las que se incluyen, por ejemplo, la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde su llegada al Ministerio de Vivienda hemos visto\n    c\u00f3mo est\u00e1 especialmente preocupada por hacer que la pol\u00edtica de vivienda\n    beneficie fundamentalmente a aquellos sectores m\u00e1s vulnerables, como los\n    j\u00f3venes, mediante la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, las personas con\n    discapacidad o nuevas formas de entender la pol\u00edtica de vivienda, entre\n    las que se incluyen, por ejemplo, la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, usted\n    est\u00e1 preocupada y est\u00e1 haciendo que su ministerio d\u00e9 un giro y que la\n    pol\u00edtica de vivienda tenga un car\u00e1cter cada vez m\u00e1s social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las cosas m\u00e1s importantes que usted ha realizado ha\n    sido poner en marcha en muy poco tiempo el Plan estatal de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n, plan que adem\u00e1s tiene una consideraci\u00f3n especial con las\n    familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de\n    estos colectivos m\u00e1s vulnerables podemos incluir a las familias\n    numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las cosas m\u00e1s importantes que usted ha realizado ha\n    sido poner en marcha en muy poco tiempo el Plan estatal de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n, plan que adem\u00e1s tiene una consideraci\u00f3n especial con las\n    familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preocupados como estamos en un momento como el actual\n    por ayudar a las familias que lo est\u00e1n pasando mal, en especial aquellas\n    que tienen m\u00e1s hijos y cuyas dificultades, por tanto, son mayores a la\n    hora de encontrar trabajo o de compatibilizar la vida familiar y laboral,\n    es por lo que le pregunto qu\u00e9 medidas incluye el Gobierno en su pol\u00edtica\n    para apoyar a los colectivos m\u00e1s vulnerables, en especial a estas\n    familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4, 5], "familias": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En \u00e9l se las\n    considera como beneficiarias de protecci\u00f3n preferente, as\u00ed como a otros\n    colectivos a los que usted citaba, como discapacitados, mujeres y\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Fuentes, como usted dice, el Gobierno y el Ministerio de Vivienda\n    desde su creaci\u00f3n siempre han intentado reforzar las medidas de apoyo a\n    las personas que est\u00e1n m\u00e1s necesitadas, especialmente a las familias y\n    singularmente a las familias numerosas, y as\u00ed se refleja tambi\u00e9n en el\n    Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n 2009-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El c\u00f3mputo de los ingresos familiares, adem\u00e1s,\n    se va a ponderar entre el n\u00famero de miembros de la unidad familiar y se\n    introducen excepciones flexibilizando los requisitos para que puedan\n    acceder las familias numerosas a vivienda protegida, a pesar de ser\n    titulares de otra vivienda libre o protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno, se refiere a la supresi\u00f3n o no de la\n    prohibici\u00f3n de enajenar o ceder el uso de la vivienda protegida durante\n    diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reconocemos, igual que ocurr\u00eda en el plan\n    anterior, a la comunidad aut\u00f3noma la competencia y\n    buscamos de esta forma adaptarnos con mayor flexibilidad a la pol\u00edtica de\n    vivienda de cada uno de los respectivos territorios, con lo cual no hay\n    ninguna excepci\u00f3n como algunos han pretendido ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro aspecto que\n    quisiera aclarar se refiere a la superficie de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Fuentes, como usted dice, el Gobierno y el Ministerio de Vivienda\n    desde su creaci\u00f3n siempre han intentado reforzar las medidas de apoyo a\n    las personas que est\u00e1n m\u00e1s necesitadas, especialmente a las familias y\n    singularmente a las familias numerosas, y as\u00ed se refleja tambi\u00e9n en el\n    Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n 2009-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las familias numerosas, la protecci\u00f3n especial se\n    puede resumir en varios tipos de medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se mejoran sustancialmente las prestaciones a las\n    familias numerosas en cuestiones como, por ejemplo, los pr\u00e9stamos\n    subsidiados; la subsidiaci\u00f3n para ellas sube entre un 40 y un 55 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El c\u00f3mputo de los ingresos familiares, adem\u00e1s,\n    se va a ponderar entre el n\u00famero de miembros de la unidad familiar y se\n    introducen excepciones flexibilizando los requisitos para que puedan\n    acceder las familias numerosas a vivienda protegida, a pesar de ser\n    titulares de otra vivienda libre o protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el plan anterior la superficie para las viviendas destinadas a las\n    familias numerosas era de 120 metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el nuevo plan hemos suprimido el\n    l\u00edmite hacia arriba, de forma que las comunidades aut\u00f3nomas puedan fijar\n    ellas la superficie que consideren, pero la financiaci\u00f3n estatal\n    -excluyendo el trastero, garaje o similar- ser\u00e1 hasta 90 metros cuadrados\n    y el exceso de superficie ser\u00e1 financiada con el criterio de\n    corresponsabilidad, atendiendo a que las familias numerosas son de muy\n    diversa clase, no tienen todas el mismo n\u00famero de miembros y, adem\u00e1s,\n    hemos subido los colectivos protegidos en el plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds est\u00e1 haciendo un gran esfuerzo de investigaci\u00f3n biom\u00e9dica\n    apoyada desde hace dos a\u00f1os por una avanzada ley espec\u00edfica cuyos\n    resultados son cada vez m\u00e1s evidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La productividad cient\u00edfica en\n    nuestro pa\u00eds est\u00e1 creciendo de manera constante, duplicando el peso que\n    ten\u00eda hace quince a\u00f1os en la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica y representando ya\n    el 50 por ciento de la ciencia espa\u00f1ola de impacto internacional, lo cual\n    nos coloca en un lugar competitivo, en un eje clave para un nuevo modelo\n    productivo de crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1ora\n    ministra: \u00bfc\u00f3mo valora la participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en la investigaci\u00f3n\n    internacional sobre el c\u00e1ncer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de esas\n    enfermedades que son realidad cotidiana es el c\u00e1ncer: enfermedad terrible\n    que a\u00fan hoy, a pesar del progreso, suena como una condena para muchas\n    personas y familias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [7], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "calidad": [8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quiero decirle que el Gobierno valora muy\n    positivamente la investigaci\u00f3n en oncolog\u00eda en Espa\u00f1a, donde contamos con\n    varios centros de investigaci\u00f3n situados, gracias a sus resultados, en\n    los primeros lugares del ranquin a nivel mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os los recursos destinados a la investigaci\u00f3n del c\u00e1ncer,\n    tanto en presupuestos como en recursos humanos e infraestructuras, han\n    sido muy importantes y han permitido que con la colaboraci\u00f3n y el\n    esfuerzo de todos hayamos conseguido esta excelente situaci\u00f3n que\n    pretendo seguir impulsando desde mis responsabilidades al frente del\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva de ejemplo, en lo que se refiere a recursos econ\u00f3micos,\n    que en el periodo 2004-2008 el Fondo de investigaciones sanitarias del\n    Instituto de Salud Carlos III ha financiado m\u00e1s de 1.000 proyectos de\n    investigaci\u00f3n en oncolog\u00eda, con un presupuesto de m\u00e1s de 85 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me gustar\u00eda\n    destacar que el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n ha promovido la\n    incorporaci\u00f3n de Espa\u00f1a al\n    Consorcio de investigaci\u00f3n del genoma del c\u00e1ncer, que ha sido constituido\n    recientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del consorcio, Espa\u00f1a lidera el programa de\n    investigaci\u00f3n sobre el genoma de la leucemia linf\u00e1tica cr\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    responsable de esta actuaci\u00f3n ser\u00e1 el Instituto de Salud Carlos III,\n    desarrollando su actividad investigadora en el marco de la red tem\u00e1tica\n    de investigaci\u00f3n cooperativa en c\u00e1ncer, una infraestructura estable para\n    la investigaci\u00f3n del c\u00e1ncer que re\u00fane el potencial investigador de 23\n    centros de investigaci\u00f3n, 1.600 investigadores y m\u00e1s de cien hospitales\n    asociados, lo que representa la gran mayor\u00eda de las capacidades de\n    investigaci\u00f3n en c\u00e1ncer de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida, se\u00f1or\u00eda, de que el\n    proyecto espa\u00f1ol de leucemia va a marcar un antes y un despu\u00e9s en la\n    investigaci\u00f3n de c\u00e1ncer en Espa\u00f1a, por su alcance y su proyecci\u00f3n\n    internacional y por el efecto tractor que tendr\u00e1 para nuevos proyectos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    responsable de esta actuaci\u00f3n ser\u00e1 el Instituto de Salud Carlos III,\n    desarrollando su actividad investigadora en el marco de la red tem\u00e1tica\n    de investigaci\u00f3n cooperativa en c\u00e1ncer, una infraestructura estable para\n    la investigaci\u00f3n del c\u00e1ncer que re\u00fane el potencial investigador de 23\n    centros de investigaci\u00f3n, 1.600 investigadores y m\u00e1s de cien hospitales\n    asociados, lo que representa la gran mayor\u00eda de las capacidades de\n    investigaci\u00f3n en c\u00e1ncer de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta calidad redunda en\n    beneficio de los pacientes de nuestro sistema sanitario, quienes reciben\n    una atenci\u00f3n de primer nivel que ha sido reconocida internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [7, 8, 9, 10], "renovables": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "investigaci\u00f3n": [6], "empresas": [11], "conexi\u00f3n": [12]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, el Centro Nacional de Energ\u00edas Renovables, el\n    Cener, es el centro de investigaci\u00f3n de excelencia en el campo de las\n    energ\u00edas renovables, con una gran proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misi\u00f3n del\n    Cener es generar conocimiento en el campo de las energ\u00edas renovables y\n    transferirlo a la industria para impulsar el desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cener trabaja en los \u00e1mbitos de la\n    energ\u00eda e\u00f3lica, energ\u00eda fotovoltaica, energ\u00eda termosolar de alta y\n    mediana temperatura, biomasa, bioenerg\u00eda, biocombustibles, arquitectura\n    bioclim\u00e1tica y otras cuestiones, como conexi\u00f3n a la red de las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un centro de referencia global que lidera la expansi\u00f3n de\n    Espa\u00f1a en el campo de las energ\u00edas renovables y tambi\u00e9n lidera la\n    expansi\u00f3n de importantes empresas en este \u00e1mbito, un \u00e1mbito empresarial y\n    tecnol\u00f3gico en el que nuestro pa\u00eds es puntero y capaz de exportar y de\n    crecer mucho en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este centro es uno de los cinco centros m\u00e1s grandes del mundo, junto al\n    centro espacial alem\u00e1n, el laboratorio de Estados Unidos, el laboratorio\n    nacional de renovables de Dinamarca y el Instituto Fraunhofer de\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el momento actual, se\u00f1ora ministra, en el que necesitamos\n    exportar tecnolog\u00eda, desarrollar las energ\u00edas renovables y tenemos\n    importantes compromisos en materia de cambio clim\u00e1tico y en cuanto al\n    modelo de crecimiento y de producci\u00f3n de nuestro pa\u00eds orient\u00e1ndolo hacia\n    sectores m\u00e1s tecnol\u00f3gicos, \u00bfcu\u00e1l ha sido el trabajo del Gobierno para\n    reforzar el Cener y cu\u00e1les son los planes del Gobierno para el mismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, el Centro Nacional de Energ\u00edas Renovables, el\n    Cener, es el centro de investigaci\u00f3n de excelencia en el campo de las\n    energ\u00edas renovables, con una gran proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, el Centro Nacional de Energ\u00edas Renovables, el\n    Cener, es el centro de investigaci\u00f3n de excelencia en el campo de las\n    energ\u00edas renovables, con una gran proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misi\u00f3n del\n    Cener es generar conocimiento en el campo de las energ\u00edas renovables y\n    transferirlo a la industria para impulsar el desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un centro de referencia global que lidera la expansi\u00f3n de\n    Espa\u00f1a en el campo de las energ\u00edas renovables y tambi\u00e9n lidera la\n    expansi\u00f3n de importantes empresas en este \u00e1mbito, un \u00e1mbito empresarial y\n    tecnol\u00f3gico en el que nuestro pa\u00eds es puntero y capaz de exportar y de\n    crecer mucho en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el momento actual, se\u00f1ora ministra, en el que necesitamos\n    exportar tecnolog\u00eda, desarrollar las energ\u00edas renovables y tenemos\n    importantes compromisos en materia de cambio clim\u00e1tico y en cuanto al\n    modelo de crecimiento y de producci\u00f3n de nuestro pa\u00eds orient\u00e1ndolo hacia\n    sectores m\u00e1s tecnol\u00f3gicos, \u00bfcu\u00e1l ha sido el trabajo del Gobierno para\n    reforzar el Cener y cu\u00e1les son los planes del Gobierno para el mismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un centro de referencia global que lidera la expansi\u00f3n de\n    Espa\u00f1a en el campo de las energ\u00edas renovables y tambi\u00e9n lidera la\n    expansi\u00f3n de importantes empresas en este \u00e1mbito, un \u00e1mbito empresarial y\n    tecnol\u00f3gico en el que nuestro pa\u00eds es puntero y capaz de exportar y de\n    crecer mucho en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cener trabaja en los \u00e1mbitos de la\n    energ\u00eda e\u00f3lica, energ\u00eda fotovoltaica, energ\u00eda termosolar de alta y\n    mediana temperatura, biomasa, bioenerg\u00eda, biocombustibles, arquitectura\n    bioclim\u00e1tica y otras cuestiones, como conexi\u00f3n a la red de las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [8, 9, 10, 11], "renovables": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "investigaci\u00f3n": [7], "empresas": [12]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la promoci\u00f3n y el desarrollo en energ\u00eda renovables es una\n    prioridad para el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, abordamos el reto de\n    reducir la dependencia de nuestro sistema energ\u00e9tico respecto a los\n    combustibles f\u00f3siles y, por otro, disponemos de una ventaja competitiva\n    en el sector de las energ\u00edas renovables: unas empresas l\u00edderes mundiales,\n    una ventaja que es fuente de empleo y productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, somos\n    partes de un compromiso europeo, que el 20 por ciento de la energ\u00eda de la\n    Uni\u00f3n proceda de fuentes renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La I+D juega un papel clave en el desarrollo del sector en Espa\u00f1a, y en\n    este terreno una de las mayores apuestas es el Centro Nacional de\n    Energ\u00edas Renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cener ha experimentado durante los \u00faltimos cuatro a\u00f1os un\n    importante crecimiento que ha reforzado y consolidado su posici\u00f3n; una\n    etapa desarrollada con eficacia que lo ha situado r\u00e1pidamente como\n    referente nacional en energ\u00edas renovables, con un liderazgo\n    tecnol\u00f3gico en algunas \u00e1reas, como la energ\u00eda e\u00f3lica, donde el Cener es\n    claramente un referente internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, la pol\u00edtica del Gobierno espa\u00f1ol en materia de\n    energ\u00edas renovables es un referente internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed es reconocido por\n    los l\u00edderes del mundo y, a su vez, Navarra es el mejor ejemplo de la\n    apuesta por las energ\u00edas limpias en Espa\u00f1a, como lo demuestra que en el\n    a\u00f1o 2005 el 65 por ciento de su consumo el\u00e9ctrico proced\u00eda de fuentes\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este apoyo se mantiene en los presupuestos del a\u00f1o\n    2009, complementado adem\u00e1s con una aportaci\u00f3n extraordinaria, dentro del\n    Plan E, de 5 millones de euros dirigida a reforzar la investigaci\u00f3n\n    e\u00f3lica en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, abordamos el reto de\n    reducir la dependencia de nuestro sistema energ\u00e9tico respecto a los\n    combustibles f\u00f3siles y, por otro, disponemos de una ventaja competitiva\n    en el sector de las energ\u00edas renovables: unas empresas l\u00edderes mundiales,\n    una ventaja que es fuente de empleo y productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La I+D juega un papel clave en el desarrollo del sector en Espa\u00f1a, y en\n    este terreno una de las mayores apuestas es el Centro Nacional de\n    Energ\u00edas Renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cener ha experimentado durante los \u00faltimos cuatro a\u00f1os un\n    importante crecimiento que ha reforzado y consolidado su posici\u00f3n; una\n    etapa desarrollada con eficacia que lo ha situado r\u00e1pidamente como\n    referente nacional en energ\u00edas renovables, con un liderazgo\n    tecnol\u00f3gico en algunas \u00e1reas, como la energ\u00eda e\u00f3lica, donde el Cener es\n    claramente un referente internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, la pol\u00edtica del Gobierno espa\u00f1ol en materia de\n    energ\u00edas renovables es un referente internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, abordamos el reto de\n    reducir la dependencia de nuestro sistema energ\u00e9tico respecto a los\n    combustibles f\u00f3siles y, por otro, disponemos de una ventaja competitiva\n    en el sector de las energ\u00edas renovables: unas empresas l\u00edderes mundiales,\n    una ventaja que es fuente de empleo y productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que es perfectamente\n    l\u00edcito estar satisfecho con lo que se ha podido hacer, lo cual no quiere\n    decir que est\u00e9 satisfecho con la tasa de paro ni con otros de los\n    resultados que estos momentos tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos ante un\n    Gobierno que neg\u00f3 la crisis, y cuando la crisis se hace patente en\n    t\u00e9rminos de que hay 1.100.000 personas que han perdido su empleo y que\n    dejan de cotizar a la Seguridad Social, cuando hay decenas de miles de\n    personas que est\u00e1n viendo que su peque\u00f1a y mediana empresa se cierra,\n    cuando los aut\u00f3nomos son los que se est\u00e1n rebelando contra la situaci\u00f3n\n    de nuestro pa\u00eds, \u00bfqui\u00e9n tiene el error y qui\u00e9n tiene la capacidad de\n    enga\u00f1ar a los espa\u00f1oles, se\u00f1or vicepresidente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una crisis mundial, y\n    nosotros, el Partido Popular, desde el comienzo de la legislatura le\n    dijimos que si el Gobierno no reaccionaba ante esa crisis mundial, la\n    deuda exterior de Espa\u00f1a acabar\u00eda asfixiando a esa peque\u00f1a y mediana\n    empresa, a ese aut\u00f3nomo y nos llevar\u00eda a esa situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que la crisis es diferente -la que tenemos en Espa\u00f1a-; la\n    diferencia est\u00e1 en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seguiremos\n    trabajando, l\u00f3gicamente, por luchar contra el paro y por defender los\n    intereses de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "trenes": [0], "econom\u00eda": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Comprender\u00e1 que en materia de\n    transportes a\u00e9reos y mar\u00edtimos las competencias y la financiaci\u00f3n son del\n    Gobierno central y solo ustedes pueden activar los proyectos pendientes\n    en materia de puertos y aeropuertos, como tambi\u00e9n la financiaci\u00f3n de los\n    futuros y primeros trenes de Gran Canaria y Tenerife. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, cuando su atenci\u00f3n y la\n    de todo el Gobierno se centra m\u00e1s esta semana en el escenario mundial, en\n    esa reuni\u00f3n del G-20 de la que tanto se espera, mi grupo pol\u00edtico quiere\n    llamarles la atenci\u00f3n sobre la particular situaci\u00f3n de Canarias y tambi\u00e9n\n    de aquellas otras regiones con elevados \u00edndices de paro que soportan una\n    crisis doblemente aguda porque somos plenamente conscientes de que,\n    adem\u00e1s de las grandes reformas mundiales del sistema financiero, son\n    precisas otras pol\u00edticas, bien sectoriales o bien territoriales, que\n    permitan afrontar los problemas antes de que se agudicen m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fondo municipal para atacar el paro local sin tener en\n    cuenta la diversidad del desempleo en cada regi\u00f3n perjudic\u00f3 precisamente\n    a las regiones con m\u00e1s paro, entre las que se encuentran Andaluc\u00eda y\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No protestamos por ello porque, se\u00f1or vicepresidente, ha sido\n    Coalici\u00f3n Canaria quien m\u00e1s insistentemente ha reclamado en esta C\u00e1mara\n    m\u00e1s atenci\u00f3n para las dos comunidades aut\u00f3nomas con m\u00e1s paro, lo que\n    Coalici\u00f3n Canaria denuncia es la asimetr\u00eda en el tratamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le a\u00f1ado su corolario incontestable: es la comunidad aut\u00f3noma\n    donde m\u00e1s creci\u00f3 el paro en un a\u00f1o y donde m\u00e1s se notaron los efectos\n    devastadores de una crisis internacional que arrasa mucho m\u00e1s en regiones\n    y territorios altamente dependientes del sector exterior, como Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, la tasa de paro de Canarias en el \u00faltimo trimestre de\n    2008 ascendi\u00f3 al 21,2 por ciento, es decir, 10,2 puntos porcentuales m\u00e1s\n    que a finales de 2007 y 7 puntos porcentuales m\u00e1s que la media espa\u00f1ola\n    en esa misma fecha, que ya rozaba el 14 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O m\u00edrenlo de otra\n    forma, mientras Espa\u00f1a aumenta en 5 puntos su tasa de paro, Canarias lo\n    hace en 10 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en estos\n    tres campos no se llevan a cabo acciones profundas y urgentes no se\n    extra\u00f1e de que en Canarias el paro alcance el 30 por ciento al final del\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo entendiendo la singular diferencia de la econom\u00eda canaria se puede\n    comprender que las pol\u00edticas sectoriales estatales no pueden producir los\n    mismos efectos en el Archipi\u00e9lago si no son moduladas y adaptadas, es\n    nuestra eterna lucha, el caballo de batalla de Coalici\u00f3n Canaria en sus\n    quince a\u00f1os de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2], "fomento": [10], "seguridad social": [0], "familias": [4], "econom\u00eda": [6, 7], "paro": [5], "trenes": [3], "empresas": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Medidas que han tenido que ver con el Fondo de\n    garant\u00eda de dep\u00f3sitos de entidades de cr\u00e9dito -los fondos de adquisici\u00f3n\n    de activos, etc\u00e9tera, para obtener financiaci\u00f3n-, el apoyo a liquidez de\n    familias y empresas -l\u00edneas ICO-, o todo aquello financiado con las\n    medidas urgentes de mantenimiento y fomento del empleo y la protecci\u00f3n de\n    las personas desempleadas por las que se bonifica el 50 por ciento de la\n    cuota social empresarial, o las otras medidas vinculadas a las\n    modificaciones de regulaci\u00f3n del convenio especial de la Seguridad Social\n    a favor de los trabajadores en ERE, por las que se elimina el periodo de\n    espera para el beneficio del subsidio por desempleo, lo mismo que se\n    bonifica la contrataci\u00f3n indefinida de trabajadores beneficiarios de las\n    prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que en la disposici\u00f3n adicional vig\u00e9simo cuarta de la Ley de Presupuestos\n    del a\u00f1o 2009, se autoriza al Gobierno para que, durante el a\u00f1o 2009,\n    podamos suscribir un convenio con una aportaci\u00f3n de 40 millones en el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y Deporte para este plan\n    integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, como dec\u00eda, no se ha reflejado en el estado de\n    gastos, por lo cual estamos trabajando el Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    nosotros para buscar una soluci\u00f3n a este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tema de los trenes est\u00e1 incluido en el presupuesto y se debe trabajar\n    en c\u00f3mo se va a financiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medidas que han tenido que ver con el Fondo de\n    garant\u00eda de dep\u00f3sitos de entidades de cr\u00e9dito -los fondos de adquisici\u00f3n\n    de activos, etc\u00e9tera, para obtener financiaci\u00f3n-, el apoyo a liquidez de\n    familias y empresas -l\u00edneas ICO-, o todo aquello financiado con las\n    medidas urgentes de mantenimiento y fomento del empleo y la protecci\u00f3n de\n    las personas desempleadas por las que se bonifica el 50 por ciento de la\n    cuota social empresarial, o las otras medidas vinculadas a las\n    modificaciones de regulaci\u00f3n del convenio especial de la Seguridad Social\n    a favor de los trabajadores en ERE, por las que se elimina el periodo de\n    espera para el beneficio del subsidio por desempleo, lo mismo que se\n    bonifica la contrataci\u00f3n indefinida de trabajadores beneficiarios de las\n    prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tema de inversi\u00f3n local o de fondo exterior de\n    inversi\u00f3n local, es verdad que no hemos discriminado en t\u00e9rminos de paro,\n    como usted en su momento plante\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un fen\u00f3meno que se est\u00e1 manifestando en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en su conjunto y no es menos cierto que incide m\u00e1s en\n    unas comunidades que en otras, y en Canarias y Andaluc\u00eda sin duda alguna\n    el impacto es mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No era la l\u00f3gica del sistema que se\n    planteaba -se ayudaba a la econom\u00eda en general-, pero en todo caso s\u00ed\n    puedo decirle que a los municipios de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias\n    les han correspondido m\u00e1s de 350 millones de euros, que es una cifra\n    realmente apreciable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medidas que han tenido que ver con el Fondo de\n    garant\u00eda de dep\u00f3sitos de entidades de cr\u00e9dito -los fondos de adquisici\u00f3n\n    de activos, etc\u00e9tera, para obtener financiaci\u00f3n-, el apoyo a liquidez de\n    familias y empresas -l\u00edneas ICO-, o todo aquello financiado con las\n    medidas urgentes de mantenimiento y fomento del empleo y la protecci\u00f3n de\n    las personas desempleadas por las que se bonifica el 50 por ciento de la\n    cuota social empresarial, o las otras medidas vinculadas a las\n    modificaciones de regulaci\u00f3n del convenio especial de la Seguridad Social\n    a favor de los trabajadores en ERE, por las que se elimina el periodo de\n    espera para el beneficio del subsidio por desempleo, lo mismo que se\n    bonifica la contrataci\u00f3n indefinida de trabajadores beneficiarios de las\n    prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto al sistema de incentivos regionales, dentro del marco\n    comunitario y respetando las caracter\u00edsticas del sistema, cabe destacar\n    que se han adoptado una serie de medidas para facilitar el acceso de\n    empresas a las l\u00edneas de ayuda y para mejorar la posibilidad de\n    subvenci\u00f3n dentro del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medidas que han tenido que ver con el Fondo de\n    garant\u00eda de dep\u00f3sitos de entidades de cr\u00e9dito -los fondos de adquisici\u00f3n\n    de activos, etc\u00e9tera, para obtener financiaci\u00f3n-, el apoyo a liquidez de\n    familias y empresas -l\u00edneas ICO-, o todo aquello financiado con las\n    medidas urgentes de mantenimiento y fomento del empleo y la protecci\u00f3n de\n    las personas desempleadas por las que se bonifica el 50 por ciento de la\n    cuota social empresarial, o las otras medidas vinculadas a las\n    modificaciones de regulaci\u00f3n del convenio especial de la Seguridad Social\n    a favor de los trabajadores en ERE, por las que se elimina el periodo de\n    espera para el beneficio del subsidio por desempleo, lo mismo que se\n    bonifica la contrataci\u00f3n indefinida de trabajadores beneficiarios de las\n    prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las tasas aeroportuarias es otro tema a\n    tratar, as\u00ed como determinados aspectos de aquellos empresarios que tengan\n    que suspender contratos temporales de empleo en hosteler\u00eda mientras hacen\n    las obras porque est\u00e1n contratando peones y a lo mejor las camareras\n    tienen que tener una situaci\u00f3n especial de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, si con todo lo que han hecho, con toda esa bater\u00eda\n    de medidas, estamos en el 22,5 por ciento de paro y en el a\u00f1o 2008 esas\n    cifras de paro se pudieron mantener porque la ca\u00edda del turismo no se\n    produjo hasta los dos \u00faltimos meses, eso quiere decir que tenemos que\n    trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la situaci\u00f3n de ese n\u00famero de paro, lo que estamos\n    pidiendo desde Canarias es que adelantemos todos los convenios con el\n    Estado; firmemos ya ese convenio de plan de infraestructuras educativa,\n    hagamos un plan importante de adelantamiento de las inversiones en zona\n    tur\u00edstica degradada que coja mano de obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hago la reflexi\u00f3n\n    a usted y al Gobierno de que Canarias no aguanta una situaci\u00f3n social del\n    30 por ciento de su poblaci\u00f3n en paro con una mala formaci\u00f3n y con pocas\n    alternativas, y los canarios ya no tenemos Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "calidad": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Comparto totalmente la mayor en el sentido de que un 22 por ciento\n    de paro ya tiene que ser objeto de especial preocupaci\u00f3n, que el riesgo\n    de un incremento del paro por encima de esa cifra es que ya no estamos\n    hablando solo de un problema econ\u00f3mico sino de un problema social y que\n    por las caracter\u00edsticas de Canarias, como usted ha puesto de relieve, los\n    elementos de arraigo van a tener su importancia en una situaci\u00f3n y en un\n    contexto como el actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, \u00bfestamos hinchando en cierta\n    medida el problema o vamos a un modelo que yo estoy de acuerdo en que\n    consiste en mejorar lo que tenemos para que sea una oferta claramente de\n    mayor calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensemos que la renovaci\u00f3n es la construcci\u00f3n y sobre todo la\n    elevaci\u00f3n de rango de la calidad del servicio tur\u00edstico, que es lo que al\n    final nos va a permitir emplear a m\u00e1s gente de manera m\u00e1s permanente, con\n    mayor formaci\u00f3n y que l\u00f3gicamente los diferenciales de precios que pueden\n    producirse con otras zonas del mundo se vean compensados por este tipo de\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [4], "empresas": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, un a\u00f1o despu\u00e9s\n    de su nombramiento todo sigue igual o peor en lo referente al proceso de\n    integraci\u00f3n de la universidad espa\u00f1ola en el espacio europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    carga de trabajo que se le plantea no puede atender y dar respuesta a esa\n    educaci\u00f3n de calidad que exigimos a nuestra universidad y que se\n    contempla en el proceso de Bolonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No cabe\n    duda de que a su ministerio se le acumulan los problemas, adem\u00e1s de las\n    continuas interferencias de otros ministerios, sin que ustedes tengan\n    nada que decir; desde la propia ministra de Educaci\u00f3n -por cierto, a\n    fecha de hoy es la que gestiona el programa de becas y ayudas al estudio\n    del que usted tanto presume-, pasando por la ministra de Defensa, y el\n    \u00faltimo ha sido el ministro de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es de\n    extra\u00f1ar que la matr\u00edcula en inform\u00e1tica se haya desplomado por el escaso\n    reconocimiento social y econ\u00f3mico, a pesar del d\u00e9ficit de expertos\n    inform\u00e1ticos denunciado por las propias empresas del sector TIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    carga de trabajo que se le plantea no puede atender y dar respuesta a esa\n    educaci\u00f3n de calidad que exigimos a nuestra universidad y que se\n    contempla en el proceso de Bolonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "calidad": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta es una responsabilidad que asumo con la confianza de saber que el\n    compromiso del Gobierno respecto a la construcci\u00f3n del espacio europeo de\n    Educaci\u00f3n Superior se mantiene firme y coherente con nuestra apuesta por\n    una Europa m\u00e1s social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso de construcci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior\n    avanza a buen ritmo y vamos a cumplir en plazo todos nuestros\n    compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe est\u00e1 usted planteando, se\u00f1or\u00eda, que la pol\u00edtica\n    correcta respecto al proceso de construcci\u00f3n del espacio europeo de\n    Educaci\u00f3n Superior la deben dictar las asambleas constituidas por una\n    minor\u00eda de alumnos en un discreto n\u00famero de facultades espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo,\n    quisiera se\u00f1alar muy brevemente, por su especial relevancia en el\n    seguimiento del proceso de implantaci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior, los resultados m\u00e1s significativos del Bolonia Stop Taking, de\n    2009, que Espa\u00f1a presentar\u00e1 oficialmente en la pr\u00f3xima cumbre de Lovaina\n    en el mes de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n de todo ello, como le dec\u00eda hace un\n    momento, solo puede ser una: el proceso de construcci\u00f3n del espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior en Espa\u00f1a avanza a buen ritmo y vamos a\n    cumplir en plazo todos nuestros compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hemos mejorado sustancialmente en los tres\n    indicadores que miden la aplicaci\u00f3n de est\u00e1ndares de calidad exigidos,\n    gracias fundamentalmente al desarrollo del sistema de verificaci\u00f3n de la\n    Agencia nacional de evaluaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n de la calidad, Aneca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Much\u00edsima improvisaci\u00f3n y ahora prisas, apurando a las\n    universidades con sus planes de estudios y -cuando menos- dificultando la\n    elaboraci\u00f3n de dichos planes o la posibilidad de hacer planes acordes y\n    de la calidad que exige este proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le aseguro que en este proceso de construcci\u00f3n del espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior nos estamos entendiendo muy bien con casi\n    todos los grupos parlamentarios y estoy segura de que vamos a acabar\n    entendi\u00e9ndonos bien, pero nos lo ponen muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1999 -y esto hay que entenderlo as\u00ed- el ministro de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia, don Mariano Rajoy, firm\u00f3 la llamada Declaraci\u00f3n de Bolonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ambos casos, y de hecho en\n    la mayor\u00eda de los pa\u00edses firmantes, el periodo entre la aprobaci\u00f3n de la\n    normativa b\u00e1sica y la implementaci\u00f3n definitiva de los t\u00edtulos no supera\n    los cinco a\u00f1os; cinco a\u00f1os, que fueron los que en el caso de Espa\u00f1a y por\n    desgracia tuvimos que esperar para empezar a dar pasos decididos en la\n    construcci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, se pide que adoptemos las\n    medidas necesarias para que, cumpliendo con el calendario previsto,\n    puedan realizarse los procesos de verificaci\u00f3n e implantaci\u00f3n de los\n    t\u00edtulos con el rigor y la calidad necesaria, y esto es precisamente lo\n    que hemos hecho a trav\u00e9s de Aneca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, se nos insta a que el\n    modelo de financiaci\u00f3n de las universidades, en el que estamos trabajando\n    junto con las comunidades aut\u00f3nomas, pueda garantizar que se haga con la\n    calidad suficiente, y as\u00ed est\u00e1 puesto en marcha como no pod\u00eda ser de otra\n    manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 5, 7, 8, 9, 10, 12, 13, 15, 17, 20, 23, 25, 27, 30, 31, 32, 35, 37, 40, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 49, 51, 53, 55, 57, 59], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 56, 58], "party": "Francisco Xes\u00fas Jorquera Caselas", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 11, 14, 16, 24, 26, 28, 29, 33, 34, 36, 38, 39, 41, 48, 50, 52, 54, 60, 61, 62, 63], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [18, 19, 21, 22], "party": "CONCEPCI\u00d3N TARRUELLA TOM\u00c0S", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}