{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... PIENSA RECONSIDERAR EL\n    GOBIERNO LAS MEDIDAS DE RECORTE SOCIAL FRENTE A LA CRISIS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3], "protecci\u00f3n social": [4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, la respuesta que el Gobierno ha dado a la crisis ha\n    tenido un car\u00e1cter fundamentalmente de apoyo y de extensi\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor prueba es que el da\u00f1o m\u00e1s grave de la crisis\n    se ha producido en las personas que han perdido el empleo, y con la\n    mayor\u00eda de esta C\u00e1mara y por el impulso del Gobierno estamos en una\n    situaci\u00f3n de toda nuestra historia democr\u00e1tica de m\u00e1s protecci\u00f3n a los\n    trabajadores que han perdido su empleo, en un 80 por ciento, y el\n    conjunto de las pol\u00edticas sociales b\u00e1sicas que sustentan la protecci\u00f3n\n    social y el Estado de bienestar han sido mantenidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno y la mayor\u00eda que lo\n    sustenta, dentro de las dificultades de una grav\u00edsima crisis econ\u00f3mica,\n    est\u00e1 intentando dar con el m\u00e1ximo esfuerzo una respuesta social a la\n    crisis, desde luego nunca demag\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor prueba es que el da\u00f1o m\u00e1s grave de la crisis\n    se ha producido en las personas que han perdido el empleo, y con la\n    mayor\u00eda de esta C\u00e1mara y por el impulso del Gobierno estamos en una\n    situaci\u00f3n de toda nuestra historia democr\u00e1tica de m\u00e1s protecci\u00f3n a los\n    trabajadores que han perdido su empleo, en un 80 por ciento, y el\n    conjunto de las pol\u00edticas sociales b\u00e1sicas que sustentan la protecci\u00f3n\n    social y el Estado de bienestar han sido mantenidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, la respuesta que el Gobierno ha dado a la crisis ha\n    tenido un car\u00e1cter fundamentalmente de apoyo y de extensi\u00f3n de la\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [3], "empresas": [0], "gasto social": [4, 5], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Para elevar la protecci\u00f3n social; para\n    apoyar a las empresas en dificultades, a las industrias; para facilitar\n    el cr\u00e9dito; para mantener el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para elevar la protecci\u00f3n social; para\n    apoyar a las empresas en dificultades, a las industrias; para facilitar\n    el cr\u00e9dito; para mantener el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le puedo asegurar, y\n    recordar, porque usted ha formado parte de esa mayor\u00eda, que durante los\n    \u00faltimos seis a\u00f1os hemos incrementado notablemente las prestaciones del\n    Estado de bienestar; hemos incrementado un 50 por ciento el gasto social,\n    y ahora, haciendo un esfuerzo de contenci\u00f3n del gasto, que tenemos que\n    hacer necesariamente, reducimos un 0,5 por ciento del total del gasto\n    social que hemos incrementado en los \u00faltimos seis a\u00f1os un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para elevar la protecci\u00f3n social; para\n    apoyar a las empresas en dificultades, a las industrias; para facilitar\n    el cr\u00e9dito; para mantener el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para elevar la protecci\u00f3n social; para\n    apoyar a las empresas en dificultades, a las industrias; para facilitar\n    el cr\u00e9dito; para mantener el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le puedo asegurar, y\n    recordar, porque usted ha formado parte de esa mayor\u00eda, que durante los\n    \u00faltimos seis a\u00f1os hemos incrementado notablemente las prestaciones del\n    Estado de bienestar; hemos incrementado un 50 por ciento el gasto social,\n    y ahora, haciendo un esfuerzo de contenci\u00f3n del gasto, que tenemos que\n    hacer necesariamente, reducimos un 0,5 por ciento del total del gasto\n    social que hemos incrementado en los \u00faltimos seis a\u00f1os un 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, en efecto, como usted ha recordado, en 2006 los gobiernos\n    espa\u00f1ol y vasco suscribimos un convenio para impulsar la candidatura de\n    Bilbao a la fuente europea de espalaci\u00f3n de neutrones, para la que\n    comprometimos una aportaci\u00f3n de 10 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo con el\n    Gobierno sueco supone un compromiso internacional de inversiones en el\n    Pa\u00eds Vasco de 180 millones de euros en el plazo de cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como sabe, el Gobierno, dentro del plan de reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit, de austeridad, ha llevado a cabo y est\u00e1 desarrollando un plan de\n    reestructuraci\u00f3n y racionalizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado que ha supuesto ya la reducci\u00f3n de centros directivos, la\n    refundici\u00f3n y, por tanto, reducci\u00f3n de empresas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Todos los europeos estamos haciendo ajustes en nuestros\n    sistemas para sostener nuestro modelo social de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No han abordado los\n    problemas de fondo y cada nueva medida improvisada y contradictoria ha\n    sido en perjuicio de la autonom\u00eda municipal y en perjuicio de la econom\u00eda\n    de los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA TOMADO EL GOBIERNO PARA MEJORAR EL SISTEMA EDUCATIVO DURANTE\n    LOS DOS PRIMEROS A\u00d1OS DE LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por ello\n    le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas significativas ha adoptado el Gobierno en estos\n    dos a\u00f1os de legislatura para mejorar la educaci\u00f3n espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n profesional": [4], "formaci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [1], "cooperaci\u00f3n": [2], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha\n    estado promoviendo, impulsando y liderando medidas y planes para la\n    mejora de la educaci\u00f3n; hemos desarrollado la LOE y la Lomlou; hemos\n    trabajado en consenso con las comunidades aut\u00f3nomas en planes de\n    cooperaci\u00f3n; hemos impulsado la formaci\u00f3n profesional; en materia de\n    universidades se ha trabajado intensamente, sin sobresaltos, en la\n    adaptaci\u00f3n del espacio europeo; hemos dado un gran impulso a la dimensi\u00f3n\n    social, y vamos a proseguir desarrollando los doce grandes objetivos para\n    la pr\u00f3xima d\u00e9cada con quienes est\u00e9n dispuestos a trabajar conjuntamente\n    por la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    estado promoviendo, impulsando y liderando medidas y planes para la\n    mejora de la educaci\u00f3n; hemos desarrollado la LOE y la Lomlou; hemos\n    trabajado en consenso con las comunidades aut\u00f3nomas en planes de\n    cooperaci\u00f3n; hemos impulsado la formaci\u00f3n profesional; en materia de\n    universidades se ha trabajado intensamente, sin sobresaltos, en la\n    adaptaci\u00f3n del espacio europeo; hemos dado un gran impulso a la dimensi\u00f3n\n    social, y vamos a proseguir desarrollando los doce grandes objetivos para\n    la pr\u00f3xima d\u00e9cada con quienes est\u00e9n dispuestos a trabajar conjuntamente\n    por la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    estado promoviendo, impulsando y liderando medidas y planes para la\n    mejora de la educaci\u00f3n; hemos desarrollado la LOE y la Lomlou; hemos\n    trabajado en consenso con las comunidades aut\u00f3nomas en planes de\n    cooperaci\u00f3n; hemos impulsado la formaci\u00f3n profesional; en materia de\n    universidades se ha trabajado intensamente, sin sobresaltos, en la\n    adaptaci\u00f3n del espacio europeo; hemos dado un gran impulso a la dimensi\u00f3n\n    social, y vamos a proseguir desarrollando los doce grandes objetivos para\n    la pr\u00f3xima d\u00e9cada con quienes est\u00e9n dispuestos a trabajar conjuntamente\n    por la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    estado promoviendo, impulsando y liderando medidas y planes para la\n    mejora de la educaci\u00f3n; hemos desarrollado la LOE y la Lomlou; hemos\n    trabajado en consenso con las comunidades aut\u00f3nomas en planes de\n    cooperaci\u00f3n; hemos impulsado la formaci\u00f3n profesional; en materia de\n    universidades se ha trabajado intensamente, sin sobresaltos, en la\n    adaptaci\u00f3n del espacio europeo; hemos dado un gran impulso a la dimensi\u00f3n\n    social, y vamos a proseguir desarrollando los doce grandes objetivos para\n    la pr\u00f3xima d\u00e9cada con quienes est\u00e9n dispuestos a trabajar conjuntamente\n    por la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    estado promoviendo, impulsando y liderando medidas y planes para la\n    mejora de la educaci\u00f3n; hemos desarrollado la LOE y la Lomlou; hemos\n    trabajado en consenso con las comunidades aut\u00f3nomas en planes de\n    cooperaci\u00f3n; hemos impulsado la formaci\u00f3n profesional; en materia de\n    universidades se ha trabajado intensamente, sin sobresaltos, en la\n    adaptaci\u00f3n del espacio europeo; hemos dado un gran impulso a la dimensi\u00f3n\n    social, y vamos a proseguir desarrollando los doce grandes objetivos para\n    la pr\u00f3xima d\u00e9cada con quienes est\u00e9n dispuestos a trabajar conjuntamente\n    por la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una educaci\u00f3n buena es cara, pero una\n    educaci\u00f3n cara no garantiza que sea buena, y la nuestra no lo es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, por omisi\u00f3n; ha sido\n    usted incapaz, haciendo dejaci\u00f3n de sus responsabilidades, de regular las\n    mismas condiciones para todos los alumnos de bachillerato en el\n    territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra medida estelar es la dotaci\u00f3n de\n    ordenadores port\u00e1tiles, 300.000 ordenadores a alumnos de 5.\u00ba y 6.\u00ba de\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "sistema educativo": [3], "econom\u00eda": [0], "formaci\u00f3n profesional": [5], "formaci\u00f3n": [4], "cooperaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos desarrollado 68 reales\n    decretos; hemos completado la aplicaci\u00f3n de la memoria de la LOE con\n    4.000 millones de euros, a los que hay que a\u00f1adir 6.000 millones de euros\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas; hemos establecido planes de\n    cooperaci\u00f3n, como el Plan contra el abandono escolar, los planes PROA;\n    hemos dado un impulso a la educaci\u00f3n infantil, en esta legislatura se ha\n    conseguido universalizar la etapa de 3 a 6 a\u00f1os, a trav\u00e9s de Educa 3 se\n    ha incrementado en 28.000 el n\u00famero de ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os incorporados a\n    este sistema educativo, ha habido un plan de modernizaci\u00f3n del sistema a\n    trav\u00e9s de Escuela 2.0; hemos implantado el master de secundaria; hay un\n    15\n    por ciento m\u00e1s de estudiantes, 50.000 m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional; se ha\n    puesto en marcha el reconocimiento de competencias adquiridas por la\n    experiencia laboral, doce centros de referencia; se ha flexibilizado el\n    sistema en la ley de econom\u00eda sostenible; hay plataforma de ense\u00f1anza\n    Learning; en universidades hemos reorientado la Aneca; se han verificado\n    2.387 grados, 1.764 m\u00e1steres, 1.652 programas de doctorado; se ha\n    definido el marco espa\u00f1ol de cualificaciones; se ha impulsado la\n    Estrategia Universidad 2015 y el programa Campus de Excelencia\n    Internacional; ha habido un gran impulso en becas, pasando de 821\n    millones que hab\u00eda anteriormente a 1.393 millones, becas salario y ayudas\n    a personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desarrollado 68 reales\n    decretos; hemos completado la aplicaci\u00f3n de la memoria de la LOE con\n    4.000 millones de euros, a los que hay que a\u00f1adir 6.000 millones de euros\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas; hemos establecido planes de\n    cooperaci\u00f3n, como el Plan contra el abandono escolar, los planes PROA;\n    hemos dado un impulso a la educaci\u00f3n infantil, en esta legislatura se ha\n    conseguido universalizar la etapa de 3 a 6 a\u00f1os, a trav\u00e9s de Educa 3 se\n    ha incrementado en 28.000 el n\u00famero de ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os incorporados a\n    este sistema educativo, ha habido un plan de modernizaci\u00f3n del sistema a\n    trav\u00e9s de Escuela 2.0; hemos implantado el master de secundaria; hay un\n    15\n    por ciento m\u00e1s de estudiantes, 50.000 m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional; se ha\n    puesto en marcha el reconocimiento de competencias adquiridas por la\n    experiencia laboral, doce centros de referencia; se ha flexibilizado el\n    sistema en la ley de econom\u00eda sostenible; hay plataforma de ense\u00f1anza\n    Learning; en universidades hemos reorientado la Aneca; se han verificado\n    2.387 grados, 1.764 m\u00e1steres, 1.652 programas de doctorado; se ha\n    definido el marco espa\u00f1ol de cualificaciones; se ha impulsado la\n    Estrategia Universidad 2015 y el programa Campus de Excelencia\n    Internacional; ha habido un gran impulso en becas, pasando de 821\n    millones que hab\u00eda anteriormente a 1.393 millones, becas salario y ayudas\n    a personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desarrollado 68 reales\n    decretos; hemos completado la aplicaci\u00f3n de la memoria de la LOE con\n    4.000 millones de euros, a los que hay que a\u00f1adir 6.000 millones de euros\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas; hemos establecido planes de\n    cooperaci\u00f3n, como el Plan contra el abandono escolar, los planes PROA;\n    hemos dado un impulso a la educaci\u00f3n infantil, en esta legislatura se ha\n    conseguido universalizar la etapa de 3 a 6 a\u00f1os, a trav\u00e9s de Educa 3 se\n    ha incrementado en 28.000 el n\u00famero de ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os incorporados a\n    este sistema educativo, ha habido un plan de modernizaci\u00f3n del sistema a\n    trav\u00e9s de Escuela 2.0; hemos implantado el master de secundaria; hay un\n    15\n    por ciento m\u00e1s de estudiantes, 50.000 m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional; se ha\n    puesto en marcha el reconocimiento de competencias adquiridas por la\n    experiencia laboral, doce centros de referencia; se ha flexibilizado el\n    sistema en la ley de econom\u00eda sostenible; hay plataforma de ense\u00f1anza\n    Learning; en universidades hemos reorientado la Aneca; se han verificado\n    2.387 grados, 1.764 m\u00e1steres, 1.652 programas de doctorado; se ha\n    definido el marco espa\u00f1ol de cualificaciones; se ha impulsado la\n    Estrategia Universidad 2015 y el programa Campus de Excelencia\n    Internacional; ha habido un gran impulso en becas, pasando de 821\n    millones que hab\u00eda anteriormente a 1.393 millones, becas salario y ayudas\n    a personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desarrollado 68 reales\n    decretos; hemos completado la aplicaci\u00f3n de la memoria de la LOE con\n    4.000 millones de euros, a los que hay que a\u00f1adir 6.000 millones de euros\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas; hemos establecido planes de\n    cooperaci\u00f3n, como el Plan contra el abandono escolar, los planes PROA;\n    hemos dado un impulso a la educaci\u00f3n infantil, en esta legislatura se ha\n    conseguido universalizar la etapa de 3 a 6 a\u00f1os, a trav\u00e9s de Educa 3 se\n    ha incrementado en 28.000 el n\u00famero de ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os incorporados a\n    este sistema educativo, ha habido un plan de modernizaci\u00f3n del sistema a\n    trav\u00e9s de Escuela 2.0; hemos implantado el master de secundaria; hay un\n    15\n    por ciento m\u00e1s de estudiantes, 50.000 m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional; se ha\n    puesto en marcha el reconocimiento de competencias adquiridas por la\n    experiencia laboral, doce centros de referencia; se ha flexibilizado el\n    sistema en la ley de econom\u00eda sostenible; hay plataforma de ense\u00f1anza\n    Learning; en universidades hemos reorientado la Aneca; se han verificado\n    2.387 grados, 1.764 m\u00e1steres, 1.652 programas de doctorado; se ha\n    definido el marco espa\u00f1ol de cualificaciones; se ha impulsado la\n    Estrategia Universidad 2015 y el programa Campus de Excelencia\n    Internacional; ha habido un gran impulso en becas, pasando de 821\n    millones que hab\u00eda anteriormente a 1.393 millones, becas salario y ayudas\n    a personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desarrollado 68 reales\n    decretos; hemos completado la aplicaci\u00f3n de la memoria de la LOE con\n    4.000 millones de euros, a los que hay que a\u00f1adir 6.000 millones de euros\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas; hemos establecido planes de\n    cooperaci\u00f3n, como el Plan contra el abandono escolar, los planes PROA;\n    hemos dado un impulso a la educaci\u00f3n infantil, en esta legislatura se ha\n    conseguido universalizar la etapa de 3 a 6 a\u00f1os, a trav\u00e9s de Educa 3 se\n    ha incrementado en 28.000 el n\u00famero de ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os incorporados a\n    este sistema educativo, ha habido un plan de modernizaci\u00f3n del sistema a\n    trav\u00e9s de Escuela 2.0; hemos implantado el master de secundaria; hay un\n    15\n    por ciento m\u00e1s de estudiantes, 50.000 m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional; se ha\n    puesto en marcha el reconocimiento de competencias adquiridas por la\n    experiencia laboral, doce centros de referencia; se ha flexibilizado el\n    sistema en la ley de econom\u00eda sostenible; hay plataforma de ense\u00f1anza\n    Learning; en universidades hemos reorientado la Aneca; se han verificado\n    2.387 grados, 1.764 m\u00e1steres, 1.652 programas de doctorado; se ha\n    definido el marco espa\u00f1ol de cualificaciones; se ha impulsado la\n    Estrategia Universidad 2015 y el programa Campus de Excelencia\n    Internacional; ha habido un gran impulso en becas, pasando de 821\n    millones que hab\u00eda anteriormente a 1.393 millones, becas salario y ayudas\n    a personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos desarrollado 68 reales\n    decretos; hemos completado la aplicaci\u00f3n de la memoria de la LOE con\n    4.000 millones de euros, a los que hay que a\u00f1adir 6.000 millones de euros\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas; hemos establecido planes de\n    cooperaci\u00f3n, como el Plan contra el abandono escolar, los planes PROA;\n    hemos dado un impulso a la educaci\u00f3n infantil, en esta legislatura se ha\n    conseguido universalizar la etapa de 3 a 6 a\u00f1os, a trav\u00e9s de Educa 3 se\n    ha incrementado en 28.000 el n\u00famero de ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os incorporados a\n    este sistema educativo, ha habido un plan de modernizaci\u00f3n del sistema a\n    trav\u00e9s de Escuela 2.0; hemos implantado el master de secundaria; hay un\n    15\n    por ciento m\u00e1s de estudiantes, 50.000 m\u00e1s en formaci\u00f3n profesional; se ha\n    puesto en marcha el reconocimiento de competencias adquiridas por la\n    experiencia laboral, doce centros de referencia; se ha flexibilizado el\n    sistema en la ley de econom\u00eda sostenible; hay plataforma de ense\u00f1anza\n    Learning; en universidades hemos reorientado la Aneca; se han verificado\n    2.387 grados, 1.764 m\u00e1steres, 1.652 programas de doctorado; se ha\n    definido el marco espa\u00f1ol de cualificaciones; se ha impulsado la\n    Estrategia Universidad 2015 y el programa Campus de Excelencia\n    Internacional; ha habido un gran impulso en becas, pasando de 821\n    millones que hab\u00eda anteriormente a 1.393 millones, becas salario y ayudas\n    a personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "trabajadores": [2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\n    trata de un sector que es consciente de la necesidad de proceder a una\n    explotaci\u00f3n sostenible de los recursos pesqueros, sin que necesariamente\n    eso sea un obst\u00e1culo para el desarrollo de esta din\u00e1mica industria clave\n    para el sostenimiento socioecon\u00f3mico de toda el \u00e1rea de influencia de la\n    ciudad de Vigo, por lo que se valora positivamente que el Gobierno est\u00e9\n    trabajando en aras de asegurar la viabilidad econ\u00f3mica, social y\n    medioambiental de la actividad pesquera, y tambi\u00e9n la gran implicaci\u00f3n\n    del Gobierno en la reforma de la pol\u00edtica pesquera com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de un sector que es consciente de la necesidad de proceder a una\n    explotaci\u00f3n sostenible de los recursos pesqueros, sin que necesariamente\n    eso sea un obst\u00e1culo para el desarrollo de esta din\u00e1mica industria clave\n    para el sostenimiento socioecon\u00f3mico de toda el \u00e1rea de influencia de la\n    ciudad de Vigo, por lo que se valora positivamente que el Gobierno est\u00e9\n    trabajando en aras de asegurar la viabilidad econ\u00f3mica, social y\n    medioambiental de la actividad pesquera, y tambi\u00e9n la gran implicaci\u00f3n\n    del Gobierno en la reforma de la pol\u00edtica pesquera com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pueblo vigu\u00e9s, sus trabajadores y\n    emprendedores han hecho posible que nuestra ciudad sea el primer puerto\n    comercializador de pescado para consumo del mundo; el primer puerto en\n    tr\u00e1fico de pesca fresca de Espa\u00f1a; la principal zona de almacenamiento\n    frigor\u00edfico de productos pesqueros y sede de las asociaciones\n    empresariales nacionales m\u00e1s importantes relacionadas con la pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001084\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2], "am\u00e9rica latina": [3], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tanto en la Estrategia Nacional\n    2009-2016 como en su Plan de acci\u00f3n 2009-2012 se reconoce la relevancia\n    de las pol\u00edticas locales a la hora de poner en marcha programas de\n    prevenci\u00f3n, a la hora de promover alternativas de ocio saludable para\n    j\u00f3venes o colectivos vulnerables y tambi\u00e9n en las pol\u00edticas de\n    integraci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, los planes municipales de drogas han experimentado en los\n    \u00faltimos a\u00f1os un crecimiento muy importante y nos han aportado\n    experiencias novedosas de colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta alianza, la colaboraci\u00f3n y la cooperaci\u00f3n se extienden m\u00e1s all\u00e1\n    de nuestras fronteras, facilitando la comunicaci\u00f3n y el intercambio de\n    buenas pr\u00e1cticas entre entidades y responsables locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado mes de abril se celebr\u00f3 en Lugo la cumbre de\n    alcaldes, alcaldesas y ciudades para estudiar el problema del consumo de\n    drogas en Europa, Am\u00e9rica Latina y Caribe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2], "am\u00e9rica latina": [3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es\n    una iniciativa que tiene por objetivo fomentar pol\u00edticas p\u00fablicas, planes\n    y acciones a nivel municipal, tanto en la prevenci\u00f3n del consumo de\n    drogas y de alcohol como en el tratamiento de las personas dependientes\n    para su reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a ha desarrollado siempre un papel impulsor en la relaci\u00f3n\n    entre la Uni\u00f3n Europea y Am\u00e9rica Latina y el Caribe, con la profunda\n    convicci\u00f3n de que una alianza estrat\u00e9gica entre las dos regiones tiene\n    mucho que aportar en los \u00e1mbitos econ\u00f3micos, pero tambi\u00e9n en los \u00e1mbitos\n    pol\u00edtico, cultural y de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una iniciativa importante, porque hasta el\n    momento la cooperaci\u00f3n europea se hab\u00eda centrado m\u00e1s en los programas de\n    control de la oferta, es decir, programas de cooperaci\u00f3n, b\u00e1sicamente en\n    el \u00e1mbito policial y de inteligencia en la lucha contra el narcotr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a ha desarrollado siempre un papel impulsor en la relaci\u00f3n\n    entre la Uni\u00f3n Europea y Am\u00e9rica Latina y el Caribe, con la profunda\n    convicci\u00f3n de que una alianza estrat\u00e9gica entre las dos regiones tiene\n    mucho que aportar en los \u00e1mbitos econ\u00f3micos, pero tambi\u00e9n en los \u00e1mbitos\n    pol\u00edtico, cultural y de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    alianza de las ciudades Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina-Caribe para la\n    mejora del tratamiento de los problemas del consumo de drogas es un\n    ejemplo de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco de colaboraci\u00f3n tuvo lugar en Lugo los pasados d\u00edas 21 y 23\n    de abril la segunda cumbre de alcaldes y ciudades sobre drogas en Europa,\n    Am\u00e9rica Latina y el Caribe, donde se acord\u00f3 precisamente la creaci\u00f3n de\n    esta alianza de ciudades para la reducci\u00f3n de la demanda de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE FLEXIBILIZAR EL DESPIDO VA A CREAR\n    EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hoy mismo ustedes anuncian unas medidas de reforma laboral\n    que, desde nuestro punto de vista, abaratan el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy mismo ustedes anuncian unas medidas de reforma laboral\n    que, desde nuestro punto de vista, abaratan el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "despido": [2, 3, 4], "mercado laboral": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La respuesta, se\u00f1or\u00eda, es que el Gobierno entiende que la flexibilidad\n    interna de las empresas puede ayudar a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno no plantea abaratar el despido,\n    el Gobierno no tiene ning\u00fan planteamiento de reducir las actuales\n    cantidades que est\u00e1n consignadas, que son 45, 33 y 8 d\u00edas; otra cosa\n    diferente, se\u00f1or\u00eda, es buscar f\u00f3rmulas para que, sin que el trabajador\n    pierda los derechos que tiene, las empresas puedan ver aligerados sus\n    costes para facilitarles su mejor funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, voy a responder a la pregunta que usted me formula por escrito,\n    que es: \u00bfCree el Gobierno que flexibilizar el despido va a crear empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, el\n    Gobierno est\u00e1 convencido de que existen aspectos concretos de la actual\n    regulaci\u00f3n jur\u00eddica del despido en nuestro pa\u00eds que merecen ser\n    revisados, con el fin de mejorar la eficiencia del mercado laboral y,\n    sobre todo, dar oportunidades a las personas desempleadas para que\n    accedan al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno no plantea abaratar el despido,\n    el Gobierno no tiene ning\u00fan planteamiento de reducir las actuales\n    cantidades que est\u00e1n consignadas, que son 45, 33 y 8 d\u00edas; otra cosa\n    diferente, se\u00f1or\u00eda, es buscar f\u00f3rmulas para que, sin que el trabajador\n    pierda los derechos que tiene, las empresas puedan ver aligerados sus\n    costes para facilitarles su mejor funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, el\n    Gobierno est\u00e1 convencido de que existen aspectos concretos de la actual\n    regulaci\u00f3n jur\u00eddica del despido en nuestro pa\u00eds que merecen ser\n    revisados, con el fin de mejorar la eficiencia del mercado laboral y,\n    sobre todo, dar oportunidades a las personas desempleadas para que\n    accedan al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1, 2], "trabajadores": [6, 7], "contrato": [5], "econom\u00eda": [0], "despido": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este Gobierno, mientras se niega a tomar decisiones\n    dirigidas a los causantes de la crisis, como ser\u00eda una reforma del\n    sistema financiero que evite la especulaci\u00f3n a la que nos vemos sometidos\n    por el mercado, no duda, sin embargo, en bajar la cabeza y actuar al\n    dictado que le ordena el poder econ\u00f3mico, el FMI, el Ecofin, etc\u00e9tera,\n    tomando medidas que, como estas que se anuncian, o las aprobadas ya en el\n    anterior real decreto, o las que anuncia hoy la ministra de Econom\u00eda en\n    relaci\u00f3n con las pensiones, atacan directamente a las pol\u00edticas del\n    Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le diga que extender el contrato de fomento de empleo que\n    reduce la indemnizaci\u00f3n por despido de 45 a 33 d\u00edas o ampliar el despido\n    objetivo, cuestiones que ustedes est\u00e1n amenazando que van a incorporar a\n    la reforma laboral que quieren aprobar, si no por acuerdo s\u00ed a trav\u00e9s de\n    un real decreto, no son medidas que parezca que sirvan para crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n ustedes incidiendo en la misma reforma laboral que ya puso\n    en marcha el Partido Popular en el a\u00f1o 1997, la reforma laboral conocida\n    por la contrataci\u00f3n basura, que, por cierto, no sirvi\u00f3 para crear empleo,\n    pero s\u00ed para incrementar la precariedad de los trabajadores y\n    trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le diga que extender el contrato de fomento de empleo que\n    reduce la indemnizaci\u00f3n por despido de 45 a 33 d\u00edas o ampliar el despido\n    objetivo, cuestiones que ustedes est\u00e1n amenazando que van a incorporar a\n    la reforma laboral que quieren aprobar, si no por acuerdo s\u00ed a trav\u00e9s de\n    un real decreto, no son medidas que parezca que sirvan para crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo van a\n    crear empleo unas medidas que lo que est\u00e1n haciendo es facilitar el\n    despido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le diga que extender el contrato de fomento de empleo que\n    reduce la indemnizaci\u00f3n por despido de 45 a 33 d\u00edas o ampliar el despido\n    objetivo, cuestiones que ustedes est\u00e1n amenazando que van a incorporar a\n    la reforma laboral que quieren aprobar, si no por acuerdo s\u00ed a trav\u00e9s de\n    un real decreto, no son medidas que parezca que sirvan para crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n ustedes incidiendo en la misma reforma laboral que ya puso\n    en marcha el Partido Popular en el a\u00f1o 1997, la reforma laboral conocida\n    por la contrataci\u00f3n basura, que, por cierto, no sirvi\u00f3 para crear empleo,\n    pero s\u00ed para incrementar la precariedad de los trabajadores y\n    trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al contrario, esta\n    reforma se exige no porque vaya a incrementar el empleo, sino porque se\n    aprovecha esta crisis como una oportunidad para reducir los derechos\n    laborales conquistados por trabajadores y trabajadoras a lo largo de tan\n    duros y dif\u00edciles a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma a la que usted hac\u00eda\n    referencia en ning\u00fan caso afectar\u00e1 a m\u00e1s de 14,5 millones de personas,\n    que actualmente tienen una relaci\u00f3n contractual, la que sea, bajo la\n    denominaci\u00f3n de\n    contrato estable y fijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que el Gobierno ha puesto encima de\n    la mesa es discutir un contrato existente desde el a\u00f1o 1997, acordado con\n    los agentes sociales, y ver las posibilidades de hacerlo m\u00e1s atractivo\n    pensando no en los 14,5 millones de personas que tienen contrato fijo,\n    sino en los m\u00e1s de 8 millones de personas que est\u00e1n hoy atrapadas en la\n    temporalidad, con una indemnizaci\u00f3n de 8 d\u00edas, y en el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque le dir\u00e9 a usted una cosa, si una\n    persona que hoy tiene un contrato fijo de 45 d\u00edas pierde el empleo, \u00bfsabe\n    usted cu\u00e1l es su futuro inmediato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente un contrato temporal de\n    ocho d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... TIENE CLARO EL GOBIERNO LA REFORMA LABORAL QUE\n    ESPA\u00d1A NECESITA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bftiene claro el Gobierno de Espa\u00f1a la reforma laboral que\n    Espa\u00f1a necesita? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En todo caso vamos a\n    tener oportunidad de discutirla despu\u00e9s del d\u00eda 16 y espero que despu\u00e9s\n    de esa fecha, en este caso, ustedes se comprometan no con el Partido\n    Socialista, sino realmente con el futuro de la econom\u00eda y con el futuro\n    de los espa\u00f1oles, y apoyen esa reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso vamos a\n    tener oportunidad de discutirla despu\u00e9s del d\u00eda 16 y espero que despu\u00e9s\n    de esa fecha, en este caso, ustedes se comprometan no con el Partido\n    Socialista, sino realmente con el futuro de la econom\u00eda y con el futuro\n    de los espa\u00f1oles, y apoyen esa reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "contrato": [3], "social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted\n    concretamente dec\u00eda en el verano de 2009 que no hab\u00eda en la agenda del\n    Gobierno ninguna reforma laboral, que si la hubiera -dec\u00eda despu\u00e9s-\n    siempre ser\u00eda consensuada con los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos encontramos en el d\u00eda de hoy, esta noche ustedes\n    piensan cerrar la mesa del di\u00e1logo social -por cierto no s\u00e9 en qu\u00e9 han\n    quedado esas veintid\u00f3s rimbombantes mesas de las que ustedes nos han\n    estado hablando- y al final vamos a llegar a una reforma laboral, como\n    suele hacer el se\u00f1or Zapatero, una reforma laboral \"como sea\", y eso es\n    justamente lo que Espa\u00f1a no necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos encontramos en el d\u00eda de hoy, esta noche ustedes\n    piensan cerrar la mesa del di\u00e1logo social -por cierto no s\u00e9 en qu\u00e9 han\n    quedado esas veintid\u00f3s rimbombantes mesas de las que ustedes nos han\n    estado hablando- y al final vamos a llegar a una reforma laboral, como\n    suele hacer el se\u00f1or Zapatero, una reforma laboral \"como sea\", y eso es\n    justamente lo que Espa\u00f1a no necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego han hablado del\n    contrato alem\u00e1n, luego del modelo austriaco; acto seguido, le rectificaba\n    su propio secretario de Estado, el se\u00f1or Campa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "contrato": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes\n    han dicho que ah\u00ed est\u00e1 la clave de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a verlo a\n    partir del d\u00eda 16, por tanto, si es sobre ese epicentro donde empezamos a\n    discutir la futura reforma laboral y en consecuencia me parecer\u00e1 bien que\n    el Partido Popular no cambie de opini\u00f3n y mantenga despu\u00e9s del 16 lo que\n    ha mantenido hasta la fecha, que es lo que le acabo de decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se\u00f1ora diputada, es evidente que hablar de la reducci\u00f3n\n    horaria ha de ser la consecuencia l\u00f3gica de haber constatado que los\n    instrumentos de suspensi\u00f3n a trav\u00e9s de los ERE han dado buen resultado y\n    si vemos en el resto de las econom\u00edas en qu\u00e9 pa\u00edses se ha aplicado ese\n    sistema, como es el caso de Alemania, de Austria y en menor medida de\n    Italia, y llegamos a la conclusi\u00f3n de en que muchas de estas econom\u00edas\n    han podido evitar desempleo gracias a ese modelo de reducci\u00f3n horaria, es\n    evidente que nosotros creemos que ese es un buen camino y va a formar\n    parte de la reforma laboral para que cuando una empresa en el futuro\n    tenga que reducir producci\u00f3n, en lugar de ir al ajuste directo de los\n    empleos, vaya al pacto de la reducci\u00f3n horaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que reconozco es que el Partido Popular sobre el tema de la reforma\n    laboral ha venido haciendo hincapi\u00e9 en que hab\u00eda un instrumento de\n    referencia, del que ustedes adem\u00e1s reivindican la paternidad y la\n    maternidad, que es el contrato de fomento pactado en el a\u00f1o 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "mercado laboral": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se acaba de hablar del mercado laboral, por cierto, no del n\u00facleo de la\n    cuesti\u00f3n, que es la negociaci\u00f3n colectiva que permitir\u00eda adaptar a la\n    realidad econ\u00f3mica de las empresas las relaciones laborales e incluso\n    vincular los salarios con la productividad y no indexar, como se hace, la\n    subida del salario al IPC; del sistema financiero, de la fiscalidad, con\n    rebajas selectivas a los emprendedores, o como planteamos nosotros, del\n    mantenimiento de la deducci\u00f3n de vivienda y de la no subida del IVA que\n    van a plantear; de la unidad del mercado, eliminando trabas y tambi\u00e9n la\n    multilegislaci\u00f3n en la materia; de la administrativa, de la energ\u00e9tica,\n    de la energ\u00eda nuclear, de la educativa, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se acaba de hablar del mercado laboral, por cierto, no del n\u00facleo de la\n    cuesti\u00f3n, que es la negociaci\u00f3n colectiva que permitir\u00eda adaptar a la\n    realidad econ\u00f3mica de las empresas las relaciones laborales e incluso\n    vincular los salarios con la productividad y no indexar, como se hace, la\n    subida del salario al IPC; del sistema financiero, de la fiscalidad, con\n    rebajas selectivas a los emprendedores, o como planteamos nosotros, del\n    mantenimiento de la deducci\u00f3n de vivienda y de la no subida del IVA que\n    van a plantear; de la unidad del mercado, eliminando trabas y tambi\u00e9n la\n    multilegislaci\u00f3n en la materia; de la administrativa, de la energ\u00e9tica,\n    de la energ\u00eda nuclear, de la educativa, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Entre las correcciones\n    -y aqu\u00ed tengo los ejemplos concretos- hubo modificaciones en los\n    coeficientes para cotizaciones a la Seguridad Social; plazos -del 1 de\n    enero de un a\u00f1o a 1 de julio de ese a\u00f1o-, o lo que ya es -como dir\u00eda el\n    se\u00f1or Rajoy- un disparate colosal, correcciones de errores posteriores a\n    la convalidaci\u00f3n de alg\u00fan decreto-ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [11], "empresas": [8, 9, 10], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes se basaban en un\n    prejuicio ideol\u00f3gico, no miraban objetivamente qu\u00e9 pasaba con la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, se dedicaron a gastar, se dedicaron a no cuidar la fr\u00e1gil\n    reputaci\u00f3n de la deuda espa\u00f1ola, y por esa raz\u00f3n estamos en la situaci\u00f3n\n    en la que estamos ahora y ustedes est\u00e1n haciendo lo que est\u00e1n haciendo\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha hecho un enorme esfuerzo,\n    un dur\u00edsimo ajuste, un ajuste bestial en t\u00e9rminos de desempleo, pero\n    tenemos un sector privado que est\u00e1 sacando la cabeza fuera del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde tiene el problema la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 ah\u00ed el\n    problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO est\u00e1 en un sector p\u00fablico que ha\n    hecho la peor gesti\u00f3n que se recuerda en treinta o cuarenta a\u00f1os del\n    sector p\u00fablico espa\u00f1ol, con un endeudamiento masivo, cuando no era lo que\n    le conven\u00eda a la econom\u00eda espa\u00f1ola, con un d\u00e9ficit desbocado y que cuando\n    las cosas se le han ido de las manos no se le ha ocurrido otra soluci\u00f3n\n    que pegar un bandazo en t\u00e9rminos de subidas de impuestos salvajes y de\n    tijeretazos no menos salvajes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubi\u00e9semos tenido menos d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, habr\u00edamos tenido m\u00e1s crecimiento y la situaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola ser\u00eda otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes con esas pol\u00edticas presupuestarias y con esos bandazos est\u00e1n\n    hundiendo el crecimiento de la econom\u00eda de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento dec\u00edrselo, se\u00f1ora vicepresidenta, pero ustedes han fracasado\n    estrepitosamente en su gesti\u00f3n y no pueden seguir un minuto m\u00e1s\n    gestionando tan mal la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las exportaciones est\u00e1n mejorando,\n    nuestra tasa de ahorro se ha duplicado, lo cual quiere decir que hay un\n    esfuerzo enorme tanto de las familias como de las empresas espa\u00f1olas por\n    desendeudarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque al final el sector p\u00fablico\n    -y menos a\u00fan con ustedes, que son los que lo est\u00e1n dirigiendo- no\n    reconoce sus errores y hace cargar sobre las familias y las empresas de\n    este pa\u00eds todos los errores que se cometen en pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO no\n    es un ejemplo adicional de lo que le estoy diciendo la subida de peajes\n    de acceso para hogares y peque\u00f1as y medianas empresas que propone el\n    Ministerio de Industria para el 1 de julio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero con una\n    reforma del sector p\u00fablico como les hemos propuesto en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n\n    -y usted ya conoce perfectamente la propuesta, ya que la conoci\u00f3 de\n    primera mano y con detalle en las conversaciones de Zurbano- tendr\u00edamos\n    claramente otra manera de reducir el agujero de nuestras cuentas\n    p\u00fablicas, con reformas estructurales de verdad en el sector p\u00fablico, con\n    aumento de la productividad y con mejora en la eficiencia de los\n    servicios p\u00fablicos, es decir con una serie de elementos dinamizadores en\n    el conjunto de la actividad productiva en Espa\u00f1a, y entonces tendr\u00edamos\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y crecimiento, porque no es o crecimiento,\n    y pensar en t\u00e9rminos de o es lo que est\u00e1 hundiendo a este pa\u00eds, como en\n    su momento, porque ustedes pensaban igual pero en sentido contrario en la\n    pol\u00edtica que llevaron hasta diciembre, y han llevado a Espa\u00f1a a ser el\n    pa\u00eds con mayor deterioro en las cuentas p\u00fablicas de la OCDE y el que\n    ahora mismo tiene mayor situaci\u00f3n de estancamiento econ\u00f3mico, menos\n    perspectivas de futuro y con este Gobierno es imposible seguir as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha hecho un enorme esfuerzo,\n    un dur\u00edsimo ajuste, un ajuste bestial en t\u00e9rminos de desempleo, pero\n    tenemos un sector privado que est\u00e1 sacando la cabeza fuera del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde tiene el problema la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 ah\u00ed el\n    problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO est\u00e1 en un sector p\u00fablico que ha\n    hecho la peor gesti\u00f3n que se recuerda en treinta o cuarenta a\u00f1os del\n    sector p\u00fablico espa\u00f1ol, con un endeudamiento masivo, cuando no era lo que\n    le conven\u00eda a la econom\u00eda espa\u00f1ola, con un d\u00e9ficit desbocado y que cuando\n    las cosas se le han ido de las manos no se le ha ocurrido otra soluci\u00f3n\n    que pegar un bandazo en t\u00e9rminos de subidas de impuestos salvajes y de\n    tijeretazos no menos salvajes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento dec\u00edrselo, se\u00f1ora vicepresidenta, pero ustedes han fracasado\n    estrepitosamente en su gesti\u00f3n y no pueden seguir un minuto m\u00e1s\n    gestionando tan mal la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "mercado laboral": [8], "social": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la interpelaci\u00f3n era sobre la pol\u00edtica fiscal que necesita\n    nuestra econom\u00eda para recuperar su capacidad de crecimiento y creaci\u00f3n de\n    empleo, y lo que ha quedado claro es que esa pol\u00edtica fiscal que necesita\n    nuestra econom\u00eda no es la suya; eso es algo que ha quedado absolutamente\n    claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y evidentemente\n    estoy de acuerdo con usted -en lo \u00fanico en lo que estoy de acuerdo- en\n    que esas perspectivas de crecimiento se van a ver sin duda alguna\n    impulsadas por las reformas estructurales que este Gobierno est\u00e1\n    desarrollando, algunas de las cuales ya hemos aprobado, como la reforma\n    de nuestro sector servicios -al que por cierto en alg\u00fan momento ustedes\n    intentaron tambi\u00e9n poner dificultades a algunas de esas medidas-: reforma\n    del sector servicios; apertura de nuestra econom\u00eda; reforma laboral que\n    se va a plantear en los pr\u00f3ximos d\u00edas -hoy todav\u00eda hay una reuni\u00f3n con\n    los agentes sociales-; reforma de nuestro sistema de pensiones, que est\u00e1\n    siendo discutida en el Pacto de Toledo, y reforma del sistema financiero,\n    donde cre\u00eda entender que hab\u00eda un acuerdo con su grupo pol\u00edtico, aunque\n    parece que ustedes lo olvidan todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, m\u00e1s all\u00e1 de eso, nosotros creemos que la pol\u00edtica que est\u00e1\n    desarrollando este Gobierno es la correcta; nos va a permitir hacer\n    frente a los desaf\u00edos inmediatos que tenemos, el m\u00e1s importante de ellos\n    sin duda alguna nuestra consolidaci\u00f3n fiscal y la reducci\u00f3n de nuestro\n    d\u00e9ficit p\u00fablico, un d\u00e9ficit p\u00fablico, por cierto, que tiene mucho que ver\n    con nuestro modelo de crecimiento; un d\u00e9ficit p\u00fablico que no es solo\n    efecto de la crisis, no es solo efecto de esa pol\u00edtica de impulso a\n    nuestra econom\u00eda, una pol\u00edtica coordinada con toda la Uni\u00f3n Europea en\n    ese plan de recuperaci\u00f3n que, auspiciado por la Comisi\u00f3n Europea,\n    llevamos a cabo todos los pa\u00edses, sino que desde luego tiene mucho que\n    ver con pol\u00edticas tradicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se lo decimos una y otra\n    vez: esas deducciones a la compra de vivienda, ampliadas cuando ustedes\n    gobernaron, son una de las causas de que en este momento nuestro d\u00e9ficit\n    p\u00fablico sea el 11,2 por ciento, porque esos ingresos que ven\u00edan de un\n    sector inmobiliario evidentemente sobredimensionado no van a volver, y\n    por tanto tenemos que recuperar esos ingresos mediante un cambio\n    estructural en nuestra econom\u00eda, fortaleciendo m\u00e1s nuestro sector para\n    que pueda exportar, modificando la estructura de nuestra econom\u00eda,\n    prestando menos atenci\u00f3n al sector de la construcci\u00f3n residencial y m\u00e1s a\n    sectores basados en el conocimiento y la tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma de las pensiones y\n    desde luego la reforma del mercado laboral, que servir\u00e1 para dar\n    confianza en nuestra econom\u00eda en el corto plazo -ese es el efecto que va\n    a tener-, necesitar\u00e1n de actuaciones consolidadas de promoci\u00f3n de los\n    sectores productivos para que pueda generarse el empleo que todos\n    deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y evidentemente\n    estoy de acuerdo con usted -en lo \u00fanico en lo que estoy de acuerdo- en\n    que esas perspectivas de crecimiento se van a ver sin duda alguna\n    impulsadas por las reformas estructurales que este Gobierno est\u00e1\n    desarrollando, algunas de las cuales ya hemos aprobado, como la reforma\n    de nuestro sector servicios -al que por cierto en alg\u00fan momento ustedes\n    intentaron tambi\u00e9n poner dificultades a algunas de esas medidas-: reforma\n    del sector servicios; apertura de nuestra econom\u00eda; reforma laboral que\n    se va a plantear en los pr\u00f3ximos d\u00edas -hoy todav\u00eda hay una reuni\u00f3n con\n    los agentes sociales-; reforma de nuestro sistema de pensiones, que est\u00e1\n    siendo discutida en el Pacto de Toledo, y reforma del sistema financiero,\n    donde cre\u00eda entender que hab\u00eda un acuerdo con su grupo pol\u00edtico, aunque\n    parece que ustedes lo olvidan todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el medio, en el corto y en el largo plazo -he tenido\n    oportunidad de decirlo antes- cualquier reforma estructural es mucho m\u00e1s\n    efectiva si cuenta con el m\u00e1ximo consenso social y pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no\n    tenga ninguna duda de que nosotros estamos buscando ese consenso social y\n    pol\u00edtico, pero me temo que con ustedes esa b\u00fasqueda va a seguir siendo\n    tan infructuosa como hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma de las pensiones y\n    desde luego la reforma del mercado laboral, que servir\u00e1 para dar\n    confianza en nuestra econom\u00eda en el corto plazo -ese es el efecto que va\n    a tener-, necesitar\u00e1n de actuaciones consolidadas de promoci\u00f3n de los\n    sectores productivos para que pueda generarse el empleo que todos\n    deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [3, 4, 5], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 refiriendo a la ley de econom\u00eda sostenible, supongo, a la\n    ley que iba a revolucionar el sistema productivo espa\u00f1ol, que todav\u00eda\n    sigue en tr\u00e1mite de enmiendas, y que ya veremos cu\u00e1ndo se aprueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    luego ya nadie est\u00e1 confiando en ella, ni siquiera usted misma ha hablado\n    desde la tribuna de la ley de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n en una situaci\u00f3n sin salida, ustedes fracasaron en su\n    esquema de entender esta crisis, en c\u00f3mo se ten\u00eda que salir de ella y qu\u00e9\n    tipo de pol\u00edtica econ\u00f3mica hab\u00eda que hacer, que b\u00e1sicamente era hacer muy\n    poquito en reformas estructurales o hacer algo cosm\u00e9tico -la ley de\n    econom\u00eda sostenible es el colmo de la cosm\u00e9tica-, y gastar y mantener el\n    gasto, aunque se estuviesen desplomando los ingresos y tuvi\u00e9semos cambios\n    estructurales en nuestro sector p\u00fablico muy relevantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir una cosa: el se\u00f1or Rajoy sale de\n    la Moncloa de hablar con el presidente del Gobierno sobre que hay que\n    hacer alg\u00fan cambio normativo -todav\u00eda estamos esperando que el Gobierno\n    diga qu\u00e9 cambio normativo pretende hacer-, se dice que se va a hacer\n    alg\u00fan tipo de cooperaci\u00f3n para facilitar la reestructuraci\u00f3n del sistema\n    financiero, y en unos cuantos d\u00edas se interviene una caja de ahorros,\n    CajaSur, y nadie del Gobierno tuvo a bien llamar al Partido Popular para\n    decirle que se iba a intervenir una caja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menudo elemento de\n    cooperaci\u00f3n y clima de entendimiento que hace el Gobierno de Espa\u00f1a\n    respecto al principal partido de la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se est\u00e1\n    planteando la necesidad de reestructurar el sistema financiero y de\n    establecer alg\u00fan tipo de cooperaci\u00f3n, en el d\u00eda de la intervenci\u00f3n -ya no\n    digo que las cosas se pudiesen ver alg\u00fan d\u00eda antes- no advierten al\n    Partido Popular, que se tiene que enterar por los peri\u00f3dicos o por los\n    medios de comunicaci\u00f3n de que se iba a intervenir nada menos que una caja\n    de ahorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA RACIONALIDAD, AUSTERIDAD Y\n    TRANSPARENCIA EN LA GESTI\u00d3N Y REMUNERACI\u00d3N DE DIRECTIVOS DE BANCAS Y\n    EMPRESAS COTIZADAS, Y LA NECESIDAD DE GARANTIZAR EL CR\u00c9DITO A FAMILIAS Y\n    EMPRESAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "empresas": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Concretamente en aquel informe, que no ha sido atendido ni por el\n    supervisor ni por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda del Gobierno\n    espa\u00f1ol, se conclu\u00eda que los bancos y cajas del Estado espa\u00f1ol, despu\u00e9s\n    de los italianos, son las entidades financieras m\u00e1s opacas, m\u00e1s caras, y\n    por tanto las menos transparentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1or\u00edas, volviendo al objeto central de esta\n    interpelaci\u00f3n, b\u00e1sicamente en lo relativo al acceso al cr\u00e9dito quisiera\n    subrayar una vez m\u00e1s las dificultades de familias y empresas para acceder\n    al cr\u00e9dito todav\u00eda en el d\u00eda de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ser\u00eda injusto,\n    se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta, que aquellas empresas que se han\n    endeudado dentro de unos par\u00e1metros m\u00e1s o menos razonables fueran\n    castigadas de igual forma que aquellas que han fundado su actividad en\n    una continuada irresponsabilidad por obtener unas ganancias y unos\n    beneficios exponenciales a base de la especulaci\u00f3n, a base del pelotazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    demag\u00f3gico recordar que a finales del a\u00f1o 2009 los cinco grandes bancos\n    presentaron unos beneficios de 16.000 millones de euros, o lo que es\n    igual 44 millones de euros diarios, mientras ese mismo a\u00f1o 2009 el\n    cr\u00e9dito para familias y empresas cay\u00f3 un 0,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ser\u00eda injusto,\n    se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta, que aquellas empresas que se han\n    endeudado dentro de unos par\u00e1metros m\u00e1s o menos razonables fueran\n    castigadas de igual forma que aquellas que han fundado su actividad en\n    una continuada irresponsabilidad por obtener unas ganancias y unos\n    beneficios exponenciales a base de la especulaci\u00f3n, a base del pelotazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "empresas": [1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El proyecto de ley de econom\u00eda sostenible introduce\n    modificaciones que pretenden incrementar la transparencia y, en relaci\u00f3n\n    con las comisiones que aplican los bancos y cajas, el sistema bancario\n    espa\u00f1ol, el sistema financiero en su conjunto, est\u00e1 enfocado\n    esencialmente al cliente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la crisis financiera tuvo, entre otros efectos, una restricci\u00f3n\n    del acceso al cr\u00e9dito para las empresas y los hogares, y tengo que decir\n    que desafortunadamente esas restricciones contin\u00faan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es una\n    de las primeras actuaciones que pusimos en marcha-; poniendo en marcha\n    tambi\u00e9n el Fondo de adquisici\u00f3n de activos financieros para apoyar la\n    oferta de cr\u00e9dito a los particulares y la actividad productiva a las\n    empresas; facilitando avales por parte del Tesoro espa\u00f1ol para garantizar\n    las emisiones de deuda bancaria a medio plazo y poniendo en marcha ese\n    Fondo de reestructuraci\u00f3n ordenada bancaria que hasta el 30 de junio\n    estar\u00e1 disponible para financiar los procesos de reestructuraci\u00f3n de\n    entidades de cr\u00e9dito y contribuir a reforzar los recursos propios de esas\n    entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a promover tambi\u00e9n una reforma de la legislaci\u00f3n de las cajas de\n    ahorro para dotar de una mayor transparencia a la gesti\u00f3n y mayores\n    facilidades de capitalizaci\u00f3n de nuestras cajas de ahorro de manera que\n    puedan tener m\u00e1s recursos disponibles para el mejor acceso al cr\u00e9dito de\n    las empresas y de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nuestra es una banca comercial, y es en esa\n    relaci\u00f3n estrecha con el cliente en la que se determina la prestaci\u00f3n de\n    los servicios financieros y tambi\u00e9n el ajuste de los precios, lo que\n    permite esa ampl\u00edsima red comercial y que nuestro pa\u00eds carezca de\n    problemas de exclusi\u00f3n financiera; incluso las familias o las empresas\n    situadas en las localidades m\u00e1s peque\u00f1as tienen f\u00e1cil acceso a los\n    servicios financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con eso, se\u00f1or\u00eda, espero que podamos aportar mayor\n    transparencia a las actuaciones del servicio financiero, una mejor\n    defensa de los intereses de los consumidores, y con las medidas que\n    estamos poniendo en marcha sea posible facilitar la llegada del cr\u00e9dito a\n    nuestras empresas y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es una\n    de las primeras actuaciones que pusimos en marcha-; poniendo en marcha\n    tambi\u00e9n el Fondo de adquisici\u00f3n de activos financieros para apoyar la\n    oferta de cr\u00e9dito a los particulares y la actividad productiva a las\n    empresas; facilitando avales por parte del Tesoro espa\u00f1ol para garantizar\n    las emisiones de deuda bancaria a medio plazo y poniendo en marcha ese\n    Fondo de reestructuraci\u00f3n ordenada bancaria que hasta el 30 de junio\n    estar\u00e1 disponible para financiar los procesos de reestructuraci\u00f3n de\n    entidades de cr\u00e9dito y contribuir a reforzar los recursos propios de esas\n    entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0], "social": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es una\n    de las claves del funcionamiento de una econom\u00eda mixta de mercado, pero\n    admitiendo tambi\u00e9n que eso no siempre es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero utilizar este segundo turno para hablar de una cuesti\u00f3n que ya he\n    enunciado al principio, que es el r\u00e9gimen retributivo de numerosos\n    consejeros miembros no solo de entidades bancarias sino de empresas\n    cotizadas en Bolsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero a la retribuci\u00f3n de algunos consejeros de empresas\n    cotizadas en el IBEX que incrementaron en 2009 un 20 por ciento su\n    retribuci\u00f3n, a pesar de que los beneficios netos globales de estas\n    empresas descendieron de media un 22\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de los empresarios, incluso\n    cualquier familia media que hace una gesti\u00f3n inadecuada de sus recursos,\n    sabe que ello va a comportar, tarde o temprano, consecuencias para su\n    bolsillo, y ello deber\u00eda ser, mutatis mutandis, lo mismo que deber\u00eda\n    acontecer en este caso en algunas entidades o empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que desde 2004, el Parlamento Europeo lleva instando a los\n    Estados miembros de la Uni\u00f3n a afrontar cambios en este r\u00e9gimen relativo\n    a las remuneraciones de altos directivos y tambi\u00e9n de empresas, no solo\n    de banca sino que cotizan en Bolsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que, junto al\n    Parlamento Europeo, algunas instituciones como el Consejo de Supervisores\n    Bancarios Europeos, el Consejo Econ\u00f3mico y Social Europeo, el Banco\n    Europeo, el Consejo de Estabilidad financiera, e incluso en la reuni\u00f3n\n    del G-20 de Pittsburgh... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7], "empresas": [5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hay iniciativas en materia de remuneraci\u00f3n de los directivos de\n    la banca y de las empresas asociadas a nivel internacional, y esas\n    iniciativas han servido de marco para las propuestas que est\u00e1n contenidas\n    en el proyecto de ley de econom\u00eda sostenible que est\u00e1 en este momento en\n    tr\u00e1mite en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se plantea\n    incluso que las autoridades supervisoras puedan imponer una multa a las\n    entidades financieras cuyas pol\u00edticas de remuneraci\u00f3n generen riesgo para\n    la econom\u00eda o riesgo para los contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el proyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible establece modificaciones en la Ley del Mercado de Valores y en\n    la Ley de coeficientes de inversi\u00f3n, recursos propios y obligaciones de\n    informaci\u00f3n de los intermediarios finan\n    cieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el proyecto de ley de econom\u00eda sostenible incluye en el\n    art\u00edculo 27.2 una habilitaci\u00f3n expresa al Ministerio de Econom\u00eda y\n    Hacienda para que en el plazo de seis meses se aprueben las normas\n    necesarias para garantizar el adecuado nivel de protecci\u00f3n de los\n    usuarios de servicios financieros en sus relaciones con las entidades de\n    cr\u00e9dito, incluyendo las medidas relacionadas con la transparencia y, por\n    supuesto, medidas que hacen referencia a las retribuciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hemos incluido propuestas concretas en nuestro\n    proyecto de ley de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hay iniciativas en materia de remuneraci\u00f3n de los directivos de\n    la banca y de las empresas asociadas a nivel internacional, y esas\n    iniciativas han servido de marco para las propuestas que est\u00e1n contenidas\n    en el proyecto de ley de econom\u00eda sostenible que est\u00e1 en este momento en\n    tr\u00e1mite en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se desea aumentar la transparencia de las pol\u00edticas de\n    remuneraci\u00f3n de las sociedades cotizadas de las empresas de servicios de\n    inversi\u00f3n y de las entidades de cr\u00e9dito para asegurar la coherencia de\n    esas pol\u00edticas de remuneraci\u00f3n con una gesti\u00f3n del riesgo s\u00f3lida y\n    efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se establecen obligaciones adicionales sobre\n    aquellos empleados cuya actividad profesional pueda tener impacto en el\n    perfil de riesgo de la entidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [8], "econom\u00eda": [0], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Finalmente, ustedes han pedido al conjunto de la sociedad sacrificios y\n    han pedido a los pensionistas con pensiones modestas que asuman esos\n    sacrificios, pero han sido incapaces de explicar al conjunto de la\n    sociedad para qu\u00e9 van a servir esos sacrificios, entre otras cosas,\n    porque ustedes han tomado esas medidas forzados por las decisiones\n    adoptadas en el marco de la Comisi\u00f3n Europea, en las reuniones de los\n    Consejos de Ministros de Econom\u00eda y Hacienda, impulsados por los mercados\n    y organismos internaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no tan\n    solo eso, sino que incumple la filosof\u00eda, el m\u00e9todo y aquello que explica\n    el \u00e9xito del Pacto de Toledo desde el a\u00f1o 1995, que es la necesidad de\n    que las reformas en el sistema de pensiones responda al consenso pol\u00edtico\n    y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    generado alarma social, han generado preocupaci\u00f3n, no sobre el futuro del\n    sistema de pensiones sino sobre el futuro m\u00e1s inmediato del sistema de\n    pensiones, porque ustedes, con esa medida, responsabilizan la explicaci\u00f3n\n    del d\u00e9ficit p\u00fablico al propio sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento en el que el\n    Fondo de reserva de la Seguridad Social supera los 60.000 millones de\n    euros es dif\u00edcilmente entendible que el Gobierno traslade a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica que el sistema de pensiones forma parte de los problemas\n    vinculados al d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, ustedes, con esa medida, rompen el\n    sentido y la l\u00f3gica de la separaci\u00f3n de las fuentes de financiaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sentido de la separaci\u00f3n de fuentes era precisamente\n    que a trav\u00e9s de cotizaciones garantiz\u00e1bamos el pago de pensiones y que\n    esa medida permit\u00eda salvaguardar las cotizaciones a los efectos de\n    mantener la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si el Gobierno y el Grupo Socialista no son capaces de\n    tomar la iniciativa en el seno del Pacto de Toledo quiz\u00e1s ustedes pasen a\n    la historia como el Gobierno y el grupo que por su torpeza se cargaron lo\n    que quiz\u00e1s ha sido el mejor instrumento de reforma de la pol\u00edtica social\n    en Espa\u00f1a, un instrumento basado en\n    el consenso que ha funcionado en estos \u00faltimos quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, mi grupo reivindica la necesidad de las reformas porque estamos\n    convencidos de que en el medio y en el largo plazo nuestro sistema de\n    pensiones necesita de reformas para garantizar su sostenibilidad y de que\n    la manera inteligente en la que hasta ahora nos hab\u00edamos movido en los\n    \u00faltimos quince a\u00f1os era la del consenso pol\u00edtico y la del consenso\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sentido de la separaci\u00f3n de fuentes era precisamente\n    que a trav\u00e9s de cotizaciones garantiz\u00e1bamos el pago de pensiones y que\n    esa medida permit\u00eda salvaguardar las cotizaciones a los efectos de\n    mantener la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "empresas": [0], "mercado laboral": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este ministro les\n    dice una cosa: elijamos uno, acabemos con la cultura de las jubilaciones\n    a los 52 a\u00f1os y mucho m\u00e1s en empresas con beneficio, porque un pa\u00eds no\n    puede prescindir de toda la generaci\u00f3n de m\u00e1s de 50 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1n discutiendo en el Pacto\n    de Toledo, en el que identifica un conjunto de reformas necesarias, entre\n    ellas el tema de los cambios demogr\u00e1ficos, por una raz\u00f3n obvia, se\u00f1or\u00eda,\n    y yo estoy convencido de que usted la comparte: si en el a\u00f1o 2030 en este\n    pa\u00eds habr\u00e1 4.000.000 m\u00e1s de jubilados, si adem\u00e1s la edad de entrada al\n    mercado laboral de nuestros ciudadanos y ciudadanas j\u00f3venes cada vez ser\u00e1\n    m\u00e1s tard\u00eda, si se aprueba el d\u00eda 18 en Europa la estrategia 2020 y si la\n    edad de referencia para el mercado laboral para la poblaci\u00f3n ocupada\n    estar\u00e1 entre 20 y 64 a\u00f1os, parece razonable que trabajemos no con el\n    objetivo de anticipar las jubilaciones sino con el de la m\u00e1xima\n    permanencia de una manera activa de las trabajadoras y de los\n    trabajadores en el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1n discutiendo en el Pacto\n    de Toledo, en el que identifica un conjunto de reformas necesarias, entre\n    ellas el tema de los cambios demogr\u00e1ficos, por una raz\u00f3n obvia, se\u00f1or\u00eda,\n    y yo estoy convencido de que usted la comparte: si en el a\u00f1o 2030 en este\n    pa\u00eds habr\u00e1 4.000.000 m\u00e1s de jubilados, si adem\u00e1s la edad de entrada al\n    mercado laboral de nuestros ciudadanos y ciudadanas j\u00f3venes cada vez ser\u00e1\n    m\u00e1s tard\u00eda, si se aprueba el d\u00eda 18 en Europa la estrategia 2020 y si la\n    edad de referencia para el mercado laboral para la poblaci\u00f3n ocupada\n    estar\u00e1 entre 20 y 64 a\u00f1os, parece razonable que trabajemos no con el\n    objetivo de anticipar las jubilaciones sino con el de la m\u00e1xima\n    permanencia de una manera activa de las trabajadoras y de los\n    trabajadores en el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veamos la\n    incentivaci\u00f3n para la permanencia voluntaria en el mercado laboral,\n    flexibilicemos los conceptos, incluso de la jubilaci\u00f3n, pero, se\u00f1or\u00eda, no\n    quiero adelantar el debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 no va a tener reparos en abrir\n    en el seno del Pacto de Toledo las discusiones sobre la edad de\n    jubilaci\u00f3n o el periodo de c\u00e1lculo, pero tambi\u00e9n sobre las mejoras que se\n    necesitan en nuestro sistema de pensiones, como las reformas en la\n    pensi\u00f3n de viudedad o las situaciones que afectan a los trabajadores\n    prejubilados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo dec\u00edamos este\n    lunes en Luxemburgo en el fin de la Presidencia espa\u00f1ola en lo que hace\n    referencia al mercado de trabajo, al \u00e1mbito de trabajo y Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100609_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por ello he de recordarle que\n    tenemos en marcha un plan de lucha contra el fraude fiscal, como uno de\n    los instrumentos para lograr incrementar los ingresos, que desde 2005 ha\n    recaudado casi 40.000 millones y que solo en el primer trimestre de 2010\n    ha conseguido un incremento del control de un 259 por ciento; que tambi\u00e9n\n    existe un plan en la Seguridad Social y que, fruto de la colaboraci\u00f3n\n    entre Seguridad Social y Administraci\u00f3n tributaria, en 2009 se han\n    incrementado los embargos en un 65 por ciento y tambi\u00e9n en 2009 se han\n    realizado 220.000 controles de la econom\u00eda irregular, con un incremento\n    del 30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 cu\u00e1l va a ser la reforma laboral que finalmente\n    se adopte en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que nosotros la hemos reclamado\n    desde hace much\u00edsimo tiempo, pero tambi\u00e9n hemos dicho siempre que la\n    reforma laboral solo tendr\u00e1 efectos a medio y largo plazo, y a corto\n    plazo hemos propuesto en esta C\u00e1mara diversas medidas para estimular la\n    creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde luego, la pregunta versa sobre\n    la econom\u00eda sumergida, pod\u00edamos hablar del empleo y pod\u00edamos hablar de\n    las medidas de la reforma laboral, que espero que sean objeto de debate\n    intenso en esta C\u00e1mara porque todos hemos coincidido sobre la\n    conveniencia de esa reforma para ayudar a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE \u00c9STE ES EL MOMENTO M\u00c1S ADECUADO PARA HACER PAGAR A\u00daN M\u00c1S A\n    LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS LOS EFECTOS DE LA CRISIS, CON UNA NUEVA SUBIDA DEL\n    RECIBO DE LA LUZ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los precios de la electricidad para las familias\n    bajaron un 14,2 por ciento entre los a\u00f1os 1996 y 2004, y desde que usted\n    gobierna, 2004, han subido un 50,2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo seis pa\u00edses de los veintisiete de la Uni\u00f3n Europea tienen una\n    electricidad m\u00e1s cara que Espa\u00f1a para las familias y solo ocho de los\n    veintisiete una electricidad m\u00e1s cara para el consumidor industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que el Gobierno tiene decidido\n    al respecto de la revisi\u00f3n que cada seis meses tenemos que hacer de la\n    tarifa el\u00e9ctrica es que para 3 millones de hogares espa\u00f1oles, aquellos\n    que disfrutan ya del bono social, no va a haber ninguna subida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son los\n    hogares de las personas con menos ingresos, con m\u00e1s dificultades\n    econ\u00f3micas, fundamentalmente las que tienen pensiones m\u00ednimas, familias\n    numerosas y los que tienen a todos sus miembros en situaci\u00f3n de\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ); pasa por su pol\u00edtica de primas y subvenciones a\n    determinadas energ\u00edas que se le han ido de la mano y ahora pretenden\n    rectificar; pasa por sus decisiones absolutamente basadas en prejuicios\n    ideol\u00f3gicos con las nucleares; pasa por sus pol\u00edticas partidistas y pasa\n    porque no tiene modelo energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ya s\u00e9 que le han impuesto muchos\n    deberes, el \u00faltimo ayer en Europa -\u00a1qui\u00e9n nos vio y qui\u00e9n nos ve!-, pero\n    su primera obligaci\u00f3n hoy es hacer un modelo energ\u00e9tico entendible,\n    barato, no sectario y que genere seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el Gobierno les ha ofrecido a usted y a todos los grupos un\n    pacto energ\u00e9tico (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Tuvo que llegar este\n    Gobierno para que el gasto social aumentase el 58 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mercado laboral": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Apoyar a las clases medias es hacer que dependamos menos del ladrillo, es\n    modernizar el pa\u00eds, es promover un nuevo modelo productivo con una\n    reforma del sistema financiero, de las pensiones y del mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QUI\u00c9N ES EL RESPONSABLE DE LA RUPTURA DEL DI\u00c1LOGO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... responsable de la ruptura del\n    di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... responsable de la ruptura del\n    di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mercado laboral": [0, 1], "di\u00e1logo social": [3], "social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En un momento en el que\n    se est\u00e1 hablando de la reforma del mercado laboral, en un momento en el\n    que se debate c\u00f3mo crear m\u00e1s y mejor empleo, de lo que ustedes hablan es\n    de la ruptura del di\u00e1logo social, y m\u00e1s literalmente de qui\u00e9n es el\n    responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues, se\u00f1or\u00eda, estamos trabajando para que la reforma del mercado laboral\n    sea un \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento en el que\n    se est\u00e1 hablando de la reforma del mercado laboral, en un momento en el\n    que se debate c\u00f3mo crear m\u00e1s y mejor empleo, de lo que ustedes hablan es\n    de la ruptura del di\u00e1logo social, y m\u00e1s literalmente de qui\u00e9n es el\n    responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento en el que\n    se est\u00e1 hablando de la reforma del mercado laboral, en un momento en el\n    que se debate c\u00f3mo crear m\u00e1s y mejor empleo, de lo que ustedes hablan es\n    de la ruptura del di\u00e1logo social, y m\u00e1s literalmente de qui\u00e9n es el\n    responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [5], "di\u00e1logo social": [3, 4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y el responsable de que\n    haya fracasado el di\u00e1logo social en Espa\u00f1a es el presidente del Gobierno,\n    el se\u00f1or Zapatero (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    responsable es el Gobierno, que hizo vinculante ese di\u00e1logo social y que\n    lo ha hecho fracasar y ahora est\u00e1 abocado a tomar decisiones sobre la\n    reforma del mercado de trabajo, se\u00f1or\u00edas; decisiones que traen confusi\u00f3n\n    y desconfianza a la sociedad espa\u00f1ola;\n    decisiones que ponen el foco sobre el despido y su abaratamiento en un\n    momento en el que necesitamos trasladar confianza y seguridad a millones\n    de personas que sienten amenazado su puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, otro tiempo en el que Espa\u00f1a era el pa\u00eds m\u00e1s fiable\n    de Europa, en el que la deuda p\u00fablica espa\u00f1ola cotizaba mejor que la\n    alemana, en el que cada a\u00f1o se creaban 700.000 empleos, 500.000 cuando\n    menos, y en el que cada a\u00f1o Espa\u00f1a crec\u00eda m\u00e1s que la media, aumentaba la\n    renta y se hac\u00eda la pol\u00edtica social m\u00e1s justa, que es la pol\u00edtica de\n    creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el responsable de que\n    haya fracasado el di\u00e1logo social en Espa\u00f1a es el presidente del Gobierno,\n    el se\u00f1or Zapatero (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    responsable es el Gobierno, que hizo vinculante ese di\u00e1logo social y que\n    lo ha hecho fracasar y ahora est\u00e1 abocado a tomar decisiones sobre la\n    reforma del mercado de trabajo, se\u00f1or\u00edas; decisiones que traen confusi\u00f3n\n    y desconfianza a la sociedad espa\u00f1ola;\n    decisiones que ponen el foco sobre el despido y su abaratamiento en un\n    momento en el que necesitamos trasladar confianza y seguridad a millones\n    de personas que sienten amenazado su puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    responsable es el Gobierno, que hizo vinculante ese di\u00e1logo social y que\n    lo ha hecho fracasar y ahora est\u00e1 abocado a tomar decisiones sobre la\n    reforma del mercado de trabajo, se\u00f1or\u00edas; decisiones que traen confusi\u00f3n\n    y desconfianza a la sociedad espa\u00f1ola;\n    decisiones que ponen el foco sobre el despido y su abaratamiento en un\n    momento en el que necesitamos trasladar confianza y seguridad a millones\n    de personas que sienten amenazado su puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mercado laboral": [0, 1, 2], "di\u00e1logo social": [5, 6], "social": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El di\u00e1logo social que se ha\n    mantenido en todo este tiempo sobre la reforma del mercado laboral ha\n    sido \u00fatil; ha permitido hacer llegar al Gobierno propuestas; ha permitido\n    hacer llegar al Gobierno iniciativas que van a tener su reflejo en el\n    documento que se apruebe hoy por parte del Consejo de Ministros, una\n    propuesta de reforma del mercado laboral que pretende crear m\u00e1s y mejor\n    empleo, que pretende dar estabilidad a nuestros trabajadores, que\n    pretende que las empresas tengan flexibilidad para adaptarse a\n    situaciones dif\u00edciles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tiene usted el documento con esa\n    propuesta de reforma del mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, ap\u00fantese, como le he dicho antes, a\n    que esa reforma del mercado laboral sea un \u00e9xito y a que, adem\u00e1s, cuente\n    con su consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el impulso del di\u00e1logo social ha sido una\n    constante de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social que se ha\n    mantenido en todo este tiempo sobre la reforma del mercado laboral ha\n    sido \u00fatil; ha permitido hacer llegar al Gobierno propuestas; ha permitido\n    hacer llegar al Gobierno iniciativas que van a tener su reflejo en el\n    documento que se apruebe hoy por parte del Consejo de Ministros, una\n    propuesta de reforma del mercado laboral que pretende crear m\u00e1s y mejor\n    empleo, que pretende dar estabilidad a nuestros trabajadores, que\n    pretende que las empresas tengan flexibilidad para adaptarse a\n    situaciones dif\u00edciles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el impulso del di\u00e1logo social ha sido una\n    constante de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social que se ha\n    mantenido en todo este tiempo sobre la reforma del mercado laboral ha\n    sido \u00fatil; ha permitido hacer llegar al Gobierno propuestas; ha permitido\n    hacer llegar al Gobierno iniciativas que van a tener su reflejo en el\n    documento que se apruebe hoy por parte del Consejo de Ministros, una\n    propuesta de reforma del mercado laboral que pretende crear m\u00e1s y mejor\n    empleo, que pretende dar estabilidad a nuestros trabajadores, que\n    pretende que las empresas tengan flexibilidad para adaptarse a\n    situaciones dif\u00edciles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese momento, el ministro de\n    Fomento, se\u00f1or Blanco, apuntaba una posible subida de impuestos a los que\n    m\u00e1s tienen en los presupuestos de 2011, el presidente Zapatero declaraba,\n    refiri\u00e9ndose a esa posible subida de impuestos, que el esfuerzo debe ser\n    mayor por parte de los que m\u00e1s tienen y usted misma afirmaba que la\n    subida fiscal que se contempla para las rentas m\u00e1s altas ser\u00e1 muy\n    especializada y solo centrada en las personas con mayor poder\n    adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero la realidad es que la subida de impuestos\n    contemplada en los presupuestos de 2010 va a suponer una reducci\u00f3n media\n    a las rentas disponibles de las familias de casi 1.500 euros, afectando,\n    como siempre y como ya le he dicho, en mayor medida a las clases medias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De 15.000 millones de euros de recorte adicional\n    para el a\u00f1o que viene el Estado solo pone 2.000; 9.000 los ponen las\n    comunidades aut\u00f3nomas; otros 2.000 los ayuntamientos y corporaciones\n    locales, y 2.000 la Seguridad Social que ustedes no han explicado de\n    donde salen, no han explicado si salen de una p\u00e9rdida de 2.000 millones\n    de euros de poder adquisitivo de los pensionistas en 2011, lo cual\n    implicar\u00eda una p\u00e9rdida muy sustancial de poder de compra de ese\n    colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro del Interior, \u00bfpor qu\u00e9 asciende usted en este momento a dos\n    polic\u00edas que son principales protagonistas del caso Fais\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3, 4, 5, 6], "vasco": [0], "polic\u00edas": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted asciende casi a la vez\n    al polic\u00eda investigador del chivatazo y a uno de los polic\u00edas\n    investigados por el chivatazo, el otro permanece como jefe superior de\n    Polic\u00eda del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos as\u00ed lo acreditan: usted no ha abierto nunca una investigaci\u00f3n\n    interna en el seno de su ministerio para tratar de esclarecer lo\n    sucedido; usted no ha abierto tampoco los correspondientes expedientes\n    disciplinarios a los polic\u00edas implicados, tal y como le impone y le exige\n    la legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted asciende casi a la vez\n    al polic\u00eda investigador del chivatazo y a uno de los polic\u00edas\n    investigados por el chivatazo, el otro permanece como jefe superior de\n    Polic\u00eda del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted asciende casi a la vez\n    al polic\u00eda investigador del chivatazo y a uno de los polic\u00edas\n    investigados por el chivatazo, el otro permanece como jefe superior de\n    Polic\u00eda del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el polic\u00eda\n    investigado que ahora va a ser ascendido contin\u00faa imputado por el juez\n    por un presunto delito de colaboraci\u00f3n con banda armada y por otro de\n    revelaci\u00f3n de secretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preg\u00fantele usted al director adjunto operativo\n    de la Polic\u00eda si es que tiene alguna duda al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que estos ascensos han provocado el recelo y el malestar del\n    conjunto de los representantes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda; sabe usted\n    que estos ascensos huelen raro, se\u00f1or ministro; sabe usted que tiene que\n    explicarlos y por eso digo, se\u00f1or ministro, que mientras usted no los\n    explique, estos ascensos inducen a... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5, 6, 7], "polic\u00edas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El sistema de ascensos es por concurso o concurso-oposici\u00f3n, los\n    tribunales los forman polic\u00edas honestos que juzgan a otros polic\u00edas y son\n    ellos los que deciden qui\u00e9n asciende y qui\u00e9n no asciende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni el\n    ministro ni el director general ni el secretario de Estado tienen nada\n    que ver con esos concursos en los que unos polic\u00edas juzgan a otros\n    polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el tema aqu\u00ed est\u00e1 en qu\u00e9 hacemos con los polic\u00edas\n    por los que usted se preocupa tanto -por cierto, unos investigan, otros\n    son investigados; tiene usted un l\u00edo en la cabeza fant\u00e1stico- y hay dos\n    posibilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es por qu\u00e9 trae\n    esta pregunta aqu\u00ed, porque esta pregunta a esos polic\u00edas no les ayuda,\n    como usted comprender\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es por qu\u00e9\n    quiere usted interferir; por qu\u00e9 quiere usted mandar mensajes a los\n    tribunales que, por cierto, no le van a hacer ni caso porque est\u00e1n\n    formados por gente honesta que no se fija en las cosas que usted dice en\n    esta C\u00e1mara; por qu\u00e9 quiere usted interferir; por qu\u00e9 quiere usted, en\n    resumen -para que todo el mundo lo entienda-, perjudicar a polic\u00edas que\n    al menos hoy, adm\u00edtalo usted, tienen completa su presunci\u00f3n de inocencia;\n    por qu\u00e9 lo quiere usted hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a explicar algo que deber\u00eda usted saber, si es que quiere enterarse\n    de c\u00f3mo funciona la polic\u00eda; tiene compa\u00f1eros que se lo pueden explicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta es: por que s\u00ed, porque usted\n    y ustedes est\u00e1n siempre en lo mismo; cualquier polic\u00eda que investigue a\n    su gente, cualquier polic\u00eda que no diga lo que usted quiere, cualquier\n    polic\u00eda que no haga lo que ustedes quieren es inmediatamente acusado en\n    esta C\u00e1mara de cualquier cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, en la pr\u00f3xima pregunta que me haga, que ser\u00e1 la vig\u00e9simo\n    s\u00e9ptima, por favor, afine usted un poco el ingenio y por lo menos trate\n    de no perjudicar a ning\u00fan polic\u00eda honesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE EL\n    CONTENIDO DE LA REFORMA LABORAL QUE PROPONE EL GOBIERNO RESPONDE A LAS\n    NECESIDADES REALES DEL MERCADO DE TRABAJO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es el contenido exacto de la reforma laboral que va\n    a aprobar el Gobierno en el d\u00eda de hoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "mercado laboral": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno aprobar\u00e1 hoy un proyecto de reforma laboral para que\n    despu\u00e9s sea convalidado y debatido en esta C\u00e1mara, y a la vez est\u00e1\n    convencido de que estas medidas que incluye el real decreto-ley y que,\n    como usted hac\u00eda referencia, se van a aprobar hoy en Consejo de\n    Ministros, ayudar\u00e1n a resolver algunos de los problemas que tiene nuestro\n    mercado laboral y que arrastra desde hace m\u00e1s veinte a\u00f1os; una reforma\n    necesaria para dinamizar el mercado de trabajo y favorecer el empleo en\n    la salida de la crisis con los objetivos de crear empleo, reducir la\n    temporalidad y evitar la destrucci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los\n    criterios sobre los cuales se va a elaborar el real decreto-ley de\n    reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno aprobar\u00e1 hoy un proyecto de reforma laboral para que\n    despu\u00e9s sea convalidado y debatido en esta C\u00e1mara, y a la vez est\u00e1\n    convencido de que estas medidas que incluye el real decreto-ley y que,\n    como usted hac\u00eda referencia, se van a aprobar hoy en Consejo de\n    Ministros, ayudar\u00e1n a resolver algunos de los problemas que tiene nuestro\n    mercado laboral y que arrastra desde hace m\u00e1s veinte a\u00f1os; una reforma\n    necesaria para dinamizar el mercado de trabajo y favorecer el empleo en\n    la salida de la crisis con los objetivos de crear empleo, reducir la\n    temporalidad y evitar la destrucci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "despido": [3, 4, 5, 6], "di\u00e1logo social": [2], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, llevamos dos a\u00f1os reclamando una reforma laboral que ataje\n    la excesiva rigidez as\u00ed como la dualidad del mercado de trabajo, y ahora\n    que el Gobierno -aunque tarde, mal y acuciado por la crisis de la deuda-\n    se ha decidido a gobernar, nosotros no vamos a escurrir el bulto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, precisamente porque la\n    paternidad de esa reforma corresponde al Gobierno en exclusiva y hoy va a\n    aprobar ese real decreto-ley despu\u00e9s del naufragio del di\u00e1logo social, si\n    el Gobierno quiere apoyos deber\u00e1 negociar y cambiar cosas, y\n    evidentemente eso pasa por no exigir ning\u00fan acto de fe, como acaba de\n    hacer el Gobierno hace pocas fechas con el decretazo social, con un plan\n    de ajuste antisocial que recorta derechos a pensionistas y a\n    funcionarios, motivo por el que ustedes tienen ya anunciada una huelga\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, precisamente porque la\n    paternidad de esa reforma corresponde al Gobierno en exclusiva y hoy va a\n    aprobar ese real decreto-ley despu\u00e9s del naufragio del di\u00e1logo social, si\n    el Gobierno quiere apoyos deber\u00e1 negociar y cambiar cosas, y\n    evidentemente eso pasa por no exigir ning\u00fan acto de fe, como acaba de\n    hacer el Gobierno hace pocas fechas con el decretazo social, con un plan\n    de ajuste antisocial que recorta derechos a pensionistas y a\n    funcionarios, motivo por el que ustedes tienen ya anunciada una huelga\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, para nosotros, que estamos a la expectativa y queremos ser\n    prudentes ante esta reforma, hay una l\u00ednea roja infranqueable, que es\n    considerar de forma clara que el problema de nuestro mercado de trabajo\n    no es un problema de salida de los costes de despido sino b\u00e1sicamente un\n    problema de entrada, es decir, de c\u00f3mo favorecer un puesto de trabajo de\n    mayor calidad y m\u00e1s estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no nos gusta nada la indefinici\u00f3n, sobre todo en\n    materia de despido, porque creemos que puede ser un aut\u00e9ntico sumidero\n    por el que se escurra un despido m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s barato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no\n    blindan con esta reforma el despido por causas econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros\n    el despido solo est\u00e1 justificado y legitimado, se\u00f1or ministro, para\n    garantizar la viabilidad de un proyecto empresarial, no para que el\n    empresario pueda ganar eficiencia y ahorrar costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "mercado laboral": [3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral ha de corregir esa anomal\u00eda de nuestro\n    mercado laboral pensando en esos 8 millones de personas que tienen un\n    contrato/precariedad y oportunidad de cambio de trabajo, si lo encuentra,\n    para volver a encontrar otro contrato/precariedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, todos los grupos parlamentarios nos han reclamado que quieren\n    una reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de la\n    entrada de este real decreto tendremos oportunidad en el proyecto de ley\n    de debatir la reforma laboral que este pa\u00eds necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ridao, el grave problema que tiene hoy nuestro mercado laboral no\n    solamente est\u00e1 en la salida, est\u00e1 tambi\u00e9n en la entrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 92 por ciento\n    de los contratos que se hacen en este pa\u00eds cada mes son temporales y\n    cualquier persona que est\u00e9 en el mercado laboral y pertenezca a esos 14\n    millones que tienen un contrato fijo, si por desgracia lo pierde, tiene\n    el 92 por ciento de posibilidades de que acabe siendo contratado\n    temporalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral ha de corregir esa anomal\u00eda de nuestro\n    mercado laboral pensando en esos 8 millones de personas que tienen un\n    contrato/precariedad y oportunidad de cambio de trabajo, si lo encuentra,\n    para volver a encontrar otro contrato/precariedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, hoy no le pregunto por los papeles p\u00fablicos del Gobierno\n    vasco incautados por el franquismo y que est\u00e1n en el Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica, sino por los de los particulares y las personas\n    jur\u00eddicas: documentos, fondos documentales, efectos, una cantidad muy\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otros, se incaut\u00f3 tambi\u00e9n al Partido Nacionalista\n    Vasco actas de reuniones, listas de afiliados, correspondencias entre\n    organismos internos, informes, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el plazo contemplado por la ley para solicitar la devoluci\u00f3n de\n    documentos, fondos documentales y efectos incautados por el que me\n    pregunta concluy\u00f3 el 12 de febrero de este a\u00f1o, y hasta esa fecha la\n    \u00fanica petici\u00f3n inequ\u00edvoca y efectiva fue la formulada por el departamento\n    de Cultura del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfMe puede confirmar o no que la Comisi\u00f3n Mixta que tiene que\n    examinar la documentaci\u00f3n, nombrada por el Gobierno vasco y el Gobierno\n    central, ha sido constituida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, en cuanto a los papeles del Gobierno vasco, le\n    anuncio que ha habido un acuerdo entre el Partido Socialista y el Partido\n    Nacionalista en el Parlamento vasco para solicitar al Gobierno vasco que\n    en el plazo de nueve meses se ponga de acuerdo con ustedes para devolver\n    esos papeles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la norma dispone que, en primer lugar, ha de establecerse una\n    comisi\u00f3n t\u00e9cnica, y en el mismo d\u00eda de la resoluci\u00f3n el ministerio inst\u00f3\n    al Gobierno vasco a constituir esa comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 31 de marzo el Gobierno\n    vasco hizo una buena propuesta para la composici\u00f3n de ese \u00f3rgano con\n    cuatro representantes: dos del Ministerio de Cultura y dos del Gobierno\n    vasco, que desde el 31 de mayo son un t\u00e9cnico de archivos de la\n    Subdirecci\u00f3n General de Archivos Estatales, que adem\u00e1s es jurista, el\n    director del Archivo General de la Guerra Civil, integrado en el Centro\n    Documental de la Memoria Hist\u00f3rica, un catedr\u00e1tico de historia\n    contempor\u00e1nea de la Universidad del Pa\u00eds Vasco y el director del Centro\n    Patrimonio Documental de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace tan solo dos d\u00edas se constituy\u00f3\n    formalmente la comisi\u00f3n en la sede del Gobierno vasco en Vitoria, el d\u00eda\n    14. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto la comisi\u00f3n aprob\u00f3 todo lo ajustado a la norma en la\n    solicitud del Partido Nacionalista Vasco y, a partir de ahora, cada bien\n    tendr\u00e1 que verificarse en el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y\n    despu\u00e9s se proceder\u00e1 a su digitalizaci\u00f3n y volcado en el portal de\n    archivos espa\u00f1oles -Pares- para que finalmente puedan remitirse al\n    Gobierno vasco, que proceder\u00e1 a su restituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE HAY QUE REDUCIR EL D\u00c9FICIT A\n    COSTA DE LAS FAMILIAS M\u00c1S DESFAVORECIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, hace pocos d\u00edas el\n    presidente Zapatero afirm\u00f3 que hab\u00edan aumentado la pol\u00edtica social un 50\n    por ciento, y yo creo que se equivoc\u00f3 porque no ha sido un 50 por ciento,\n    ha sido un 57 por ciento lo que se ha visto obligado a subir las\n    prestaciones por desempleo, porque la creaci\u00f3n de paro es su pol\u00edtica\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo m\u00e1s antisocial, si cabe,\n    lo que quiero que nos explique esta ma\u00f1ana porque no hay quien lo\n    comprenda es c\u00f3mo han sido capaces de arrebatar a las familias m\u00e1s\n    desfavorecidas un 40 por ciento de la asignaci\u00f3n por hijo a cargo para\n    dejarla en 24 euros mensuales; una asignaci\u00f3n que es meramente\n    asistencial, una asignaci\u00f3n que ustedes subieron tres meses antes de unas\n    elecciones generales, una asignaci\u00f3n que ahora, cuando est\u00e1n hablando de\n    impuestos para ricos, reducen a escondidas y sin anunciarlo, de una forma\n    absolutamente miserable, porque estamos hablando de familias que cobran\n    menos de 800 euros al mes con hijos menores de tres a\u00f1os, porque ese es\n    el l\u00edmite para poder cobrarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto estamos hablando de familias\n    que cobran el salario m\u00ednimo, de familias que pueden estar bajo el umbral\n    de la pobreza o de familias que pueden estar en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra,\n    le pregunto si est\u00e1 usted de acuerdo en reducir el d\u00e9ficit a costa de\n    estas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted lo recordaba, el Gobierno ha aumentado en estos \u00faltimos\n    seis a\u00f1os un 58 por ciento el gasto p\u00fablico en pol\u00edtica social, mientras\n    que en las medidas de ajuste, en las medidas que nos hemos visto\n    obligados a tomar para reducir el gasto p\u00fablico, el gasto se ha visto\n    afectado solamente en un 0,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfla asignaci\u00f3n por hijo a\n    cargo no es una pol\u00edtica social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que ustedes\n    han utilizado el Estado social, que es de todos, para hacer propaganda de\n    su ideolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que ustedes han utilizado el Estado social\n    de todos para hacer electoralismo de su partido y la tragedia, se\u00f1ora\n    ministra, es que su propaganda, su electoralismo, su improvisaci\u00f3n y su\n    incapacidad para gobernar est\u00e1n poniendo en peligro el Estado social y de\n    bienestar que es de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen dinero para mantener\n    sindicatos, tienen dinero para mantener ministerios in\u00fatiles, tienen\n    dinero para mantener asociaciones de marcado cariz ideol\u00f3gico, \u00bfy no\n    tienen dinero para estas familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todas las\n    medidas que hemos adoptado las hemos tomado para poder reducir el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, para poder mantener el gasto destinado a la protecci\u00f3n social y\n    a la familia y hacer sostenible a largo plazo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha la Ley de Dependencia que, a d\u00eda de hoy,\n    atiende a 580.000 personas y a sus familias, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cinco a\u00f1os el Gobierno ha puesto en marcha medio\n    mill\u00f3n de viviendas protegidas, duplicando la inversi\u00f3n para dar\n    facilidades a los ciudadanos, a las familias, con dificultades en el\n    acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS CONSIDERA EL GOBIERNO QUE DEBEN TOMARSE RESPECTO AL INFORME\n    ELABORADO POR T\u00c9CNICOS DE LA UNESCO SOBRE EL PROYECTO DEL T\u00daNEL DEL TREN\n    DE ALTA VELOCIDAD QUE DEBE UNIR LA SAGRERA CON SANTS Y, EN CONCRETO,\n    SOBRE LO MANIFESTADO EN RELACI\u00d3N CON EL TRAMO QUE SE EST\u00c1 CONSTRUYENDO\n    JUNTO A LA SAGRADA FAMILIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, nuestro Grupo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 recoge la\n    preocupaci\u00f3n de ampl\u00edsimos sectores de la opini\u00f3n p\u00fablica catalana que\n    est\u00e1n muy preocupados por las obras del t\u00fanel de alta velocidad entre\n    Sants y la Sagrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, venimos trabajando\n    con rigor y transparencia y ese rigor y esa transparencia se han avalado\n    hasta seis veces por la Audiencia Nacional y tambi\u00e9n por el Comit\u00e9 de\n    expertos de la Unesco, que acaba de emitir el informe definitivo -que yo\n    le voy a entregar-, con fecha de 7 de junio, que viene a avalar todas las\n    actuaciones que est\u00e1 haciendo el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, no se nos puede pedir un d\u00eda que acabemos la conexi\u00f3n\n    con Francia, que es una obra prioritaria, como me ha pedido en esta\n    tribuna el se\u00f1or Fern\u00e1ndez D\u00edaz, y al d\u00eda siguiente pedirme que paralice\n    las obras, ya que supondr\u00eda treinta meses de retraso hacer un trazado\n    nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que el Ministerio de\n    Fomento no tenga medidas que poner contra la crisis? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Blanco, usted es el ministro de la inversi\u00f3n y, sin embargo, el\n    Ministerio de Fomento est\u00e1 parado y desnortado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Vamos haciendo los ajustes necesarios, vamos a seguir\n    manteniendo las prioridades que yo he establecido en la Comisi\u00f3n, que es,\n    en la medida de lo posible, apostar por el transporte sostenible, alta\n    velocidad, mercanc\u00edas y cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS CONTRATOS DE EJECUCI\u00d3N DE OBRA P\u00daBLICA VA A ANULAR EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO COMO CONSECUENCIA DEL RECORTE PRESUPUESTARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado 19 de mayo, hace hoy exactamente veintiocho\n    d\u00edas, usted anunciaba un recorte presupuestario en el Ministerio de\n    Fomento por valor de 6.400 millones de euros y nos anunciaba posponer\n    nuevas licitaciones, demorar plazos de finalizaci\u00f3n, suspender\n    temporalmente actuaciones e incluso anular contratos en ejecuci\u00f3n,\n    sentenciando adem\u00e1s que estamos en una senda que es irreversible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ntos contratos de ejecuci\u00f3n de obra p\u00fablica va a\n    anular el Ministerio de Fomento como consecuencia del recorte\n    presupuestario? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y voy a plantear a esta C\u00e1mara, se\u00f1or\u00edas, una iniciativa para,\n    v\u00eda ingreso, mantener la inversi\u00f3n total en infraestructuras, en\n    conservaci\u00f3n, en mantenimiento y en transporte sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y simplemente para\n    tratar de decir a todo que no, porque ustedes no son capaces, ni en\n    materia de reforma laboral, ni en materia de ajuste para reducir el\n    d\u00e9ficit, de poner una sola propuesta encima de la mesa para que no se les\n    vea el plumero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "transporte": [4], "fomento": [0], "alta velocidad": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que le preocupa\n    son las cosas que hacen el Ministerio de Fomento y el ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE llegar\u00e1\n    antes de finalizar el a\u00f1o y, por cierto, se van a mantener las\n    perspectivas para que el AVE llegue tambi\u00e9n a Alicante en el a\u00f1o 2012,\n    por donde usted es diputada y ni siquiera lo ha mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cre\u00ed que siendo usted de\n    la Comunidad Valenciana me iba a preguntar si iba a poner alg\u00fan cartel\n    anunciando la llegada de la alta velocidad a Valencia este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le digo\n    que s\u00ed lo voy a poner, porque la alta velocidad va a llegar a Valencia\n    este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno est\u00e1 comprometido con el desarrollo del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  LOS PLANES DEL\n    GOBIERNO ANTE LA SITUACI\u00d3N ACTUAL DEL SECTOR DE LA ENERG\u00cdA, EN ESPECIAL\n    EL DE LAS ENERG\u00cdAS RENOVABLES, LA INCIDENCIA DE LA CRISIS, LAS BASES\n    OBJETIVAS DE SU RECUPERACI\u00d3N COMO MOTOR PARA LA ECONOM\u00cdA DE ESPA\u00d1A Y LA\n    PARTICIPACI\u00d3N DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN SU DEFINICI\u00d3N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [11], "energ\u00edas renovables": [31, 32, 33, 34, 35], "transporte": [29, 30], "energ\u00e9tico": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "energ\u00eda": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "renovables": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En cuarto lugar, el fomento de las energ\u00edas renovables nos ha situado como\n    ejemplo de \u00e9xito mundial dentro de los organismos internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    peso de las energ\u00edas renovables en el mix energ\u00e9tico ha aumentado de\n    forma notable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2009 las renovables han alcanzado el 25 por\n    ciento de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica y el 12 por ciento del total de la\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello, la cr\u00edtica que se\n    me hace dice: es el ministro de Industria enemigo de las renovables, que\n    ha parado las renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, estamos m\u00e1s que duplicando el\n    ritmo de instalaci\u00f3n de las fuentes renovables, en un periodo en el que\n    la demanda el\u00e9ctrica ha crecido un 0,4 por ciento frente al crecimiento\n    del 5 por ciento en esos a\u00f1os de despilfarro y jauja el\u00e9ctrica del PP en\n    los que todo eran energ\u00edas tradicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nuestra pol\u00edtica de\n    renovables ha permitido reducir nuestra dependencia... (El se\u00f1or Montoro\n    Romero pronuncia palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley de econom\u00eda sostenible avanza elementos que deben estar presentes\n    en el futuro de estas energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, el establecimiento de\n    un retorno de las inversiones que incentive un volumen de instalaci\u00f3n\n    compatible con unos objetivos de energ\u00edas renovables a futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos que el abaratamiento de los costes de las\n    renovables no solamente beneficie a las empresas de energ\u00eda renovable\n    sino que tambi\u00e9n beneficie a todos los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es nuestra intenci\u00f3n que esta ley entre en vigor cuanto antes y tambi\u00e9n\n    estamos trabajando para que este mismo a\u00f1o se apruebe el plan de energ\u00edas\n    renovables 2011-2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, todos\n    estos trabajos se van a ver reforzados con la aprobaci\u00f3n de un proyecto\n    de ley de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables para avanzar en la\n    consecuci\u00f3n de los objetivos previstos y establecer ese marco general\n    para los sistemas de apoyo a las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, el fomento de las energ\u00edas renovables nos ha situado como\n    ejemplo de \u00e9xito mundial dentro de los organismos internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la energ\u00eda pasa\n    algo parecido: decisiones que se tomen hoy van a estar aqu\u00ed durante\n    veinticinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al se\u00f1or Rajoy, a quien le gustan tanto\n    \u00faltimamente las comparaciones europeas, se le ha olvidado hacer una muy\n    interesante: que en el a\u00f1o 2004, cuando llegamos al Gobierno, Espa\u00f1a era\n    de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que m\u00e1s energ\u00eda consum\u00eda por unidad\n    de producto, era de los pa\u00edses m\u00e1s ineficientes en consumo energ\u00e9tico,\n    incluso m\u00e1s que Italia, que no puede ser considerado un paradigma de\n    austeridad en el consumo de nada y que tiene una climatolog\u00eda muy\n    parecida a la de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando eres muy ineficiente, la\n    oscilaci\u00f3n de los precios internacionales de la energ\u00eda afecta mucho a\n    tus precios internos, a tu inflaci\u00f3n y a tu competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o\n    2004 la tasa de dependencia energ\u00e9tica -lo que necesitamos traer de fuera\n    de Espa\u00f1a para consumir energ\u00eda- hab\u00eda alcanzado el r\u00e9cord hist\u00f3rico del\n    77 por ciento, r\u00e9cord que hay que achacar al Gobierno del PP; por cierto,\n    una de las tasas de dependencia energ\u00e9tica m\u00e1s altas de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2009 las renovables han alcanzado el 25 por\n    ciento de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica y el 12 por ciento del total de la\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos que el abaratamiento de los costes de las\n    renovables no solamente beneficie a las empresas de energ\u00eda renovable\n    sino que tambi\u00e9n beneficie a todos los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia ley de econom\u00eda sostenible\n    prev\u00e9 la creaci\u00f3n de una conferencia sectorial de energ\u00eda como \u00f3rgano\n    encargado de la coordinaci\u00f3n entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas\n    en esta materia y que, por supuesto, conocer\u00e1, preparar\u00e1 y formular\u00e1\n    planes nacionales conjuntamente con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al se\u00f1or Rajoy, a quien le gustan tanto\n    \u00faltimamente las comparaciones europeas, se le ha olvidado hacer una muy\n    interesante: que en el a\u00f1o 2004, cuando llegamos al Gobierno, Espa\u00f1a era\n    de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que m\u00e1s energ\u00eda consum\u00eda por unidad\n    de producto, era de los pa\u00edses m\u00e1s ineficientes en consumo energ\u00e9tico,\n    incluso m\u00e1s que Italia, que no puede ser considerado un paradigma de\n    austeridad en el consumo de nada y que tiene una climatolog\u00eda muy\n    parecida a la de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, desarrollo de infraestructuras para reforzar la\n    seguridad y la diversificaci\u00f3n de las fuentes de suministro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras pol\u00edticas de ahorro energ\u00e9tico no han tenido\n    lamentablemente el apoyo de las fuerzas pol\u00edticas de la oposici\u00f3n que han\n    hecho burla de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, vamos a continuar con las\n    bombillas porque son el s\u00edmbolo del ahorro energ\u00e9tico que necesita este\n    pa\u00eds para reducir su dependencia energ\u00e9tica, para aumentar su renta, para\n    mejorar su competitividad y por supuesto para reducir las emisiones de\n    efecto invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    peso de las energ\u00edas renovables en el mix energ\u00e9tico ha aumentado de\n    forma notable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, \u00e9xito energ\u00e9tico porque nuestra dependencia energ\u00e9tica se\n    ha reducido en m\u00e1s de 2.000 puntos desde el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, internalizar los costes que asume el\n    sistema energ\u00e9tico para garantizar la suficiencia y estabilidad del\n    suministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    la entrada en vigor de la ley de econom\u00eda sostenible, en un plazo m\u00e1ximo\n    de tres meses, aprobaremos el mix energ\u00e9tico 2020 tras el correspondiente\n    proceso de informaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo le quiero recordar que en dos\n    ocasiones hemos hecho una propuesta p\u00fablica; la primera vez que un\n    gobierno publica su propuesta de mix energ\u00e9tico a diez a\u00f1os -nunca lo\n    hab\u00eda hecho un Gobierno-, la tienen los ciudadanos en Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es\n    nuestra propuesta de mix energ\u00e9tico y no hemos recibido ninguna\n    contestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuarto, la priorizaci\u00f3n de aquellas instalaciones que\n    incorporen innovaciones tecnol\u00f3gicas, que optimicen\n    la eficiencia de la producci\u00f3n, el transporte y la distribuci\u00f3n, que\n    aporten una mayor gestionabilidad a los sistemas energ\u00e9ticos y que\n    reduzcan las emisiones de gases de efecto invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el transcurso de esta legislatura\n    tenemos prevista la aprobaci\u00f3n del plan de desarrollo de las\n    infraestructuras de transporte de gas y electricidad 2011-2020 del que\n    l\u00f3gicamente daremos conocimiento a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, el fomento de las energ\u00edas renovables nos ha situado como\n    ejemplo de \u00e9xito mundial dentro de los organismos internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    peso de las energ\u00edas renovables en el mix energ\u00e9tico ha aumentado de\n    forma notable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley de econom\u00eda sostenible avanza elementos que deben estar presentes\n    en el futuro de estas energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, el establecimiento de\n    un retorno de las inversiones que incentive un volumen de instalaci\u00f3n\n    compatible con unos objetivos de energ\u00edas renovables a futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, todos\n    estos trabajos se van a ver reforzados con la aprobaci\u00f3n de un proyecto\n    de ley de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables para avanzar en la\n    consecuci\u00f3n de los objetivos previstos y establecer ese marco general\n    para los sistemas de apoyo a las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [12, 13, 14, 15, 16], "transporte": [11], "energ\u00e9tico": [8, 9, 10], "energ\u00eda": [7], "familias": [18], "social": [17], "renovables": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 convencido de que m\u00e1s pronto que tarde la\n    apuesta por las energ\u00edas renovables va a suponer una ventaja competitiva\n    para nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A corto plazo el coste de las\n    energ\u00edas renovables est\u00e1 muy por encima del precio de mercado y eso crea\n    una tensi\u00f3n al alza en el precio de la electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado se\n    pagaron primas a las renovables por unos 5.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda dice que somos l\u00edderes en\n    energ\u00edas renovables y es verdad, el problema es que ese liderazgo y esa\n    reducci\u00f3n de costes, ese avance tecnol\u00f3gico, no lo aprovechemos nosotros\n    como pa\u00eds y s\u00ed lo aprovechen otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso hemos abierto un di\u00e1logo con las empresas el\u00e9ctricas, con las\n    empresas de energ\u00edas renovables, con la industria, con asociaciones y con\n    los partidos pol\u00edticos para tratar de consensuar medidas que preserven la\n    competitividad de nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    hecho una reuni\u00f3n de ministros de Energ\u00eda de la Uni\u00f3n Europea en Pamplona\n    para tratar las energ\u00edas renovables en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, no se puede querer muchas renovables en nuestro\n    sistema, pedir muchas infraestructuras el\u00e9ctricas de transporte, muchas\n    infraestructuras de distribuci\u00f3n -aunque no sean fundamentales- y a la\n    vez querer que no suba la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    hecho una reuni\u00f3n de ministros de Energ\u00eda de la Uni\u00f3n Europea en Pamplona\n    para tratar las energ\u00edas renovables en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pido tambi\u00e9n coherencia en el mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede decir que\n    el problema energ\u00e9tico se soluciona con un par de centrales nucleares y a\n    la vez oponerse a un ATC donde albergar los residuos nucleares y que se\n    abra expediente disciplinario por la secretaria general del Partido\n    Popular a un alcalde del Partido Popular que promueve un almac\u00e9n de\n    residuos nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo queremos hacer tambi\u00e9n en di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas\n    y consensuado con los agentes sociales, y por tanto lo que queda del mes\n    de junio vamos a seguir intentando llegar a un acuerdo sobre el futuro\n    energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds, en el que esperamos que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, no se puede querer muchas renovables en nuestro\n    sistema, pedir muchas infraestructuras el\u00e9ctricas de transporte, muchas\n    infraestructuras de distribuci\u00f3n -aunque no sean fundamentales- y a la\n    vez querer que no suba la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 convencido de que m\u00e1s pronto que tarde la\n    apuesta por las energ\u00edas renovables va a suponer una ventaja competitiva\n    para nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A corto plazo el coste de las\n    energ\u00edas renovables est\u00e1 muy por encima del precio de mercado y eso crea\n    una tensi\u00f3n al alza en el precio de la electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda dice que somos l\u00edderes en\n    energ\u00edas renovables y es verdad, el problema es que ese liderazgo y esa\n    reducci\u00f3n de costes, ese avance tecnol\u00f3gico, no lo aprovechemos nosotros\n    como pa\u00eds y s\u00ed lo aprovechen otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso hemos abierto un di\u00e1logo con las empresas el\u00e9ctricas, con las\n    empresas de energ\u00edas renovables, con la industria, con asociaciones y con\n    los partidos pol\u00edticos para tratar de consensuar medidas que preserven la\n    competitividad de nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    hecho una reuni\u00f3n de ministros de Energ\u00eda de la Uni\u00f3n Europea en Pamplona\n    para tratar las energ\u00edas renovables en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que podemos garantizar es que no\n    subir\u00e1 la luz para esos 5 millones de hogares, potenciales beneficiarios\n    del bono social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos\n    que es razonable que parte de esa reducci\u00f3n de costes tambi\u00e9n beneficie\n    al consumidor espa\u00f1ol, que son tanto las familias como las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [8], "ave": [2, 3], "alta velocidad": [5, 6, 7], "barcelona": [0, 1], "conexi\u00f3n": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo lo he reclamado varias veces: el acceso ferroviario al\n    puerto de Barcelona llevar\u00e1 dos a\u00f1os para hacer un proyecto constructivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... E igual que de la conexi\u00f3n del\n    puerto de Barcelona podr\u00eda hablar tambi\u00e9n de los puertos gallegos porque\n    el problema es el mismo; o cuando las inversiones en cercan\u00edas de tantas\n    ciudades van a un ritmo tan lento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, cuando uno dice que llevar el AVE a\n    todas las capitales de provincia es una solemne barbaridad, es una\n    solemne barbaridad, y hay que dec\u00edrselo a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prosigue con la pol\u00edtica de\n    AVE a todas las capitales de provincia, incluso sit\u00faa algunas m\u00e1s, sigue\n    con algo que es absolutamente impresentable -ahora veo que el bueno del\n    se\u00f1or Simancas ya escribe coincidiendo tambi\u00e9n con nosotros- como es la\n    barbaridad de construir autov\u00edas paralelas a autopistas en corredores no\n    congestionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... E igual que de la conexi\u00f3n del\n    puerto de Barcelona podr\u00eda hablar tambi\u00e9n de los puertos gallegos porque\n    el problema es el mismo; o cuando las inversiones en cercan\u00edas de tantas\n    ciudades van a un ritmo tan lento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fiesta de hecho, se\u00f1or\n    ministro, aunque tuvo unos antecedentes a finales de los a\u00f1os ochenta,\n    comenz\u00f3 con este siglo y comenz\u00f3 con el llamado PIT del ministro\n    \u00c1lvarez-Cascos que tuvo la genial idea de prometer a todas las capitales\n    de provincia espa\u00f1olas que tendr\u00edan tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha suprimido hace algunos meses un tren que circulaba por l\u00edneas de\n    alta velocidad con un promedio de ocupaci\u00f3n del 4,78 por ciento -son\n    datos que me han mandado-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido errores importantes como el de salir\n    a Europa, en las mismas vigilias de la crisis, dici\u00e9ndoles a todos que\n    somos los mejores, que tenemos m\u00e1s kil\u00f3metros de l\u00edneas de alta velocidad\n    que nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, en\n    materia de infraestructuras y de inversiones p\u00fablicas, como en otras\n    tantas materias, la fiesta se ha acabado, una fiesta que ha consistido\n    durante unos cuantos a\u00f1os en aquello de, digamos, invertir a lo loco, una\n    fiesta que consist\u00eda en construir infraestructuras creyendo que nos las\n    iban a financiar desde el exterior, creyendo que no importaba su\n    rentabilidad econ\u00f3mica e incluso social y creyendo que pod\u00eda prometerse\n    todo a todos en todas partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [7, 8, 9, 10, 11], "fomento": [1, 2, 3], "alta velocidad": [5, 6], "barcelona": [0], "conexi\u00f3n": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Requiere que hagamos esa inversi\u00f3n a la que\n    usted hac\u00eda menci\u00f3n en relaci\u00f3n con los accesos ferroviarios al puerto de\n    Barcelona, y quiero ratificarle aqu\u00ed que est\u00e1 en la previsi\u00f3n del\n    ministerio que se incluya -est\u00e1 incluida- en el Plan Extraordinario de\n    Infraestructuras, como est\u00e1 incluido el acceso ferroviario al puerto de\n    Algeciras, que es tambi\u00e9n muy importante para el puerto y para la\n    competencia del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde aquella votaci\u00f3n al d\u00eda\n    de hoy han ocurrido algunas cosas extraordinarias como la necesidad de\n    hacer un plan de ajuste que significa una reducci\u00f3n muy importante de la\n    inversi\u00f3n p\u00fablica por parte del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No paro de decir a quien me quiere o\u00edr que nosotros, el grupo Fomento,\n    invertimos cada d\u00eda 6 millones de euros en conservaci\u00f3n, 1.000 millones\n    de las antiguas pesetas, para mantener a punto nuestras infraestructuras\n    bien sean de carreteras o bien sean de ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el\n    compromiso que ha aprobado esta C\u00e1mara y desde luego es el horizonte que\n    gu\u00eda la actuaci\u00f3n del Ministerio de Fomento en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conlleva inversiones, porque muchos\n    de nuestros puertos no est\u00e1n conectados con la red ferroviaria, y desde\n    luego el transporte ferroviario de mercanc\u00edas tiene que jugar un papel\n    determinante en la conexi\u00f3n de puertos y plataformas log\u00edsticas para\n    hacer precisamente competitivo el transporte ferroviario de mercanc\u00edas,\n    que ahora no lo es y que, como usted sabe, est\u00e1 en los par\u00e1metros m\u00e1s\n    bajos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente\n    esta es una reflexi\u00f3n que nos lleve a cambiar la cultura del, todo\n    gratis, pero es verdad que teniendo el PIB de Espa\u00f1a el peso que tiene en\n    Europa o la renta per c\u00e1pita de sus ciudadanos, seamos, usted lo ha\n    puesto de manifiesto, el pa\u00eds europeo con m\u00e1s kil\u00f3metros de autov\u00edas y\n    vamos a serlo con m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un objetivo del ministerio; lo es el transporte\n    sostenible; lo es, por lo tanto, mercanc\u00edas, cercan\u00edas y alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conlleva inversiones, porque muchos\n    de nuestros puertos no est\u00e1n conectados con la red ferroviaria, y desde\n    luego el transporte ferroviario de mercanc\u00edas tiene que jugar un papel\n    determinante en la conexi\u00f3n de puertos y plataformas log\u00edsticas para\n    hacer precisamente competitivo el transporte ferroviario de mercanc\u00edas,\n    que ahora no lo es y que, como usted sabe, est\u00e1 en los par\u00e1metros m\u00e1s\n    bajos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, s\u00ed, todav\u00eda hay mucha tarea pendiente,\n    se\u00f1or\u00edas, en el \u00e1mbito de la inversi\u00f3n en el transporte ferroviario de\n    mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un objetivo del ministerio; lo es el transporte\n    sostenible; lo es, por lo tanto, mercanc\u00edas, cercan\u00edas y alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigo manteniendo el criterio de que en el plan extraordinario sobre\n    todo tenemos que priorizar el transporte ferroviario en su triple\n    vertiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy dispuesto a reflexionar y a\n    abrir un debate que nos permita ser capaces como pa\u00eds de acabar con lo\n    que tenemos iniciado lo antes posible, de iniciar un proceso de\n    reconversi\u00f3n del sector del transporte para hacerlo m\u00e1s sostenible y, a\n    partir de ah\u00ed, de priorizar todo aquello que aporte valor a\u00f1adido a\n    nuestra competitividad y a nuestra productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [2, 3], "corredor": [4, 5, 6], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... S\u00ed queremos llegar a Francia -el tema de\n    Barcelona no tiene que ver con que lleguemos a Francia, porque parece ser\n    que est\u00e1 anunciado que se va a llegar este mismo a\u00f1o-, como creo que\n    debemos llegar cuanto antes a Valencia, a Alicante y a Castell\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me contaban que en determinada estaci\u00f3n de mercanc\u00edas de Barcelona entran\n    ahora en una semana los mismos trenes de mercanc\u00edas que entraban hace\n    diez a\u00f1os en un d\u00eda; es decir, capacidad hay, por tanto, utilic\u00e9mosla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el Plan de transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril, dec\u00eda\n    usted que hacen falta algunas inversiones; seguramente, inversiones de\n    acceso a los puertos, y tambi\u00e9n otras plataformas log\u00edsticas, pero esto,\n    se\u00f1or ministro, no tiene por qu\u00e9 ser una inversi\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que nosotros estamos por la labor, aunque hay una\n    cuesti\u00f3n previa que hay que decir para tranquilizar a todo el mundo:\n    nuestro sector de transporte por carretera no puede soportar costes, pero\n    s\u00ed puede soportar reequilibrios en c\u00f3mo afrontar estos costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, defendemos el\n    corredor del Mediterr\u00e1neo, pero esta defensa va a ser m\u00e1s s\u00f3lida cuanto\n    m\u00e1s acorde se haga con los tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La defensa del corredor del\n    Mediterr\u00e1neo va a ser una defensa para que vaya entrando progresivamente\n    en valor que podamos acelerar con pocas inversiones el uso masivo, porque\n    ya existen algunos tramos del corredor del Mediterr\u00e1neo, y tienen\n    utilizaciones menores que las que ten\u00edan, por ejemplo, hace cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los planteamientos, incluso de aquellos temas que me parece que son\n    incuestionables, como el corredor del Mediterr\u00e1neo, hay que hacerlos\n    desde este punto de vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [3, 4], "alta velocidad": [2], "corredor": [5, 6, 7], "barcelona": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... He aclarado\n    que en el plan extraordinario, porque es una infraestructura que responde\n    a estos indicadores que estamos manejando en este debate, la A-2 va a\n    estar contemplada; he aclarado en este debate que el acceso al puerto de\n    Barcelona va a estar contemplado en el plan extraordinario; he mencionado\n    como ejemplo el acceso al puerto de Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He comentado con el ministro portugu\u00e9s la\n    conexi\u00f3n con Lisboa y he comentado con el Gobierno de Galicia la conexi\u00f3n\n    con Galicia, por poner algunos ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plan\n    p\u00fablico-privado hay otros ejes troncales en materia de alta velocidad que\n    tienen que ser abordados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos que abrir un\n    debate sobre la financiaci\u00f3n de las infraestructuras, se\u00f1or\u00edas, y en la\n    reflexi\u00f3n tendremos que evaluar el impacto econ\u00f3mico que pueden tener\n    esas decisiones sobre el sector del transporte por carretera -no estoy\n    planteando aqu\u00ed un debate sobre la Eurovi\u00f1eta- o sobre cualquier medida\n    que tenga un impacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 que hacer una reflexi\u00f3n sobre\n    esto, teniendo en cuenta que los recursos no son infinitos, que la\n    conservaci\u00f3n de nuestras infraestructuras tiene un elevado coste y que\n    hay que hacer de verdad una apuesta por el transporte sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho menci\u00f3n al corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tenido la oportunidad de\n    estar con mi colega franc\u00e9s, he comprometido tambi\u00e9n al comisario Kallas,\n    para tratar de superar una situaci\u00f3n de d\u00e9ficit que ten\u00edamos e impulsar\n    el corredor para que sea incluido en las redes prioritaria transeuropeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que soy un firme defensor del corredor del Mediterr\u00e1neo y, en ese\n    sentido, todas las actuaciones que se hagan desde el punto de vista de la\n    inversi\u00f3n p\u00fablica responden, en este corredor s\u00ed, a esos criterios de\n    eficiencia y de apuesta por la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Tenemos que revisar miles de\n    contratos, por tanto, no es una tarea f\u00e1cil -usted lo sabe-, pero cuando\n    concluya la tarea tendr\u00e1n informaci\u00f3n exhaustiva sobre los desaf\u00edos, los\n    retos, las propuestas y lo que va a hacer el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE LOS INFORMES QUE ACONSEJAN PARALIZAR LAS\n    OBRAS DEL T\u00daNEL DEL AVE JUNTO A LA SAGRADA FAMILIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [12, 13], "conexi\u00f3n": [21, 22], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "alta velocidad": [23], "social": [24], "ave": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Gracias, se\u00f1ora presidenta,\n    Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, traigo en nombre de mi grupo una interpelaci\u00f3n\n    urgente en relaci\u00f3n con una\n    cuesti\u00f3n que ya ha sido objeto de tratamiento esta misma ma\u00f1ana en esta\n    sesi\u00f3n plenaria y que puedo asegurar que ha generado en Barcelona desde\n    hace mucho tiempo una pol\u00e9mica social, t\u00e9cnica, pol\u00edtica, que no tiene\n    precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a intentar explicar por qu\u00e9 el sentido com\u00fan, la raz\u00f3n y\n    la prudencia pol\u00edtica que debe acompa\u00f1ar en todo momento a un buen\n    gobernante aconsejar\u00edan, a la vista de la situaci\u00f3n existente, la\n    paralizaci\u00f3n cautelar y urgente de las obras del AVE por debajo del suelo\n    de la ciudad de Barcelona y que pasan muy pr\u00f3ximas a la cimentaci\u00f3n del\n    p\u00f3rtico de la Gloria de la Sagrada Familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como ustedes saben, el trazado del AVE -la l\u00ednea de alta\n    velocidad que debe unir Madrid con la frontera francesa para, una vez\n    all\u00ed, seguir hasta Li\u00f3n y Par\u00eds-, ese trazado que es\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-Girona-Figueras-frontera francesa, ya\n    lleg\u00f3 a Barcelona, a la estaci\u00f3n de Sants. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las obras desde la estaci\u00f3n de\n    La Sagrera, que es el otro extremo de la ciudad de Barcelona, est\u00e1n muy\n    avanzadas en su conexi\u00f3n con Francia, aunque conviene recordar que est\u00e1\n    previsto que las obras de la estaci\u00f3n de La Sagrera terminen no antes de\n    finales de 2014, de tal suerte que ya anticipo que la petici\u00f3n que\n    nosotros hacemos en ning\u00fan momento pondr\u00eda en riesgo la conexi\u00f3n del AVE\n    con la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene ninguna\n    estaci\u00f3n intermedia y los trenes de alta velocidad que eventualmente\n    circulen por ese t\u00fanel no lo podr\u00e1n hacer a una velocidad superior a los\n    50 kil\u00f3metros por hora, lo cual quiere decir que se tardar\u00e1 en atravesar\n    la ciudad de Barcelona entre las estaciones de Sants y La Sagrera en\n    torno a un cuarto de hora, cuando el AVE de Madrid a Barcelona tarda dos\n    horas y media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l lo hered\u00f3 de su antecesora, la ministra Magdalena \u00c1lvarez,\n    que rectific\u00f3 posteriormente, con ocasi\u00f3n del hundimiento del Carmelo, el\n    trazado que hab\u00eda sido acordado entre el Ayuntamiento de Barcelona y la\n    Generalitat de Catalunya en marzo de 2004, la llamada variante de la\n    calle Valencia, que, por cierto, adem\u00e1s de tener el consenso del\n    Ayuntamiento de Barcelona y de la Generalitat de Catalunya, no mereci\u00f3 en\n    su estudio informativo y en el sometimiento a informaci\u00f3n p\u00fablica ni una\n    sola alegaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llega el a\u00f1o 2005, el\n    hundimiento del Carmelo, un t\u00fanel de maniobra provoca lo que ustedes\n    conocen, el hundimiento de unos inmuebles, y el alcalde de Barcelona,\n    Joan Clos, pide que la tuneladora no act\u00fae por debajo de ning\u00fan inmueble\n    de la ciudad de Barcelona, invocando el informe de un t\u00e9cnico de ADIF que\n    dijo que eso era un riesgo inasumible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo t\u00e9cnico, informes contradictorios en el caso de\n    Barcelona y en el caso de Girona -lo tengo documentado, se\u00f1or ministro-,\n    seguramente porque recibi\u00f3 instrucciones pol\u00edticas contradictorias en un\n    caso y en el otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    Ayuntamiento de Barcelona, en el pleno, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, Esquerra\n    Republicana de Catalunya y el Partido Popular en tres ocasiones han\n    votado en contra del trazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay una mayor\u00eda pol\u00edtica en el\n    Ayuntamiento de Barcelona, en su pleno, y una mayor\u00eda pol\u00edtica en el\n    Parlamento de Catalu\u00f1a, contraria al trazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA\n    alguien, desde el sentido com\u00fan, se\u00f1or\u00edas, le puede acudir a la mente\n    que, para ir desde un extremo de Barcelona al otro, m\u00e1s de 5,6 kil\u00f3metros,\n    no hay otro punto por donde pueda pasar que a cuatro metros de la Sagrada\n    Familia, monumento Patrimonio de la Humanidad, monumento Patrimonio\n    Nacional, el monumento m\u00e1s visitado, junto a La Alhambra de Granada, de\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hizo el se\u00f1or\n    ministro es irse a Barcelona, estar con toda la prensa y poner el 29 de\n    marzo en marcha la tuneladora y decir: esta obra es la obra m\u00e1s vigilada\n    del mundo; no corre riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para unir las estaciones de Sants y La Sagrera, se\u00f1or\u00edas, la opci\u00f3n de\n    trazado que ha decidido el Ministerio de Fomento tiene una longitud de\n    5,6 kil\u00f3metros y se desarrolla a lo largo de un t\u00fanel que va a una\n    profundidad de m\u00e1s de 25 metros sobre el subsuelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese trazado\n    no es el heredado del ministro de Fomento Francisco \u00c1lvarez-Cascos, ni\n    tampoco es el trazado definido y decidido por el se\u00f1or Blanco, ministro\n    de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a intentar explicar por qu\u00e9 el sentido com\u00fan, la raz\u00f3n y\n    la prudencia pol\u00edtica que debe acompa\u00f1ar en todo momento a un buen\n    gobernante aconsejar\u00edan, a la vista de la situaci\u00f3n existente, la\n    paralizaci\u00f3n cautelar y urgente de las obras del AVE por debajo del suelo\n    de la ciudad de Barcelona y que pasan muy pr\u00f3ximas a la cimentaci\u00f3n del\n    p\u00f3rtico de la Gloria de la Sagrada Familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como ustedes saben, el trazado del AVE -la l\u00ednea de alta\n    velocidad que debe unir Madrid con la frontera francesa para, una vez\n    all\u00ed, seguir hasta Li\u00f3n y Par\u00eds-, ese trazado que es\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona-Girona-Figueras-frontera francesa, ya\n    lleg\u00f3 a Barcelona, a la estaci\u00f3n de Sants. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las obras desde la estaci\u00f3n de\n    La Sagrera, que es el otro extremo de la ciudad de Barcelona, est\u00e1n muy\n    avanzadas en su conexi\u00f3n con Francia, aunque conviene recordar que est\u00e1\n    previsto que las obras de la estaci\u00f3n de La Sagrera terminen no antes de\n    finales de 2014, de tal suerte que ya anticipo que la petici\u00f3n que\n    nosotros hacemos en ning\u00fan momento pondr\u00eda en riesgo la conexi\u00f3n del AVE\n    con la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene ninguna\n    estaci\u00f3n intermedia y los trenes de alta velocidad que eventualmente\n    circulen por ese t\u00fanel no lo podr\u00e1n hacer a una velocidad superior a los\n    50 kil\u00f3metros por hora, lo cual quiere decir que se tardar\u00e1 en atravesar\n    la ciudad de Barcelona entre las estaciones de Sants y La Sagrera en\n    torno a un cuarto de hora, cuando el AVE de Madrid a Barcelona tarda dos\n    horas y media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No menos de 140 arquitectos, catedr\u00e1ticos y profesores de\n    Espa\u00f1a y de todo el mundo, se han adherido al manifiesto conforme al cual\n    no existe el riesgo t\u00e9cnico cero ni real en esas obras y que la obra de\n    la Sagrada Familia asume un riesgo inaceptable, al transcurrir el trazado\n    del AVE a esa peque\u00f1\u00edsima distancia de su cimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, es una temeridad hacer pasar el trazado del AVE a cuatro\n    metros de la Sagrada Familia, cuando existen trazados alternativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, acabo dici\u00e9ndole que el 10 de junio de 1926 Antonio Gaud\u00ed muri\u00f3,\n    atropellado por un tranv\u00eda; el AVE de alguna manera -usted me entiende-\n    viene a ser el tranv\u00eda del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las obras desde la estaci\u00f3n de\n    La Sagrera, que es el otro extremo de la ciudad de Barcelona, est\u00e1n muy\n    avanzadas en su conexi\u00f3n con Francia, aunque conviene recordar que est\u00e1\n    previsto que las obras de la estaci\u00f3n de La Sagrera terminen no antes de\n    finales de 2014, de tal suerte que ya anticipo que la petici\u00f3n que\n    nosotros hacemos en ning\u00fan momento pondr\u00eda en riesgo la conexi\u00f3n del AVE\n    con la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, hay trazados\n    alternativos, hay numeros\u00edsimos trazados alternativos, que ni afectar\u00edan\n    a la cofinanciaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea ni a la conexi\u00f3n con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene ninguna\n    estaci\u00f3n intermedia y los trenes de alta velocidad que eventualmente\n    circulen por ese t\u00fanel no lo podr\u00e1n hacer a una velocidad superior a los\n    50 kil\u00f3metros por hora, lo cual quiere decir que se tardar\u00e1 en atravesar\n    la ciudad de Barcelona entre las estaciones de Sants y La Sagrera en\n    torno a un cuarto de hora, cuando el AVE de Madrid a Barcelona tarda dos\n    horas y media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Gracias, se\u00f1ora presidenta,\n    Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, traigo en nombre de mi grupo una interpelaci\u00f3n\n    urgente en relaci\u00f3n con una\n    cuesti\u00f3n que ya ha sido objeto de tratamiento esta misma ma\u00f1ana en esta\n    sesi\u00f3n plenaria y que puedo asegurar que ha generado en Barcelona desde\n    hace mucho tiempo una pol\u00e9mica social, t\u00e9cnica, pol\u00edtica, que no tiene\n    precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [7, 8, 9, 10, 11], "conexi\u00f3n": [17, 18, 19, 20, 21], "transporte": [25], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "alta velocidad": [22, 23, 24], "ave": [12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La C\u00e1mara debe saber que en el a\u00f1o 2002 ustedes,\n    CiU y Partido Popular, firmaron un acuerdo para que el AVE pasara por el\n    centro de Barcelona siguiendo la calle Mallorca, es decir, por delante de\n    la Sagrada Familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    l\u00ednea de alta velocidad entre Barcelona y la frontera francesa es una\n    conexi\u00f3n de gran\n    complejidad y magnitud, de una inversi\u00f3n extraordinaria y que va a\n    permitir materializar la conexi\u00f3n de Espa\u00f1a y de Francia con la alta\n    velocidad; es tambi\u00e9n la que va a impulsar la competitividad de la\n    econom\u00eda de la que habl\u00e1bamos en la anterior interpelaci\u00f3n, del tejido\n    productivo y del tejido empresarial espa\u00f1ol y catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Barcelona va a tener una arteria de transporte de \u00faltima generaci\u00f3n\n    y todas las capitales quedar\u00e1n unidas entre s\u00ed por la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la conclusi\u00f3n de dicho informe,\n    que, insisto, s\u00ed es el definitivo, en ning\u00fan caso se cuestiona el trazado\n    del AVE a su paso por Barcelona ni se establece recomendaci\u00f3n alguna para\n    su modificaci\u00f3n; en ning\u00fan punto se recomienda la paralizaci\u00f3n de las\n    obras y en ning\u00fan punto se establece la adopci\u00f3n de medidas constructivas\n    adicionales a las establecidas por ADIF para garantizar la integridad del\n    templo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    el Gobierno del Partido Popular, ustedes, defendi\u00f3, acord\u00f3 y someti\u00f3 a\n    informaci\u00f3n p\u00fablica en el a\u00f1o 2000 un trazado por el centro de Barcelona,\n    que, como el actual, pasaba por delante de la Sagrada Familia, un trazado\n    propuesto por ustedes que adem\u00e1s no contemplaba, se\u00f1or\u00eda, ninguna\n    -insisto, ninguna- de las medidas de seguridad especificadas que el\n    Gobierno ha adoptado para garantizar, porque queremos hacerlo, la\n    integridad del templo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, como ya he dicho, en junio de 2002\n    ratificaron su posici\u00f3n en una decisi\u00f3n que suscribi\u00f3 con la Generalitat\n    el Ayuntamiento de Barcelona para la conexi\u00f3n directa entre el t\u00fanel\n    Sants y Sagrera por la calle Mallorca, es decir, reitero, pasando por\n    delante de la Sagrada Familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo, en sede parlamentaria, hace\n    apenas unos d\u00edas se quejaba del coste que va a suponer para Espa\u00f1a el\n    retraso de la conexi\u00f3n Barcelona-Figueras, un coste, por cierto, que le\n    dije aquel d\u00eda que fue fruto de sus decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Fomento ha adoptado todas las medidas necesarias para garantizar esa\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, el t\u00fanel Sants-La Sagrera es una de las obras de\n    ingenier\u00eda civil con las medidas de seguridad m\u00e1s altas, mejor\n    controladas y m\u00e1s vigiladas de las que se est\u00e1n realizando actualmente en\n    el mundo; algo que han podido apreciar los miembros de la comisi\u00f3n de\n    expertos de la Unesco, que han emitido un informe el 7 de junio y que\n    visitaron obras el pasado mes de febrero a propuesta, se\u00f1or\u00edas, del\n    Ministerio de Fomento, comisi\u00f3n que ya ha elaborado un informe, un\n    informe definitivo, que fue remitido por la Unesco el pasado 7 de junio\n    al Gobierno de Espa\u00f1a y a la delegaci\u00f3n permanente de la Unesco en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son, se\u00f1or\u00edas,\n    argumentos que vienen a ratificar lo expresado en el informe\n    independiente que en febrero de 2009 acordamos encargar el Ministerio de\n    Fomento y el Patronato de la Sagrada Familia y cuya principal conclusi\u00f3n\n    es que la ejecuci\u00f3n del t\u00fanel no implicar\u00e1 riesgo estructural alguno para\n    el templo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, le\n    garantizo que tendremos en consideraci\u00f3n las medidas adicionales que la\n    Unesco, cuando se pronuncie, considere necesarias, porque el m\u00e1s\n    interesado en que transcurra sin problemas, en que se respeten monumentos\n    como el de la Sagrada Familia o el de La Pedrera y en que se cumplan los\n    criterios de la Unesco y de la Audiencia Nacional es precisamente el\n    Ministerio de Fomento y quien les habla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el 30 de junio se va a\n    constituir un grupo de expertos del Ministerio de Fomento, de ADIF y de\n    la Unesco, as\u00ed como de profesionales internacionales, para realizar un\n    puntual seguimiento de las obras permanentemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La C\u00e1mara debe saber que en el a\u00f1o 2002 ustedes,\n    CiU y Partido Popular, firmaron un acuerdo para que el AVE pasara por el\n    centro de Barcelona siguiendo la calle Mallorca, es decir, por delante de\n    la Sagrada Familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la conclusi\u00f3n de dicho informe,\n    que, insisto, s\u00ed es el definitivo, en ning\u00fan caso se cuestiona el trazado\n    del AVE a su paso por Barcelona ni se establece recomendaci\u00f3n alguna para\n    su modificaci\u00f3n; en ning\u00fan punto se recomienda la paralizaci\u00f3n de las\n    obras y en ning\u00fan punto se establece la adopci\u00f3n de medidas constructivas\n    adicionales a las establecidas por ADIF para garantizar la integridad del\n    templo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    a\u00f1ade: No existen riesgos de da\u00f1os debidos a vibraciones inducidas por el\n    t\u00fanel del AVE y los desplazamientos estimados del terreno son tan\n    insignificantes que no se producir\u00e1 da\u00f1o alguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y a todos aquellos que demandan un\n    cambio de trazado, que hacerlo no aportar\u00eda una mayor seguridad, que lo\n    \u00fanico que conseguir\u00eda es retrasar en cerca de cuatro a\u00f1os el AVE a Girona\n    y a Francia, porque usted hoy lo que me pide es parar las obras del t\u00fanel\n    y un cambio de trazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dijeron ustedes bien claro el pasado s\u00e1bado:\n    exigimos parar las obras, exigimos dejar en v\u00eda muerta el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    l\u00ednea de alta velocidad entre Barcelona y la frontera francesa es una\n    conexi\u00f3n de gran\n    complejidad y magnitud, de una inversi\u00f3n extraordinaria y que va a\n    permitir materializar la conexi\u00f3n de Espa\u00f1a y de Francia con la alta\n    velocidad; es tambi\u00e9n la que va a impulsar la competitividad de la\n    econom\u00eda de la que habl\u00e1bamos en la anterior interpelaci\u00f3n, del tejido\n    productivo y del tejido empresarial espa\u00f1ol y catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    expl\u00edquenselo a los ciudadanos, d\u00edganles por qu\u00e9 quieren paralizar la\n    conexi\u00f3n con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, como ya he dicho, en junio de 2002\n    ratificaron su posici\u00f3n en una decisi\u00f3n que suscribi\u00f3 con la Generalitat\n    el Ayuntamiento de Barcelona para la conexi\u00f3n directa entre el t\u00fanel\n    Sants y Sagrera por la calle Mallorca, es decir, reitero, pasando por\n    delante de la Sagrada Familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es, \u00bfes que entonces no les\n    importaba la Sagrada Familia o es que quieren utilizar esta\n    infraestructura para desgastar al Gobierno, sin importar su posici\u00f3n\n    anterior, ni los intereses de Catalu\u00f1a, ni los intereses de Espa\u00f1a, ni\n    los intereses de la conexi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo, en sede parlamentaria, hace\n    apenas unos d\u00edas se quejaba del coste que va a suponer para Espa\u00f1a el\n    retraso de la conexi\u00f3n Barcelona-Figueras, un coste, por cierto, que le\n    dije aquel d\u00eda que fue fruto de sus decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    l\u00ednea de alta velocidad entre Barcelona y la frontera francesa es una\n    conexi\u00f3n de gran\n    complejidad y magnitud, de una inversi\u00f3n extraordinaria y que va a\n    permitir materializar la conexi\u00f3n de Espa\u00f1a y de Francia con la alta\n    velocidad; es tambi\u00e9n la que va a impulsar la competitividad de la\n    econom\u00eda de la que habl\u00e1bamos en la anterior interpelaci\u00f3n, del tejido\n    productivo y del tejido empresarial espa\u00f1ol y catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el t\u00fanel\n    Sants-Sagrera es una pieza vital para el desarrollo de nuestra red de\n    alta velocidad y un cambio de trazado significa empezar de cero y\n    retrasar este contador en treinta meses, que es lo que se necesita para\n    hacer un proyecto nuevo, un estudio informativo nuevo y para que, por\n    tanto, se pueda llevar a cabo un nuevo proceso de planificaci\u00f3n de esa\n    obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Barcelona va a tener una arteria de transporte de \u00faltima generaci\u00f3n\n    y todas las capitales quedar\u00e1n unidas entre s\u00ed por la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Barcelona va a tener una arteria de transporte de \u00faltima generaci\u00f3n\n    y todas las capitales quedar\u00e1n unidas entre s\u00ed por la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [3], "fomento": [1, 2], "barcelona": [0], "conexi\u00f3n": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el 2004 el trazado\n    de la calle Mallorca fue rectificado -marzo de 2004, se\u00f1or ministro, por\n    favor no falte a la verdad-; lo he dicho antes, en marzo de 2004 el\n    Ministerio de Fomento, con acuerdo del Ayuntamiento de Barcelona y la\n    Generalitat de Catalunya, modific\u00f3 el trazado de la calle Mallorca, que\n    pasaba junto a la Sagrada Familia y adopt\u00f3 la llamada variante de la\n    calle Valencia, y lo que se ha hecho ahora es volver al trazado de la\n    calle Mallorca que pasa junto a la Sagrada Familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en primer lugar, cuando yo he dicho sus t\u00e9cnicos, ac\u00e9pteme\n    que en el contexto son los t\u00e9cnicos l\u00f3gicamente de ADIF y del Ministerio\n    de Fomento, acerca de los cuales no tengo sino respeto, como es obvio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el 2004 el trazado\n    de la calle Mallorca fue rectificado -marzo de 2004, se\u00f1or ministro, por\n    favor no falte a la verdad-; lo he dicho antes, en marzo de 2004 el\n    Ministerio de Fomento, con acuerdo del Ayuntamiento de Barcelona y la\n    Generalitat de Catalunya, modific\u00f3 el trazado de la calle Mallorca, que\n    pasaba junto a la Sagrada Familia y adopt\u00f3 la llamada variante de la\n    calle Valencia, y lo que se ha hecho ahora es volver al trazado de la\n    calle Mallorca que pasa junto a la Sagrada Familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diario\n    La Vanguardia anteayer: La Unesco se pronunciar\u00e1 sobre el t\u00fanel del AVE a\n    partir de agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de la conexi\u00f3n con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he dicho ahora y lo vuelvo a\n    repetir porque creo que esto debe quedar muy claro a la C\u00e1mara y desde la\n    C\u00e1mara a la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola: se\u00f1or\u00eda, el cambio de trazado no\n    afecta a la conexi\u00f3n con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, a efectos de la conexi\u00f3n con Francia, al tramo\n    de La Sagrera pasando por Girona, por Figueras, conexi\u00f3n francesa, no le\n    afecta para nada este cambio de trazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede haber otros trazados alternativos y en ning\u00fan caso ser\u00eda el\n    retraso que usted ha dicho y en ning\u00fan caso pondr\u00eda en riesgo la conexi\u00f3n\n    con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [4], "fomento": [1, 2, 3], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su pecado original no fue apoyar en su d\u00eda, y hasta en dos\n    ocasiones, el t\u00fanel del AVE en Barcelona, su pecado fue renegar de \u00e9l por\n    electoralismo en plena campa\u00f1a en marzo de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hizo una propuesta pero no se tom\u00f3\n    la decisi\u00f3n del cambio de trazado, se\u00f1or\u00eda; no hay ninguna decisi\u00f3n en el\n    Ministerio de Fomento, de marzo de 2004, de cambio de trazado tomada por\n    el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, le agradezco\n    que haya dicho que hubo una propuesta de rectificaci\u00f3n en plena campa\u00f1a\n    electoral de marzo de 2004, as\u00ed funcionan ustedes: en plena campa\u00f1a\n    electoral hacemos una propuesta para que se modifique una decisi\u00f3n y un\n    acuerdo que hab\u00eda suscrito el ministro de Fomento con el ayuntamiento y\n    con la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no se basen ustedes, para avalar sus tesis, en declaraciones de\n    un perito judicial que ha sido recusado por el Ministerio de Fomento y\n    que ha sido desautorizado por el propio colegio profesional al que\n    pertenece, es decir, por el \u00f3rgano que representa a los ingenieros de\n    Caminos; y ustedes todos se basan en ese informe para venir a esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pecado original no fue apoyar en su d\u00eda, y hasta en dos\n    ocasiones, el t\u00fanel del AVE en Barcelona, su pecado fue renegar de \u00e9l por\n    electoralismo en plena campa\u00f1a en marzo de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100616_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "trabajadores": [0, 1], "despido": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\n    comprometi\u00f3 en abril a mantener los puestos de trabajo de la Agencia EFE\n    y resulta que los trabajadores de la agencia van a ser los primeros en\n    experimentar los efectos de la reforma laboral, del despido que aprobaron\n    ustedes solos, aunque no todos ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si ni los trabajadores,\n    los emprendedores, los\n    sindicatos, todos los grupos de esta C\u00e1mara ni algunos de los diputados de\n    su grupo apoyan sus propuestas, \u00bfc\u00f3mo piensa explicar a los espa\u00f1oles que\n    trabaja para su bienestar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    comprometi\u00f3 en abril a mantener los puestos de trabajo de la Agencia EFE\n    y resulta que los trabajadores de la agencia van a ser los primeros en\n    experimentar los efectos de la reforma laboral, del despido que aprobaron\n    ustedes solos, aunque no todos ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    comprometi\u00f3 en abril a mantener los puestos de trabajo de la Agencia EFE\n    y resulta que los trabajadores de la agencia van a ser los primeros en\n    experimentar los efectos de la reforma laboral, del despido que aprobaron\n    ustedes solos, aunque no todos ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mercado laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Acometer reformas del mercado laboral es preocuparse\n    por el bienestar de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA\n    ADOPTAR EL GOBIERNO PARA QUE VUELVAN A TENER ACCESO AL CR\u00c9DITO LAS\n    FAMILIAS Y LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, seg\u00fan los \u00faltimos datos publicados por el Banco de\n    Espa\u00f1a, el acceso al cr\u00e9dito de las empresas lleva seis meses cayendo y\n    ha alcanzado un interanual del 2,5 por ciento, frente a esa misma cifra\n    que el a\u00f1o anterior hab\u00eda sido positiva hasta el 6,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta,\n    \u00bfc\u00f3mo valora estos datos y qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para\n    facilitar el acceso al cr\u00e9dito de las empresas y las familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, deber\u00edamos ponernos de acuerdo en que la situaci\u00f3n de crecimiento\n    del cr\u00e9dito de familias y de empresas espa\u00f1olas no debe volver a ser la\n    que era hace dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s desde el inicio de la crisis financiera, el Gobierno,\n    como usted sabe, est\u00e1 adoptando todo un conjunto de medidas para\n    facilitar cr\u00e9dito a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este\n    Gobierno est\u00e1 haciendo todo lo posible para que el cr\u00e9dito llegue de una\n    vez a empresas y a familias, y en esa tarea espero que la reordenaci\u00f3n de\n    las cajas de ahorro, en la que vamos a contar con su grupo, pueda ser de\n    utilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sigue haciendo a trav\u00e9s del ICO, cuya actividad\n    se ha potenciado much\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, deber\u00edamos ponernos de acuerdo en que la situaci\u00f3n de crecimiento\n    del cr\u00e9dito de familias y de empresas espa\u00f1olas no debe volver a ser la\n    que era hace dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [7], "medianas empresas": [8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5, 6], "peque\u00f1as": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero,\n    f\u00edjese, se\u00f1ora vicepresidenta, si pregunta a las asociaciones de\n    aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas comprobar\u00e1, como le podr\u00e1n\n    decir, que las l\u00edneas del ICO no han funcionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de unos meses le preguntar\u00e9 cu\u00e1ntas de esas\n    peticiones han sido concedidas, porque ese es el problema, las empresas\n    acuden a pedir, pero no tienen acceso al cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    dificulta la situaci\u00f3n financiera de liquidez de nuestras entidades\n    financieras, y eso supone que, a su vez, no faciliten el cr\u00e9dito a las\n    empresas y a las familias y, por tanto, dificulta la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, su pol\u00edtica econ\u00f3mica nos ha introducido en un\n    c\u00edrculo vicioso diab\u00f3lico que no hay forma de romper porque, al mismo\n    tiempo que el cr\u00e9dito no llega a las empresas y a las familias, resulta\n    que el cr\u00e9dito que est\u00e1 dando el Banco Central Europeo a las entidades\n    financieras espa\u00f1olas est\u00e1n yendo en una parte importante a financiar la\n    deuda p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el tiempo corre, y corre en contra de nuestras\n    empresas y de nuestras familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta,\n    sabe tan bien como yo que las tensiones en el mercado interbancario est\u00e1n\n    agravadas en Espa\u00f1a por la falta de confianza en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, llevamos\n    a\u00f1o y medio reclam\u00e1ndoles una reforma del sistema financiero, llevamos\n    mucho tiempo dici\u00e9ndoles que tomen medidas que permitan reactivar la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    f\u00edjese, se\u00f1ora vicepresidenta, si pregunta a las asociaciones de\n    aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas comprobar\u00e1, como le podr\u00e1n\n    decir, que las l\u00edneas del ICO no han funcionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    f\u00edjese, se\u00f1ora vicepresidenta, si pregunta a las asociaciones de\n    aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas comprobar\u00e1, como le podr\u00e1n\n    decir, que las l\u00edneas del ICO no han funcionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    f\u00edjese, se\u00f1ora vicepresidenta, si pregunta a las asociaciones de\n    aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas comprobar\u00e1, como le podr\u00e1n\n    decir, que las l\u00edneas del ICO no han funcionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la actuaci\u00f3n del ICO durante el a\u00f1o pasado sirvi\u00f3 para\n    que m\u00e1s de 300.000 empresas pudieran tener acceso al cr\u00e9dito, gracias\n    precisamente a esos fondos que el ICO puso a su disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El relato que tenemos por parte del ICO de los\n    primeros meses de este a\u00f1o muestra que esa actividad crediticia del ICO\n    se ha incrementado en este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100623_doc_marked.html#001109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 30, 31, 33, 60, 61, 63], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 5, 12, 13, 14, 17, 19, 22, 24, 26, 28, 32, 34, 36, 38, 39, 41, 44, 46, 47, 48, 51, 53, 59, 62, 64, 71, 73, 76, 78, 80, 81, 82, 84, 85, 87, 89, 90, 93, 95, 97, 100, 102], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 20, 21, 23, 25, 27, 29, 42, 43, 45, 49, 50, 52, 54, 55, 56, 57, 58, 66, 68, 69, 70, 72, 77, 79, 91, 92, 94, 96, 98, 99, 101], "party": "Juan Jos\u00e9 Matar\u00ed S\u00e1ez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [15, 16, 18, 83], "party": "MAR\u00cdA OLAIA FERN\u00c1NDEZ DAVILA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [35, 37, 40, 74, 75, 86, 88], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [65, 67], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}]}