{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda Josu Jon Imaz: Creo en\n    una Euskadi en la que los diferentes sentimientos de pertenencia de\n    quienes componemos la sociedad vasca convivan compartiendo un proyecto de\n    pa\u00eds -lo suscribo plenamente-, cuyo futuro construyamos entre todos; creo\n    en una Euskadi en la que la voluntad democr\u00e1tica de sus ciudadanos sea la\n    base de la mutua convivencia y en la que los acuerdos amplios entre\n    diferentes sirvan para hacer frente a los retos de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 DISPUESTO EL\n    GOBIERNO, SI SE LE SOLICITA,\n    A OTORGAR UN M\u00daLTIPLEX A LA XUNTA PARA POSIBILITAR LA EMISI\u00d3N EN GALICIA\n    DE LAS TELEVISIONES PORTUGUESAS EN FORMATO DIGITAL, CONFORME A LO\n    ESTIPULADO EN LA CARTA EUROPEA DE LAS LENGUAS MINORITARIAS (ART. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [2, 3], "cultural": [0], "lenguas": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Con la\n    Carta europea de las lenguas minoritarias, que el Gobierno espa\u00f1ol firm\u00f3\n    en su debido momento, puede haber la garant\u00eda de recepci\u00f3n de la\n    radiotelevisi\u00f3n portuguesa en Galicia, por supuesto, en lengua portuguesa\n    por razones de tipo ling\u00fc\u00edstico y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    Carta europea de las lenguas minoritarias, que el Gobierno espa\u00f1ol firm\u00f3\n    en su debido momento, puede haber la garant\u00eda de recepci\u00f3n de la\n    radiotelevisi\u00f3n portuguesa en Galicia, por supuesto, en lengua portuguesa\n    por razones de tipo ling\u00fc\u00edstico y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el gallego y el portugu\u00e9s son dos variantes\n    de la misma lengua, un caso similar al catal\u00e1n y al valenciano, si bien\n    el portugu\u00e9s es el idioma oficial de un Estado independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    Carta europea de las lenguas minoritarias, que el Gobierno espa\u00f1ol firm\u00f3\n    en su debido momento, puede haber la garant\u00eda de recepci\u00f3n de la\n    radiotelevisi\u00f3n portuguesa en Galicia, por supuesto, en lengua portuguesa\n    por razones de tipo ling\u00fc\u00edstico y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez, conoce la voluntad del Gobierno que presido de respetar y\n    apoyar la diversidad ling\u00fc\u00edstica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [2], "cultural": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Falta mucho por\n    hacer a\u00fan para que el Estado espa\u00f1ol y Portugal tengan una pol\u00edtica com\u00fan\n    en materia ling\u00fc\u00edstica y cultural y en interrelaci\u00f3n de car\u00e1cter social,\n    pero desde el punto de vista gallego es esencial, primero, por la unidad\n    de la lengua y por la vitalidad incluso de los usos del gallego, que\n    buena falta le hace una protecci\u00f3n, aunque sea con un modelo ling\u00fc\u00edstico\n    algo diferenciado; en segundo lugar, porque seguramente usted conocer\u00e1\n    los prejuicios y los estereotipos que tenemos unos pueblos sobre otros, y\n    en el caso de Galicia es fundamental acabar con esto, y en tercer lugar,\n    porque tenemos una relaci\u00f3n econ\u00f3mica important\u00edsima que no va acompa\u00f1ada\n    del necesario conocimiento y comunicaci\u00f3n desde el punto de vista de las\n    radios, las televisiones e incluso los contactos de car\u00e1cter social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que si el Gobierno del Estado espa\u00f1ol contribuye, conjuntamente con el\n    Gobierno gallego, a romper de verdad la frontera, esa frontera que sigue\n    existiendo, no econ\u00f3micamente, pero s\u00ed pol\u00edtica, social, cultural y\n    comunicativamente, no sabe el bien que le va a hacer a Galicia desde\n    muchas perspectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Falta mucho por\n    hacer a\u00fan para que el Estado espa\u00f1ol y Portugal tengan una pol\u00edtica com\u00fan\n    en materia ling\u00fc\u00edstica y cultural y en interrelaci\u00f3n de car\u00e1cter social,\n    pero desde el punto de vista gallego es esencial, primero, por la unidad\n    de la lengua y por la vitalidad incluso de los usos del gallego, que\n    buena falta le hace una protecci\u00f3n, aunque sea con un modelo ling\u00fc\u00edstico\n    algo diferenciado; en segundo lugar, porque seguramente usted conocer\u00e1\n    los prejuicios y los estereotipos que tenemos unos pueblos sobre otros, y\n    en el caso de Galicia es fundamental acabar con esto, y en tercer lugar,\n    porque tenemos una relaci\u00f3n econ\u00f3mica important\u00edsima que no va acompa\u00f1ada\n    del necesario conocimiento y comunicaci\u00f3n desde el punto de vista de las\n    radios, las televisiones e incluso los contactos de car\u00e1cter social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [2], "lenguas": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez, sabe que el Gobierno -personalmente hemos hablado de\n    esto en alguna ocasi\u00f3n- tiene un inter\u00e9s m\u00e1ximo por el apoyo y la\n    difusi\u00f3n de las lenguas del Estado, entre otras el gallego, y estamos\n    haciendo un gran esfuerzo a trav\u00e9s\n    del Instituto Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lengua gallega en particular necesita un\n    esfuerzo mayor en comparaci\u00f3n con las otras lenguas cooficiales del\n    Estado y comparto que esa visi\u00f3n abierta en relaci\u00f3n con lo que supone la\n    comunicaci\u00f3n con Portugal debe formar parte de un trabajo conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lengua gallega en particular necesita un\n    esfuerzo mayor en comparaci\u00f3n con las otras lenguas cooficiales del\n    Estado y comparto que esa visi\u00f3n abierta en relaci\u00f3n con lo que supone la\n    comunicaci\u00f3n con Portugal debe formar parte de un trabajo conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "lenguas": [3], "vasco": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, yo no le voy a preguntar por naciones ni por lenguas, yo\n    le voy a hablar de econom\u00eda y de las personas, aunque tengo que decir que\n    me ha sorprendido que piense usted como el se\u00f1or Josu Jon Imaz -no s\u00e9 si\n    se habr\u00e1 vuelto nacionalista vasco, pueden incorporarlo- (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, se\u00f1or presidente, el se\u00f1or Solbes ha dicho que el\n    crecimiento econ\u00f3mico del a\u00f1o que viene ser\u00e1 del 3,3; el ICO ha dicho\n    hace unas fechas, el 4 de diciembre, que ser\u00e1 del 3; la OCDE, el 5 de\n    diciembre, que ser\u00e1 del 2,5; el director de su Oficina Econ\u00f3mica ha\n    hablado del 3,3 y el secretario de Estado de Econom\u00eda, del 3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, yo no le voy a preguntar por naciones ni por lenguas, yo\n    le voy a hablar de econom\u00eda y de las personas, aunque tengo que decir que\n    me ha sorprendido que piense usted como el se\u00f1or Josu Jon Imaz -no s\u00e9 si\n    se habr\u00e1 vuelto nacionalista vasco, pueden incorporarlo- (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, yo no le voy a preguntar por naciones ni por lenguas, yo\n    le voy a hablar de econom\u00eda y de las personas, aunque tengo que decir que\n    me ha sorprendido que piense usted como el se\u00f1or Josu Jon Imaz -no s\u00e9 si\n    se habr\u00e1 vuelto nacionalista vasco, pueden incorporarlo- (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, a pesar de que dice que me pregunta por la econom\u00eda -que me\n    ha preguntado escas\u00edsimas veces en esta legislatura, son contadas con los\n    dedos de una mano-, es verdad que no ha cedido a la tentaci\u00f3n de entrar\n    en las preguntas de otros portavoces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, la econom\u00eda espa\u00f1ola va a terminar el a\u00f1o 2007 creciendo al\n    3,8 por ciento (El se\u00f1or Arias Ca\u00f1ete pronuncia palabras que no se\n    perciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para el a\u00f1o que viene nuestra\n    econom\u00eda va a seguir creciendo tambi\u00e9n claramente por encima del \u00e1rea\n    econ\u00f3mica, monetaria en la que estamos incorporados y ese crecimiento\n    ser\u00e1 en torno al 3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed ni credibilidad ni\n    confianza, y as\u00ed va la econom\u00eda, se\u00f1or presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hoy, el peri\u00f3dico El Pa\u00eds destapa que el Gobierno tiene\n    las pruebas de la relaci\u00f3n de ANV con ETA desde abril, un mes antes de\n    las municipales, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Yo creo, se\u00f1or\u00eda,\n    que no le han llamado a usted por el camino de los n\u00fameros; calcula la\n    publicidad como la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos dejaron\n    un pa\u00eds con d\u00e9ficit p\u00fablico (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos dejaron un pa\u00eds en el que no\n    se hablaba del cambio clim\u00e1tico y hoy hemos tenido que avanzar en\n    pol\u00edticas reales para luchar contra ese cambio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos dejaron un\n    pa\u00eds donde la seguridad estaba en manos privadas -que se la pague quien\n    pueda- (El se\u00f1or Campos Arteseros: S\u00ed, s\u00ed.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y hoy tenemos un pa\u00eds con\n    17.000 polic\u00edas m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos dejaron un pa\u00eds que no pensaba en el\n    futuro y hemos tenido que triplicar, multiplicar por tres, la inversi\u00f3n\n    en I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos dejaron un pa\u00eds que daba la espalda a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y hoy tenemos tres millones de trabajadores\n    aut\u00f3nomos que tienen los mismos derechos que cualquier trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es\n    el pa\u00eds real, fuera de los circuitos de su propaganda, porque para\n    propaganda, se\u00f1or Acebes, hay que ver la suya (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aunque no les guste, hoy Espa\u00f1a es un\n    pa\u00eds m\u00e1s fuerte, los ciudadanos tienen m\u00e1s oportunidades y tienen\n    confianza en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que queda mucho por hacer, lo vamos a hacer\n    con los ciudadanos, que van a volver a confiar en nosotros para seguir\n    progresando y haciendo pa\u00eds, aunque no les guste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 PROMETE LA SUPRESI\u00d3N DEL\n    IMPUESTO DEL PATRIMONIO PARA LA PR\u00d3XIMA LEGISLATURA HABI\u00c9NDOSE NEGADO A\n    HACERLA EFECTIVA ESTE A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Repito que no\n    era una pregunta que iba dirigida a usted, pero ya que no la ha podido\n    contestar el presidente del Gobierno le tengo que decir lo siguiente:\n    \u00bfPor qu\u00e9 promete el presidente del Gobierno la supresi\u00f3n del impuesto del\n    patrimonio para la pr\u00f3xima legislatura, habi\u00e9ndose negado a hacerla\n    efectiva este a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le quiero recordar, en primer lugar, que en marzo de 2007, en una\n    interpelaci\u00f3n del Senado, yo personalmente manifest\u00e9 que est\u00e1bamos de\n    acuerdo en modificar y actualizar este impuesto pero que discrep\u00e1bamos en\n    la modificaci\u00f3n aprovechando la reforma fiscal y que nuestra intenci\u00f3n\n    era plantearlo en el contexto de la reforma de la financiaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed es realmente cierto es que el se\u00f1or presidente del Gobierno ha\n    dicho recientemente que hab\u00eda margen suficiente para bajar impuestos y\n    tambi\u00e9n recientemente se ha comprometido a suprimir el impuesto del\n    patrimonio para la pr\u00f3xima legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de estos acontecimientos y partiendo de la base de que en la\n    anterior legislatura este diputado ya present\u00f3 una iniciativa para la\n    supresi\u00f3n de este impuesto que no goz\u00f3 de la aprobaci\u00f3n del Partido\n    Popular ni del Partido Socialista, y que en esta legislatura nuestro\n    portavoz, se\u00f1or Duran i Lleida, reiteradamente ha pedido su supresi\u00f3n,\n    desde nuestro grupo, desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, le hacemos un ruego,\n    se\u00f1or vicepresidente, supriman ya, a partir de este a\u00f1o o para el\n    pr\u00f3ximo, pero ya, la recaudaci\u00f3n del impuesto sobre el patrimonio, ya que\n    nosotros entendemos que, si no lo hacen, est\u00e1n confiscando los ahorros de\n    las familias espa\u00f1olas, ustedes est\u00e1n jugando con los recursos de\n    much\u00edsimas familias espa\u00f1olas y, lo que es m\u00e1s grave, ustedes se est\u00e1n\n    apropiando indebidamente de unos recursos a trav\u00e9s de un impuesto que,\n    como dice la Constituci\u00f3n en su art\u00edculo 31, es totalmente\n    confiscatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... TIENE EL PRESIDENTE DEL\n    GOBIERNO FUNDADAS ESPERANZAS QUE SU EJECUTIVO O EL PR\u00d3XIMO VAN A PUBLICAR\n    ALG\u00daN D\u00cdA LAS BALANZAS FISCALES EN LAS METODOLOG\u00cdAS YA DETERMINADAS POR\n    LOS EXPERTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, \u00bftiene el vicepresidente fundadas esperanzas de que\n    su Ejecutivo o el pr\u00f3ximo van a publicar alg\u00fan d\u00eda las balanzas fiscales\n    en las metodolog\u00edas ya determinadas por los expertos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ya he dicho en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n que la elaboraci\u00f3n de estas\n    balanzas fiscales exige un trabajo realmente complejo, que hay\n    dificultades metodol\u00f3gicas, algunas no resueltas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [6], "pa\u00eds": [0], "fiscales": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se ha publicado\n    un estudio con uno de los dos m\u00e9todos y arroja unos datos que ya\n    sospech\u00e1bamos y sobre los que ya ten\u00edamos alguna informaci\u00f3n: Catalu\u00f1a,\n    el Pa\u00eds Valenci\u00e0, les Illes Balears y los Pa\u00efsos Catalans encabezan el\n    ranquin de las que m\u00e1s dan y de las que menos reciben; sufren\n    efectivamente un d\u00e9ficit fiscal importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, supongo que recordar\u00e1 que en el\n    pasado periodo de sesiones, el 30 de mayo concretamente, este diputado ya\n    inquiri\u00f3 al presidente del Gobierno sobre las balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprende su\n    posici\u00f3n, la de su Gobierno, enrocada ante las peticiones de publicaci\u00f3n\n    de las balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a\u00fan m\u00e1s sorprende que sigan\n    ocultando los resultados de las balanzas que ya tienen calculadas cuando,\n    por ejemplo, en los \u00faltimos d\u00edas una entidad privada ha hecho p\u00fablico un\n    estudio sobre las balanzas fiscales utilizando uno de los dos m\u00e9todos, el\n    del flujo de beneficio, que a nuestro criterio no contempla diversas\n    variables imprescindibles, como es el efecto capitalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley ha quedado\n    en el caj\u00f3n del olvido, seguramente en el mismo caj\u00f3n donde han quedado\n    las balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le avanzo que nuestro grupo\n    persistir\u00e1 y que pondr\u00e1 por delante de cualquier otro acuerdo que se\n    publiquen estas balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha publicado\n    un estudio con uno de los dos m\u00e9todos y arroja unos datos que ya\n    sospech\u00e1bamos y sobre los que ya ten\u00edamos alguna informaci\u00f3n: Catalu\u00f1a,\n    el Pa\u00eds Valenci\u00e0, les Illes Balears y los Pa\u00efsos Catalans encabezan el\n    ranquin de las que m\u00e1s dan y de las que menos reciben; sufren\n    efectivamente un d\u00e9ficit fiscal importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El informe sigue\n    diciendo -se lo leo entrecomillado tambi\u00e9n-: \"El grupo ha estimado\n    oportuno dedicar un apartado a la reflexi\u00f3n sobre la interpretaci\u00f3n que\n    se hace de las balanzas fiscales y el saldo que resulta de las mismas no\n    se debe, en general, a actuaciones discrecionales de la Administraci\u00f3n\n    central, sino que es consecuencia del sistema impositivo de gasto p\u00fablico\n    vigente en el pa\u00eds, por lo que deber\u00edan estar totalmente desvinculadas de\n    decisiones sobre pol\u00edtica territorial y financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, con las\n    que no guardan relaci\u00f3n directa\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe sigue\n    diciendo -se lo leo entrecomillado tambi\u00e9n-: \"El grupo ha estimado\n    oportuno dedicar un apartado a la reflexi\u00f3n sobre la interpretaci\u00f3n que\n    se hace de las balanzas fiscales y el saldo que resulta de las mismas no\n    se debe, en general, a actuaciones discrecionales de la Administraci\u00f3n\n    central, sino que es consecuencia del sistema impositivo de gasto p\u00fablico\n    vigente en el pa\u00eds, por lo que deber\u00edan estar totalmente desvinculadas de\n    decisiones sobre pol\u00edtica territorial y financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, con las\n    que no guardan relaci\u00f3n directa\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Solbes, hace unas semanas dijo que la econom\u00eda iba mejor que bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe puede decir eso cuando la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no es capaz de generar empleo para todos los\n    demandantes y aumenta el paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, cuando usted, en\n    1996, dej\u00f3 el Gobierno, porque era ministro de Econom\u00eda, ten\u00edamos las\n    peores cifras, r\u00e9cord en todo -r\u00e9cord en paro, r\u00e9cord en inflaci\u00f3n-, y,\n    adem\u00e1s, una econom\u00eda incapaz de entrar en el euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha hecho las reformas\n    que la econom\u00eda necesitaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nos encontramos\n    con una econom\u00eda sin m\u00fasculo para hacer frente a la situaci\u00f3n actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su pol\u00edtica presupuestaria, adem\u00e1s, ha sido expansiva en estos\n    a\u00f1os, creciendo el gasto p\u00fablico por encima del crecimiento nominal de la\n    econom\u00eda, agravando tensiones inflacionistas y con subterfugios, abusando\n    del cap\u00edtulo 8 y de los ajustes de contabilidad nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso s\u00ed, se\u00f1or vicepresidente, los huecos de aquellos\n    profesionales los est\u00e1n cubriendo otros, m\u00e1s amigos, que acuden sol\u00edcitos\n    al efecto llamada de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... (Aplausos.-El se\u00f1or vicepresidente\n    segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda hace intenci\u00f3n de\n    abandonar el hemiciclo.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esas son las maravillas y los milagros que hace la econom\u00eda que se supone\n    que dirige usted en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las maravillas y los milagros que hace la econom\u00eda que se supone\n    que dirige usted en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Posteriormente se mantienen reuniones con los\n    consejeros de Econom\u00eda y Hacienda de ambas para explicarles el montante\n    asignado y el reparto del mismo entre el Fondo de Desarrollo Regional y\n    el Fondo Social Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    HA SIDO EL INCREMENTO DE LAS PLAZAS DE JUECES Y FISCALES, A LO LARGO DE\n    LOS TRES PRIMEROS EJERCICIOS DE LA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [3, 4], "justicia": [5, 6], "fiscales": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El legado recibido lo reflejan los datos: en\n    el segundo mandato de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar tan solo se crearon 512 plazas de\n    jueces y fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, creemos que se est\u00e1 caminando en una buena direcci\u00f3n para\n    cumplir al cien por cien el compromiso electoral del Partido Socialista,\n    para que al final de la legislatura sean mil nuevas plazas de jueces y\n    fiscales, y esto no es ni propaganda ni palabrer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, el Grupo Socialista quiere\n    conocer cu\u00e1ntas plazas de jueces y fiscales se han creado en los \u00faltimos\n    tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evalu\u00f3 los\n    nuevos retos y necesidades teniendo en cuenta los problemas espec\u00edficos\n    que plantea la sociedad actual, as\u00ed como los baremos objetivos de\n    litigiosidad por habitante, y detect\u00f3 con claridad que en la legislatura\n    anterior, por imprevisi\u00f3n pol\u00edtica o por ineptitud, no creci\u00f3 debidamente\n    la planta judicial y fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al aumentar la planta\n    judicial y fiscal se est\u00e1 garantizando que se cumplan los objetivos que\n    persiguen novedades legislativas relacionadas con la Ley Org\u00e1nica del\n    Tribunal del Jurado, con la Ley de Enjuiciamiento Civil, con la Ley\n    Org\u00e1nica reguladora de responsabilidad penal de los menores, con la Ley\n    Org\u00e1nica de medidas de protecci\u00f3n integral contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se ha afirmado en repetidas ocasiones en esta C\u00e1mara que\n    uno de los compromisos principales de esta legislatura es reforzar la\n    capacidad de respuesta del sistema judicial, es decir, hacer de la\n    justicia un servicio p\u00fablico de calidad capaz de responder a las demandas\n    de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, su ministerio, desde el primer d\u00eda, hizo una\n    radiograf\u00eda de los problemas de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [3, 4], "justicia": [5, 6], "fiscales": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Vamos a acabar la legislatura\n    con 1.100 plazas m\u00e1s de jueces y fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de unas plazas de jueces en n\u00famero de\n    634 y de fiscales en n\u00famero de 465, que se distribuyen en las diferentes\n    comunidades, como usted muy bien dice, en funci\u00f3n de poblaci\u00f3n e \u00edndice\n    de litigiosidad, con unos factores correctores para evitar que las\n    comunidades m\u00e1s peque\u00f1as no tengan el aporte de jueces y fiscales\n    necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos legislaturas el Partido\n    Popular cre\u00f3 221 plazas de fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or\u00eda, efectivamente resulta important\u00edsimo, de primer orden, continuar\n    el aumento de la planta judicial y fiscal para aproximarnos a los valores\n    de los pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito del ministerio fiscal es todav\u00eda\n    mucho m\u00e1s espectacular el resultado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros nos interesa la\n    justicia porque es la herramienta del d\u00e9bil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al que defiende los\n    intereses del d\u00e9bil le interesa una justicia fuerte; los dem\u00e1s se dedican\n    a otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... HA PUESTO EN MARCHA EL GOBIERNO ALGUNA INICIATIVA PARA HACER\n    M\u00c1S ACCESIBLE LA EVIDENCIA CIENT\u00cdFICA EN LA TOMA DE DECISIONES POR\n    PROFESIONALES Y AUTORIDADES SANITARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4], "profesionales": [8], "sistema nacional": [5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La mejora continua, la cohesi\u00f3n y la calidad en el Sistema Nacional de\n    Salud son objetivos irrenunciables para los socialistas y, por tanto,\n    para este grupo parlamentario en cuyo nombre intervengo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto es as\u00ed que\n    en la anterior legislatura aprobamos por unanimidad la Ley de Cohesi\u00f3n y\n    Calidad del Sistema Nacional de Salud, aun sabiendo que el Gobierno del\n    Partido Popular hac\u00eda lo contrario a lo que la ley dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supedit\u00f3 las\n    decisiones estrat\u00e9gicas m\u00e1s importantes a intereses ajenos, dispar\u00e1ndose,\n    por ejemplo, el gasto farmac\u00e9utico; instaur\u00f3 una pol\u00edtica err\u00e1tica,\n    cuando no err\u00f3nea en salud p\u00fablica, o impuso, con prisas, un necesario\n    -eso s\u00ed- proceso de transferencias, pero pensando m\u00e1s en un objetivo\n    pol\u00edtico a corto plazo que en el servicio a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pura contradicci\u00f3n inherente al PP ante el rigor del\n    Gobierno y la responsabilidad de este, que ha incrementado la\n    financiaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud en m\u00e1s de 6.000 millones de\n    euros y pr\u00e1cticamente doblado el presupuesto de Sanidad del \u00faltimo\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, a pesar de eso, las comunidades\n    aut\u00f3nomas y el propio ministerio, en coordinaci\u00f3n o a trav\u00e9s del consejo\n    interterritorial, han mejorado la satisfacci\u00f3n general de los ciudadanos\n    con el servicio p\u00fablico de salud a trav\u00e9s de diferentes acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora continua, la cohesi\u00f3n y la calidad en el Sistema Nacional de\n    Salud son objetivos irrenunciables para los socialistas y, por tanto,\n    para este grupo parlamentario en cuyo nombre intervengo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto es as\u00ed que\n    en la anterior legislatura aprobamos por unanimidad la Ley de Cohesi\u00f3n y\n    Calidad del Sistema Nacional de Salud, aun sabiendo que el Gobierno del\n    Partido Popular hac\u00eda lo contrario a lo que la ley dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pura contradicci\u00f3n inherente al PP ante el rigor del\n    Gobierno y la responsabilidad de este, que ha incrementado la\n    financiaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud en m\u00e1s de 6.000 millones de\n    euros y pr\u00e1cticamente doblado el presupuesto de Sanidad del \u00faltimo\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 iniciativas ha adoptado el\n    Gobierno para que la evidencia cient\u00edfica est\u00e9 al alcance de los\n    profesionales y autoridades sanitarias en la toma... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2, 3, 4, 5], "profesionales": [10, 11, 12], "pa\u00eds": [0], "red": [13], "sistema nacional": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\n    trata de una iniciativa de colaboraci\u00f3n pionera y sin precedentes en\n    nuestro pa\u00eds y una demostraci\u00f3n de que el trabajo conjunto de\n    profesionales, pacientes y administraciones es el que hace posible\n    avanzar en el terreno de la calidad y de la evidencia cient\u00edfica, todo\n    ello, por supuesto, al servicio del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este objetivo, el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo ha puesto en marcha la biblioteca en l\u00ednea de gu\u00edas de\n    pr\u00e1ctica cl\u00ednica del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, 21 t\u00edtulos dedicados a las patolog\u00edas con mayor\n    carga de morbo y mortalidad en Espa\u00f1a y que dan cumplimiento a muchos de\n    los objetivos de las estrategias de salud del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el ministerio ha elaborado un plan de evaluaci\u00f3n de\n    tecnolog\u00edas sanitarias para el conjunto del Sistema Nacional de Salud que\n    incluye cerca de trescientas acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el periodo 2006-2008 se han destinado 45\n    millones para fortalecer la Agencia de Evaluaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas\n    Sanitarias del Instituto de Salud Carlos III y crear la red de evaluaci\u00f3n\n    de tecnolog\u00edas sanitarias dependientes de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de una iniciativa de colaboraci\u00f3n pionera y sin precedentes en\n    nuestro pa\u00eds y una demostraci\u00f3n de que el trabajo conjunto de\n    profesionales, pacientes y administraciones es el que hace posible\n    avanzar en el terreno de la calidad y de la evidencia cient\u00edfica, todo\n    ello, por supuesto, al servicio del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este objetivo, el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo ha puesto en marcha la biblioteca en l\u00ednea de gu\u00edas de\n    pr\u00e1ctica cl\u00ednica del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, 21 t\u00edtulos dedicados a las patolog\u00edas con mayor\n    carga de morbo y mortalidad en Espa\u00f1a y que dan cumplimiento a muchos de\n    los objetivos de las estrategias de salud del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el ministerio ha elaborado un plan de evaluaci\u00f3n de\n    tecnolog\u00edas sanitarias para el conjunto del Sistema Nacional de Salud que\n    incluye cerca de trescientas acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de una iniciativa de colaboraci\u00f3n pionera y sin precedentes en\n    nuestro pa\u00eds y una demostraci\u00f3n de que el trabajo conjunto de\n    profesionales, pacientes y administraciones es el que hace posible\n    avanzar en el terreno de la calidad y de la evidencia cient\u00edfica, todo\n    ello, por supuesto, al servicio del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or\u00eda, la calidad asistencial est\u00e1 en gran medida ligada a las\n    innumerables decisiones cl\u00ednicas que se producen a diario, pero para que\n    estas decisiones sean eficientes, adecuadas y seguras los profesionales\n    necesitan herramientas de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las gu\u00edas contienen elementos espec\u00edficos destinados a los\n    profesionales y en su preparaci\u00f3n se ha contado con la participaci\u00f3n de\n    las asociaciones de pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de una iniciativa de colaboraci\u00f3n pionera y sin precedentes en\n    nuestro pa\u00eds y una demostraci\u00f3n de que el trabajo conjunto de\n    profesionales, pacientes y administraciones es el que hace posible\n    avanzar en el terreno de la calidad y de la evidencia cient\u00edfica, todo\n    ello, por supuesto, al servicio del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el periodo 2006-2008 se han destinado 45\n    millones para fortalecer la Agencia de Evaluaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas\n    Sanitarias del Instituto de Salud Carlos III y crear la red de evaluaci\u00f3n\n    de tecnolog\u00edas sanitarias dependientes de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se reconocen derechos individuales con\n    alcance similar al de los restantes empleados p\u00fablicos y, por tanto, se\n    reconocen licencias, permisos, vacaciones, jornadas y horarios,\n    excedencias, modificaci\u00f3n de las condiciones de trabajo o de jubilaci\u00f3n y\n    derechos colectivos, reconociendo por primera vez el derecho a la\n    representaci\u00f3n colectiva y a la participaci\u00f3n, adem\u00e1s de la formaci\u00f3n\n    profesional, la salud laboral, la acci\u00f3n social y un largo etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las ventajas que se derivar\u00e1n de\n    la aplicaci\u00f3n plena de la ley son evidentes: m\u00e1s competitividad para\n    nuestra econom\u00eda derivada de los ahorros en tiempo y dinero, disminuci\u00f3n\n    de las cargas administrativas, mejor funcionamiento interno de las\n    administraciones, mejores servicios y m\u00e1s cohesi\u00f3n social al acercar la\n    administraci\u00f3n a todos los territorios y colectivos, al disponer de una\n    administraci\u00f3n abierta 24 horas al d\u00eda los siete d\u00edas de la semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de entonces los ciudadanos podr\u00e1n ejercer todos los\n    derechos que se les reconocen en todos los procedimientos y actuaciones\n    de todas las administraciones p\u00fablicas, o lo que es lo mismo, a partir de\n    2010 nuestro pa\u00eds tendr\u00e1 garantizada la plena y total disponibilidad\n    electr\u00f3nica de los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Asimismo, vamos a\n    solicitar y a incorporar asesoramiento y colaboraci\u00f3n de los que m\u00e1s\n    saben en el \u00e1mbito de las nuevas tecnolog\u00edas a trav\u00e9s del Consejo asesor\n    para la administraci\u00f3n electr\u00f3nica, en el que est\u00e1n representadas las\n    principales empresas de este \u00e1mbito de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de\n    la participaci\u00f3n ciudadana, fomentando la transparencia y la\n    participaci\u00f3n por v\u00eda electr\u00f3nica de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a adaptar y a\n    actualizar los procedimientos, a desarrollar infraestructuras y servicios\n    comunes, a impulsar la accesibilidad de los ciudadanos potenciando la Red\n    060, una red que quiero recordar que ofrece ya el acceso electr\u00f3nico a\n    565 servicios de distintas administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CREE LA\n    MINISTRA DE FOMENTO QUE EL DESASTRE DE SU GESTI\u00d3N PUEDE ESTAR\n    INCENTIVANDO EL INDEPENDENTISMO EN CATALU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera la ministra de Fomento que el desastre de su gesti\u00f3n puede\n    estar incentivando o fomentando el independentismo en Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [3], "fomento": [4, 5], "pa\u00eds": [2], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... en Catalu\u00f1a, concretamente motivados por las obras de la llegada del AVE\n    a Barcelona, el servicio de Cercan\u00edas de Renfe, pero tambi\u00e9n el\n    aeropuerto de Barcelona, autopistas de peaje, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no actuamos as\u00ed y, como vio usted, no fuimos a esa gran\n    manifestaci\u00f3n que hace unos d\u00edas se celebr\u00f3 en Barcelona, mezcla, como\n    dec\u00eda el diario La Vanguardia, de un cierto nacionalismo desacomplejado y\n    de una indignaci\u00f3n sin precedentes como consecuencia de la nefasta\n    gesti\u00f3n de SS. al frente del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le dir\u00e9, se\u00f1or\u00eda, que lo l\u00f3gico es que, ante\n    una mala gesti\u00f3n, los ciudadanos cambien de voto, pero hay algunos, sobre\n    todo los nacionalistas, que consideran que lo oportuno es cambiar de\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en Catalu\u00f1a, concretamente motivados por las obras de la llegada del AVE\n    a Barcelona, el servicio de Cercan\u00edas de Renfe, pero tambi\u00e9n el\n    aeropuerto de Barcelona, autopistas de peaje, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no actuamos as\u00ed y, como vio usted, no fuimos a esa gran\n    manifestaci\u00f3n que hace unos d\u00edas se celebr\u00f3 en Barcelona, mezcla, como\n    dec\u00eda el diario La Vanguardia, de un cierto nacionalismo desacomplejado y\n    de una indignaci\u00f3n sin precedentes como consecuencia de la nefasta\n    gesti\u00f3n de SS. al frente del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente,\n    se\u00f1ora ministra de Fomento, se\u00f1ora \u00c1lvarez, que no la conoc\u00edan a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo trabajo para dotar a Catalu\u00f1a de unas importantes\n    infraestructuras de transporte, como son el AVE o las Cercan\u00edas, y\n    tambi\u00e9n he trabajado para arreglar cuanto antes un serio problema que se\n    nos ha presentado en la construcci\u00f3n del AVE y que ha creado molestias e\n    inconvenientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 ACHACA LA MINISTRA DE FOMENTO EL RETRASO GENERALIZADO EN\n    LAS OBRAS BAJO SU GESTI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es usted una virtuosa del autobombo,\n    se\u00f1ora \u00c1lvarez, porque solo le ha faltado decirnos qu\u00e9 d\u00eda tiene previsto\n    ir a hacer la inauguraci\u00f3n de las Cercan\u00edas de Barcelona por su brillante\n    gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    f\u00edjese, aunque me tiene en ascuas, estoy muy interesada en saber qu\u00e9 d\u00eda\n    ir\u00e1 a Barcelona, porque la recibir\u00e1n con los brazos abiertos para\n    inaugurar el servicio de Cercan\u00edas, tengo inter\u00e9s en saber a qu\u00e9 atribuye\n    los retrasos en las obras durante su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1, 2], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo me dice que no ha habido retrasos si se\n    pas\u00f3 la campa\u00f1a electoral de las municipales diciendo que en 2007 habr\u00eda\n    AVE a Barcelona y en 2009 AVE a Francia y cinco d\u00edas despu\u00e9s de que la\n    gente hubiera votado dijo que ni hablar de que en 2009 hubiera AVE a\n    Francia, que en 2012 y que en todo caso ya ver\u00edamos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo me dice que no ha habido retrasos si se\n    pas\u00f3 la campa\u00f1a electoral de las municipales diciendo que en 2007 habr\u00eda\n    AVE a Barcelona y en 2009 AVE a Francia y cinco d\u00edas despu\u00e9s de que la\n    gente hubiera votado dijo que ni hablar de que en 2009 hubiera AVE a\n    Francia, que en 2012 y que en todo caso ya ver\u00edamos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted no\n    est\u00e1 para servir a su particular inter\u00e9s electoral inaugurando el AVE a\n    M\u00e1laga, usted no est\u00e1 para servir a los candidatos del Partido\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yendo a la cuesti\u00f3n, quiero transmitirle que este grupo entiende el AVE\n    como un elemento determinante para la vertebraci\u00f3n del territorio, para\n    mejorar la productividad y para favorecer el crecimiento econ\u00f3mico y del\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa \u00f3ptica, la l\u00ednea de alta velocidad Madrid, Castilla-La\n    Mancha, Comunidad Valenciana y Regi\u00f3n de Murcia es sentida por la mayor\u00eda\n    de la sociedad valenciana como una necesidad muy importante para el\n    desarrollo social y econ\u00f3mico y como un elemento clave para nuestro\n    futuro colectivo; sin embargo, incomprensiblemente, el AVE a la comunidad\n    es motivo de constantes fricciones y enfrentamientos con el Gobierno\n    auton\u00f3mico del Partido Popular, habi\u00e9ndose convertido, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que el Partido Popular, que en ocho a\u00f1os de Gobierno no fue\n    capaz de ejecutar ni un 2 por ciento de toda la l\u00ednea, pregona ahora cada\n    d\u00eda que las obras est\u00e1n paralizadas, que falta financiaci\u00f3n y que es\n    imposible que el AVE llegue a la Comunidad Valenciana antes de 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los ayuntamientos de Valencia y de Alicante, tambi\u00e9n del Partido\n    Popular, en lugar de cooperar y colaborar lealmente con su ministerio\n    est\u00e1n entregados a la est\u00e9ril tarea de dificultar, de enrarecer cuanto\n    pueden la pronta llegada del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra,\n    este grupo considera muy necesario que explique usted la realidad del\n    estado actual de las obras del AVE a la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido usted y es una magn\u00edfica ministra de Fomento y la\n    felicitamos, se\u00f1ora ministra, por la labor seria y rigurosa que est\u00e1\n    realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0], "ciento cultural": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL\n    GOBIERNO DE LA APLICACI\u00d3N DEL UNO POR CIENTO CULTURAL EN LA ACTUAL\n    LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL\n    GOBIERNO DE LA APLICACI\u00d3N DEL UNO POR CIENTO CULTURAL EN LA ACTUAL\n    LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [10, 11, 12], "cultural": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [5], "ciento cultural": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en marzo de 2004 la aplicaci\u00f3n del uno por ciento cultural\n    como medida de fomento y conservaci\u00f3n del patrimonio era ca\u00f3tica, aunque\n    se hab\u00eda vendido lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PP tramit\u00f3 solicitudes del uno por ciento cultural, cierto, pero junto\n    a ellas se dieron curso y fueron admitidas 910 solicitudes con presunci\u00f3n\n    de que iban a ser atendidas, lo que provoc\u00f3 un alto nivel de expectativas\n    defraudadas en los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El importe de las mismas supon\u00eda m\u00e1s de\n    mil millones de euros, que unidos a los m\u00e1s de quinientos proyectos\n    aprobados sin respaldo presupuestario, hipotecaban el uno por ciento\n    cultural para cincuenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un ejemplo, el mismo Partido Popular, que tan\n    preocupado se muestran en esta C\u00e1mara por el uno por ciento cultural,\n    aprob\u00f3 en Castilla y Le\u00f3n una Ley de patrimonio en el a\u00f1o 2002 cuyo\n    art\u00edculo 71 recoge el precepto del uno por ciento sin que desde entonces\n    se haya aplicado ni una sola vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido, en nombre del Grupo Parlamentario Socialista, que\n    nos diga la verdad sobre la evoluci\u00f3n en esta legislatura del uno por\n    ciento cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en marzo de 2004 la aplicaci\u00f3n del uno por ciento cultural\n    como medida de fomento y conservaci\u00f3n del patrimonio era ca\u00f3tica, aunque\n    se hab\u00eda vendido lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en marzo de 2004 la aplicaci\u00f3n del uno por ciento cultural\n    como medida de fomento y conservaci\u00f3n del patrimonio era ca\u00f3tica, aunque\n    se hab\u00eda vendido lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PP tramit\u00f3 solicitudes del uno por ciento cultural, cierto, pero junto\n    a ellas se dieron curso y fueron admitidas 910 solicitudes con presunci\u00f3n\n    de que iban a ser atendidas, lo que provoc\u00f3 un alto nivel de expectativas\n    defraudadas en los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un ejemplo, el mismo Partido Popular, que tan\n    preocupado se muestran en esta C\u00e1mara por el uno por ciento cultural,\n    aprob\u00f3 en Castilla y Le\u00f3n una Ley de patrimonio en el a\u00f1o 2002 cuyo\n    art\u00edculo 71 recoge el precepto del uno por ciento sin que desde entonces\n    se haya aplicado ni una sola vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido, en nombre del Grupo Parlamentario Socialista, que\n    nos diga la verdad sobre la evoluci\u00f3n en esta legislatura del uno por\n    ciento cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en marzo de 2004 la aplicaci\u00f3n del uno por ciento cultural\n    como medida de fomento y conservaci\u00f3n del patrimonio era ca\u00f3tica, aunque\n    se hab\u00eda vendido lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi 17.000 millones de pesetas se dejaron de\n    invertir para mejorar nuestro patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un ejemplo, el mismo Partido Popular, que tan\n    preocupado se muestran en esta C\u00e1mara por el uno por ciento cultural,\n    aprob\u00f3 en Castilla y Le\u00f3n una Ley de patrimonio en el a\u00f1o 2002 cuyo\n    art\u00edculo 71 recoge el precepto del uno por ciento sin que desde entonces\n    se haya aplicado ni una sola vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [10, 11, 12, 13], "cultural": [0, 1, 2, 3], "fomento": [4, 5], "ciento cultural": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Esta legislatura, en lo que\n    se refiere al uno por ciento cultural, se caracteriza por el importante\n    impulso de la protecci\u00f3n del patrimonio llevado a cabo modificando la\n    deficiente gesti\u00f3n anterior con la adopci\u00f3n de las siguientes medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, creaci\u00f3n en 2004 mediante real decreto de la Comisi\u00f3n\n    interministerial para la coordinaci\u00f3n del uno por ciento cultural,\n    consensuando con las comunidades aut\u00f3nomas los criterios y requisitos\n    exigibles a las actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ejercicio de 2006 ha dado la cifra m\u00e1s elevada de\n    los veinte a\u00f1os de aplicaci\u00f3n del uno por ciento cultural, esper\u00e1ndose su\n    superaci\u00f3n en este a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conclusi\u00f3n, ha de extraerse una valoraci\u00f3n positiva de la mejora en\n    la gesti\u00f3n del uno por ciento cultural como importante v\u00eda de protecci\u00f3n\n    de nuestro patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar,\n    renovaci\u00f3n de los acuerdos bilaterales del Ministerio de Cultura con los\n    ministerios de Fomento y Medio Ambiente para la actuaci\u00f3n conjunta en el\n    patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, fomento de las relaciones con\n    otras administraciones a trav\u00e9s del Consejo del Patrimonio Hist\u00f3rico de\n    la conferencia sectorial, de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y\n    Provincias y de relaciones bilaterales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Esta legislatura, en lo que\n    se refiere al uno por ciento cultural, se caracteriza por el importante\n    impulso de la protecci\u00f3n del patrimonio llevado a cabo modificando la\n    deficiente gesti\u00f3n anterior con la adopci\u00f3n de las siguientes medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, creaci\u00f3n en 2004 mediante real decreto de la Comisi\u00f3n\n    interministerial para la coordinaci\u00f3n del uno por ciento cultural,\n    consensuando con las comunidades aut\u00f3nomas los criterios y requisitos\n    exigibles a las actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ejercicio de 2006 ha dado la cifra m\u00e1s elevada de\n    los veinte a\u00f1os de aplicaci\u00f3n del uno por ciento cultural, esper\u00e1ndose su\n    superaci\u00f3n en este a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conclusi\u00f3n, ha de extraerse una valoraci\u00f3n positiva de la mejora en\n    la gesti\u00f3n del uno por ciento cultural como importante v\u00eda de protecci\u00f3n\n    de nuestro patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Esta legislatura, en lo que\n    se refiere al uno por ciento cultural, se caracteriza por el importante\n    impulso de la protecci\u00f3n del patrimonio llevado a cabo modificando la\n    deficiente gesti\u00f3n anterior con la adopci\u00f3n de las siguientes medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar,\n    renovaci\u00f3n de los acuerdos bilaterales del Ministerio de Cultura con los\n    ministerios de Fomento y Medio Ambiente para la actuaci\u00f3n conjunta en el\n    patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, fomento de las relaciones con\n    otras administraciones a trav\u00e9s del Consejo del Patrimonio Hist\u00f3rico de\n    la conferencia sectorial, de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y\n    Provincias y de relaciones bilaterales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conclusi\u00f3n, ha de extraerse una valoraci\u00f3n positiva de la mejora en\n    la gesti\u00f3n del uno por ciento cultural como importante v\u00eda de protecci\u00f3n\n    de nuestro patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las instituciones son espacios para la\n    participaci\u00f3n cultural, en donde se fomentan la interacci\u00f3n, la formaci\u00f3n\n    y la accesibilidad a las diversas corrientes est\u00e9ticas, a las nuevas\n    apuestas culturales, y exigen, por tanto, nuevos modelos de gesti\u00f3n\n    cultural, as\u00ed como nuevos perfiles de profesionales basados en la\n    multiculturalidad y en los nuevos lenguajes\n    de difusi\u00f3n del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las instituciones son espacios para la\n    participaci\u00f3n cultural, en donde se fomentan la interacci\u00f3n, la formaci\u00f3n\n    y la accesibilidad a las diversas corrientes est\u00e9ticas, a las nuevas\n    apuestas culturales, y exigen, por tanto, nuevos modelos de gesti\u00f3n\n    cultural, as\u00ed como nuevos perfiles de profesionales basados en la\n    multiculturalidad y en los nuevos lenguajes\n    de difusi\u00f3n del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [9, 10], "pa\u00eds": [2, 3], "pa\u00eds vasco": [11], "cultural": [0, 1], "lengua": [6, 7, 8], "vasco": [4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En una interpelaci\u00f3n es evidente que no hay\n    tiempo para hacer un balance global y exhaustivo de todas las facetas de\n    la vida nacional -econ\u00f3mica, social, cultural, etc\u00e9tera-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los nacionalistas\n    perif\u00e9ricos afirman que sus comunidades son naciones porque las conforman\n    pueblos con una voluntad de ser, con identidad cultural propia, en\n    ocasiones con lengua espec\u00edfica propia y una historia propia, pero\n    podemos se\u00f1alar que no es menos cierto por lo menos que todos esos\n    requisitos concurren desde hace siglos en la naci\u00f3n espa\u00f1ola, y eso no es\n    discutido ni discutible desde una \u00f3ptica seria y rigurosa salvo para el\n    presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n para el a\u00f1o 2014 en Catalu\u00f1a; refer\u00e9ndum\n    de autodeterminaci\u00f3n para el a\u00f1o 2009 en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar un dato,\n    se\u00f1ora ministra, que no s\u00e9 si conocer\u00e1, pero que le har\u00e1 darse cuenta de\n    hasta qu\u00e9 punto determinadas cosas no se pueden aceptar en un pa\u00eds serio\n    y sensato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    ustedes han puesto en cuesti\u00f3n en esta legislatura algunos de los valores\n    superiores consagrados en nuestra Constituci\u00f3n e incluso lo ha puesto en\n    cuesti\u00f3n y hoy se ha recordado,\n    no por m\u00ed sino por el portavoz del Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV), el\n    mismo fundamento de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, que es la naci\u00f3n espa\u00f1ola,\n    cuando el presidente del Gobierno, en sede parlamentaria, dijo aquello\n    que, insisto, hoy ha recordado el portavoz del Grupo Parlamentario Vasco,\n    que la naci\u00f3n -por supuesto era la espa\u00f1ola, \u00bfverdad?- era un concepto\n    discutido y discutible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n para el a\u00f1o 2014 en Catalu\u00f1a; refer\u00e9ndum\n    de autodeterminaci\u00f3n para el a\u00f1o 2009 en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy mismo,\n    desde una tribuna de prensa, un acad\u00e9mico nos recuerda el origen\n    etimol\u00f3gico del t\u00e9rmino naci\u00f3n: del lat\u00edn nascere, nacer, y su origen\n    pol\u00edtico reciente, fruto de la Revoluci\u00f3n Francesa, pues anteriormente se\n    refer\u00eda exclusivamente, como sabemos, a personas unidas por or\u00edgenes y\n    tradiciones comunes, incluida o no la lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los nacionalistas\n    perif\u00e9ricos afirman que sus comunidades son naciones porque las conforman\n    pueblos con una voluntad de ser, con identidad cultural propia, en\n    ocasiones con lengua espec\u00edfica propia y una historia propia, pero\n    podemos se\u00f1alar que no es menos cierto por lo menos que todos esos\n    requisitos concurren desde hace siglos en la naci\u00f3n espa\u00f1ola, y eso no es\n    discutido ni discutible desde una \u00f3ptica seria y rigurosa salvo para el\n    presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Libertad para que sean educados en su lengua materna en\n    cualquier parte del territorio nacional, cuando adem\u00e1s esa lengua materna\n    resulta que es la lengua espa\u00f1ola oficial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El valor superior de la justicia que\n    consagra nuestra Constituci\u00f3n, que ha de ser ciega para ser objetiva y ha\n    de estar siempre sometida a la ley, con independencia de la voluntad\n    pol\u00edtica del Gobierno de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esos son valores consagrados en la Constituci\u00f3n que unen a\n    los espa\u00f1oles, pero que -y he citado la libertad, he citado la justicia,\n    he citado la paz- en esta legislatura, por desgracia, no solo no han\n    unido sino que han enfrentado a los espa\u00f1oles como consecuencia de las\n    pol\u00edticas impulsadas por el Gobierno del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n para el a\u00f1o 2014 en Catalu\u00f1a; refer\u00e9ndum\n    de autodeterminaci\u00f3n para el a\u00f1o 2009 en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero adem\u00e1s ahora, en sus prisas por alcanzar el poder,\n    creo que hacen algo m\u00e1s: anteponen sus intereses partidistas a los\n    intereses del pa\u00eds y de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu amnesia constitucional les ha\n    llevado tambi\u00e9n a olvidar su oposici\u00f3n a los primeros estatutos vasco y\n    catal\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [5, 6], "pa\u00eds vasco": [7, 8], "pa\u00eds": [0, 1], "lenguas": [4], "vasco": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El\n    presidente del Gobierno, en el debate celebrado el 1 de febrero de 2005\n    en esta C\u00e1mara, sobre la propuesta de reforma del Estatuto de la\n    Comunidad de Euskadi, afirm\u00f3 con rotundidad -y cito literalmente- que la\n    relaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco con el resto de Espa\u00f1a la decidir\u00e1n todos los\n    vascos, no la mitad, y todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, quiero recordarle que la\n    primera vez que se anunci\u00f3 la intenci\u00f3n de convocar un refer\u00e9ndum en el\n    Pa\u00eds Vasco fue gobernando ustedes, el PP, en marzo del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presidente del Gobierno, en el debate celebrado el 1 de febrero de 2005\n    en esta C\u00e1mara, sobre la propuesta de reforma del Estatuto de la\n    Comunidad de Euskadi, afirm\u00f3 con rotundidad -y cito literalmente- que la\n    relaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco con el resto de Espa\u00f1a la decidir\u00e1n todos los\n    vascos, no la mitad, y todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, quiero recordarle que la\n    primera vez que se anunci\u00f3 la intenci\u00f3n de convocar un refer\u00e9ndum en el\n    Pa\u00eds Vasco fue gobernando ustedes, el PP, en marzo del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de cooficialidad ling\u00fc\u00edstica reconocido en nuestra\n    Constituci\u00f3n, el castellano como lengua oficial del Estado y las dem\u00e1s\n    lenguas oficiales reconocidas por las comunidades aut\u00f3nomas en sus\n    estatutos, est\u00e1 garantizado por la legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de cooficialidad ling\u00fc\u00edstica reconocido en nuestra\n    Constituci\u00f3n, el castellano como lengua oficial del Estado y las dem\u00e1s\n    lenguas oficiales reconocidas por las comunidades aut\u00f3nomas en sus\n    estatutos, est\u00e1 garantizado por la legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que el conocimiento de cualquier\n    lengua cooficial no puede generar discriminaci\u00f3n, como se refleja, por\n    ejemplo, en el Estatuto catal\u00e1n, que dice taxativamente en el art\u00edculo 32\n    que todas las personas tienen derecho a no ser discriminadas por razones\n    ling\u00fc\u00edsticas, y previamente el art\u00edculo 6 reitera el derecho\n    constitucional de utilizaci\u00f3n del castellano y el 33 reconoce a los\n    ciudadanos el derecho de opci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en sus relaciones con la\n    Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presidente del Gobierno, en el debate celebrado el 1 de febrero de 2005\n    en esta C\u00e1mara, sobre la propuesta de reforma del Estatuto de la\n    Comunidad de Euskadi, afirm\u00f3 con rotundidad -y cito literalmente- que la\n    relaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco con el resto de Espa\u00f1a la decidir\u00e1n todos los\n    vascos, no la mitad, y todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, quiero recordarle que la\n    primera vez que se anunci\u00f3 la intenci\u00f3n de convocar un refer\u00e9ndum en el\n    Pa\u00eds Vasco fue gobernando ustedes, el PP, en marzo del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [3, 4, 5], "pa\u00eds vasco": [6], "pa\u00eds": [0], "lenguas": [2], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que hay padres que no\n    pueden decidir en qu\u00e9 lengua quieren que se ense\u00f1e a sus hijos, teniendo\n    en cuenta muy claramente que esa lengua en ese caso concreto es el\n    castellano, que es su lengua materna y que es lengua oficial del Estado\n    tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a, como en Galicia, como en el Pa\u00eds Vasco, como en\n    Baleares, como en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que hay padres que no\n    pueden decidir en qu\u00e9 lengua quieren que se ense\u00f1e a sus hijos, teniendo\n    en cuenta muy claramente que esa lengua en ese caso concreto es el\n    castellano, que es su lengua materna y que es lengua oficial del Estado\n    tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a, como en Galicia, como en el Pa\u00eds Vasco, como en\n    Baleares, como en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que la pol\u00edtica de normalizaci\u00f3n\n    ling\u00fc\u00edstica y la pol\u00edtica educativa han de permitir que al salir de sus\n    estudios l\u00f3gicamente han de dominar las dos lenguas, la propia o\n    espec\u00edfica de su comunidad y la com\u00fan, general y oficial en todo el\n    Estado, que es el castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la lengua, tampoco en eso, con todo respeto -qu\u00e9 quiere\n    usted que le diga-, le acepto lecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que al\n    final se est\u00e1 sancionando a comercios en Catalu\u00f1a por rotular en la\n    lengua espa\u00f1ola oficial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que hay padres que no\n    pueden decidir en qu\u00e9 lengua quieren que se ense\u00f1e a sus hijos, teniendo\n    en cuenta muy claramente que esa lengua en ese caso concreto es el\n    castellano, que es su lengua materna y que es lengua oficial del Estado\n    tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a, como en Galicia, como en el Pa\u00eds Vasco, como en\n    Baleares, como en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que hay padres que no\n    pueden decidir en qu\u00e9 lengua quieren que se ense\u00f1e a sus hijos, teniendo\n    en cuenta muy claramente que esa lengua en ese caso concreto es el\n    castellano, que es su lengua materna y que es lengua oficial del Estado\n    tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a, como en Galicia, como en el Pa\u00eds Vasco, como en\n    Baleares, como en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quisiera decirle que Espa\u00f1a desde luego no se rompe, lo han dicho ustedes\n    muchas veces, y por el contrario los espa\u00f1oles piensan que somos un pa\u00eds\n    mucho mejor, con m\u00e1s bienestar, con m\u00e1s derechos y con m\u00e1s democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes mismos no respetan las instituciones cuando\n    se instrumentaliza la justicia constitucional por intereses partidista,\n    cayendo en el abuso de derecho o fraude procesal como les ha dicho el\n    Tribunal Constitucional, ni cuando por esos mismos intereses bloquean la\n    renovaci\u00f3n de \u00f3rganos constitucionales como el Consejo General del Poder\n    Judicial o el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [5], "justicia": [6], "salud": [2, 3], "pa\u00eds": [0, 1], "profesionales": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, mi grupo ha querido dedicar esta \u00faltima\n    interpelaci\u00f3n, al menos \u00faltima de esta legislatura, a un problema que\n    tiene nuestra sociedad y que entendemos que los poderes p\u00fablicos de\n    nuestro pa\u00eds no han asumido como corresponde y han escondido la cabeza\n    bajo el ala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pido, por tanto, se\u00f1or ministro, que nos diga qu\u00e9 piensa\n    hacer el Gobierno para modificar realmente esta situaci\u00f3n de\n    vulnerabilidad que hoy tienen las mujeres en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 97 por ciento alegan indicaci\u00f3n terap\u00e9utica, es decir,\n    riesgo grave para la salud f\u00edsica o ps\u00edquica de la mujer, y en las\n    menores de 25 a\u00f1os ese n\u00famero es m\u00e1s importante, el 99 por ciento,\n    mientras que los abortos relacionados con malformaciones fetales\n    representan tan solo el 3 por ciento y por violaci\u00f3n el 0,01 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiere reconocimiento para las mujeres\n    del derecho a decidir sobre su maternidad en condiciones legales,\n    sanitarias y sociales; que la interrupci\u00f3n voluntaria sea una\n    responsabilidad p\u00fablica al margen de que se realice en centros sanitarios\n    completamente p\u00fablicos o en cl\u00ednicas concertadas; que se supere el\n    h\u00e1ndicap ideol\u00f3gico de la objeci\u00f3n de conciencia, creando plazas que\n    salgan a concurso para ese fin; que se organice un servicio p\u00fablico de\n    calidad que cumpla todos los requisitos y no genere obst\u00e1culos a las\n    ciudadanas que quieren ejercer ese derecho; que los m\u00e9todos\n    anticonceptivos sean asumidos por la Seguridad Social; que la salud\n    sexual y reproductiva no sea una asignatura ausente en el curr\u00edculum\n    escolar, m\u00e1xime cuando est\u00e1n poniendo en marcha una asignatura de\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y de derechos humanos, y que se hagan los\n    cambios legales necesarios para que las mujeres que optan por una\n    interrupci\u00f3n del embarazo y los profesionales que la realicen no se\n    encuentren en la situaci\u00f3n del vulnerabilidad en que se encuentran\n    actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiere reconocimiento para las mujeres\n    del derecho a decidir sobre su maternidad en condiciones legales,\n    sanitarias y sociales; que la interrupci\u00f3n voluntaria sea una\n    responsabilidad p\u00fablica al margen de que se realice en centros sanitarios\n    completamente p\u00fablicos o en cl\u00ednicas concertadas; que se supere el\n    h\u00e1ndicap ideol\u00f3gico de la objeci\u00f3n de conciencia, creando plazas que\n    salgan a concurso para ese fin; que se organice un servicio p\u00fablico de\n    calidad que cumpla todos los requisitos y no genere obst\u00e1culos a las\n    ciudadanas que quieren ejercer ese derecho; que los m\u00e9todos\n    anticonceptivos sean asumidos por la Seguridad Social; que la salud\n    sexual y reproductiva no sea una asignatura ausente en el curr\u00edculum\n    escolar, m\u00e1xime cuando est\u00e1n poniendo en marcha una asignatura de\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y de derechos humanos, y que se hagan los\n    cambios legales necesarios para que las mujeres que optan por una\n    interrupci\u00f3n del embarazo y los profesionales que la realicen no se\n    encuentren en la situaci\u00f3n del vulnerabilidad en que se encuentran\n    actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes -y lo lamento profundamente- los responsables de la falta de\n    control p\u00fablico, sanitario y fiscal, y tambi\u00e9n son los responsables de la\n    falta de prevenci\u00f3n y educaci\u00f3n sexual suficiente, ya que es una clave\n    fundamental para disminuir una gran parte de embarazos no deseados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1998 se\n    present\u00f3 una nueva proposici\u00f3n de ley y pidieron una comparecencia de la\n    ministra de Justicia y del ministro de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [6, 7], "justicia": [8], "salud": [5], "pa\u00eds": [4], "barcelona": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se lo indico: El pasado 27 de noviembre la Guardia Civil\n    detuvo a seis personas, actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda y el juzgado de\n    Barcelona, por supuesta pr\u00e1ctica de abortos ilegales en cl\u00ednicas\n    privadas, \"radicalmente fuera de los supuestos permitidos por la\n    legislaci\u00f3n como, por ejemplo, embarazadas de m\u00e1s de treinta semanas\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy de acuerdo, pero no\n    entiendo por qu\u00e9 para justificar la necesidad de una reforma pone como\n    ejemplo precisamente este supuesto de Barcelona hablando de las treinta\n    semanas, que, en todo caso, con la ley que tenemos, con su propuesta de\n    2004, con la propuesta de 2004 del BNG, es siempre delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta de Barcelona no es el indicativo de que algo anda mal,\n    es el indicativo de que se cometen delitos, hoy y con su ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en 2004\n    se hubiera aprobado su ley, esta conducta de Barcelona seguir\u00eda siendo\n    delito; con su ley, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He le\u00eddo atentamente la\n    posici\u00f3n del PNV, defendida aqu\u00ed por Margarita Ur\u00eda muy brillantemente,\n    con razonamientos jur\u00eddicos de fondo, que dijo que se absten\u00eda porque no\n    pod\u00eda compartir la sustancia de lo que usted dec\u00eda a la luz de la\n    jurisprudencia del Tribunal Constitucional de este pa\u00eds desde aquella\n    sentencia tan discutida, porque era discutible, del a\u00f1o 1985 y reiterada\n    en 1996 y en 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que la situaci\u00f3n es la que es y a lo que tenemos que dar\n    respuesta es a eso, y hay que d\u00e1rsela, pero hay que d\u00e1rsela desde el\n    consenso y por los dos caminos que tambi\u00e9n usted ha indicado: el estudio\n    profundo de situaci\u00f3n de la reforma penal en la que podamos caber la\n    mayor parte de esta C\u00e1mara y el impulso a toda esa bater\u00eda de medidas en\n    el \u00e1rea de salud, que no es la m\u00eda, que est\u00e1n ah\u00ed y que han sido objeto\n    de una enorme intensificaci\u00f3n por parte del Gobierno, sobre todo para\n    incidir en la informaci\u00f3n a aquellos sectores, como j\u00f3venes e\n    inmigrantes, en los que se est\u00e1n detectando los supuestos en que por\n    falta de informaci\u00f3n no hay verdadera utilizaci\u00f3n de m\u00e9todos\n    anticonceptivos, no hay una buena informaci\u00f3n, y en los que m\u00e1s supuestos\n    de aborto se est\u00e1n produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo indico: El pasado 27 de noviembre la Guardia Civil\n    detuvo a seis personas, actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda y el juzgado de\n    Barcelona, por supuesta pr\u00e1ctica de abortos ilegales en cl\u00ednicas\n    privadas, \"radicalmente fuera de los supuestos permitidos por la\n    legislaci\u00f3n como, por ejemplo, embarazadas de m\u00e1s de treinta semanas\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han ocurrido muchas cosas en\n    este a\u00f1o 2007, hasta aqu\u00ed; tenemos otros instrumentos, como la p\u00edldora\n    del d\u00eda siguiente, cuya evaluaci\u00f3n tiene que hacerse, pero ya tenemos una\n    parte de evaluaci\u00f3n, porque si se mira la estad\u00edstica de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado se puede apreciar que en m\u00e1s de mill\u00f3n y medio de\n    infracciones aparecen solo setenta y cinco denuncias -hablo de la\n    estad\u00edstica de 2006- por delito de aborto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9, por tanto,\n    cu\u00e1les son los l\u00edmites en el \u00e1mbito de lo que constituye el campo de\n    acci\u00f3n de la justicia, de la posible modificaci\u00f3n del C\u00f3digo Penal, que\n    es lo que ustedes proponen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3], "profesionales": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Indudablemente, siempre habr\u00e1\n    leyes -al menos en muchos a\u00f1os en nuestro pa\u00eds as\u00ed ha sido,\n    lamentablemente- en las que no va a haber consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se ha\n    modificado la ley y no se ha puesto una ley de plazos ha sido porque\n    parec\u00eda que si hab\u00eda una ley de plazos habr\u00eda un sector que no quiere el\n    consenso que abrir\u00eda el camino a no s\u00e9 cu\u00e1ntas atrocidades en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que hubiera habido miles y miles de mujeres\n    en nuestro pa\u00eds que hubieran\n    tenido esa cobertura legal, esa cobertura sanitaria, que hubieran estado\n    atendidas seguramente por un servicio p\u00fablico y, sobre todo, que no\n    hubieran tenido que mendigar un derecho, porque tener que explicar, tener\n    que firmar y tener que ir a pedir a un psiquiatra que te haga un informe\n    diciendo que est\u00e1s en una situaci\u00f3n y en unas condiciones que atentan\n    contra tu vida y contra tu estabilidad es mendigar, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    mujeres de este pa\u00eds y el Grupo Socialista durante esta legislatura lo\n    han estado reiterando: tienen que tener unos derechos en igualdad y unos\n    derechos humanos reconocidos, y con esta ley no est\u00e1n los derechos\n    humanos reconocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 abortando en unas cl\u00ednicas, la mayor\u00eda de\n    ellas concertadas o de alguna forma subvencionadas por la propia\n    Administraci\u00f3n, sin una cobertura, lo que deja a las mujeres y a los\n    profesionales en situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA\n    EJECUCI\u00d3N DE LOS PROYECTOS Y LOS COMPROMISOS ADQUIRIDOS POR EL MINISTERIO\n    DE FOMENTO DERIVADOS DE ELLOS, AS\u00cd COMO DE LOS CORRESPONDIENTES PAGOS EN\n    CONCEPTO DE EXPROPIACI\u00d3N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [3], "fomento": [4, 5, 6], "tramo": [7, 8], "barcelona": [0, 1, 2], "red": [9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cercan\u00edas\n    Barcelona: 31 millones de euros; no se ha ejecutado nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ministra, antes de la \u00faltima confrontaci\u00f3n -espero que ese no sea el tono\n    de la de hoy en esta C\u00e1mara- estaba pendiente la manifestaci\u00f3n de\n    Barcelona por el colapso de las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sepa que en la\n    manifestaci\u00f3n de Barcelona se plasm\u00f3 la expresi\u00f3n del pueblo de Catalu\u00f1a\n    que dice basta a este problema ingente de las infraestructuras que\n    tenemos en Catalu\u00f1a y que la ejecuci\u00f3n presupuestaria de su ministerio no\n    ayuda a resolver en nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el ministerio se est\u00e1n produciendo muchas expropiaciones y quisiera\n    referirme al tema del AVE a su paso por el Baix Llobregat, en concreto en\n    Santa Coloma de Cervell\u00f3, y a cu\u00e1ntas tierras expropiadas y ocupadas en\n    agosto de 2006 a\u00fan no han recibido la correspondiente indemnizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le puedo contar casos en\n    que no hay ning\u00fan problema de t\u00edtulo de propiedad y que un a\u00f1o y medio\n    despu\u00e9s de la ocupaci\u00f3n de las fincas y de la firma de los mutuos\n    acuerdos, el Ministerio de Fomento no ha satisfecho su importe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    quisiera circunscribirlo a Catalu\u00f1a; el pago de las indemnizaciones por\n    expropiaci\u00f3n por parte del Ministerio de Fomento es una pr\u00e1ctica\n    generalizada en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este diputado y los\n    diputados catalanes de Fomento estamos esperando una reuni\u00f3n con el\n    director general de Carreteras, para aceptar la soluci\u00f3n que nos d\u00e9,\n    desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o y a\u00fan no nos han llamado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la B-40, el cuarto cintur\u00f3n, que tantas veces han\n    acusado a Esquerra de haberlo paralizado, el presupuesto de 2007 para el\n    tramo Viladecavalls-Tarrasa es de 23.397.000 euros; para el tramo\n    Abrera-Olesa de Montserrat, 8.770.000 euros; para el tramo Olesa de\n    Montserrat-Viladecavalls, 3.001.000 euros; la ejecuci\u00f3n presupuestaria\n    sobre el mismo no alcanza ni el 10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el tramo\n    Tarragona-Morell, Morell-Variante de Valls, Variante de Valls, el\n    presupuesto de su ministerio, concretamente del SEITT, es de 50 millones\n    de euros en 2007; a 12 de diciembre, ejecuci\u00f3n presupuestaria, cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reposici\u00f3n y mejora de la\n    red ferroviaria, del SEITT: 24.294 mil euros; el SEITT ferroviariamente\n    no ha hecho nada en Catalu\u00f1a en 2007, no creo que en veinte d\u00edas se ponga\n    a hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejora de la red ferroviaria, SEITT: 12.728 euros; ausente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [2, 3, 4, 5], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las\n    expropiaciones en la zona del Bajo Llobregat -de lo que estamos hablando\n    es de los cuatro tramos de acceso a Barcelona, los que todav\u00eda est\u00e1n por\n    terminar de la alta velocidad- afectan a 755 fincas, de las cuales\n    corresponden a expropiaciones, porque otras son de dominio p\u00fablico, 747. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Corresponde a un subtramo del Tarragona-Barcelona de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me est\u00e1 preguntando por un tramo de\n    autov\u00eda de 2,2 kil\u00f3metros, con un t\u00fanel de 1,35 kil\u00f3metros que eliminar\u00e1\n    una traves\u00eda de la N-340 a su paso por el municipio de Vallirana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al haberme dicho usted que est\u00e1 todo conforme, todo listo y que no sabe\n    por qu\u00e9 no empezamos la obra de la autov\u00eda orbital B-40, le tengo que\n    decir que esta autov\u00eda de casi 40 kil\u00f3metros, que se planteaba\n    inicialmente entre Abrera y Sant Celoni, ha quedado reducida por\n    problemas medioambientales al tramo entre Abrera y Granollers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    legislatura hemos aprobado los proyectos de tres tramos, hemos licitado,\n    adjudicado e iniciado las obras de la autov\u00eda por la que usted pregunta,\n    pero hay un cuarto tramo, Terrasa-Granollers, que cuenta, seg\u00fan me dice\n    la gente que trabaja conmigo, con la oposici\u00f3n de ERC e ICV, aunque ahora\n    me dice que no y que est\u00e1n dispuestos a aceptar todo lo que planteamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le digo que estamos esperando conocer cu\u00e1l es la\n    postura de la Generalitat con relaci\u00f3n a la alternativa del cuarto tramo,\n    porque ya estamos llevando a cabo las obras en los otros tramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [3, 4], "fomento": [5, 6], "tramo": [7, 8], "barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la dimisi\u00f3n no era uno de los gritos de la\n    manifestaci\u00f3n de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la manifestaci\u00f3n de Barcelona lo que se\n    ped\u00eda era que super\u00e1ramos el colapso de infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no vengo aqu\u00ed a pedir la dimisi\u00f3n\n    ni quiero pedirla en la moci\u00f3n, solo le pido que escuche a la gente que\n    sali\u00f3 en Barcelona en la manifestaci\u00f3n, que vea qu\u00e9 problema de\n    infraestructuras tenemos en Catalu\u00f1a, donde cada d\u00eda tenemos la\n    circulaci\u00f3n viaria en el colapso, donde a un ciudadano de Montblanc a\n    veces le cuesta m\u00e1s tiempo ir a Barcelona porque hay que hacer una hora\n    de cola que coger el AVE y venir a Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiera un problema, yo lo entiendo; si hubiera dos, lo entiendo, pero\n    cuando la ejecuci\u00f3n presupuestaria de todas las obras en Catalu\u00f1a que son\n    estrellas por su disposici\u00f3n presupuestaria, excepto el AVE, es cero en\n    la mayor\u00eda de los casos en el proyecto de 2007, es que tenemos un\n    problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no vengo aqu\u00ed a pedir la dimisi\u00f3n\n    ni quiero pedirla en la moci\u00f3n, solo le pido que escuche a la gente que\n    sali\u00f3 en Barcelona en la manifestaci\u00f3n, que vea qu\u00e9 problema de\n    infraestructuras tenemos en Catalu\u00f1a, donde cada d\u00eda tenemos la\n    circulaci\u00f3n viaria en el colapso, donde a un ciudadano de Montblanc a\n    veces le cuesta m\u00e1s tiempo ir a Barcelona porque hay que hacer una hora\n    de cola que coger el AVE y venir a Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora ministra\n    de Fomento, \u00c1lvarez Arza, hace gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no digo que todo sea su responsabilidad, pero siendo\n    ministra de Fomento alguna tendr\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no puede ser es que si hay tres tramos de la B-40\n    que est\u00e1n licitados, aprobados y presupuestados, me venga a hablar de un\n    cuarto tramo, porque usted sabe que no tiene nada que ver la ejecuci\u00f3n de\n    los tramos Abrera-Terrassa con el tramo Terrassa-Granollers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me puede venir a decir que la culpa de que no\n    hayan ejecutado m\u00e1s que un 10 por ciento en el cuarto cintur\u00f3n es de que\n    est\u00e1n pendientes del impacto ambiental de otro tramo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No le he negado nunca, y se lo\n    acepto, que ha habido un problema en la obra del AVE que ha afectado a\n    Cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha causado sorpresa porque les\n    llevo dando datos toda la legislatura, esa especie de amor odio con el\n    AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una relaci\u00f3n de amor odio, si me permite usted que le diga,\n    porque cuando se hace el AVE ustedes no quieren tener AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hacen el AVE -nos dice- pero no hacen el\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos haciendo el AVE y el convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los a\u00f1os se han\n    presupuestado inversiones del Ministerio de Fomento por encima del\n    porcentaje del PIB, que era lo que a posteriori recoge el estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no es justo, por lo menos no tiene ning\u00fan fundamento esa\n    sensaci\u00f3n pesimista de que Catalu\u00f1a est\u00e1 abandonada por este Gobierno y\n    por el Ministerio de Fomento porque, se\u00f1or\u00eda, los datos y los hechos\n    avalan todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 5, 7, 10, 11, 14, 18, 20, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 40, 44, 45, 46, 47, 48, 50, 51, 53, 55, 59, 61], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 4], "party": "FRANCISCO RODR\u00cdGUEZ S\u00c1NCHEZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [6, 8, 9, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 37, 38, 39, 41, 42, 43, 49, 52], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [12, 13, 15], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [16, 17, 19, 57, 58, 60], "party": "AGUST\u00cd CERD\u00c0 ARGENT", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [54, 56], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}