{"blocks": [{"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, quiero decirle que el\n    Gobierno desde el primer d\u00eda constituy\u00f3 una comisi\u00f3n de coordinaci\u00f3n, que\n    nuestros militares est\u00e1n trabajando coordinadamente en el marco de la\n    operaci\u00f3n Atalanta y que estamos en permanente contacto con los\n    armadores. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, gracias por la\n    respuesta, pero si hacemos esta pregunta es porque no podemos compartir\n    que desde el Gobierno se diga que el sector, las casas armadoras son las\n    que deben dotar a sus embarcaciones de la m\u00e1xima seguridad para acudir a\n    esos caladeros. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, seguimos\n    trabajando con toda la comunidad internacional en Europa y en Naciones\n    Unidas y le dir\u00e9 que durante la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europa\n    vamos a convocar una conferencia internacional para hablar de Somalia y\n    que en el \u00e1mbito interno ma\u00f1ana va a haber una reuni\u00f3n en el Ministerio\n    de Defensa con los armadores y con los sindicatos de los pescadores para\n    avanzar en medidas de seguridad y protecci\u00f3n para nuestros buques en la\n    zona. ...\"", "\"... Creemos que no\n    es suficiente y que tenemos que seguir trabajando con toda la comunidad\n    internacional para ser m\u00e1s eficaces hasta el extremo de llegar a una\n    situaci\u00f3n de riesgo cero, aun sabiendo las dificultades que implica\n    garantizar la seguridad absoluta, sobre todo en una zona, en un mar cuyas\n    aguas triplican la extensi\u00f3n del Mediterr\u00e1neo y que ha sido declarado por\n    Naciones Unidas una zona de alto riesgo. ...\"", "\"... En cualquier caso, seguimos\n    trabajando con toda la comunidad internacional en Europa y en Naciones\n    Unidas y le dir\u00e9 que durante la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europa\n    vamos a convocar una conferencia internacional para hablar de Somalia y\n    que en el \u00e1mbito interno ma\u00f1ana va a haber una reuni\u00f3n en el Ministerio\n    de Defensa con los armadores y con los sindicatos de los pescadores para\n    avanzar en medidas de seguridad y protecci\u00f3n para nuestros buques en la\n    zona. ...\""]}, {"words": {"buque": [3], "seguridad": [1], "apoyo": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hace un mes, en fr\u00edo, en esta C\u00e1mara se trat\u00f3 este tema y los\n    grupos parlamentarios planteamos alternativas, se\u00f1or\u00eda, y la ministra de\n    Defensa nos dijo que no, y nos dijo que no -y cito textualmente- porque\n    eran empresas privadas haciendo negocio privado. ...\"", "\"... En estas\n    circunstancias, un gobierno tendr\u00eda que tener como m\u00e1xima prioridad\n    atender a este drama y poner todas las soluciones posibles para que no\n    vuelva a repetirse y el gobierno que hiciera eso tendr\u00eda con toda\n    seguridad el apoyo de mi grupo parlamentario, pero no es el caso, se\u00f1ora\n    De la Vega. ...\"", "\"... En estas\n    circunstancias, un gobierno tendr\u00eda que tener como m\u00e1xima prioridad\n    atender a este drama y poner todas las soluciones posibles para que no\n    vuelva a repetirse y el gobierno que hiciera eso tendr\u00eda con toda\n    seguridad el apoyo de mi grupo parlamentario, pero no es el caso, se\u00f1ora\n    De la Vega. ...\"", "\"... Y hace\n    una semana, usted, que es precisamente la presidenta de esa comisi\u00f3n de\n    coordinaci\u00f3n del Gobierno para la liberaci\u00f3n del pesquero, del buque\n    Alakrana, se despach\u00f3 del problema diciendo que el riesgo formaba parte\n    del trabajo de esos pescadores. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su obligaci\u00f3n como oposici\u00f3n en tiempos de dificultades y en\n    temas que afectan a la seguridad de las personas tambi\u00e9n es trabajar, no\n    solo por su beneficio sino por el inter\u00e9s de todos los espa\u00f1oles, de los\n    que usted tanto habla y tan poco se ocupa. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, los\n    problemas de los espa\u00f1oles, de todos los espa\u00f1oles, y tambi\u00e9n de los\n    pesqueros que trabajan en la zona, en una zona de riesgo, son los\n    problemas del Gobierno y trabajamos para solucionarlos y lo hacemos de\n    verdad. ...\"", "\"... Su obligaci\u00f3n como oposici\u00f3n en tiempos de dificultades y en\n    temas que afectan a la seguridad de las personas tambi\u00e9n es trabajar, no\n    solo por su beneficio sino por el inter\u00e9s de todos los espa\u00f1oles, de los\n    que usted tanto habla y tan poco se ocupa. ...\""]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora De la Vega, sabe usted\n    perfectamente que en este tema mi grupo y otros de la C\u00e1mara han\n    presentado iniciativas y soluciones, y usted no ha hecho m\u00e1s que poner\n    peros: primero, que si hab\u00eda dificultades legales para embarcar\n    militares. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ahora\n    ustedes dicen que la soluci\u00f3n es la seguridad privada. ...\"", "\"... Una resoluci\u00f3n del\n    Ministerio del Interior dice -y la tengo aqu\u00ed- que solo las Fuerzas\n    Armadas pueden utilizar el tipo de armas que necesitan esos barcos para\n    defenderse. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Apoyamos a nuestra industria, apoyamos a nuestra\n    industria pesquera; apoyamos a nuestros buques; apoyamos a nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas y apoyamos, desde luego, a nuestro sector\n    financiero, y adem\u00e1s lo hacemos con medidas concretas que ustedes no\n    quieren apoyar nunca, porque ya sabemos que en realidad poco les importan\n    los problemas de los espa\u00f1oles, porque ustedes lo que piensan de verdad\n    es que cuanto peor les vayan las cosas a todos, mejor les van a ir a\n    ustedes. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 que el Gobierno hace todo eso y adem\u00e1s lo hace\n    apoyando a las instituciones, s\u00ed, a las instituciones que son el\n    patrimonio de todos los espa\u00f1oles y que veo que a ustedes tampoco les\n    importan demasiado. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ha hecho usted muchas propuestas; como sabe, el grupo\n    parlamentario las est\u00e1 estudiando con toda atenci\u00f3n, pero lo que no podr\u00e1\n    negar es que estos son unos presupuestos claramente sociales, claramente\n    redistributivos y que claramente van destinados a que las personas que\n    m\u00e1s sufren la crisis econ\u00f3mica puedan encontrar en los Presupuestos\n    Generales del Estado... ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, hace una semana vino aqu\u00ed el gobernador del Banco\n    de Espa\u00f1a a la Comisi\u00f3n de Presupuestos y dijo dos cosas importantes, la\n    primera, que el d\u00e9ficit p\u00fablico era el principal problema de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y que, a menos que se corrija, ser\u00e1 imposible que salgamos de\n    esta crisis, y la segunda, que es muy importante emprender reformas,\n    reformas serias, reformas de verdad y evidentemente, la m\u00e1s importante,\n    por lo menos en palabras del gobernador del Banco de Espa\u00f1a, era que era\n    necesaria una reforma laboral porque Espa\u00f1a no pod\u00eda seguir sosteniendo\n    el n\u00famero de parados que ahora mismo tiene, que al mismo tiempo estaba\n    incidiendo de manera esencial en el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"", "\"... Ustedes hablan de que\n    ahora lo que toca es la ley de econom\u00eda sostenible de la que, por cierto,\n    el presidente del Gobierno dijo que estaba ya muy ultimada y que en dos\n    d\u00edas se presentar\u00eda el proyecto de ley al Consejo de Ministros y se\n    remitir\u00eda a la C\u00e1mara. ...\"", "\"... Le pregunto, \u00bfvan ustedes a hacer esa reforma\n    estructural de la ley de econom\u00eda sostenible? ...\"", "\"... \u00bfVa a ser esa la gran reforma estructural o m\u00e1s\n    bien le van a hacer caso al gobernador del Banco de Espa\u00f1a o no le van a\n    hacer caso a nadie ni van a hacer la ley de econom\u00eda sostenible y se van\n    a conformar con sacar estos presupuestos que ustedes nos presentan y con\n    eso piensan que la crisis se ha arreglado? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, no me ha respondido respecto\n    a la ley de econom\u00eda sostenible. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a las reformas que usted comenta que van a estar en la ley de\n    econom\u00eda sostenible, se\u00f1or\u00eda, creo que un par de d\u00edas en la presentaci\u00f3n\n    de un proyecto de ley no deber ser lo que nos importe. ...\"", "\"... A este Gobierno lo que le importa es\n    que esa ley siente las bases para un cambio de nuestro modelo productivo;\n    un modelo productivo que, por cierto, tuvo todo su apogeo -el modelo del\n    ladrillo- durante el tiempo en que ustedes gobernaron, as\u00ed que, se\u00f1or\u00eda,\n    espero que su grupo apoye nuestro proyecto de ley de econom\u00eda sostenible. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y ha sido efectivamente\n    este Gobierno el que no deja abandonadas a su suerte a las personas que\n    m\u00e1s sufren en un momento de una crisis econ\u00f3mica global. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1], "centros": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El programa se encuadra en la estrategia Universidad 2015, cuyo objetivo\n    no es otro que abundar en el proceso de modernizaci\u00f3n de las\n    universidades espa\u00f1olas, que ya impulsamos en la pasada legislatura con\n    la aprobaci\u00f3n de la modificaci\u00f3n de la LOU, con las medidas para la\n    convergencia al espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, con m\u00e1s\n    coordinaci\u00f3n territorial y sobre todo con m\u00e1s y mejores presupuestos. ...\"", "\"... Desde mi grupo queremos dar la enhorabuena a\n    todas las universidades y proyectos que han superado la primera fase de\n    selecci\u00f3n del programa y a aquellas que, como la universidad de M\u00e1laga,\n    han obtenido la menci\u00f3n de calidad por su car\u00e1cter estrat\u00e9gico, lo que\n    les permitir\u00e1 estar en mejor posici\u00f3n para optar a esta convocatoria el\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"", "\"... Es sin duda un motivo de satisfacci\u00f3n y reconocimiento del\n    trabajo realizado para las instituciones, universidades y centros\n    seleccionados. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, campus de excelencia internacional es un programa conjunto del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n y es\n    fundamental para la modernizaci\u00f3n e internacionalizaci\u00f3n de nuestras\n    universidades. ...\"", "\"... En definitiva, el Gobierno, a trav\u00e9s de nuestro ministerio, est\u00e1 haciendo\n    una apuesta de futuro para las universidades, para hacer valer su\n    singularidad, su calidad, para vincularla con el tejido innovador y\n    productivo, para transferir el conocimiento, para poner en valor los\n    esfuerzos de las administraciones p\u00fablicas y privadas, auton\u00f3micas y\n    estatal en materia de educaci\u00f3n, formaci\u00f3n e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... En definitiva, el Gobierno, a trav\u00e9s de nuestro ministerio, est\u00e1 haciendo\n    una apuesta de futuro para las universidades, para hacer valer su\n    singularidad, su calidad, para vincularla con el tejido innovador y\n    productivo, para transferir el conocimiento, para poner en valor los\n    esfuerzos de las administraciones p\u00fablicas y privadas, auton\u00f3micas y\n    estatal en materia de educaci\u00f3n, formaci\u00f3n e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... La comisi\u00f3n\n    t\u00e9cnica ha otorgado menci\u00f3n de calidad a otros trece proyectos que\n    recibir\u00e1n 50.000 euros para mejorar su plan estrat\u00e9gico de cara a la\n    pr\u00f3xima convocatoria. ...\"", "\"... En definitiva, el Gobierno, a trav\u00e9s de nuestro ministerio, est\u00e1 haciendo\n    una apuesta de futuro para las universidades, para hacer valer su\n    singularidad, su calidad, para vincularla con el tejido innovador y\n    productivo, para transferir el conocimiento, para poner en valor los\n    esfuerzos de las administraciones p\u00fablicas y privadas, auton\u00f3micas y\n    estatal en materia de educaci\u00f3n, formaci\u00f3n e innovaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este contexto, el decir, como\n    le o\u00edmos decir en esta C\u00e1mara a la ministra de Defensa, caracterizando al\n    sector, que son empresas privadas que hacen negocios privados en el\n    \u00cdndico, es un desprecio hacia un sector tan importante como el sector\n    pesquero que no tiene precedentes, a una flota que usted sabe que da\n    empleo directo a 1.500 personas e indirecto a 7.000 y que es adem\u00e1s clave\n    para el mantenimiento de nuestra principal industria de la conserva. ...\"", "\"... En este contexto, el decir, como\n    le o\u00edmos decir en esta C\u00e1mara a la ministra de Defensa, caracterizando al\n    sector, que son empresas privadas que hacen negocios privados en el\n    \u00cdndico, es un desprecio hacia un sector tan importante como el sector\n    pesquero que no tiene precedentes, a una flota que usted sabe que da\n    empleo directo a 1.500 personas e indirecto a 7.000 y que es adem\u00e1s clave\n    para el mantenimiento de nuestra principal industria de la conserva. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero\n    decirle adem\u00e1s que toda actividad humana comporta riesgos, con mayor o\n    menor grado de peligrosidad, y la pesca no es menos y las estad\u00edsticas\n    as\u00ed lo confirman. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es una ley importante y compleja promovida\n    por el Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino con la\n    implicaci\u00f3n de otros once ministerios que, junto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y las entidades locales, tiene el objetivo de mejorar las\n    condiciones de vida en el medio rural, lo que supone el 90 por ciento del\n    territorio y el 20 por ciento de la poblaci\u00f3n, la totalidad de los\n    recursos naturales y una parte muy importante del patrimonio cultural,\n    actuando en educaci\u00f3n, cultura, sanidad, vivienda, transporte, etc\u00e9tera,\n    favoreciendo, en resumen, el desarrollo sostenible y la cohesi\u00f3n\n    territorial, econ\u00f3mica y social. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MOTIVOS HAN LLEVADO AL GOBIERNO A ANUNCIAR LA CONVOCATORIA,\n    EN FEBRERO DE 2010, DE UNA CONFERENCIA CONJUNTA CON TODOS LOS CONSEJEROS\n    Y CONSEJERAS DE SANIDAD Y DE BIENESTAR SOCIAL DE LAS COMUNIDADES\n    AUT\u00d3NOMAS ...\""]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [0], "social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Para los socialistas la crisis no puede ser ninguna excusa de\n    recortes de prestaciones y la inversi\u00f3n en pol\u00edticas sociales en el\n    presente nos debe ayudar a definir y consolidar un nuevo modelo econ\u00f3mico\n    m\u00e1s sostenible. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera comparecencia en Comisi\u00f3n, el pasado 21 de\n    mayo, usted ya dej\u00f3 claros los objetivos y las l\u00edneas generales de su\n    ministerio, unos objetivos y l\u00edneas en total consonancia con el trabajo\n    realizado en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, para seguir avanzando y garantizar\n    una mejor calidad de vida y bienestar social para todos los ciudadanos y\n    ciudadanas de nuestro pa\u00eds, todo ello sobre la base de unos principios y\n    valores fundamentales: garantizar una mayor equidad en el acceso y la\n    sostenibilidad de los servicios sociosanitarios e impulsar la calidad de\n    las prestaciones, haciendo una apuesta clara por la innovaci\u00f3n, la\n    formaci\u00f3n y buscando la participaci\u00f3n de todos los agentes y\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... En este contexto de crisis y\n    con la aparici\u00f3n de nuevas necesidades de la ciudadan\u00eda debemos seguir\n    haciendo un esfuerzo permanente para adecuar las prestaciones y los\n    servicios a las nuevas realidades, tanto en el \u00e1mbito sanitario como en\n    el social. ...\"", "\"... El Gobierno y el Grupo Parlamentario Socialista siempre\n    han tenido como una de sus prioridades trabajar por potenciar los\n    servicios del Estado del bienestar y, por eso, en los presupuestos del\n    pr\u00f3ximo ejercicio m\u00e1s del 51 por ciento del gasto p\u00fablico es gasto\n    social. ...\"", "\"... En este sentido,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 motivos han llevado al Gobierno a\n    anunciar la convocatoria, en febrero de 2010, de una conferencia conjunta\n    de consejeros y consejeras de Sanidad y de Bienestar Social de las\n    comunidades aut\u00f3nomas? ...\""]}, {"words": {"social": [4, 5, 6], "personas mayores": [3], "protecci\u00f3n social": [2], "personas dependientes": [1], "pol\u00edtica social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el primer momento entend\u00ed la decisi\u00f3n del presidente del\n    Gobierno de unir la pol\u00edtica sanitaria y la pol\u00edtica social como una gran\n    oportunidad para aunar esfuerzos, potenciar los elementos de convergencia\n    y avanzar sobre todo en el fortalecimiento de nuestro Estado del\n    bienestar, sobre todo en un periodo en el que se est\u00e1n produciendo\n    cambios sociales importantes, de relevancia; me refiero tanto a los\n    cambios demogr\u00e1ficos -disfrutamos de una mayor esperanza de vida y de un\n    menor \u00edndice de natalidad que antes-, como tambi\u00e9n a los continuos\n    avances tecnol\u00f3gicos y en investigaci\u00f3n, que nos permiten sobre todo\n    mejorar nuestra calidad en el \u00e1mbito asistencial. ...\"", "\"... Se trata, en primer lugar, de ofrecer una\n    respuesta integral a las necesidades de las personas dependientes y con\n    patolog\u00edas cr\u00f3nicas, especialmente los pacientes con enfermedades raras,\n    los pacientes que sufren un trastorno mental o de comportamiento y\n    tambi\u00e9n las personas mayores. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 comprometido con el\n    desarrollo y el fortalecimiento del Estado del bienestar y, en este\n    sentido, debemos hacer un esfuerzo permanente para adecuar las\n    prestaciones y los servicios a esa nueva realidad, tanto en el \u00e1mbito\n    sanitario como en el \u00e1mbito social, y no solo para atender estas nuevas\n    necesidades, sino sobre todo porque en este momento nos parece tambi\u00e9n\n    importante ofrecer una reflexi\u00f3n que nos permita hacer m\u00e1s sostenible el\n    sistema sanitario y el sistema de protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... Se trata, en primer lugar, de ofrecer una\n    respuesta integral a las necesidades de las personas dependientes y con\n    patolog\u00edas cr\u00f3nicas, especialmente los pacientes con enfermedades raras,\n    los pacientes que sufren un trastorno mental o de comportamiento y\n    tambi\u00e9n las personas mayores. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el primer momento entend\u00ed la decisi\u00f3n del presidente del\n    Gobierno de unir la pol\u00edtica sanitaria y la pol\u00edtica social como una gran\n    oportunidad para aunar esfuerzos, potenciar los elementos de convergencia\n    y avanzar sobre todo en el fortalecimiento de nuestro Estado del\n    bienestar, sobre todo en un periodo en el que se est\u00e1n produciendo\n    cambios sociales importantes, de relevancia; me refiero tanto a los\n    cambios demogr\u00e1ficos -disfrutamos de una mayor esperanza de vida y de un\n    menor \u00edndice de natalidad que antes-, como tambi\u00e9n a los continuos\n    avances tecnol\u00f3gicos y en investigaci\u00f3n, que nos permiten sobre todo\n    mejorar nuestra calidad en el \u00e1mbito asistencial. ...\"", "\"... En este sentido se enmarca la convocatoria de una\n    conferencia conjunta con los consejeros de Sanidad y de Bienestar Social\n    en febrero del a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 comprometido con el\n    desarrollo y el fortalecimiento del Estado del bienestar y, en este\n    sentido, debemos hacer un esfuerzo permanente para adecuar las\n    prestaciones y los servicios a esa nueva realidad, tanto en el \u00e1mbito\n    sanitario como en el \u00e1mbito social, y no solo para atender estas nuevas\n    necesidades, sino sobre todo porque en este momento nos parece tambi\u00e9n\n    importante ofrecer una reflexi\u00f3n que nos permita hacer m\u00e1s sostenible el\n    sistema sanitario y el sistema de protecci\u00f3n social. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PRINCIPALES MEDIDAS QUE EST\u00c1 TOMANDO EL GOBIERNO PARA LUCHAR CONTRA LA\n    DISCRIMINACI\u00d3N LABORAL DE LAS MUJERES ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "mujeres": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar me permitir\u00e1 que manifieste la\n    satisfacci\u00f3n que me produjo a m\u00ed, a muchas mujeres y tambi\u00e9n a muchos\n    hombres la creaci\u00f3n del ministerio que usted dirige, el Ministerio de\n    Igualdad. ...\"", "\"... Con el cumplimiento del compromiso electoral del Partido\n    Socialista, mayoritariamente apoyado por la ciudadan\u00eda, se colocan los\n    programas, los debates, las iniciativas y las inquietudes que tienen que\n    ver con la igualdad de oportunidades y la lucha contra la discriminaci\u00f3n\n    en el coraz\u00f3n de la toma de decisiones de nuestro pa\u00eds: en el Consejo de\n    Ministros. ...\"", "\"... Ya en la anterior legislatura la igualdad form\u00f3 parte de las prioridades\n    de la agenda pol\u00edtica del Gobierno y tambi\u00e9n, cumpliendo otro compromiso\n    con la ciudadan\u00eda, se aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica para la igualdad efectiva de\n    mujeres y hombres, conscientes de que la brecha existente entre la\n    igualdad legal y la igualdad real hace necesario que los poderes\n    p\u00fablicos, desde todas las administraciones, pongan en marcha pol\u00edticas\n    p\u00fablicas orientadas a superar la discriminaci\u00f3n y garantizar la igualdad. ...\"", "\"... Cinco a\u00f1os despu\u00e9s de gobierno\n    socialista, dos a\u00f1os y medio despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    Igualdad -que, por cierto, no fue apoyada por el PP- y con la creaci\u00f3n\n    del Ministerio de Igualdad podemos afirmar que hemos avanzado y que las\n    pol\u00edticas de igualdad han tenido impacto en materia de empleo. ...\"", "\"... Trabajo importante como el que\n    se est\u00e1 haciendo desde el Gobierno, y particularmente desde el Ministerio\n    de Igualdad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar me permitir\u00e1 que manifieste la\n    satisfacci\u00f3n que me produjo a m\u00ed, a muchas mujeres y tambi\u00e9n a muchos\n    hombres la creaci\u00f3n del ministerio que usted dirige, el Ministerio de\n    Igualdad. ...\"", "\"... Ya en la anterior legislatura la igualdad form\u00f3 parte de las prioridades\n    de la agenda pol\u00edtica del Gobierno y tambi\u00e9n, cumpliendo otro compromiso\n    con la ciudadan\u00eda, se aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica para la igualdad efectiva de\n    mujeres y hombres, conscientes de que la brecha existente entre la\n    igualdad legal y la igualdad real hace necesario que los poderes\n    p\u00fablicos, desde todas las administraciones, pongan en marcha pol\u00edticas\n    p\u00fablicas orientadas a superar la discriminaci\u00f3n y garantizar la igualdad. ...\"", "\"... Estamos hoy en el\n    51,5 por ciento de tasa de poblaci\u00f3n activa de mujeres; en 2004 era del\n    39 por ciento. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1les son las\n    principales medidas que est\u00e1 tomando el Gobierno para luchar contra la\n    discriminaci\u00f3n laboral de las mujeres? ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad social": [11, 12], "brecha salarial": [10], "mujeres": [5, 6], "social": [7, 8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, de todas las discriminaciones -tanto las obvias como las sutiles-\n    que siguen existiendo en el mercado laboral, una de las que m\u00e1s nos\n    preocupa es la denominada brecha salarial entre mujeres y hombres, porque\n    entendemos que cuestiona la igualdad, la justicia y tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n\n    social y, desde luego, porque no podemos tolerar ni admitir un sistema\n    econ\u00f3mico en el que las mujeres, que constituyen el 50 por ciento de la\n    sociedad y gran parte del contingente laboral, no disfruten de los mismos\n    derechos que los hombres que trabajan. ...\"", "\"... La igualdad de oportunidades y de trato es un factor que\n    genera progreso y que genera desarrollo y, adem\u00e1s, produce indudables\n    beneficios tanto para la competitividad como para el mantenimiento de la\n    sociedad del bienestar. ...\"", "\"... La igualdad es rentable; la discriminaci\u00f3n es un\n    mal negocio. ...\"", "\"... Por ello, el pasado 22 de septiembre los ministerios de Igualdad y de\n    Trabajo e Inmigraci\u00f3n dimos un nuevo paso adelante a favor de los\n    derechos de las mujeres en el mercado laboral mediante la firma de dos\n    protocolos. ...\"", "\"... Con los datos que obtengamos de estas\n    inspecciones, unidos a un trabajo de campo que estamos realizando desde\n    el Ministerio de Igualdad, un estudio cualitativo acerca de las causas de\n    la discriminaci\u00f3n salarial, vamos a poder tener un mejor diagn\u00f3stico de\n    la situaci\u00f3n y, por tanto, poner en marcha nuevas medidas para poder\n    combatir esta brecha. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de todas las discriminaciones -tanto las obvias como las sutiles-\n    que siguen existiendo en el mercado laboral, una de las que m\u00e1s nos\n    preocupa es la denominada brecha salarial entre mujeres y hombres, porque\n    entendemos que cuestiona la igualdad, la justicia y tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n\n    social y, desde luego, porque no podemos tolerar ni admitir un sistema\n    econ\u00f3mico en el que las mujeres, que constituyen el 50 por ciento de la\n    sociedad y gran parte del contingente laboral, no disfruten de los mismos\n    derechos que los hombres que trabajan. ...\"", "\"... Por ello, el pasado 22 de septiembre los ministerios de Igualdad y de\n    Trabajo e Inmigraci\u00f3n dimos un nuevo paso adelante a favor de los\n    derechos de las mujeres en el mercado laboral mediante la firma de dos\n    protocolos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de todas las discriminaciones -tanto las obvias como las sutiles-\n    que siguen existiendo en el mercado laboral, una de las que m\u00e1s nos\n    preocupa es la denominada brecha salarial entre mujeres y hombres, porque\n    entendemos que cuestiona la igualdad, la justicia y tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n\n    social y, desde luego, porque no podemos tolerar ni admitir un sistema\n    econ\u00f3mico en el que las mujeres, que constituyen el 50 por ciento de la\n    sociedad y gran parte del contingente laboral, no disfruten de los mismos\n    derechos que los hombres que trabajan. ...\"", "\"... Con el primero, a trav\u00e9s de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social, se intensifican las inspecciones en materia de\n    desigualdades salariales. ...\"", "\"... En este caso, la actuaci\u00f3n se concreta en\n    medidas inspectoras espec\u00edficas dirigidas a desenmascarar los contratos a\n    tiempo parcial de las trabajadoras que prestan servicio a tiempo\n    completo, as\u00ed como las faltas de alta en la Seguridad Social de las\n    trabajadoras. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de todas las discriminaciones -tanto las obvias como las sutiles-\n    que siguen existiendo en el mercado laboral, una de las que m\u00e1s nos\n    preocupa es la denominada brecha salarial entre mujeres y hombres, porque\n    entendemos que cuestiona la igualdad, la justicia y tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n\n    social y, desde luego, porque no podemos tolerar ni admitir un sistema\n    econ\u00f3mico en el que las mujeres, que constituyen el 50 por ciento de la\n    sociedad y gran parte del contingente laboral, no disfruten de los mismos\n    derechos que los hombres que trabajan. ...\"", "\"... Con el primero, a trav\u00e9s de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social, se intensifican las inspecciones en materia de\n    desigualdades salariales. ...\"", "\"... En este caso, la actuaci\u00f3n se concreta en\n    medidas inspectoras espec\u00edficas dirigidas a desenmascarar los contratos a\n    tiempo parcial de las trabajadoras que prestan servicio a tiempo\n    completo, as\u00ed como las faltas de alta en la Seguridad Social de las\n    trabajadoras. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la\n    web de su ministerio aparece que el grupo Fomento, en los siete primeros\n    meses del a\u00f1o, ha licitado en Catalu\u00f1a a un ritmo de un 71 por ciento\n    inferior al a\u00f1o anterior. ...\"", "\"... Del proyecto de\n    Presupuestos Generales del Estado, Seittsa solo ha ejecutado en Catalu\u00f1a\n    el 30 por ciento de su presupuesto y partidas como Catalu\u00f1a ferrocarriles\n    o cercan\u00edas Barcelona est\u00e1n a\u00fan hoy a cero. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le he de decir\n    como \u00faltima referencia que la inversi\u00f3n ejecutada en el a\u00f1o 2008 supuso\n    el 19,13 del total de la inversi\u00f3n regionalizable ejecutada por el\n    Ministerio de Fomento, por encima de la previsi\u00f3n que establece el\n    Estatuto, que es del 18,6 por ciento, que es la aportaci\u00f3n del PIB a\n    Catalu\u00f1a; es decir, la inversi\u00f3n ejecutada en el a\u00f1o 2008 es superior a\n    la previsi\u00f3n de lo dispuesto en la disposici\u00f3n adicional. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan el art\u00edculo primero de la convenci\u00f3n su prop\u00f3sito es\n    promover, proteger y asegurar el goce pleno y en condiciones de igualdad\n    de todos los derechos humanos y libertades fundamentales por todas las\n    personas con discapacidad, y promover tambi\u00e9n el respeto a su dignidad\n    inherente; un objetivo loable y adem\u00e1s un objetivo que este grupo -y\n    usted lo sabe bien, se\u00f1or Blanco- comparte plenamente. ...\"", "\"... La\n    primera, un importante compromiso pol\u00edtico del Gobierno con las personas\n    con discapacidad, y la segunda, un considerable avance jur\u00eddico para\n    hacer efectivo su irrenunciable derecho a la igualdad. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Completaremos su red de atenci\u00f3n en el a\u00f1o 2010. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 PLAZO\n    TIENE PREVISTO EL MINISTERIO INSTALAR SISTEMAS DE VIDEOVIGILANCIA EN LOS\n    CENTROS DE DETENCI\u00d3N DE FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO ...\""]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, con fecha 30 de septiembre de 2009 la Comisi\u00f3n de Interior\n    aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a incorporar\n    sistemas de videovigilancia en los centros de detenci\u00f3n de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, con fecha 30 de septiembre de 2009 la Comisi\u00f3n de Interior\n    aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a incorporar\n    sistemas de videovigilancia en los centros de detenci\u00f3n de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "guardia civil": [4, 5, 6], "cuerpo nacional": [7], "seguridad": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Finalmente hemos reforzado,\n    a trav\u00e9s de un conjunto de instrucciones de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, todo lo que podr\u00edamos denominar como relaci\u00f3n entre polic\u00eda o\n    guardia civil y detenido, en el \u00e1mbito de la actuaci\u00f3n policial. ...\"", "\"... En concreto y por referirme a su pregunta, tengo que decirle que tanto la\n    Guardia Civil como la Polic\u00eda tienen planes de expansi\u00f3n de sistemas de\n    control telem\u00e1tico, control por v\u00eddeo de los lugares de detenci\u00f3n. ...\"", "\"... En el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda hay un\n    sistema parecido, que est\u00e1 en porcentaje similar en el conjunto de las\n    comisar\u00edas de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Finalmente hemos reforzado,\n    a trav\u00e9s de un conjunto de instrucciones de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, todo lo que podr\u00edamos denominar como relaci\u00f3n entre polic\u00eda o\n    guardia civil y detenido, en el \u00e1mbito de la actuaci\u00f3n policial. ...\"", "\"... Finalmente hemos reforzado,\n    a trav\u00e9s de un conjunto de instrucciones de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, todo lo que podr\u00edamos denominar como relaci\u00f3n entre polic\u00eda o\n    guardia civil y detenido, en el \u00e1mbito de la actuaci\u00f3n policial. ...\"", "\"... En concreto y por referirme a su pregunta, tengo que decirle que tanto la\n    Guardia Civil como la Polic\u00eda tienen planes de expansi\u00f3n de sistemas de\n    control telem\u00e1tico, control por v\u00eddeo de los lugares de detenci\u00f3n. ...\"", "\"... En\n    concreto\n    la Guardia Civil tiene un plan espec\u00edfico que afecta a las zonas de\n    detenci\u00f3n que supone la puesta en marcha de un monitor, un generador,\n    tres c\u00e1maras y tres focos con sus fuentes de alimentaci\u00f3n. ...\"", "\"... En el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda hay un\n    sistema parecido, que est\u00e1 en porcentaje similar en el conjunto de las\n    comisar\u00edas de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No voy a entrar en la vidriosa cuesti\u00f3n de si se tortura,\n    no se tortura, qu\u00e9 dimensi\u00f3n o si es algo marginal -quiero creer que es\n    marginal- en las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, pero el caso\n    es que hay 72 funcionarios policiales condenados por torturas y tratos\n    degradantes en este momento, en virtud de sentencia firme de los\n    tribunales, luego este es un dato objetivo, se\u00f1or ministro, no\n    valorativo; es irrefutable. ...\"", "\"... No me basta con que me responda que ser\u00e1 en los pr\u00f3ximos\n    ejercicios presupuestarios, me gustar\u00eda saber cu\u00e1ndo la totalidad de los\n    centros de detenci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    -sobre todo existiendo en el Estado espa\u00f1ol una legislaci\u00f3n\n    antiterrorista como la que existe, donde es posible el internamiento y la\n    incomunicaci\u00f3n por periodos de cinco d\u00edas-, desde una perspectiva... ...\"", "\"... Me gustar\u00eda una mayor\n    concreci\u00f3n, puesto que usted ha aceptado desde el principio el\n    requerimiento de la Comisi\u00f3n de Interior. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ahora tenemos detenciones en Francia y todo el\n    mundo puede escuchar en televisi\u00f3n cu\u00e1les son los plazos de\n    incomunicaci\u00f3n con los que trabaja la Polic\u00eda francesa, que no son muy\n    distintos de aquellos que utiliza la Polic\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En segundo lugar,\n    como usted dec\u00eda, quiero resaltar aqu\u00ed que nuestras Fuerzas de Seguridad\n    son un colectivo formado por 140.000 hombres, que hacen miles de\n    detenciones a lo largo de los a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"organizaci\u00f3n terrorista": [2], "eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, antes que nada, perm\u00edtame que le pida que transmita la\n    felicitaci\u00f3n de mi grupo parlamentario a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado por las dos brillantes e importantes operaciones que\n    han realizado en estos dos \u00faltimos d\u00edas contra la banda\n    terrorista ETA, y contra la organizaci\u00f3n terrorista Batasuna. ...\"", "\"... Precisamente, ministro, por la lealtad que usted y yo debemos a quienes\n    est\u00e1n d\u00eda a d\u00eda jug\u00e1ndose la vida en la lucha contra el terrorismo, y por\n    la memoria que tenemos respecto a los que perdieron la vida en esa\n    batalla por la libertad, le quiero pedir hoy que rompa su silencio en\n    torno a un chivatazo a ETA que, coincidir\u00e1 conmigo, es la mayor\n    verg\u00fcenza, la mayor traici\u00f3n y la mayor ignominia que se ha cometido en\n    tres d\u00e9cadas de lucha contra el terrorismo por parte de la democracia\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, antes que nada, perm\u00edtame que le pida que transmita la\n    felicitaci\u00f3n de mi grupo parlamentario a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado por las dos brillantes e importantes operaciones que\n    han realizado en estos dos \u00faltimos d\u00edas contra la banda\n    terrorista ETA, y contra la organizaci\u00f3n terrorista Batasuna. ...\""]}, {"words": {"banda terrorista eta": [2], "eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tiene que responder por\n    qu\u00e9 se cambia al jefe del equipo conjunto de investigaci\u00f3n contra la\n    trama financiera de ETA, y adem\u00e1s se nombra un inspector cuando por la\n    parte francesa hay un comisario; sabe usted mejor que yo que eso es algo\n    absolutamente an\u00f3malo. ...\"", "\"... Y, se\u00f1or ministro, me tiene que explicar lo\n    m\u00e1s importante de todo, que es qui\u00e9n dio la orden pol\u00edtica de hacer esa\n    filtraci\u00f3n a la banda terrorista ETA, porque no conozco, y creo que usted\n    tampoco, un solo polic\u00eda en Espa\u00f1a que sea capaz de hacer eso sin una\n    orden pol\u00edtica. ...\"", "\"... Y, se\u00f1or ministro, me tiene que explicar lo\n    m\u00e1s importante de todo, que es qui\u00e9n dio la orden pol\u00edtica de hacer esa\n    filtraci\u00f3n a la banda terrorista ETA, porque no conozco, y creo que usted\n    tampoco, un solo polic\u00eda en Espa\u00f1a que sea capaz de hacer eso sin una\n    orden pol\u00edtica. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los jueces y los polic\u00edas deben ser inmediatamente\n    tachados de innobles cuando no de polic\u00edas al servicio del poder\n    pol\u00edtico. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [4], "eta": [0, 1, 2, 3], "banda terrorista eta": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primero, alguien cometi\u00f3 un delito de colaboraci\u00f3n con banda armada al\n    dar un chivatazo a un miembro de la red de extorsi\u00f3n de ETA. ...\"", "\"... Tercero, en el momento en que ese hecho tuvo lugar el Gobierno\n    andaba en negociaciones con la banda terrorista ETA y el fiscal general\n    del Estado dec\u00eda que la justicia ten\u00eda que estar al hilo de la jugada\n    para no interferir en el proceso. ...\"", "\"... Ahora el Gobierno vuelve a hacer un uso\n    sectario y desviado de la fiscal\u00eda para intentar dar carpetazo a este\n    asunto, una pretensi\u00f3n que es una burla al Estado de derecho, que es una\n    burla a las v\u00edctimas del terrorismo, que es una burla a los miles de\n    hombres y mujeres miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado que se juegan diariamente la vida contra ETA. ...\"", "\"... No vale\n    decir, como ha dicho, que todos los presuntos implicados etarras o\n    colaboradores de ETA fueron detenidos porque esa no es la cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... Segundo,\n    conforme a las l\u00edneas de investigaci\u00f3n desarrolladas ese chivatazo fue\n    dado por un responsable pol\u00edtico o por un funcionario policial cumpliendo\n    \u00f3rdenes. ...\"", "\"... Tercero, en el momento en que ese hecho tuvo lugar el Gobierno\n    andaba en negociaciones con la banda terrorista ETA y el fiscal general\n    del Estado dec\u00eda que la justicia ten\u00eda que estar al hilo de la jugada\n    para no interferir en el proceso. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se refer\u00eda sin duda al llamado proceso de paz, de negociaci\u00f3n\n    pol\u00edtica con ETA en el que el Gobierno estaba inmerso. ...\"", "\"... Sea el caso G\u00fcrtel -como usted dec\u00eda\n    impl\u00edcitamente-, el caso Gal o el caso Fais\u00e1n y como cada d\u00eda tiene su\n    af\u00e1n, hoy hemos venido aqu\u00ed a hablar del caso Fais\u00e1n porque,\n    efectivamente, es un delito de colaboraci\u00f3n con banda armada que si no se\n    puede condenar es porque en aquel momento estaba congelada la aplicaci\u00f3n\n    del Estado de derecho porque ustedes estaban en un proceso pol\u00edtico. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS DE LUCHA CONTRA LA\n    CORRUPCI\u00d3N P\u00daBLICA Y PRIVADA.  ...\""]}, {"words": {"agencia": [2, 3, 4], "lucha": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "agencia tributaria": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos tomado distintas medidas, algunas de car\u00e1cter organizativo que\n    afectan a la Fiscal\u00eda, a la Agencia Tributaria y a las Fuerzas de\n    Seguridad y al final de mi intervenci\u00f3n me referir\u00e9 a aquellas que\n    afectan concretamente a las Fuerzas de Seguridad que dependen del\n    Ministerio del Interior. ...\"", "\"... Hemos\n    incluido a nuestras Fuerzas de Seguridad en todos los foros europeos\n    sobre blanqueo de dinero y hemos tomado en paralelo un conjunto de\n    medidas para mejorar la capacidad de lucha contra este tipo de\n    delincuencia, tanto a nivel de las Fuerzas de Seguridad como de la\n    Fiscal\u00eda o de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Hemos tomado distintas medidas, algunas de car\u00e1cter organizativo que\n    afectan a la Fiscal\u00eda, a la Agencia Tributaria y a las Fuerzas de\n    Seguridad y al final de mi intervenci\u00f3n me referir\u00e9 a aquellas que\n    afectan concretamente a las Fuerzas de Seguridad que dependen del\n    Ministerio del Interior. ...\"", "\"... Hemos\n    incluido a nuestras Fuerzas de Seguridad en todos los foros europeos\n    sobre blanqueo de dinero y hemos tomado en paralelo un conjunto de\n    medidas para mejorar la capacidad de lucha contra este tipo de\n    delincuencia, tanto a nivel de las Fuerzas de Seguridad como de la\n    Fiscal\u00eda o de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Algunas tienen que ver con sistemas\n    inform\u00e1ticos, que no detallar\u00e9 ahora pero que con mucho gusto si est\u00e1 en\n    su inter\u00e9s le comunicar\u00e9 personalmente; otras tienen que ver con sistemas\n    o mecanismos de intercambio de informaci\u00f3n, que es enormemente importante\n    en esta materia; algunas, en fin, tienen que ver con mecanismos de\n    coordinaci\u00f3n espec\u00edfica, tanto en relaci\u00f3n con el trabajo de la Agencia\n    Tributaria como con las instituciones que tienen informaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    relevante para esta materia; me refiero a los consejos del notariado, a\n    los registradores, al Registro Mercantil y al propio Catastro. ...\"", "\"... As\u00ed lo\n    entienden los organismos internacionales a los que usted se refer\u00eda, que\n    una y otra vez recuerdan a los gobiernos qu\u00e9 es lo que tienen que hacer y\n    una y otra vez analizan con los gobiernos qu\u00e9 es lo que est\u00e1 saliendo\n    bien y qu\u00e9 es lo que est\u00e1 saliendo mal en la lucha contra la corrupci\u00f3n\n    que, adem\u00e1s, cada vez tiene un car\u00e1cter m\u00e1s transnacional, lo que la hace\n    m\u00e1s peligrosa y al mismo tiempo m\u00e1s dif\u00edcil de perseguir y de combatir. ...\"", "\"... Efectivamente, en el \u00e1mbito\n    del Consejo de Europa hay un grupo concreto de trabajo, el Grupo de\n    Estados contra la Corrupci\u00f3n -Greco-, que emite informes a los que me\n    referir\u00e9 despu\u00e9s, y sabe usted que hay distintos tipos de convenios\n    -todos ellos firmados por Espa\u00f1a- en relaci\u00f3n con la lucha contra la\n    corrupci\u00f3n. ...\"", "\"... Hemos\n    incluido a nuestras Fuerzas de Seguridad en todos los foros europeos\n    sobre blanqueo de dinero y hemos tomado en paralelo un conjunto de\n    medidas para mejorar la capacidad de lucha contra este tipo de\n    delincuencia, tanto a nivel de las Fuerzas de Seguridad como de la\n    Fiscal\u00eda o de la Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Lo primero que quisiera decirle es que a nivel provincial\n    cada unidad de la Guardia Civil tiene un \u00e1rea espec\u00edfica que se dedica\n    justamente a la lucha contra la corrupci\u00f3n en todos aquellos aspectos en\n    los que la corrupci\u00f3n aparece; es decir, delitos econ\u00f3micos, b\u00e1sicamente;\n    tambi\u00e9n drogas y contrabando. ...\"", "\"... La\n    Unidad Central de Delincuencia Econ\u00f3mica est\u00e1 formada por una brigada\n    espec\u00edfica, que se dirige fundamentalmente a la lucha contra el tr\u00e1fico;\n    por una brigada de blanqueo de capitales, responsable de la investigaci\u00f3n\n    del lavado de dinero -que sabe usted que es una de las l\u00edneas m\u00e1s\n    f\u00e9rtiles de investigaci\u00f3n a la hora de luchar contra la corrupci\u00f3n-; por\n    una unidad adscrita a la Fiscal\u00eda especial para la represi\u00f3n de delitos\n    econ\u00f3micos relacionados con la corrupci\u00f3n -esta unidad ha sufrido un\n    incremento sustantivo en el n\u00famero de efectivos- y, finalmente, por una\n    brigada espec\u00edfica de delitos monetarios, adscrita tambi\u00e9n al servicio\n    ejecutivo de la Comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n de blanqueo de capitales, a la que\n    me refer\u00ed al comienzo de esta intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Finalmente, quisiera resaltar, aunque he hecho alguna menci\u00f3n en mi\n    intervenci\u00f3n, que es necesariamente muy de principios generales, que\n    hemos procedido a incorporar nuevos efectivos a todas estas unidades de\n    lucha contra la corrupci\u00f3n y, sobre todo, las hemos dotado de los\n    correspondientes instrumentos tecnol\u00f3gicos, que, como sabe S.S., son\n    instrumentos fundamentales a la hora de luchar contra este tipo de\n    delitos, que en general tienen un nivel de sofisticaci\u00f3n de esta\n    naturaleza. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En todo caso, es evidente que el Estado tiene mecanismos en este momento\n    para luchar contra la corrupci\u00f3n, que esos mecanismos son perfectibles y,\n    por tanto, bienvenida sea su moci\u00f3n y las sugerencias que su grupo quiere\n    hacernos, empezando por las modificaciones del C\u00f3digo Penal, y ojal\u00e1\n    todos los grupos pudi\u00e9ramos llegar a tomar conciencia de que este tema de\n    la lucha contra la corrupci\u00f3n nos afecta a todos, esencialmente porque\n    afecta al propio sistema pol\u00edtico. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, se ha pasado usted toda la ma\u00f1ana pidi\u00e9ndoles\n    tranquilidad a los diputados del Partido Popular. ...\"", "\"... De esta manera, nos encontramos con que ustedes en Asturias nos\n    niegan la posibilidad de abrir una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n porque dicen\n    que el responsable es Puertos del Estado, por tanto, Ministerio de\n    Fomento, pero es que en el Congreso de los Diputados usted dice que los\n    responsables est\u00e1n en Asturias, repito, Autoridad Portuaria de Gij\u00f3n,\n    Gobierno del Principado. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "fomento": [1], "transporte": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Porque, desde el punto de vista\n    energ\u00e9tico, el proyecto est\u00e1 en l\u00ednea con las prioridades europeas, con\n    la construcci\u00f3n de una regasificadora que nos va a hacer menos\n    dependientes del carb\u00f3n. ...\"", "\"... Siendo conscientes, se\u00f1or\u00eda, del valor estrat\u00e9gico que tiene\n    el puerto de Gij\u00f3n -puerto que va a tener una importancia todav\u00eda mayor\n    cuando se pongan en funcionamiento las autopistas del mar-, el Ministerio\n    de Fomento se ha esforzado en encontrar una soluci\u00f3n que garantizara la\n    continuidad de las obras de ampliaci\u00f3n, colaborando con el Gobierno de\n    Asturias y con la Autoridad Portuaria. ...\"", "\"... Sabe perfectamente que est\u00e1\n    de acuerdo, adem\u00e1s, con las l\u00edneas prioritarias europeas del transporte y\n    la energ\u00eda. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su presidente es nombrado por los \u00f3rganos de\n    gobierno de la comunidad aut\u00f3noma, por tanto, esta no es una competencia\n    del Ministerio de Fomento ni del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Los recursos para otorgar este pr\u00e9stamo lo recibe Puertos del Estado a\n    trav\u00e9s de dotaciones del Ministerio de Fomento incluidas en los\n    Presupuestos Generales del Estado en un periodo de cinco a\u00f1os, y ya en\n    los presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o incluiremos una partida de 34 millones\n    de euros. ...\"", "\"... Un pr\u00e9stamo, se\u00f1or\u00edas, con todas las garant\u00edas; garant\u00edas para\n    el puerto asegurando su viabilidad cara al futuro y garant\u00edas tambi\u00e9n\n    para el Ministerio de Fomento y Puertos del Estado mediante un contrato\n    para el pr\u00e9stamo, que llevar\u00e1 aparejado -tome nota-, en primer lugar, la\n    creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n gestora que supervisar\u00e1 las actuaciones de la\n    Autoridad Portuaria y, en segundo lugar, la firma de un convenio de\n    normalizaci\u00f3n financiera de la Autoridad Portuaria. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No se nieguen en Asturias y\n    se nieguen en Madrid, no nos digan lo mismo y lo contrario en cada una de\n    las C\u00e1maras. ...\"", "\"... Seguramente tienen\n    responsabilidad, seguramente son culpables, pero usted tiene que\n    responder en \u00faltima instancia porque Puertos del Estado, Ministerio de\n    Fomento, es el responsable de todo lo que ocurra en el puerto del Musel,\n    que, le repito y le recuerdo, es un puerto de inter\u00e9s general. ...\""]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted sabe cu\u00e1nto sobrecoste tuvo en Asturias la\n    autov\u00eda A-64 de Oviedo a Villaviciosa, tramo Lieres-Villaviciosa? ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 7, 8, 11, 12, 13, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 25, 26, 27, 30, 32, 35, 39, 40, 42, 43, 45], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 9, 10, 14, 15, 17, 33, 34, 36, 37, 41, 44], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [24], "party": "Pere Macias Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [28, 29, 31], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [38], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}