{"blocks": [{"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo he estado en\n    Barcelona y he dicho que aseguraba que la actitud del Gobierno de la\n    naci\u00f3n iba a ser una actitud de colaboraci\u00f3n y de lealtad institucional y\n    se me ha dicho que faltar\u00eda m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Abandona la Presidencia, se\u00f1or Aznar, con un fiscal general entregado a la\n    defensa del Gobierno, como le dec\u00eda, imponiendo en el Senado reformas\n    penales y con una condena judicial a Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola por\n    manipulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1], "pa\u00eds": [3], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde 1996 se ha impulsado una pol\u00edtica de ordenaci\u00f3n y racionalizaci\u00f3n\n    del sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol, muestra de ello es la aprobaci\u00f3n de la\n    Ley de ordenaci\u00f3n del sistema el\u00e9ctrico, la Ley de hidrocarburos o el\n    documento de planificaci\u00f3n de redes energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El documento de\n    estrategia de ahorro y eficacia energ\u00e9tica aprobado recientemente, el\n    pasado 28 de noviembre, por el Consejo de Ministros fija las bases de un\n    sistema energ\u00e9tico moderno y homologable con los restantes pa\u00edses\n    europeos de los que est\u00e1bamos muy alejados en el a\u00f1o 1996 por carecer de\n    los instrumentos precisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds tiene un importante grado de dependencia externa en\n    lo referente a la energ\u00eda primaria (petr\u00f3leo, gas, carb\u00f3n) y al mismo\n    tiempo la realidad nos muestra que nuestra econom\u00eda ha adolecido de un\n    alto grado de intensidad energ\u00e9tica, de ah\u00ed la necesidad de desarrollar\n    una pol\u00edtica rigurosa tendente a conseguir una mayor eficiencia en la\n    utilizaci\u00f3n de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds tiene un importante grado de dependencia externa en\n    lo referente a la energ\u00eda primaria (petr\u00f3leo, gas, carb\u00f3n) y al mismo\n    tiempo la realidad nos muestra que nuestra econom\u00eda ha adolecido de un\n    alto grado de intensidad energ\u00e9tica, de ah\u00ed la necesidad de desarrollar\n    una pol\u00edtica rigurosa tendente a conseguir una mayor eficiencia en la\n    utilizaci\u00f3n de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [7], "energ\u00e9tico": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6], "econom\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el pasado 28 de noviembre el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un\n    plan de eficiencia y ahorro energ\u00e9tico que comprende el periodo\n    2004-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os, y como\n    consecuencia de un incremento muy importante del crecimiento econ\u00f3mico,\n    nuestra intensidad energ\u00e9tica, es decir, la relaci\u00f3n entre crecimiento y\n    consumo energ\u00e9tico, est\u00e1 creciendo en el entorno del 3 por ciento cuando\n    en la Uni\u00f3n Europea est\u00e1 decreciendo en el entorno del 8 por ciento,\n    aunque hay diferencias de desarrollo que explican parte de esta\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo suceder\u00eda en el\n    autoabastecimiento energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds, que se ha reducido hasta\n    el 24,2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esta medida, junto con los\n    procesos de liberalizaci\u00f3n econ\u00f3mica planteados en el sector energ\u00e9tico,\n    as\u00ed como el proceso de liberalizaci\u00f3n para la libre elecci\u00f3n de los\n    consumidores y el proceso de programaci\u00f3n de inversiones energ\u00e9ticas,\n    completa la pol\u00edtica energ\u00e9tica del Gobierno en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan tiene un doble objetivo, que se resume en cambiar la\n    tendencia que estamos viendo en los \u00faltimos a\u00f1os de una evoluci\u00f3n de\n    nuestros \u00edndices de eficiencia en el uso de energ\u00eda y mejorar la ratio de\n    autoabastecimiento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone una inversi\u00f3n p\u00fablica en un periodo de tiempo de unos\n    2.000 millones de euros, de una inversi\u00f3n privada de 24.000 millones de\n    euros, de un ahorro en el periodo comprendido por el plan de unos 70\n    millones de toneladas equivalentes de petr\u00f3leo, que es lo que consume\n    Espa\u00f1a en un a\u00f1o en estos momentos, lo cual es un ahorro de casi 13.000\n    millones de euros que, sumados a los 2.900 millones que se ahorrar\u00e1 la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola a partir de 2012, financiar\u00edan en un plazo, hasta el\n    a\u00f1o 2017, totalmente el plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone una inversi\u00f3n p\u00fablica en un periodo de tiempo de unos\n    2.000 millones de euros, de una inversi\u00f3n privada de 24.000 millones de\n    euros, de un ahorro en el periodo comprendido por el plan de unos 70\n    millones de toneladas equivalentes de petr\u00f3leo, que es lo que consume\n    Espa\u00f1a en un a\u00f1o en estos momentos, lo cual es un ahorro de casi 13.000\n    millones de euros que, sumados a los 2.900 millones que se ahorrar\u00e1 la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola a partir de 2012, financiar\u00edan en un plazo, hasta el\n    a\u00f1o 2017, totalmente el plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo suceder\u00eda en el\n    autoabastecimiento energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds, que se ha reducido hasta\n    el 24,2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su\n    intervencionismo\n    es criticado desde el propio sector, por empresas e inversores y desde\n    \u00e1mbitos judiciales internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Sus cambios legislativos no aseguran el principio\n    de transparencia, han aumentado la inseguridad jur\u00eddica; no s\u00f3lo no han\n    incorporado las medidas adecuadas para la defensa de los intereses de los\n    peque\u00f1os inversores, prohibiendo separar los derechos de control de los\n    derechos sobre beneficios, sin sancionar la manipulaci\u00f3n y el uso\n    privilegiado de la informaci\u00f3n -uso tolerado, por cierto, por el\n    supervisor, como se pone de manifiesto en el caso Alierta-, sino que han\n    legislado para sus amigos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    llamada Ley de transparencia -qu\u00e9 eufemismo, se\u00f1or ministro- ha servido,\n    como toda su legislaci\u00f3n, para confundir y favorecer los intereses\n    exclusivos de sus amigos a costa del buen funcionamiento de los mercados\n    y, en definitiva, de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    llamada Ley de transparencia -qu\u00e9 eufemismo, se\u00f1or ministro- ha servido,\n    como toda su legislaci\u00f3n, para confundir y favorecer los intereses\n    exclusivos de sus amigos a costa del buen funcionamiento de los mercados\n    y, en definitiva, de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que\n    intenta esa modificaci\u00f3n introducida en el Senado es que los pactos\n    parasociales que puedan afectar a la cotizaci\u00f3n de las acciones, e\n    impidan como consecuencia de esos pactos realizados fuera del mercado y\n    de las sociedades la realizaci\u00f3n de una OPA, no tengan vigencia en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... para criticar al Gobierno no comprenda que en un\n    sistema moderno de transparencia del mercado de capitales los peque\u00f1os\n    accionistas tienen derecho a que los acuerdos de los accionistas grandes\n    e importantes sean conocidos y en ning\u00fan caso puedan impedir el\n    cumplimiento de las leyes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Habida cuenta que ha sido el proceso de privatizaciones\n    m\u00e1s transparente que se ha producido en nuestro pa\u00eds y probablemente en\n    la Uni\u00f3n Europea, sin duda ha favorecido a la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, m\u00e1s all\u00e1 de las palabras -porque\n    usted dice que fomenta la transparencia cuando es todo lo contrario-, la\n    cuesti\u00f3n es mucho m\u00e1s grave, porque todo ese proceso ha sido la coartada\n    que ustedes han empleado para vender a bajo precio el patrimonio p\u00fablico\n    espa\u00f1ol a una serie de empresarios, hoy millonarios y accionistas\n    mayoritarios de esas empresas que han privatizado, y de paso para\n    controlar de forma clar\u00edsima la mayor parte de los medios de comunicaci\u00f3n\n    privados de este pa\u00eds; los p\u00fablicos ya los controlan de otra forma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    las empresas con p\u00e9rdidas ni siquiera se han ocupado, dejando que vayan\n    muriendo lentamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inundaron las empresas p\u00fablicas de\n    consejeros que dijeron que eran independientes, no eran independientes,\n    se\u00f1or Rato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si cruzamos la cantidad de los que nombraron cuando todav\u00eda\n    eran p\u00fablicas, muchos de ellos formaban parte de los consejos de\n    administraci\u00f3n de muchas de sus empresas; no me refiero s\u00f3lo a las suyas\n    sino a las de muchos de los dirigentes del Partido Popular, y hoy siguen\n    siendo consejeros de esas empresas; pero ya no son p\u00fablicas, ahora son\n    privadas, y siguen teniendo negocios en el \u00e1mbito de todo el arco que\n    abarca su grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, m\u00e1s all\u00e1 de las palabras -porque\n    usted dice que fomenta la transparencia cuando es todo lo contrario-, la\n    cuesti\u00f3n es mucho m\u00e1s grave, porque todo ese proceso ha sido la coartada\n    que ustedes han empleado para vender a bajo precio el patrimonio p\u00fablico\n    espa\u00f1ol a una serie de empresarios, hoy millonarios y accionistas\n    mayoritarios de esas empresas que han privatizado, y de paso para\n    controlar de forma clar\u00edsima la mayor parte de los medios de comunicaci\u00f3n\n    privados de este pa\u00eds; los p\u00fablicos ya los controlan de otra forma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Toda esa\n    documentaci\u00f3n ha sido analizada por esta C\u00e1mara, se\u00f1or\u00eda, hasta el punto\n    de que cuando han venido los presidentes de empresas privatizadas a esta\n    C\u00e1mara a participar en la subcomisi\u00f3n su grupo parlamentario ni siquiera\n    asisti\u00f3 a las reuniones porque no ten\u00edan nada que preguntar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed sabemos perfectamente,\n    se\u00f1or\u00eda, es que la obsesi\u00f3n de su partido es llegar a donde sea al poder\n    para cambiar a las personas que dirigen las empresas, no porque lo hagan\n    bien o mal, no porque sean eficientes o ineficientes, sino porque no son\n    de su confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL BALANCE DE LA ACTIVIDAD LEGISLATIVA DEL MINISTERIO\n    DE JUSTICIA EN ESTA LEGISLATURA QUE AHORA FINALIZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, se\u00f1or\u00edas, el presidente del Gobierno, don Jos\u00e9\n    Mar\u00eda Aznar, en su debate de investidura manifest\u00f3 un firme compromiso de\n    conseguir una justicia m\u00e1s \u00e1gil, r\u00e1pida y eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pacto de Estado por\n    la Justicia, firmado por los principales grupos pol\u00edticos en mayo de\n    2001, fue el primer paso y signific\u00f3 una toma de conciencia de la\n    realidad de la justicia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted, se\u00f1or ministro, ha\n    manifestado en reiteradas ocasiones la justicia hab\u00eda que mejorarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el consenso el pacto de Estado ha sido una apuesta seria, ambiciosa\n    y decidida de acometer una reforma en profundidad de nuestra justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    evidente que desde el Ministerio de Justicia se ha realizado un\n    encomiable esfuerzo para llevar hacia adelante los veintitr\u00e9s puntos del\n    acuerdo, siempre con la mano tendida y desde el di\u00e1logo, manteniendo la\n    mejora de la justicia como un objetivo prioritario y fuera de toda\n    confrontaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, le formulo la pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el balance de la actividad\n    legislativa del Ministerio de Justicia en esta legislatura que ahora\n    finaliza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Todos los grupos parlamentarios convinimos al empezar la legislatura en\n    que hab\u00eda que abordar un proceso de reforma en profundidad de la justicia\n    y, siendo entonces \u00c1ngel Acebes ministro de Justicia, se impuls\u00f3 un\n    proceso que se ha mantenido salvo en los tres \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca, en ninguna\n    legislatura las leyes esenciales en materia de justicia hab\u00edan sido\n    objeto de un pacto y de un consenso tan profundo, tan ambicioso como\n    \u00e9ste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas 22 leyes han permitido poner en marcha los cimientos para que\n    nuestra justicia pase del siglo XIX al siglo XXI, como dijeron los\n    firmantes del pacto de Estado y como dijeron todos los grupos\n    parlamentarios en las 12 reuniones que hemos mantenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha aprobado la Ley de\n    profesionalizaci\u00f3n completa de nuestra justicia; la Ley de retribuciones,\n    pendiente desde el a\u00f1o 1985; una nueva Ley org\u00e1nica del Poder Judicial\n    pactada con todos los sindicatos; una nueva Ley concursal, pendiente\n    desde hac\u00eda m\u00e1s de 40 a\u00f1os; la puesta en marcha de los nuevos juzgados de\n    lo Mercantil; una nueva ley de ... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha aprobado una ley para reformar el C\u00f3digo Penal\n    y que no quede impune el 55 por ciento de los delitos que se cometen en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON\n    LOS COMPROMISOS DE MODERNIZACI\u00d3N DE LA JUSTICIA ADQUIRIDOS POR EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO EN EL DEBATE DE INVESTIDURA QUE AL D\u00cdA DE HOY SE\n    HAN CUMPLIDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la Constituci\u00f3n proclama una justicia independiente,\n    r\u00e1pida... (Rumores.-La se\u00f1ora Gallizo Llamas pronuncia palabras que no se\n    perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Digo, se\u00f1or\u00edas, que la Constituci\u00f3n proclama una\n    justicia independiente, r\u00e1pida, eficaz y llevada a cabo por jueces y\n    magistrados profesionales y responsables sometidos \u00fanica y exclusivamente\n    al imperio de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra justicia durante los a\u00f1os de Gobierno\n    socialista qued\u00f3 obsoleta (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno en su investidura record\u00f3 la\n    profunda insatisfacci\u00f3n de la sociedad espa\u00f1ola respecto del\n    funcionamiento de la Administraci\u00f3n de justicia, comprometi\u00e9ndose con un\n    programa de inversiones y reformas con el fin de lograr que la justicia\n    en Espa\u00f1a prestara a los ciudadanos un servicio p\u00fablico de calidad,\n    moderno y eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfCu\u00e1les son los compromisos de\n    modernizaci\u00f3n de la justicia adquiridos por el presidente del Gobierno en\n    el debate de investidura que al d\u00eda de hoy se han cumplido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ), ese\n    presidente del Gobierno se comprometi\u00f3 en esta C\u00e1mara a modificar el\n    funcionamiento de nuestra justicia mediante el consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra democracia ha visto c\u00f3mo era posible dejar de financiar a ETA con\n    nuestros impuestos y c\u00f3mo era posible que la justicia expulsara de las\n    instituciones democr\u00e1ticas a un partido pol\u00edtico que, en lugar de ser un\n    partido pol\u00edtico, era una organizaci\u00f3n terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nuestra justicia\n    tiene plena garant\u00eda de independencia porque todos los jueces que ponen\n    sentencias son jueces profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay m\u00e1s recursos para la justicia, un\n    24,41 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda que queda mucho por hacer, se\u00f1or\u00eda; sin duda\n    que el esp\u00edritu del pacto de Estado que el Gobierno, con el resto de los\n    grupos parlamentarios que lo han deseado durante el tiempo que lo han\n    deseado, va a mantener ese esp\u00edritu de seguir trabajando y de agradecer a\n    jueces, fiscales, abogados, procuradores, sindicatos y organizaciones del\n    \u00e1mbito de la justicia que hayan arrimado el hombro para hacer entre todos\n    que nuestra justicia sea cada d\u00eda un poquito mejor, que es lo que sin\n    duda deseamos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PIENSA EL MINISTRO\n    DE DEFENSA DAR UNA SOLUCI\u00d3N A LOS MILITARES PROFESIONALES CUYO COMPROMISO\n    FINALIZA A PARTIR DEL 31 DE DICIEMBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL MINISTRO\n    DE DEFENSA DAR UNA SOLUCI\u00d3N A LOS MILITARES PROFESIONALES CUYO COMPROMISO\n    FINALIZA A PARTIR DEL 31 DE DICIEMBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfpiensa dar el ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "militares": [2], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfpiensa dar el\n    ministro de Defensa una soluci\u00f3n a los militares profesionales cuyo\n    compromiso finaliza el 31 de diciembre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfpiensa dar el\n    ministro de Defensa una soluci\u00f3n a los militares profesionales cuyo\n    compromiso finaliza el 31 de diciembre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfpiensa dar el\n    ministro de Defensa una soluci\u00f3n a los militares profesionales cuyo\n    compromiso finaliza el 31 de diciembre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe usted que el ministro de Defensa y todo su equipo viene\n    emple\u00e1ndose a fondo en un plan personalizado para dar oportunidades a\n    quienes dejan de pertenecer ahora a las Fuerzas Armadas, manteniendo un\n    principio de temporalidad vigente desde el a\u00f1o 1989 y renovado en el a\u00f1o\n    1999 precisamente con el consenso, con la unanimidad de su grupo\n    parlamentario, respecto del cual ha sido precisamente este Gobierno,\n    mediante decreto ley, quien ha establecido la pr\u00f3rroga y quien est\u00e1\n    articulando los mecanismos para dar m\u00e1s oportunidades a esas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "militares": [2, 3], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Michavila, por justicia el se\u00f1or Trillo tiene que dar una soluci\u00f3n a\n    estos militares que va a poner de patitas en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos cuente que a los de\n    complemento les han ofrecido 113 plazas de promoci\u00f3n interna en los dos\n    \u00faltimos a\u00f1os, ya que entonces me ver\u00e9 obligada a preguntarle qu\u00e9 ha\n    pasado en a\u00f1os anteriores, aunque como usted no es el ministro de Defensa\n    no s\u00e9 si se lo habr\u00e1 dejado escrito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras que el sentido com\u00fan se\u00f1ala que a este\n    paso se vaya\n    a tener que fichar hasta al capit\u00e1n Alatistre, el se\u00f1or Trillo va a\n    desaprovechar el 31 de diciembre a 691 militares profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Michavila, por justicia el se\u00f1or Trillo tiene que dar una soluci\u00f3n a\n    estos militares que va a poner de patitas en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente no soy el ministro de Defensa, pero comprendo que a\n    usted le cueste entender que digan lo mismo los que pertenecen al mismo\n    equipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo puedo decir lo mismo que el ministro de Defensa porque\n    compartimos responsabilidades en el Gobierno, tenemos el mismo\n    pensamiento y hacemos las mismas cosas todos en todos los rincones de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa est\u00e1 impulsando un proceso de profesionalizaci\u00f3n\n    de nuestras Fuerzas Armadas extraordinariamente ambicioso y ejemplar en\n    las democracias de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted, se\u00f1or\u00eda, que la pr\u00f3rroga para el 31 de\n    diciembre de este a\u00f1o supuso que en el mes de marzo el propio Ministerio\n    de Defensa iniciara -cosa que antes no se hab\u00eda hecho- un plan\n    personalizado y universal de orientaci\u00f3n, de formaci\u00f3n y de apoyo a esas\n    personas que necesariamente est\u00e1n vinculadas con criterios de\n    temporalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO HA\n    CUMPLIDO EL GOBIERNO SUS COMPROMISOS RESPECTO A LA MEJORA DE LA\n    ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 no ha cumplido el\n    Gobierno sus compromisos con la justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... De los 4.200 jueces y magistrados que\n    hay, el 70 por ciento piensa que en este a\u00f1o se ha mejorado mucho o\n    bastante la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que juntos, entre\n    usted y todos los grupos parlamentarios hemos hecho que los responsables\n    de la justicia vean que por fin se ha abordado la mejora de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque esta legislatura\n    arranc\u00f3 con una oportunidad hist\u00f3rica para mejorar la justicia y este\n    Parlamento y el PSOE le han dado al Gobierno ideas, propuestas y\n    ocasiones para concentrarse en dignificar el servicio p\u00fablico judicial y\n    recuperar una credibilidad que estaba por los suelos, pero han pasado\n    cuatro a\u00f1os y por los suelos sigue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que la realidad en la que habitan siete millones de\n    espa\u00f1oles que tienen pleitos pendientes ante la justicia se parece a su\n    propaganda lo que un huevo a una casta\u00f1a; media un abismo penoso entre el\n    frenes\u00ed publicitario del Gobierno, la ventana de la televisi\u00f3n y la\n    experiencia cotidiana de los administrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia suma a los\n    defectos conocidos, antiguos, de la carest\u00eda, la lentitud, la ineficacia,\n    el de la desigualdad, costuras apretadas, diez tallas menos para el\n    ciudadano corriente, pero un traje a la medida de los fuertes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, esta tarde ha quedado claro en esta C\u00e1mara que durante los 40\n    meses que llevamos de legislatura 37 hemos estado juntos, hemos aprobado\n    17 leyes juntos y eso ha permitido mejorar nuestra justicia poco a poco,\n    con el esfuerzo de jueces, de fiscales, de abogados, de procuradores, de\n    secretarios judiciales, de sindicatos, comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n\n    con el bolsillo de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCuando don\n    Fernando L\u00f3pez Aguilar hace tan solo un a\u00f1o, el 24 de junio del a\u00f1o 2002,\n    dec\u00eda que est\u00e1bamos en un ambicioso proceso de mejora de la justicia, o\n    cuando el se\u00f1or Caldera se sienta con el PNV, Eusko Alkartasuna,\n    Izquierda Unida, Esquerra Republicana de Catalu\u00f1a, BNG y la Chunta\n    Aragonesa para romper el pacto de Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCuando el se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar dice el 8 de agosto\n    del 2001 que estamos impulsando una reforma de la justicia que est\u00e1\n    acabando con la lentitud de la justicia, o ahora cuando el se\u00f1or Caldera\n    se sienta con esos socios a decir que todo lo que hab\u00edamos hecho estaba\n    mal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL BALANCE QUE HACE LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y\n    DEPORTE DE LA POL\u00cdTICA EDUCATIVA DEL GOBIERNO EN ESTA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en este d\u00eda, 17 de diciembre de 2003, en el\n    que tiene lugar la \u00faltima sesi\u00f3n en Pleno de control al Gobierno,\n    perm\u00edtame en primer lugar que exprese mi agradecimiento a los miembros de\n    esta C\u00e1mara por su contribuci\u00f3n, la de todos ellos, al importante debate\n    que sobre la educaci\u00f3n se ha realizado durante esta legislatura como\n    consecuencia de la iniciativa legislativa del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A quienes\n    manteniendo una posici\u00f3n contraria han participado en ese debate tambi\u00e9n\n    quiero reconocerles y manifestarles mi agradecimiento por haber\n    contribuido a un debate sobre algo tan importante como es el factor que\n    en mayor medida determina el futuro de una persona: su futuro personal,\n    su futuro profesional, sus posibilidades de bienestar y sus posibilidades\n    de progreso; en definitiva, sus posibilidades de avanzar s\u00f3lidamente por\n    el camino de la vida, y eso est\u00e1 vinculado extraordinariamente a la\n    formaci\u00f3n y a la educaci\u00f3n que tenga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de estos a\u00f1os\n    la educaci\u00f3n ha alcanzado logros muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy es un servicio para\n    todos, todos tienen posibilidad de acceder a la educaci\u00f3n, pero el reto\n    ahora es por la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en ese contexto el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n tendr\u00e1 que seguir velando por la garant\u00eda de un sistema\n    vertebrado y coordinado en toda Espa\u00f1a y al servicio de todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL BALANCE QUE HACE LA SE\u00d1ORA\n    MINISTRA DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE DE LA POL\u00cdTICA CULTURAL DEL\n    GOBIERNO EN ESTA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nuestro grupo ha cre\u00eddo conveniente en este \u00faltimo Pleno\n    de control formular una serie de preguntas que podr\u00edamos llamar de\n    balance, y yo le planteo la que corresponder\u00eda al \u00e1mbito de la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n el balance de las l\u00edneas generales de su ministerio las\n    podr\u00edamos caracterizar como de haber intentado evitar lo que podr\u00edamos\n    llamar la cultura espect\u00e1culo, con todo el respeto para los espect\u00e1culos,\n    para abordar los problemas de los diferentes sectores con rigor y en\n    profundidad desde la ra\u00edz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "cultura": [2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Al igual que indicaba antes al referirme a los debates que en esta C\u00e1mara\n    ha habido sobre educaci\u00f3n, tambi\u00e9n respecto de los muy importantes\n    debates que se han celebrado sobre diferentes manifestaciones de la\n    cultura y temas relacionados con la misma quiero agradecer la\n    participaci\u00f3n de todas SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en relaci\u00f3n al patrimonio hist\u00f3rico, se\n    han desarrollado planes nuevos como, por ejemplo, los de patrimonio\n    industrial, o los recientemente incluidos sobre paisajes culturales; hay\n    que recordar tambi\u00e9n el programa del 1 por ciento cultural que lleva a\n    cabo el Ministerio de Fomento tan exitosamente con la colaboraci\u00f3n del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual que indicaba antes al referirme a los debates que en esta C\u00e1mara\n    ha habido sobre educaci\u00f3n, tambi\u00e9n respecto de los muy importantes\n    debates que se han celebrado sobre diferentes manifestaciones de la\n    cultura y temas relacionados con la misma quiero agradecer la\n    participaci\u00f3n de todas SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, conservar lo hecho por las generaciones pasadas, estimular lo que\n    hacen las nuevas generaciones, lo emergente, difundir y, en suma,\n    favorecer que todos los ciudadanos puedan disfrutar de la cultura en sus\n    manifestaciones m\u00e1s diversas han sido los ejes de la pol\u00edtica cultural\n    desarrollada por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en relaci\u00f3n al patrimonio hist\u00f3rico, se\n    han desarrollado planes nuevos como, por ejemplo, los de patrimonio\n    industrial, o los recientemente incluidos sobre paisajes culturales; hay\n    que recordar tambi\u00e9n el programa del 1 por ciento cultural que lleva a\n    cabo el Ministerio de Fomento tan exitosamente con la colaboraci\u00f3n del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta decisi\u00f3n de apostar en la\n    ampliaci\u00f3n del sur por la pista norte est\u00e1 en la l\u00ednea de la demanda\n    planteada por el Grupo Parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria, por el\n    Gobierno de Canarias y por el Cabildo de la isla de Tenerife. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva de colaboraci\u00f3n hemos logrado mejorar y ello pone en\n    evidencia algunas posiciones catastrofistas que vienen anunciando en\n    Canarias a lo largo de los \u00faltimos meses -posiciones de alg\u00fan diputado de\n    la oposici\u00f3n- que no iba a ser posible construir la segunda pista\n    prevista en el aeropuerto de Tenerife Sur y, sobre todo, que la apuesta\n    iba a ir en otra l\u00ednea distinta a la que hoy el se\u00f1or ministro corrobora\n    ante esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [2], "l\u00ednea": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hoy en\n    concreto por un tema por el que reconozco que tengo especial\n    sensibilidad, que se refiere a las acciones que se puede hacer, y creo\n    que se deben hacer, para mejorar la l\u00ednea de trenes regionales, como\n    ustedes llaman, de Figueras-Girona a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en\n    concreto por un tema por el que reconozco que tengo especial\n    sensibilidad, que se refiere a las acciones que se puede hacer, y creo\n    que se deben hacer, para mejorar la l\u00ednea de trenes regionales, como\n    ustedes llaman, de Figueras-Girona a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en\n    concreto por un tema por el que reconozco que tengo especial\n    sensibilidad, que se refiere a las acciones que se puede hacer, y creo\n    que se deben hacer, para mejorar la l\u00ednea de trenes regionales, como\n    ustedes llaman, de Figueras-Girona a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [11, 12], "l\u00ednea": [2, 3, 4], "tramo": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... entiendo\n    que est\u00e1 dirigida a las incidencias, principalmente retrasos, que han\n    surgido en la l\u00ednea con motivo de las actuaciones de mejora de la\n    infraestructura que se est\u00e1n llevando a cabo en la l\u00ednea\n    Barcelona-Portbou, a trav\u00e9s del programa de cercan\u00edas, en el tramo\n    Barcelona-Ma\u00e7anet y del programa de mejora de la red convencional en el\n    tramo Ma\u00e7anet-Portbou, ambos incluidos en el plan de infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, la puesta en servicio de la l\u00ednea de alta\n    velocidad entre Barcelona y Girona, obras que ya se han adjudicado en 33\n    kil\u00f3metros, por importe de 140 millones de euros, va a conseguir el doble\n    objetivo de dotar de mayor capacidad a la l\u00ednea actual, al dejar de\n    circular los trenes de largo recorrido, pudiendo de esta forma\n    incrementar y mejorar los servicios de cercan\u00edas y, por otra, la\n    prestaci\u00f3n de nuevos servicios regionales de alta velocidad por la nueva\n    l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... entiendo\n    que est\u00e1 dirigida a las incidencias, principalmente retrasos, que han\n    surgido en la l\u00ednea con motivo de las actuaciones de mejora de la\n    infraestructura que se est\u00e1n llevando a cabo en la l\u00ednea\n    Barcelona-Portbou, a trav\u00e9s del programa de cercan\u00edas, en el tramo\n    Barcelona-Ma\u00e7anet y del programa de mejora de la red convencional en el\n    tramo Ma\u00e7anet-Portbou, ambos incluidos en el plan de infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el siguiente tramo entre Ma\u00e7anet y Caldas, el proyecto de renovaci\u00f3n de\n    v\u00eda y modernizaci\u00f3n est\u00e1 finalizado, pero dado que las obras, con un\n    presupuesto de 26 millones de euros, se deben ejecutar manteniendo el\n    servicio ferroviario en la l\u00ednea, se licitar\u00e1n una vez finalicen las que\n    actualmente est\u00e1n en ejecuci\u00f3n en otros tramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, la puesta en servicio de la l\u00ednea de alta\n    velocidad entre Barcelona y Girona, obras que ya se han adjudicado en 33\n    kil\u00f3metros, por importe de 140 millones de euros, va a conseguir el doble\n    objetivo de dotar de mayor capacidad a la l\u00ednea actual, al dejar de\n    circular los trenes de largo recorrido, pudiendo de esta forma\n    incrementar y mejorar los servicios de cercan\u00edas y, por otra, la\n    prestaci\u00f3n de nuevos servicios regionales de alta velocidad por la nueva\n    l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... entiendo\n    que est\u00e1 dirigida a las incidencias, principalmente retrasos, que han\n    surgido en la l\u00ednea con motivo de las actuaciones de mejora de la\n    infraestructura que se est\u00e1n llevando a cabo en la l\u00ednea\n    Barcelona-Portbou, a trav\u00e9s del programa de cercan\u00edas, en el tramo\n    Barcelona-Ma\u00e7anet y del programa de mejora de la red convencional en el\n    tramo Ma\u00e7anet-Portbou, ambos incluidos en el plan de infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo Granollers-Ma\u00e7anet se encuentran en\n    ejecuci\u00f3n obras de renovaci\u00f3n de v\u00eda de modernizaci\u00f3n de catenaria,\n    adjudicadas el 8 de octubre de 1999 a V\u00edas y Construcciones y COMSA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas obras, en el periodo entre el 19 de julio y el 19 de septiembre, han\n    afectado al tramo comprendido entre Breda y Ma\u00e7anet, en el que se pas\u00f3 de\n    v\u00eda doble a v\u00eda \u00fanica, lo que dio lugar, adem\u00e1s de a los retrasos, a la\n    supresi\u00f3n de la circulaci\u00f3n de varios regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa fecha se\n    contin\u00faa trabajando en el tramo entre Breda y Portbou, de forma que, si\n    bien se ha restablecido\n    la circulaci\u00f3n de los trenes mencionados, se contin\u00faan registrando\n    retrasos espor\u00e1dicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el siguiente tramo entre Ma\u00e7anet y Caldas, el proyecto de renovaci\u00f3n de\n    v\u00eda y modernizaci\u00f3n est\u00e1 finalizado, pero dado que las obras, con un\n    presupuesto de 26 millones de euros, se deben ejecutar manteniendo el\n    servicio ferroviario en la l\u00ednea, se licitar\u00e1n una vez finalicen las que\n    actualmente est\u00e1n en ejecuci\u00f3n en otros tramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ocurre en el\n    tramo Celr\u00e1-Villajuiga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa fecha se\n    contin\u00faa trabajando en el tramo entre Breda y Portbou, de forma que, si\n    bien se ha restablecido\n    la circulaci\u00f3n de los trenes mencionados, se contin\u00faan registrando\n    retrasos espor\u00e1dicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, la puesta en servicio de la l\u00ednea de alta\n    velocidad entre Barcelona y Girona, obras que ya se han adjudicado en 33\n    kil\u00f3metros, por importe de 140 millones de euros, va a conseguir el doble\n    objetivo de dotar de mayor capacidad a la l\u00ednea actual, al dejar de\n    circular los trenes de largo recorrido, pudiendo de esta forma\n    incrementar y mejorar los servicios de cercan\u00edas y, por otra, la\n    prestaci\u00f3n de nuevos servicios regionales de alta velocidad por la nueva\n    l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1, 2], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, esta\n    diputada pregunt\u00f3 datos de utilizaci\u00f3n de la l\u00ednea Figueras-Barcelona,\n    simplemente en un sentido, para tener una orientaci\u00f3n, del n\u00famero de\n    pasajeros que hab\u00edan subido en las estaciones de Figueras y Barcelona\n    durante el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, esta\n    diputada pregunt\u00f3 datos de utilizaci\u00f3n de la l\u00ednea Figueras-Barcelona,\n    simplemente en un sentido, para tener una orientaci\u00f3n, del n\u00famero de\n    pasajeros que hab\u00edan subido en las estaciones de Figueras y Barcelona\n    durante el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno me dio una respuesta, en la que se dec\u00eda\n    que entre las dos estaciones y en un solo sentido, en el a\u00f1o 2002\n    subieron a esta l\u00ednea 872.535 personas, son 2.300 personas cada d\u00eda,\n    se\u00f1or ministro; 2.300 personas que de manera cotidiana, y sin que el\n    argumento principal sean las obras, sufren retrasos injustificados,\n    sufren falta de atenci\u00f3n y sufren sobre todo algo tan preocupante como\n    los retrasos del tren, que es una atenci\u00f3n no suficientemente adecuada\n    con lo que un medio de transporte moderno y p\u00fablico de nuestro siglo se\n    supone que deba tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"redes transeuropeas": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 5 de diciembre, el Consejo de Ministros de\n    Transportes de la Uni\u00f3n Europea aprob\u00f3 la nueva lista de proyectos\n    prioritarios de las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, una vez concluidas las negociaciones y llegado a un acuerdo, en\n    el que la intervenci\u00f3n del ministro ha sido muy destacada, es oportuno\n    que, como ministro del Reino de Espa\u00f1a, informe a la C\u00e1mara sobre los\n    proyectos de inter\u00e9s para nuestra naci\u00f3n que se incluyen en la revisi\u00f3n\n    de las redes transeuropeas de transportes aprobadas en el \u00faltimo Consejo\n    Europeo de Transportes, ya mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4, 5, 6, 7], "redes transeuropeas": [2, 3], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, de forma telegr\u00e1fica, los proyectos de\n    inter\u00e9s para Espa\u00f1a son: El proyecto n\u00famero 3: Eje ferroviario de alta\n    velocidad del suroeste de Europa, que ya viene del acuerdo de Essen, que\n    incluye las conexiones Lisboa-Oporto-Madrid, Madrid-Barcelona,\n    Barcelona-Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n, Madrid-Vitoria-Ir\u00fan-Hendaya e\n    Ir\u00fan-Hendaya-Dax, secci\u00f3n transfronteriza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enlace multimodal a trav\u00e9s\n    del Pirineo, que va a permitir a\u00f1adir las nuevas conexiones para mejorar\n    la capacidad y permeabilidad de los Pirineos por carretera, es decir, las\n    conexiones Burgos-Ir\u00fan-Bayona-Burdeos, Pamplona-Orthez,\n    Zaragoza-Somport-Pau, L\u00e9rida-Vielha-Toulouse,\n    Barcelona-Puigcerd\u00e1-Toulouse, Barcelona-Perpi\u00f1\u00e1n-Marsella y, por\n    ferrocarril, Zaragoza-Canfranc-Pau. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto n\u00famero 19: Interoperabilidad de la red de alta velocidad\n    ferroviaria de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, mediante las conexiones\n    Madrid-Andaluc\u00eda, Noreste, Madrid-Levante y Mediterr\u00e1neo, Norte-Noroeste,\n    y la prolongaci\u00f3n Vigo-Oporto, as\u00ed como Extremadura, lo que permite que\n    toda la red ferroviaria de alta velocidad -repito, toda la red\n    ferroviaria de alta velocidad- sea considerada prioritaria y tenga acceso\n    a las ayudas de las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas autopistas garantizan la plena inclusi\u00f3n de los archipi\u00e9lagos de\n    baleares y canarias en las redes transeuropeas y el car\u00e1cter singular de\n    Algeciras como puerto v\u00e9rtice entre las Autopistas del Mar del Atl\u00e1ntico\n    y del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, de forma telegr\u00e1fica, los proyectos de\n    inter\u00e9s para Espa\u00f1a son: El proyecto n\u00famero 3: Eje ferroviario de alta\n    velocidad del suroeste de Europa, que ya viene del acuerdo de Essen, que\n    incluye las conexiones Lisboa-Oporto-Madrid, Madrid-Barcelona,\n    Barcelona-Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n, Madrid-Vitoria-Ir\u00fan-Hendaya e\n    Ir\u00fan-Hendaya-Dax, secci\u00f3n transfronteriza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto n\u00famero 16: Eje ferroviario de mercanc\u00edas Sines-Madrid-Paris,\n    que incluye un nuevo eje ferroviario de alta capacidad a trav\u00e9s de los\n    Pirineos y la conexi\u00f3n ferroviaria Sines-Badajoz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar que,\n    gracias a la buena labor negociadora de la representaci\u00f3n espa\u00f1ola,\n    existe un acuerdo pol\u00edtico con el Consejo, la Comisi\u00f3n y Francia, para\n    cambiar, en el tr\u00e1mite de codecisi\u00f3n Consejo-Parlamento, la denominaci\u00f3n\n    del proyecto por la de Enlace Sines-Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto n\u00famero 19: Interoperabilidad de la red de alta velocidad\n    ferroviaria de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, mediante las conexiones\n    Madrid-Andaluc\u00eda, Noreste, Madrid-Levante y Mediterr\u00e1neo, Norte-Noroeste,\n    y la prolongaci\u00f3n Vigo-Oporto, as\u00ed como Extremadura, lo que permite que\n    toda la red ferroviaria de alta velocidad -repito, toda la red\n    ferroviaria de alta velocidad- sea considerada prioritaria y tenga acceso\n    a las ayudas de las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, la preocupaci\u00f3n medioambiental del Gobierno ha\n    hecho que el Ministerio de Fomento que usted dirige, haya puesto en\n    marcha medidas que han conseguido que Espa\u00f1a sea el primer pa\u00eds de la\n    Uni\u00f3n Europea en materia de seguridad mar\u00edtima, y no s\u00f3lo eso, sino que\n    es el primer pa\u00eds a nivel mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [8], "buque": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Asimismo, se dirigi\u00f3 por escrito a las autoridades mar\u00edtimas\n    nacionales de los pa\u00edses correspondientes a los puertos de salida y\n    llegada, as\u00ed como a las de los puertos donde pudiera hacer escala y a las\n    correspondientes a la nacionalidad del propietario\n    y de la carga, para confirmar los datos de este tr\u00e1nsito y la fecha de\n    salida del buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se les pidi\u00f3 que conforme a la normativa\n    internacional evitasen el riesgo innecesario que supon\u00eda la navegaci\u00f3n de\n    dicho buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La direcci\u00f3n general pidi\u00f3 a las autoridades europeas que\n    instasen al pa\u00eds del puerto de salida, Letonia, para que tambi\u00e9n adoptara\n    las medidas que permitan evitar los riesgos que pudieran derivarse del\n    tr\u00e1nsito de este buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de estas\n    actuaciones, la Comisi\u00f3n Europea se dirigi\u00f3 a las autoridades letonas\n    solicitando la demora de la salida del buque hasta que un equipo de\n    inspectores europeos pudiera supervisarlo, solicitud que fue aceptada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    equipo inspeccion\u00f3 el buque, observ\u00e1ndose defectos que con arreglo a los\n    criterios de la inspecci\u00f3n espa\u00f1ola impedir\u00edan la salida de dicho barco\n    desde un puerto espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, fueron aceptados por la sociedad de\n    clasificaci\u00f3n del buque Det Norske Veritas, y las autoridades mar\u00edtimas\n    letonas, que eran las \u00fanicas que ten\u00edan autoridad para evitar la salida\n    del buque, lo permitieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un detalle que da idea de la falta de\n    escr\u00fapulos de todos los responsables del buque y de la carga, se constata\n    en que el certificado de prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n del buque caduca,\n    sin posibilidad de pr\u00f3rroga, el 19 de enero de 2004, por lo que este\n    viaje era el \u00faltimo que pod\u00eda realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trataba, por tanto, de\n    exprimir el buque hasta el \u00faltimo d\u00eda, en la peor \u00e9poca del a\u00f1o y en la\n    peor \u00e9poca del mar, y los antecedentes del Erika y del Prestige no les\n    importaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La direcci\u00f3n general pidi\u00f3 a las autoridades europeas que\n    instasen al pa\u00eds del puerto de salida, Letonia, para que tambi\u00e9n adoptara\n    las medidas que permitan evitar los riesgos que pudieran derivarse del\n    tr\u00e1nsito de este buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado,\n    el art\u00edculo 20 de la directiva no obliga a identificar nominalmente\n    lugares de refugio, sino a redactar planes que contengan las\n    disposiciones necesarias y procedimientos para que un buque pueda\n    dirigirse a un lugar de refugio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, desde\n    el Grupo Parlamentario Socialista entendemos que esos planes no tienen\n    que implicar que los Estados comunitarios se vean obligados, en todos los\n    casos que puedan darse en la mar, a dar refugio de manera incondicional a\n    cualquier buque que lo solicite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El acuerdo un\u00e1nime de intereses\n    econ\u00f3micos que ahora comparten las comunidades aut\u00f3nomas en un contexto\n    general de saneamiento y equilibrio de las finanzas p\u00fablicas y de\n    evoluci\u00f3n a la baja de los impuestos, es un verdadero bien p\u00fablico como\n    se aprecia en la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds y de todas y cada\n    una de las comunidades aut\u00f3nomas; es un bien p\u00fablico que debemos proteger\n    frente a impulsos ego\u00edstas e insolidarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Gracias a la pol\u00edtica presupuestaria del Gobierno la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha venido demostrando en los \u00faltimos a\u00f1os una salud de\n    hierro, frente a la etapa de estancamiento sufrida por nuestros socios\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a la pol\u00edtica presupuestaria del Gobierno la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha venido demostrando en los \u00faltimos a\u00f1os una salud de\n    hierro, frente a la etapa de estancamiento sufrida por nuestros socios\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En resumen, este\n    nuevo reconocimiento internacional demuestra la confianza de los mercados\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola y se traduce en nuevos ahorros en los intereses\n    de nuestra deuda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cada reducci\u00f3n de un punto\n    b\u00e1sico de la prima de riesgo nos ahorramos 40 millones de euros en la\n    nueva deuda emitida, pero sobre todo esta confianza se traduce en\n    crecimiento econ\u00f3mico, creaci\u00f3n de empleo y bienestar porque unas cuentas\n    p\u00fablicas saneadas lo que hacen es dibujar un horizonte de estabilidad y\n    de progreso para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, este\n    nuevo reconocimiento internacional demuestra la confianza de los mercados\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola y se traduce en nuevos ahorros en los intereses\n    de nuestra deuda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cada reducci\u00f3n de un punto\n    b\u00e1sico de la prima de riesgo nos ahorramos 40 millones de euros en la\n    nueva deuda emitida, pero sobre todo esta confianza se traduce en\n    crecimiento econ\u00f3mico, creaci\u00f3n de empleo y bienestar porque unas cuentas\n    p\u00fablicas saneadas lo que hacen es dibujar un horizonte de estabilidad y\n    de progreso para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Somos conscientes tambi\u00e9n de\n    que en los ocho a\u00f1os de Gobierno de Espa\u00f1a que ha presidido Jos\u00e9 Mar\u00eda\n    Aznar ha conseguido avances muy importantes en esta materia, hasta el\n    punto de que Espa\u00f1a se ha convertido en referente de muchos pa\u00edses en la\n    lucha contra el narcotr\u00e1fico, llegando nuestro pa\u00eds a asesorar a siete de\n    los pa\u00edses candidatos a la ampliaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nos parece muy bien, pero en ninguna al\n    Grupo Catal\u00e1n y al Grupo Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes est\u00e1n presentando en el Pa\u00eds Vasco hoy un plan que es de\n    ruptura de la convivencia y que, adem\u00e1s, tiene como v\u00edctima a la propia\n    sociedad vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted el pol\u00edtico espa\u00f1ol\n    -pol\u00edtico espa\u00f1ol si no le molesta que se lo diga, procedente del Pa\u00eds\n    Vasco en este caso- que est\u00e1 todos, todos los d\u00edas intentando manipular\n    la figura del Rey. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n presentando en el Pa\u00eds Vasco hoy un plan que es de\n    ruptura de la convivencia y que, adem\u00e1s, tiene como v\u00edctima a la propia\n    sociedad vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted el pol\u00edtico espa\u00f1ol\n    -pol\u00edtico espa\u00f1ol si no le molesta que se lo diga, procedente del Pa\u00eds\n    Vasco en este caso- que est\u00e1 todos, todos los d\u00edas intentando manipular\n    la figura del Rey. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#002256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2], "empresas": [3], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Llegamos al final de la legislatura, se\u00f1or Arenas, y f\u00edjese lo que hace su\n    Gobierno: El 23 de noviembre el ministro de Justicia anunci\u00f3 que el\n    Gobierno quer\u00eda desarrollar su iniciativa, proponiendo una medida\n    discutible -pero ahora vamos al procedimiento- para combatir, dec\u00edan\n    ustedes, algunas posibles conductas de un gobierno auton\u00f3mico o de\n    determinados ciudadanos, modificando el C\u00f3digo Penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, f\u00edjense, ni siquiera sab\u00eda el ministro de\n    Justicia d\u00f3nde iba a colgar la reforma porque habl\u00f3 de la ley de\n    demarcaci\u00f3n y planta judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRecuerda usted la Ley de calidad de la educaci\u00f3n, se\u00f1or Arenas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el Tribunal Constitucional\n    ha dado la raz\u00f3n a este grupo parlamentario, en realidad se la ha dado a\n    los ciudadanos espa\u00f1oles, en su derecho a la participaci\u00f3n pol\u00edtica, a\n    pedir que este Parlamento pueda controlar, por ejemplo, la acci\u00f3n de\n    empresas que fueron p\u00fablicas en su d\u00eda y hoy son privadas, pero siguen\n    prestando servicios en r\u00e9gimen de monopolio en algunos segmentos, y nos\n    da la raz\u00f3n el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien marca ante el conjunto del pa\u00eds qui\u00e9n\n    cumple o no cumple la Constituci\u00f3n es el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No dejan ustedes que los parlamentarios hagan visitas a sedes oficiales, y\n    eso no pasa en ning\u00fan pa\u00eds de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA usted le parece\n    que democr\u00e1ticamente se puede aceptar que un pa\u00eds como Espa\u00f1a participe\n    en una guerra ilegal, como fue para nosotros, sin siquiera consultar a su\n    Parlamento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ha sido tal la desprotecci\u00f3n, ha sido tal la falta de respeto a este\n    Parlamento, ha sido tal la vulneraci\u00f3n de los procedimientos\n    establecidos, la falta de respeto al Tribunal Constitucional, que creo\n    que hoy podemos decir con toda justicia y claridad que la democracia se\n    ha debilitado en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, y que se precisa un nuevo impulso\n    democr\u00e1tico, como antes recordaba en la anterior intervenci\u00f3n el\n    secretario general del Partido Socialista, que permita que los ciudadanos\n    recuperen su papel y sus derechos en este Parlamento, que ustedes han\n    frenado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s del escandalazo de Madrid, de\n    lo que ha pasado en Madrid, la alt\u00edsima participaci\u00f3n que ha habido en la\n    repetici\u00f3n de elecciones provocadas por sus esc\u00e1ndalos es tambi\u00e9n un\n    s\u00edntoma de una extraordinaria energ\u00eda democr\u00e1tica en la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "madrid": [23], "trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "econom\u00eda": [21], "tramo": [20], "pa\u00eds": [27], "empresas": [14, 15, 16, 17, 18], "barcelona": [19], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [22], "contratos": [24, 25, 26]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta bajada en el \u00edndice de siniestralidad se debe en gran parte a la\n    presi\u00f3n ejercida tanto por la acci\u00f3n de la justicia como por los\n    sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni el Gobierno ni el Congreso\n    pueden dejar pasar en silencio la agresi\u00f3n que suponen las sentencias de\n    la Audiencia de Barcelona, el Tribunal Superior de Justicia de Andaluc\u00eda\n    y la Audiencia de Pontevedra contra el derecho de los trabajadores a la\n    salud y la seguridad en el trabajo, tal cual proclama la Ley de\n    prevenci\u00f3n de riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Forma parte de estas\n    caracter\u00edsticas de la econom\u00eda espa\u00f1ola el hecho de que no dejen de\n    crecer los accidentes mortales in itinere, afectados por una regulaci\u00f3n\n    de las jornadas generalmente abusivas y por condiciones de vida y t\u00e9cnica\n    que dificultan la movilidad de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00fan quedan cuestiones que deben ser abordadas, algunas que\n    han sido se\u00f1aladas por los sindicatos y otras que han sido propuestas por\n    Izquierda Unida; nos referimos a la reforma y modernizaci\u00f3n de las\n    mutuas, buscando la participaci\u00f3n de los trabajadores en ellas, lo que\n    garantizar\u00eda que defendieran mejor los intereses de estos y no se guiaran\n    s\u00f3lo por objetivos empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es menos llamativa la\n    necesidad de revisar todos aquellos comportamientos institucionales que\n    explican las \u00faltimas sentencias que constituyen aut\u00e9nticos insultos\n    contra los trabajadores y un atentado al sentido com\u00fan y a las pol\u00edticas\n    de presi\u00f3n sobre las empresas para la atenci\u00f3n, vigilancia y cumplimiento\n    de los planes de prevenci\u00f3n y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni el Gobierno ni el Congreso\n    pueden dejar pasar en silencio la agresi\u00f3n que suponen las sentencias de\n    la Audiencia de Barcelona, el Tribunal Superior de Justicia de Andaluc\u00eda\n    y la Audiencia de Pontevedra contra el derecho de los trabajadores a la\n    salud y la seguridad en el trabajo, tal cual proclama la Ley de\n    prevenci\u00f3n de riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas sentencias son injustas y\n    contrarias al esp\u00edritu y a la letra de las leyes que protegen los\n    derechos de los trabajadores a su salud y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deben adoptarse\n    tambi\u00e9n iniciativas ante la Presidencia del Consejo General del Poder\n    Judicial y las asociaciones de jueces y magistrados para solicitarles un\n    an\u00e1lisis de unas sentencias que, a nuestro entender, dejan a los\n    trabajadores sin protecci\u00f3n legal y fomentan la impunidad de aquellos\n    empresarios que no cumplen sus obligaciones preventivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda deseable que el Congreso y el Gobierno mostraran su respulsa\n    por el grav\u00edsimo e injusto hecho de responsabilizar a los trabajadores de\n    lo que claramente es responsabilidad de los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores con contratos\n    temporales sufren el 60 por ciento de los accidentes de trabajo, el 50\n    por ciento de los mortales y el 55 por ciento de los graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del total de accidentes de trabajo con baja en jornada\n    laboral entre trabajadores con contrato temporal, el 29 por ciento fueron\n    j\u00f3venes menores de 24 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha cantidad se eleva entre los\n    trabajadores con menos de 19 a\u00f1os, ya que en este tramo de edad los que\n    ten\u00edan contrato temporal sufrieron el 87 por ciento de los accidentes\n    mientras que los indefinidos sufr\u00edan el 13 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este per\u00edodo aumentan\n    los \u00edndices de incidencia trece veces m\u00e1s entre los temporales que en los\n    indefinidos, es decir, del total de accidentes de trabajo con baja en\n    jornada, de cada 1.000 trabajadores asalariados, 101 ten\u00edan contratos\n    temporales, \u00edndice que aumenta en el a\u00f1o 2002 hasta 121 temporales por\n    cada 1.000 trabajadores,\n    veinte puntos en siete a\u00f1os hasta 163.429 accidentes m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reiteramos, por nuestra parte, la\n    necesidad de priorizar los contratos indefinidos, ce\u00f1ir los contratos\n    temporales a necesidades objetivas de producci\u00f3n, eliminar sus ventajas\n    econ\u00f3micas y establecer los l\u00edmites de tiempo, regular el trabajo a\n    tiempo parcial, compatibilizar la flexibilidad de las empresas con la\n    conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar de los trabajadores, regular\n    las contratas y subcontratas y reducir la siniestralidad teniendo en\n    cuenta la relaci\u00f3n que existe entre accidentes laborales, contrataci\u00f3n\n    temporal y duraci\u00f3n de jornada, fundamentalmente en actividades con una\n    especial peligrosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos se\u00f1alar, y no es\n    casualidad, los malos resultados registrados en Madrid y Andaluc\u00eda: en\n    Madrid, la tendencia negativa se debe a un relajamiento de la presi\u00f3n a\n    las empresas para que prevengan eficazmente la siniestralidad; en\n    Andaluc\u00eda es el sector de la construcci\u00f3n el que acapara el mayor n\u00famero\n    de accidentes debido a la excesiva subcontrataci\u00f3n y a la prolongaci\u00f3n de\n    las jornadas de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas cuestiones revelan los efectos sobre la\n    seguridad en el trabajo de factores en los que no dejaremos de insistir,\n    los efectos de la descentralizaci\u00f3n productiva, las graves consecuencias\n    de la subcontrataci\u00f3n y la desidia de las empresas para la garant\u00eda de\n    las condiciones de seguridad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es menos llamativa la\n    necesidad de revisar todos aquellos comportamientos institucionales que\n    explican las \u00faltimas sentencias que constituyen aut\u00e9nticos insultos\n    contra los trabajadores y un atentado al sentido com\u00fan y a las pol\u00edticas\n    de presi\u00f3n sobre las empresas para la atenci\u00f3n, vigilancia y cumplimiento\n    de los planes de prevenci\u00f3n y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente,\n    estas sentencias deben rechazarse desde el punto de vista preventivo,\n    pues en todos los casos que nos ocupan se incumpl\u00eda la Ley de prevenci\u00f3n\n    de riesgos laborales, como pasa en gran parte de las empresas de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reiteramos, por nuestra parte, la\n    necesidad de priorizar los contratos indefinidos, ce\u00f1ir los contratos\n    temporales a necesidades objetivas de producci\u00f3n, eliminar sus ventajas\n    econ\u00f3micas y establecer los l\u00edmites de tiempo, regular el trabajo a\n    tiempo parcial, compatibilizar la flexibilidad de las empresas con la\n    conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar de los trabajadores, regular\n    las contratas y subcontratas y reducir la siniestralidad teniendo en\n    cuenta la relaci\u00f3n que existe entre accidentes laborales, contrataci\u00f3n\n    temporal y duraci\u00f3n de jornada, fundamentalmente en actividades con una\n    especial peligrosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni el Gobierno ni el Congreso\n    pueden dejar pasar en silencio la agresi\u00f3n que suponen las sentencias de\n    la Audiencia de Barcelona, el Tribunal Superior de Justicia de Andaluc\u00eda\n    y la Audiencia de Pontevedra contra el derecho de los trabajadores a la\n    salud y la seguridad en el trabajo, tal cual proclama la Ley de\n    prevenci\u00f3n de riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha cantidad se eleva entre los\n    trabajadores con menos de 19 a\u00f1os, ya que en este tramo de edad los que\n    ten\u00edan contrato temporal sufrieron el 87 por ciento de los accidentes\n    mientras que los indefinidos sufr\u00edan el 13 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Forma parte de estas\n    caracter\u00edsticas de la econom\u00eda espa\u00f1ola el hecho de que no dejen de\n    crecer los accidentes mortales in itinere, afectados por una regulaci\u00f3n\n    de las jornadas generalmente abusivas y por condiciones de vida y t\u00e9cnica\n    que dificultan la movilidad de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Forma parte de estas\n    caracter\u00edsticas de la econom\u00eda espa\u00f1ola el hecho de que no dejen de\n    crecer los accidentes mortales in itinere, afectados por una regulaci\u00f3n\n    de las jornadas generalmente abusivas y por condiciones de vida y t\u00e9cnica\n    que dificultan la movilidad de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos se\u00f1alar, y no es\n    casualidad, los malos resultados registrados en Madrid y Andaluc\u00eda: en\n    Madrid, la tendencia negativa se debe a un relajamiento de la presi\u00f3n a\n    las empresas para que prevengan eficazmente la siniestralidad; en\n    Andaluc\u00eda es el sector de la construcci\u00f3n el que acapara el mayor n\u00famero\n    de accidentes debido a la excesiva subcontrataci\u00f3n y a la prolongaci\u00f3n de\n    las jornadas de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores con contratos\n    temporales sufren el 60 por ciento de los accidentes de trabajo, el 50\n    por ciento de los mortales y el 55 por ciento de los graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este per\u00edodo aumentan\n    los \u00edndices de incidencia trece veces m\u00e1s entre los temporales que en los\n    indefinidos, es decir, del total de accidentes de trabajo con baja en\n    jornada, de cada 1.000 trabajadores asalariados, 101 ten\u00edan contratos\n    temporales, \u00edndice que aumenta en el a\u00f1o 2002 hasta 121 temporales por\n    cada 1.000 trabajadores,\n    veinte puntos en siete a\u00f1os hasta 163.429 accidentes m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reiteramos, por nuestra parte, la\n    necesidad de priorizar los contratos indefinidos, ce\u00f1ir los contratos\n    temporales a necesidades objetivas de producci\u00f3n, eliminar sus ventajas\n    econ\u00f3micas y establecer los l\u00edmites de tiempo, regular el trabajo a\n    tiempo parcial, compatibilizar la flexibilidad de las empresas con la\n    conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar de los trabajadores, regular\n    las contratas y subcontratas y reducir la siniestralidad teniendo en\n    cuenta la relaci\u00f3n que existe entre accidentes laborales, contrataci\u00f3n\n    temporal y duraci\u00f3n de jornada, fundamentalmente en actividades con una\n    especial peligrosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente,\n    estas sentencias deben rechazarse desde el punto de vista preventivo,\n    pues en todos los casos que nos ocupan se incumpl\u00eda la Ley de prevenci\u00f3n\n    de riesgos laborales, como pasa en gran parte de las empresas de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y si analizamos el \u00edndice de incidencia, es decir, el n\u00famero de\n    accidentes de trabajo ocurridos por cada 100.000 trabajadores, que es sin\n    duda el dato que mejor refleja la realidad puesto que tiene en cuenta a\n    la poblaci\u00f3n ocupada, hay que destacar en este caso que el n\u00famero de\n    accidentes de trabajo ha disminuido en un porcentaje a\u00fan mayor,\n    concretamente el 8,33 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que est\u00e1n siendo tremendamente eficaces\n    porque afortunadamente los accidentes de trabajo en nuestro pa\u00eds se han\n    reducido de forma importante en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que\n    afortunadamente la siniestralidad laboral se est\u00e1 reduciendo en todos los\n    sectores y en todas las modalidades (leves, graves o mortales) en nuestro\n    pa\u00eds y, lo que es m\u00e1s importante, la tendencia es a la baja en cuanto al\n    n\u00famero de accidentes laborales, por lo que nos tenemos que felicitar de\n    las medidas que entre todos hemos sido capaces de poner en\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [1, 2], "l\u00ednea": [3], "contratos": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tercero, que se ponga en marcha un\n    servicio especial de delitos en el \u00e1mbito laboral que intervenga de forma\n    especial en todos aquellos procedimientos relacionados con homicidios o\n    lesiones por imprudencia motivados por un accidente de trabajo, delitos\n    contra los derechos de los trabajadores, contra la Seguridad Social o los\n    que afectan a sus derechos fundamentales y libertades p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, que se estudie y precise\n    ante el Congreso de los Diputados una mejora de la actual Ley de\n    prevenci\u00f3n de riesgos laborales para lo siguiente: establecer la\n    responsabilidad del titular del centro de trabajo en la coordinaci\u00f3n de\n    contratas y subcontratas, modificando los actuales art\u00edculos 24 y 42 de\n    esta ley (ya sabe usted que nosotros entendemos que la regulaci\u00f3n de la\n    contrataci\u00f3n y de la subcontrataci\u00f3n tiene mucho que ver con los\n    accidentes laborales); prohibir las subcontratas en actividades de\n    riesgo, modificando si es preciso el art\u00edculo 28 de esta ley; fijar\n    competencias de los delegados de prevenci\u00f3n de las empresas principales\n    en relaci\u00f3n con las empresas contratistas, subcontratistas y\n    suministradoras, con una mayor precisi\u00f3n del art\u00edculo 36.2, y promover la\n    creaci\u00f3n de un registro de empresas sancionadas por infracci\u00f3n de la\n    normativa sobre prevenci\u00f3n de riesgos laborales, para hacer efectiva la\n    previsi\u00f3n legal de limitaci\u00f3n de la facultad de contratar con la\n    Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, que se elabore un plan nacional de medidas\n    preventivas para reducir los accidentes laborales que estimule, en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas competentes, medidas concretas\n    de gesti\u00f3n de la seguridad laboral en las empresas de los sectores con\n    mayor n\u00famero de accidentes laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, yo me voy a limitar a\n    plantear lo que le pedir\u00eda en una moci\u00f3n para el futuro para que, si\n    usted lo tiene a bien, se tenga en cuenta y en futuros acuerdos y dem\u00e1s\n    podamos seguir avanzando en esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y,\n    cuarto, que prime en la contrataci\u00f3n y licitaci\u00f3n de las administraciones\n    p\u00fablicas la estabilizada cualificaci\u00f3n y seguridad de las plantillas a la\n    hora de contratar con las administraciones p\u00fablicas, promoviendo ante las\n    Cortes Generales, si es preciso, la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 86 de la\n    Ley de contratos de las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s quiero destacar la buena labor de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo, con un aumento considerable del n\u00famero de\n    inspecciones, detect\u00e1ndose tambi\u00e9n un nivel inferior de sanciones porque\n    la responsabilidad de las empresas va en aumento y las medidas adoptadas\n    est\u00e1n siendo aplicadas de forma considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... si efectivamente se ha felicitado por la reducci\u00f3n del n\u00famero de\n    accidentes laborales que se est\u00e1n produciendo en este \u00faltimo a\u00f1o en\n    nuestro pa\u00eds, lo que, insisto, es fruto de que hemos adoptado medidas con\n    el consenso de los agentes sociales y los grupos de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe-, si se formara un tripartito o un cuatripartito\n    o algo de eso, lo mejor que le podr\u00eda pasar a este pa\u00eds en ese caso poco\n    probable ser\u00eda que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000336\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo\n    creo que hay que estar de acuerdo en que hay que hacer acuerdos, con\n    Marruecos y con cualquier otro pa\u00eds para que entre en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hablamos de la manifestaci\u00f3n que ha habido en Madrid hace un mes o mes y\n    medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A juicio del Gobierno y del ministro de Agricultura -sabe que por una\n    motivaci\u00f3n suficiente no puede responderle personalmente a esta\n    interpelaci\u00f3n-, para el incremento de competitividad de las empresas hay\n    otro tipo de actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031217_doc_marked.html#000337\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 20, 22, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 35, 37, 38, 39, 40, 41, 43, 44, 45, 46, 48, 51, 52, 53, 54, 55, 58], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 4, 5, 8, 17, 18, 19, 21, 23, 24, 26, 42, 49, 50], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [33], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [34, 36], "party": "Mar\u00eda Zoila Riera i Ben", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [47], "party": "I\u00f1aki Mirena Anasagasti Olabeaga", "name": "PNV"}, {"block_indices": [56, 57], "party": "Jos\u00e9 N\u00fa\u00f1ez Castain", "name": "Mixto"}]}