{"blocks": [{"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La reforma laboral: la mayor devaluaci\u00f3n salarial del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le comunico que acabamos\n    de solicitar su comparecencia urgente para dar explicaciones, pues su\n    negligencia ha disparado hasta los m\u00e1ximos la alarma social en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1n preparados Iberdrola y Endesa para un\n    boicot social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Red\n    El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a ha solicitado en este mes de mayo la autorizaci\u00f3n\n    administrativa y la declaraci\u00f3n de impacto ambiental, y lo ha hecho de\n    acuerdo con lo establecido en la citada disposici\u00f3n normativa y tambi\u00e9n\n    en la normativa vigente en el \u00e1mbito del Ministerio de Industria, Energ\u00eda\n    y Turismo, entre otras las siguientes disposiciones normativas: en primer\n    lugar, la Ley del Sector El\u00e9ctrico, del a\u00f1o 1997; en segundo lugar, el\n    Real Decreto 1955, por el que se regulan las actividades de transporte,\n    distribuci\u00f3n, comercializaci\u00f3n, suministro y procedimientos de\n    autorizaci\u00f3n de instalaciones de energ\u00eda el\u00e9ctrica, y la Ley 13,\n    reguladora del contrato de concesi\u00f3n de las obras p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CONTEMPLA EL GOBIERNO IMPULSAR EL SECTOR DE LAS\n    ENERG\u00cdAS RENOVABLES COMO ESTRATEGIA DE MODERNIZACI\u00d3N DE NUESTRA ECONOM\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcontempla el Gobierno impulsar el sector de las\n    renovables como estrategia de modernizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcontempla el Gobierno impulsar el sector de las\n    renovables como estrategia de modernizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Justamente toda la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno tiene como finalidad\n    la estrategia de modernizaci\u00f3n de la econom\u00eda, lo cual requiere\n    fundamentalmente dos cuestiones: una, una pol\u00edtica econ\u00f3mica que siente\n    las bases para la recuperaci\u00f3n del consumo y de la inversi\u00f3n -ya las\n    exportaciones est\u00e1n pulsando con buena intensidad-, y dos, una pol\u00edtica\n    sectorial dentro de la cual est\u00e1 la pol\u00edtica energ\u00e9tica y dentro de la\n    cual las energ\u00edas renovables se configuran como una parte esencial del\n    mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justamente toda la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno tiene como finalidad\n    la estrategia de modernizaci\u00f3n de la econom\u00eda, lo cual requiere\n    fundamentalmente dos cuestiones: una, una pol\u00edtica econ\u00f3mica que siente\n    las bases para la recuperaci\u00f3n del consumo y de la inversi\u00f3n -ya las\n    exportaciones est\u00e1n pulsando con buena intensidad-, y dos, una pol\u00edtica\n    sectorial dentro de la cual est\u00e1 la pol\u00edtica energ\u00e9tica y dentro de la\n    cual las energ\u00edas renovables se configuran como una parte esencial del\n    mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [5], "renovables": [2, 3], "trabajadores": [4], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este\n    Gobierno ha sido incapaz de reactivar los sectores tradicionales de\n    nuestra econom\u00eda, pero adem\u00e1s ha mutilado las expectativas de otros\n    sectores que antes s\u00ed ten\u00edan futuro, como era el sector de las\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Andaluc\u00eda han puesto en riesgo uno\n    de nuestros sectores estrat\u00e9gicos, que cuentan con m\u00e1s de 1.400 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    Gobierno ha sido incapaz de reactivar los sectores tradicionales de\n    nuestra econom\u00eda, pero adem\u00e1s ha mutilado las expectativas de otros\n    sectores que antes s\u00ed ten\u00edan futuro, como era el sector de las\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Socialista de esta C\u00e1mara ha presentado un plan de reactivaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica que contempla, entre otras medidas, la apuesta por las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    condiciones de nuestro territorio son \u00f3ptimas, disponemos de un sector\n    empresarial consolidado y de trabajadores con experiencia y de alta\n    cualificaci\u00f3n que se est\u00e1n teniendo que marchar a otros pa\u00edses que s\u00ed\n    est\u00e1n apostando por este tipo de experiencias, porque las pol\u00edticas que\n    han puesto en marcha hasta ahora, adem\u00e1s de ineficaces, solo han tra\u00eddo\n    m\u00e1s paro y m\u00e1s desigualdad a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    condiciones de nuestro territorio son \u00f3ptimas, disponemos de un sector\n    empresarial consolidado y de trabajadores con experiencia y de alta\n    cualificaci\u00f3n que se est\u00e1n teniendo que marchar a otros pa\u00edses que s\u00ed\n    est\u00e1n apostando por este tipo de experiencias, porque las pol\u00edticas que\n    han puesto en marcha hasta ahora, adem\u00e1s de ineficaces, solo han tra\u00eddo\n    m\u00e1s paro y m\u00e1s desigualdad a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "trabajadores": [4, 5], "empresas": [1, 2], "social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Eso, se\u00f1or ministro, es responsabilidad suya y de\n    sus decisiones, porque lo que para usted son bailes de sal\u00f3n, para\n    nosotros es pobreza y miseria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pierde usted en excusas de mal pagador, y mal pagador es\n    porque para no pagar a las empresas ha empleado usted un cat\u00e1logo de\n    excusas de lo m\u00e1s variopinto, desde el carb\u00f3n desaparecido hasta la\n    \u00faltima de la Seguridad Social, excusas que no nos sirven a nosotros ni a\n    los propios miembros de su partido, a los que no les valen y adem\u00e1s las\n    desmienten, y si no preg\u00fantele al director general de Minas de Castilla y\n    Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no se equivoque, a nosotros no nos interesan tanto las empresas\n    como los miles de trabajadores que dependen de ellas, trabajadores que\n    por culpa de sus decisiones y de su falta de inter\u00e9s en buscar una\n    soluci\u00f3n llevan cinco meses sin cobrar, cinco meses, que est\u00e1n perdiendo\n    sus casas y que ya no tienen qu\u00e9 dar de comer a sus hijos porque del aire\n    no se vive. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pierde usted en excusas de mal pagador, y mal pagador es\n    porque para no pagar a las empresas ha empleado usted un cat\u00e1logo de\n    excusas de lo m\u00e1s variopinto, desde el carb\u00f3n desaparecido hasta la\n    \u00faltima de la Seguridad Social, excusas que no nos sirven a nosotros ni a\n    los propios miembros de su partido, a los que no les valen y adem\u00e1s las\n    desmienten, y si no preg\u00fantele al director general de Minas de Castilla y\n    Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no se equivoque, a nosotros no nos interesan tanto las empresas\n    como los miles de trabajadores que dependen de ellas, trabajadores que\n    por culpa de sus decisiones y de su falta de inter\u00e9s en buscar una\n    soluci\u00f3n llevan cinco meses sin cobrar, cinco meses, que est\u00e1n perdiendo\n    sus casas y que ya no tienen qu\u00e9 dar de comer a sus hijos porque del aire\n    no se vive. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque s\u00ed se puede, soluciones hay para quien\n    las busca, lo que hace falta es voluntad para encontrarlas, voluntad que\n    usted no ha tenido; no ha tenido voluntad durante un a\u00f1o y pico ni\n    siquiera de ponerse a dialogar, ni con los trabajadores, ni con los\n    sindicatos, ni con los representantes p\u00fablicos, que somos nosotros,\n    cuando no nos reciben en su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El conjunto de recursos que a lo largo de los \u00faltimos veintid\u00f3s a\u00f1os\n    -desde el a\u00f1o 1990 hasta la actualidad- han sido destinados a trav\u00e9s de\n    distintos planes de reestructuraci\u00f3n a la miner\u00eda del carb\u00f3n han sido\n    22.000 millones de euros, de los que unos 5.400 millones han ido\n    destinados a una de las cuatro l\u00edneas, que se denomina Ayudas a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa empresa en concreto, cuando ha solicitado la ayuda\n    correspondiente al a\u00f1o 2012, sin perjuicio de la preparaci\u00f3n de todos los\n    expedientes que ha hecho el Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo, a\n    la hora de aprobarla se ha constatado que no estaba al d\u00eda con la\n    Seguridad Social ni con las obligaciones de la Hacienda P\u00fablica, y eso,\n    como usted sabe, se\u00f1or\u00eda, son requisitos que la Ley General de\n    Subvenciones establece de manera inexorable para poder abonar esas\n    subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le sugiero que, si usted tiene relaci\u00f3n con esta empresa, les\n    anime a que se pongan al d\u00eda con las obligaciones de la Seguridad Social,\n    con las obligaciones\n    de la Hacienda P\u00fablica, y en ese momento el Gobierno no tendr\u00e1 ning\u00fan\n    inconveniente en hacer frente al pago de esa subvenci\u00f3n que le\n    corresponder\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO APROPIADO QUE LA DELEGADA DEL GOBIERNO ESPA\u00d1OL EN\n    CATALUNYA ENTREGASE EL 11 DE MAYO, EN EL MARCO DE UN ACTO DE HOMENAJE A\n    LA GUARDIA CIVIL, UN GALARD\u00d3N A LA HERMANDAD DE COMBATIENTES DE LA\n    DIVISI\u00d3N AZUL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa el Gobierno rectificar y\n    pedir perd\u00f3n por la entrega de un galard\u00f3n a la Hermandad de Combatientes\n    de la Divisi\u00f3n Azul en un acto de la Guardia Civil, presidido por la\n    delegada del Gobierno el d\u00eda 11 de mayo pasado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Sinceramente, se\u00f1or Xucl\u00e0, pens\u00e9 que despu\u00e9s de la nota oficial que la\n    Guardia Civil emiti\u00f3 el pasado d\u00eda 16, la pregunta que usted ha\n    formulado, y viniendo de su grupo, jam\u00e1s se hubiera producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [3], "guardia civil": [0, 1], "guerra civil": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, usted se remite a la nota de la\n    Guardia Civil, y en la nota de la Guardia Civil se hac\u00eda una equiparaci\u00f3n\n    entre el homenaje que se produjo a la aviaci\u00f3n republicana con el\n    reconocimiento que se hizo a la Divisi\u00f3n Azul. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su justificaci\u00f3n\n    remiti\u00e9ndose a la nota de la Guardia Civil produce un da\u00f1o a la imagen\n    internacional del pa\u00eds; una p\u00e9sima imagen ante la opini\u00f3n p\u00fablica\n    alemana, ante las entidades de recuerdo del holocausto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No compare a aquellos que perdieron\n    la Guerra Civil -la Guerra Civil la perdimos todos- con aquellos que\n    participaron en las filas del ej\u00e9rcito nazi, en el mal absoluto del siglo\n    XX, que produjo seis millones de jud\u00edos muertos y m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    gitanos muertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No compare a aquellos que perdieron\n    la Guerra Civil -la Guerra Civil la perdimos todos- con aquellos que\n    participaron en las filas del ej\u00e9rcito nazi, en el mal absoluto del siglo\n    XX, que produjo seis millones de jud\u00edos muertos y m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    gitanos muertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Para que la C\u00e1mara tenga un conocimiento adecuado de qu\u00e9 estamos hablando,\n    le tengo que decir que el pasado d\u00eda 11 de mayo, y con ocasi\u00f3n de la\n    conmemoraci\u00f3n de la fundaci\u00f3n de la Guardia Civil, el 13 de mayo, se\n    organizaron en el cuartel de la Guardia Civil de Sant Andreu de la Barca\n    dos actos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la conmemoraci\u00f3n estricta de la fecha de\n    constituci\u00f3n, de fundaci\u00f3n por el duque de Ahumada de la Guardia Civil,\n    el 13 de mayo de 1844. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El homenaje fue a la Guardia Civil, repito, como antes le hab\u00edan\n    hecho a las Fuerzas Armadas y a otras instituciones c\u00edvicas y militares\n    esa misma ponencia, y entre ellas a esa entidad por la que usted se\n    interesa, repito que ininterrumpidamente en Catalu\u00f1a, se\u00f1or Xucl\u00e0, desde\n    el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, le tengo que decir que todas las asociaciones y hermandades\n    que asistieron al acto de homenaje a la Guardia Civil est\u00e1n legal y\n    debidamente inscritas en los organismos estatales o auton\u00f3micos\n    correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En esta\n    l\u00ednea tanto el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda como la Guardia Civil han\n    revisado todas sus instrucciones internas sobre la materia y han puesto\n    en marcha dispositivos espec\u00edficos que, como luego se\u00f1alar\u00e9 y como la\n    opini\u00f3n p\u00fablica conoce, ya est\u00e1n dando sus frutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, podr\u00eda\n    hablarle, en el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, del grupo de\n    trabajo sobre tr\u00e1fico de bienes il\u00edcitos, junto con el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y Cultura y las comunidades aut\u00f3nomas; en el \u00e1mbito de la\n    Guardia Civil, del nuevo Plan para la defensa del patrimonio hist\u00f3rico\n    espa\u00f1ol; o en el \u00e1mbito internacional, el proyecto Psyche, impulsado por\n    Interpol y que supondr\u00e1 el intercambio de informaci\u00f3n en tiempo real\n    entre los diversos pa\u00edses participantes sobre objetos de arte sustra\u00eddos\n    y cuya entrada en funcionamiento est\u00e1 prevista para abril de 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo a modo de ejemplo y sin querer ser exhaustivo le puedo citar la\n    operaci\u00f3n Telar, que ha culminado el pasado mes de abril, consiguiendo la\n    recuperaci\u00f3n en Estados Unidos de un tapiz del siglo XVI sustra\u00eddo de la\n    catedral de Roda de Is\u00e1bena en 1979, servicio de la Guardia Civil; la\n    operaci\u00f3n \u00c1nfora de abril de 2013, con 406 inspecciones en clubes de\n    buceo, pecios y zonas aleda\u00f1as a puertos deportivos; la operaci\u00f3n\n    Casiopea sobre los restos del buque espa\u00f1ol Nuestra Se\u00f1ora de las\n    Mercedes o la recuperaci\u00f3n del c\u00f3dice calixtino por el Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda, robado de la catedral de Santiago de Compostela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES MANTIENE EL GOBIERNO DE\n    REDUCCI\u00d3N DE GASTO EN PORCENTAJE DEL PIB EN POL\u00cdTICAS SOCIALES, COMO\n    SANIDAD, EDUCACI\u00d3N Y ATENCI\u00d3N A LA DEPENDENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno no tiene previsto reducir el gasto social en\n    relaci\u00f3n con el conjunto del presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, usted puede decir lo que quiera, pero el porcentaje de\n    gasto social en el a\u00f1o 2013 se ha incrementado en relaci\u00f3n con los\n    porcentajes que ustedes dedicaban en sus ejercicios... (Rumores.-Un se\u00f1or\n    diputado: \u00a1Hala! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo que es una\n    injusticia es que ustedes presuman de gasto social y sin embargo nos\n    dejen en quiebra el Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo\n    esto porque son las comunidades aut\u00f3nomas las competentes en la gesti\u00f3n\n    en la mayor\u00eda de los servicios sociales y son las que deciden, ellas, en\n    base a sus prioridades qu\u00e9 porcentaje de su presupuesto quieren dedicar a\n    la educaci\u00f3n, a la sanidad o a los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ponerle un\n    ejemplo, en Andaluc\u00eda en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os se ha reducido un 10,2 %\n    el presupuesto de educaci\u00f3n, \u00bfy sabe cu\u00e1nto el de sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted fue ministra de Sanidad y propuso el copago\n    sanitario, el copago por asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO SU MINISTERIO\n    PARA ERRADICAR LA POBREZA INFANTIL EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 ACCIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO SU MINISTERIO\n    PARA ERRADICAR LA POBREZA INFANTIL EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 acciones est\u00e1 llevando a cabo su ministerio para\n    erradicar la pobreza infantil en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 acciones est\u00e1 llevando a cabo su ministerio para\n    erradicar la pobreza infantil en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "paro": [3], "pobreza infantil": [1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1 comprometido en la\n    lucha contra la pobreza infantil y contra las causas que la generan que,\n    como usted sabe, son fundamentalmente el paro y la exclusi\u00f3n social, y\n    por eso todas nuestras pol\u00edticas se dirigen precisamente a la creaci\u00f3n de\n    empleo para garantizar el bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 comprometido en la\n    lucha contra la pobreza infantil y contra las causas que la generan que,\n    como usted sabe, son fundamentalmente el paro y la exclusi\u00f3n social, y\n    por eso todas nuestras pol\u00edticas se dirigen precisamente a la creaci\u00f3n de\n    empleo para garantizar el bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 comprometido en la\n    lucha contra la pobreza infantil y contra las causas que la generan que,\n    como usted sabe, son fundamentalmente el paro y la exclusi\u00f3n social, y\n    por eso todas nuestras pol\u00edticas se dirigen precisamente a la creaci\u00f3n de\n    empleo para garantizar el bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 comprometido en la\n    lucha contra la pobreza infantil y contra las causas que la generan que,\n    como usted sabe, son fundamentalmente el paro y la exclusi\u00f3n social, y\n    por eso todas nuestras pol\u00edticas se dirigen precisamente a la creaci\u00f3n de\n    empleo para garantizar el bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [9], "econom\u00eda": [0], "pobreza infantil": [7, 8], "memoria": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted sabe, se\u00f1ora ministra, que la pobreza infantil tiene un\n    car\u00e1cter multifactorial que tiene que ver con un mont\u00f3n de variables,\n    desde la escuela y la salud pasando por la vivienda y la econom\u00eda, pero\n    tambi\u00e9n y de manera destacada con el origen migratorio y las situaciones\n    de discapacidad; lea los informes de Unicef, Save the Children o del\n    Sindic de Greuges de la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos m\u00e1s de\n    un 25 % de ni\u00f1os y ni\u00f1as en Espa\u00f1a que viven bajo el umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las m\u00e1s altas\n    situaciones de carencia y de pobreza se encuentran en la franja de edad\n    de los trece a los diecisiete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Catalunya un 31 % de\n    menores sufre privaciones y un 27 % est\u00e1 en situaci\u00f3n de pobreza, datos\n    que se pueden extrapolar al resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1ora ministra, que la pobreza infantil tiene un\n    car\u00e1cter multifactorial que tiene que ver con un mont\u00f3n de variables,\n    desde la escuela y la salud pasando por la vivienda y la econom\u00eda, pero\n    tambi\u00e9n y de manera destacada con el origen migratorio y las situaciones\n    de discapacidad; lea los informes de Unicef, Save the Children o del\n    Sindic de Greuges de la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas tasas de pobreza infantil solo\n    las superan en la Uni\u00f3n Europea Ruman\u00eda y Bulgaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted anuncia nuevos\n    programas que no van acompa\u00f1ados de memoria econ\u00f3mica y recortes y m\u00e1s\n    recortes aplicados a partidas que en el conjunto del presupuesto son\n    irrisorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1ora ministra, que la pobreza infantil tiene un\n    car\u00e1cter multifactorial que tiene que ver con un mont\u00f3n de variables,\n    desde la escuela y la salud pasando por la vivienda y la econom\u00eda, pero\n    tambi\u00e9n y de manera destacada con el origen migratorio y las situaciones\n    de discapacidad; lea los informes de Unicef, Save the Children o del\n    Sindic de Greuges de la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas tasas de pobreza infantil solo\n    las superan en la Uni\u00f3n Europea Ruman\u00eda y Bulgaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prefieren\n    espa\u00f1olizar a cohesionar, adoctrinar a gobernar con justicia social y\n    equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "paro": [14, 15], "memoria": [6], "pobreza infantil": [7, 8, 9, 10], "social": [11, 12, 13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, cre\u00eda que usted pretend\u00eda que busc\u00e1ramos f\u00f3rmulas para\n    resolver la pobreza infantil, pero ya veo que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de este\n    programa vamos a completar un ambicioso plan de lucha contra la pobreza\n    infantil que ser\u00e1 objetivo prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, la principal causa de\n    pobreza infantil es el paro porque impide a las familias tener ingresos\n    estables y adem\u00e1s los conduce a situaciones de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted sabe como yo en qu\u00e9 comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a hay m\u00e1s\n    situaciones de pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sabe porque la pobreza est\u00e1\n    directamente relacionada con el porcentaje de desempleo de cada comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra la pobreza infantil hace necesario\n    que se creen puestos de trabajo y ah\u00ed est\u00e1 la garant\u00eda del bienestar de\n    los ciudadanos, de los mayores, de los j\u00f3venes y tambi\u00e9n de los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de aprobar un Plan de infancia y adolescencia que\n    tiene memoria econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, cre\u00eda que usted pretend\u00eda que busc\u00e1ramos f\u00f3rmulas para\n    resolver la pobreza infantil, pero ya veo que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, la principal causa de\n    pobreza infantil es el paro porque impide a las familias tener ingresos\n    estables y adem\u00e1s los conduce a situaciones de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted sabe como yo en qu\u00e9 comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a hay m\u00e1s\n    situaciones de pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra la pobreza infantil hace necesario\n    que se creen puestos de trabajo y ah\u00ed est\u00e1 la garant\u00eda del bienestar de\n    los ciudadanos, de los mayores, de los j\u00f3venes y tambi\u00e9n de los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estamos elaborando un plan de inclusi\u00f3n\n    social con el que\n    avanzaremos en una estrategia de inclusi\u00f3n activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estamos trabajando en una\n    estrategia integral de apoyo a las familias para reforzar su protecci\u00f3n\n    jur\u00eddica, econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s nos ratificamos en que la mejor pol\u00edtica social es\n    la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, la principal causa de\n    pobreza infantil es el paro porque impide a las familias tener ingresos\n    estables y adem\u00e1s los conduce a situaciones de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque no\n    le guste o\u00edrlo, el principal responsable del aumento del paro en Espa\u00f1a\n    ha sido el Partido Socialista en su etapa de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE EL\n    PROCESO QUE SE EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EN LA SANIDAD DE LA COMUNIDAD DE\n    MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la pregunta es la que consta en el orden del d\u00eda y versa\n    sobre la privatizaci\u00f3n de la sanidad en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Quien se arrepentir\u00e1 de haber estado al frente de\n    un ministerio de Sanidad tolerando que una comunidad aut\u00f3noma como la de\n    Madrid desmantele deprisa y corriendo todo lo que en cuarenta a\u00f1os se\n    construy\u00f3, ser\u00e1 usted: cientos de jefes de servicio jubilados\n    forzosamente mediante una carta y un burofax, jefaturas de servicio de\n    los grandes hospitales sin m\u00e9dicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    cinco a\u00f1os la entonces presidenta de la Comunidad de Madrid, Esperanza\n    Aguirre, y su consejero convocaron unas jornadas que se llamaban La\n    sanidad en Madrid: una oportunidad de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Es usted la ministra de Sanidad y tiene\n    responsabilidad, le guste o no! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, ni siquiera en su modelo\n    ultraliberal cabe tanta irresponsabilidad, tanta ineficacia, tantas\n    medidas corre y deprisa como est\u00e1n tomando en el \u00e1mbito de la sanidad\n    p\u00fablica en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabr\u00e1, la colaboraci\u00f3n con el sector privado, bajo distintas\n    f\u00f3rmulas, es tradici\u00f3n en la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, as\u00ed lo\n    establecieron ustedes en la Ley general de Sanidad de 1986 y lo\n    reafirmaron en leyes posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONTEMPLA EL GOBIERNO LA POSIBILIDAD DE IMPLANTAR EL\n    CONTRATO \u00daNICO INDEFINIDO CON INDEMNIZACI\u00d3N CRECIENTE ANTE LOS\n    CATASTR\u00d3FICOS DATOS DE DESEMPLEO JUVENIL EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "paro": [3], "contrato": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si su pol\u00edtica ha fracasado y hay una pol\u00edtica\n    alternativa que defiende UPyD, el contrato \u00fanico indefinido, \u00bfporque se\n    niega a siquiera considerarla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que\n    ustedes est\u00e1n en el Gobierno se han destruido 1.200.000 empleos, el paro\n    est\u00e1 en el 27 % -57 % para los j\u00f3venes- y el 92 % de los nuevos contratos\n    siguen siendo temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, los datos de su propio\n    ministerio demuestran que su reforma laboral ha fracasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que\n    ustedes est\u00e1n en el Gobierno se han destruido 1.200.000 empleos, el paro\n    est\u00e1 en el 27 % -57 % para los j\u00f3venes- y el 92 % de los nuevos contratos\n    siguen siendo temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que ha hecho desde el primer momento es cambiar el ritmo de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica, sanear los desequilibrios de la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    llevar adelante un amplio programa de reformas -tambi\u00e9n la reforma\n    laboral- para volver a crecer y a crear empleo; desde el primer momento,\n    desde el minuto uno y tambi\u00e9n pensando en el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho desde el primer momento es cambiar el ritmo de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica, sanear los desequilibrios de la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    llevar adelante un amplio programa de reformas -tambi\u00e9n la reforma\n    laboral- para volver a crecer y a crear empleo; desde el primer momento,\n    desde el minuto uno y tambi\u00e9n pensando en el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos trabajando desde el minuto uno y atendiendo\n    todas las propuestas, las de su grupo y las del resto de los grupos,\n    cuando se tramit\u00f3 como ley la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la propuesta de contrato \u00fanico ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [4], "contrato": [0, 1, 2], "despido": [5, 6], "contratos": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la propuesta de contrato \u00fanico\n    indefinido no es una ocurrencia, tiene el aval de premios Nobel, tiene el\n    aval de acad\u00e9micos de alto nivel, tiene el aval de organismos\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en el Estatuto de los\n    Trabajadores donde se habla de que el despido tiene que ser causal, pero\n    eso tiene una soluci\u00f3n muy f\u00e1cil en el contrato \u00fanico indefinido: que\n    haya una doble escala de indemnizaci\u00f3n para despidos procedentes e\n    improcedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    un pretexto tan d\u00e9bil como la inconstitucionalidad o no -que no es\n    cierta- usted no entra en el fondo del debate e impide a los parados, y\n    especialmente a los j\u00f3venes, tener empleos estables e indefinidos, en vez\n    de los contratos basura que en el mejor de los casos hoy pueden tener;\n    impide que tengan formaci\u00f3n y estabilidad en el empleo as\u00ed como que\n    tengan mayor protecci\u00f3n, porque este contrato no solo es indefinido sino\n    que da m\u00e1s protecci\u00f3n al 92 % de los que hoy tienen un contrato temporal,\n    protecci\u00f3n que ir\u00eda aumentando progresivamente en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    un pretexto tan d\u00e9bil como la inconstitucionalidad o no -que no es\n    cierta- usted no entra en el fondo del debate e impide a los parados, y\n    especialmente a los j\u00f3venes, tener empleos estables e indefinidos, en vez\n    de los contratos basura que en el mejor de los casos hoy pueden tener;\n    impide que tengan formaci\u00f3n y estabilidad en el empleo as\u00ed como que\n    tengan mayor protecci\u00f3n, porque este contrato no solo es indefinido sino\n    que da m\u00e1s protecci\u00f3n al 92 % de los que hoy tienen un contrato temporal,\n    protecci\u00f3n que ir\u00eda aumentando progresivamente en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en el Estatuto de los\n    Trabajadores donde se habla de que el despido tiene que ser causal, pero\n    eso tiene una soluci\u00f3n muy f\u00e1cil en el contrato \u00fanico indefinido: que\n    haya una doble escala de indemnizaci\u00f3n para despidos procedentes e\n    improcedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en el Estatuto de los\n    Trabajadores donde se habla de que el despido tiene que ser causal, pero\n    eso tiene una soluci\u00f3n muy f\u00e1cil en el contrato \u00fanico indefinido: que\n    haya una doble escala de indemnizaci\u00f3n para despidos procedentes e\n    improcedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, en Espa\u00f1a durante diez a\u00f1os hubo un despido\n    expr\u00e9s que no era causal, que puso su partido, y eso no les preocup\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [9, 10], "contrato": [0, 1, 2, 3, 4], "despido": [11, 12, 13], "contratos": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Anchuelo, su propuesta de contrato \u00fanico no es la \u00fanica que hemos\n    conocido desde el inicio y el debate de la reforma laboral; otras no\n    encajan en la doctrina constitucional porque no distinguen entre despido,\n    con causa y sin ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos hablan del contrato \u00fanico y pocos dan\n    explicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a su propuesta de contrato \u00fanico, lo que tiene\n    que decir en esta C\u00e1mara es que no es un \u00fanico contrato; porque bajo la\n    percha del contrato \u00fanico ustedes tienen en cuenta muchas modalidades: el\n    contrato de interinidad, el de obras o servicios o los contratos\n    formativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el mismo r\u00e9gimen de contratos para formaci\u00f3n y aprendizaje\n    que hoy existe pero al que ustedes, en vez de contrato, llaman periodo\n    formativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, los despidos improcedentes\n    que hoy, con un a\u00f1o de antig\u00fcedad, tienen treinta y tres d\u00edas pasar\u00edan a\n    veintid\u00f3s, y los despidos procedentes de veinte d\u00edas pasar\u00edan a doce;\n    contrato\n    \u00fanico para UPyD es abaratamiento del despido, y eso no lo acepta el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a su propuesta de contrato \u00fanico, lo que tiene\n    que decir en esta C\u00e1mara es que no es un \u00fanico contrato; porque bajo la\n    percha del contrato \u00fanico ustedes tienen en cuenta muchas modalidades: el\n    contrato de interinidad, el de obras o servicios o los contratos\n    formativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el mismo r\u00e9gimen de contratos para formaci\u00f3n y aprendizaje\n    que hoy existe pero al que ustedes, en vez de contrato, llaman periodo\n    formativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que habla de su modelo, que lo tuvimos en cuenta y\n    lo analizamos en la tramitaci\u00f3n de la reforma laboral, podr\u00eda establecer\n    una nueva dualidad en el mercado de trabajo, de los nuevos contratados\n    con su modelo y los antiguos contratados con el resto de los contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra propuesta de evitar la dualidad es apostar por la\n    formaci\u00f3n, por los contratos indefinidos y la flexibilidad interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Anchuelo, su propuesta de contrato \u00fanico no es la \u00fanica que hemos\n    conocido desde el inicio y el debate de la reforma laboral; otras no\n    encajan en la doctrina constitucional porque no distinguen entre despido,\n    con causa y sin ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que habla de su modelo, que lo tuvimos en cuenta y\n    lo analizamos en la tramitaci\u00f3n de la reforma laboral, podr\u00eda establecer\n    una nueva dualidad en el mercado de trabajo, de los nuevos contratados\n    con su modelo y los antiguos contratados con el resto de los contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Anchuelo, su propuesta de contrato \u00fanico no es la \u00fanica que hemos\n    conocido desde el inicio y el debate de la reforma laboral; otras no\n    encajan en la doctrina constitucional porque no distinguen entre despido,\n    con causa y sin ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo no dice la verdad de lo que esconde su propuesta, que es el\n    abaratamiento del despido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, los despidos improcedentes\n    que hoy, con un a\u00f1o de antig\u00fcedad, tienen treinta y tres d\u00edas pasar\u00edan a\n    veintid\u00f3s, y los despidos procedentes de veinte d\u00edas pasar\u00edan a doce;\n    contrato\n    \u00fanico para UPyD es abaratamiento del despido, y eso no lo acepta el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA\n    LOS M\u00c1S DE TRES MILLONES DE TRABAJADORES EN PARO QUE NO RECIBEN NING\u00daN\n    TIPO DE AYUDA P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA\n    LOS M\u00c1S DE TRES MILLONES DE TRABAJADORES EN PARO QUE NO RECIBEN NING\u00daN\n    TIPO DE AYUDA P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Lara, lo m\u00e1s importante que puede tener hoy un espa\u00f1ol es\n    oportunidades, y la mejor pol\u00edtica social es la pol\u00edtica que da empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto hemos hecho una reforma laboral que en un escenario de\n    recesi\u00f3n lo que ha hecho ha sido mantener muchos empleos, frenar el ritmo\n    grave de destrucci\u00f3n de empleo que se estaba produciendo en esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "paro": [5, 6], "trabajadores": [4], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Eso se traduce en pobreza, en\n    marginaci\u00f3n, exclusi\u00f3n social y p\u00e9rdida de dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se traduce en pobreza, en\n    marginaci\u00f3n, exclusi\u00f3n social y p\u00e9rdida de dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en un Estado\n    de excepci\u00f3n social, y ustedes deber\u00edan saberlo porque esa es la\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    sugerimos que se encomiende al plan de empleo que dimos a su presidente\n    del Gobierno en la anterior sesi\u00f3n, porque por esa v\u00eda seguramente vamos\n    a poder resolver los problemas de los parados, de los que no tienen\n    ninguna ayuda y de los que est\u00e1n en la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n creando un ej\u00e9rcito de parados -como dir\u00edan los\n    cl\u00e1sicos-, de parados pobres, para presionar sobre los trabajadores en\n    activo y conseguir el gran objetivo de CEOE de bajar entre un 20 % y un\n    30 % los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un mill\u00f3n de parados m\u00e1s no cobran paro desde que llegaron\n    ustedes al Gobierno, dos mil m\u00e1s cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su alternativa\n    no funciona, y no vale que se encomienden a los rezos ni a las v\u00edrgenes,\n    porque ni las v\u00edrgenes ni los rezos resuelven los problemas del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ayude a\n    este Gobierno y a la sociedad espa\u00f1ola, s\u00famese al acuerdo que ha hecho el\n    presidente Rajoy con los agentes sociales de buscar nuevas f\u00f3rmulas de\n    protecci\u00f3n social para la gente que lo est\u00e1 pasando peor; construya y no\n    haga demagogia, se\u00f1or Lara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tan bueno es su plan de empleo,\n    \u00bfpor qu\u00e9 no se lo manda al vicepresidente de la Junta de Andaluc\u00eda, de su\n    partido, que es la comunidad con mayor paro de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es pr\u00e1ctica habitual\n    siempre que ese inmueble est\u00e9 en condiciones de cesi\u00f3n y vaya con destino\n    garantizado a fines de car\u00e1cter social o de gesti\u00f3n p\u00fablica de esa otra\n    Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le es indiferente incluso que su acci\u00f3n sea\n    contraria a la legislaci\u00f3n europea, que le acusa de tener una visi\u00f3n\n    restrictiva de las excepciones previstas para la asistencia social, la\n    educaci\u00f3n y la protecci\u00f3n de la infancia y la juventud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le\n    estamos hablando de la columna vertebral de nuestro pa\u00eds, y no de la\n    Direcci\u00f3n General de Tributos de su ministerio, sino de la educaci\u00f3n de\n    nuestros hijos e hijas, de la cohesi\u00f3n social, de la igualdad de\n    oportunidades y de todo aquello que tambi\u00e9n sucede en la escuela, y de lo\n    que ni usted ni su colega Wert parece que se quieren enterar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escuche a un sector social no lucrativo que lleva a\u00f1os educando y que\n    ahora se le trata como a un puro negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted lo que esto significa para miles de familias que est\u00e1n\n    en el paro, que cobran una renta m\u00ednima o incluso que no tienen ning\u00fan\n    ingreso mensual, y que, en el caso de Catalu\u00f1a, por ejemplo, van a pagar\n    hasta 25 euros mensuales m\u00e1s por hijo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quienes han pagado m\u00e1s la subida han sido los grandes\n    contribuyentes, las grandes empresas de nuestro pa\u00eds, que con ustedes en\n    el Gobierno no pagaban impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un peque\u00f1o detalle que se le\n    olvida siempre cuando le sale esa vena tan social;\n    cuando olvida un Gobierno socialista, apoyado por ustedes, las l\u00edneas\n    b\u00e1sicas de la equidad tributaria en cualquier ordenamiento econ\u00f3mico\n    moderno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ello, por supuesto que haremos en Espa\u00f1a lo que\n    corresponde hacer de acuerdo con la Comisi\u00f3n Europea, y lo plantearemos\n    en el supuesto -que es del que se est\u00e1 hablando- en que la prestaci\u00f3n de\n    ese comedor corra a cargo de entidades de car\u00e1cter social, puesto que\n    cuando corre a cargo de una sociedad mercantil la prestaci\u00f3n debe tener\n    un ordenamiento diferente de lo que es el objeto de esa sociedad, en este\n    caso la cobertura de ese servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo que\n    necesitan no son amenazas, es ayuda profesional; lo que necesitan no es\n    su imposici\u00f3n y una condena social; lo que necesitan es apoyo, ayuda y\n    comprensi\u00f3n; lo que necesitan las mujeres que tienen que abortar es\n    seguridad y no m\u00e1s... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, se\u00f1ora Valenciano, dice usted que si nosotros queremos condena\n    social para la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    MEDIDAS PARA LA RECUPERACI\u00d3N DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA Y DEMOCR\u00c1TICA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0], "memoria hist\u00f3rica": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, subo sorpresivamente a esta\n    tribuna a defender una interpelaci\u00f3n ante la ausencia de mi compa\u00f1ero de\n    grupo simplemente para decir que desde Izquierda Unida, a pesar de que\n    ayer en esta misma tribuna se defendiese una proposici\u00f3n de ley para\n    declarar el\n    d\u00eda 18 julio d\u00eda del antifranquismo, desde el Grupo de La Izquierda Plural\n    consideramos necesario mantener viva la llama de la memoria hist\u00f3rica,\n    consideramos b\u00e1sico que esta C\u00e1mara tenga en cuenta la historia de este\n    pa\u00eds; esto no es la Real Academia de la Historia para la historia de\n    estar presente para tomar las decisiones de futuro y, por lo tanto, doy\n    por defendida la interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, subo sorpresivamente a esta\n    tribuna a defender una interpelaci\u00f3n ante la ausencia de mi compa\u00f1ero de\n    grupo simplemente para decir que desde Izquierda Unida, a pesar de que\n    ayer en esta misma tribuna se defendiese una proposici\u00f3n de ley para\n    declarar el\n    d\u00eda 18 julio d\u00eda del antifranquismo, desde el Grupo de La Izquierda Plural\n    consideramos necesario mantener viva la llama de la memoria hist\u00f3rica,\n    consideramos b\u00e1sico que esta C\u00e1mara tenga en cuenta la historia de este\n    pa\u00eds; esto no es la Real Academia de la Historia para la historia de\n    estar presente para tomar las decisiones de futuro y, por lo tanto, doy\n    por defendida la interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [19, 20, 21, 22, 23], "guerra civil": [14, 15, 16, 17, 18], "crisis econ\u00f3mica": [8], "memoria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "memoria hist\u00f3rica": [9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la Ley de 26 diciembre de 2007, por la que se reconocen y ampl\u00edan\n    derechos y establece medidas en favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n o\n    violencia durante la Guerra Civil o la Dictadura, que se conoce como Ley\n    de Memoria Hist\u00f3rica, sienta una serie de acciones a acometer por parte\n    de las administraciones p\u00fablicas en favor de las v\u00edctimas de la Guerra\n    Civil y la Dictadura, as\u00ed como de sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n a las subvenciones para la recuperaci\u00f3n, en 2006 se abri\u00f3\n    una l\u00ednea de financiaci\u00f3n en favor de las asociaciones para la\n    recuperaci\u00f3n de la memoria y desde la apertura de estas l\u00edneas se han\n    destinado m\u00e1s de 25 millones de euros, lo que ha permitido la subvenci\u00f3n\n    de importantes actividades, de las que casi el 40 % se ha destinado a la\n    localizaci\u00f3n de fosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me quiero referir ahora al bloque de medidas en materia de memoria\n    hist\u00f3rica que corresponden al ministerio que tengo el honor de dirigir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, se atiende a las consultas por parte de asociaciones para\n    la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y de ciudadanos en general de\n    materias relacionadas con la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en quinto\n    lugar, continuamos -esto es muy importante- con la expedici\u00f3n de\n    declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal que recoge el\n    art\u00edculo 4 de la Ley de Memoria\n    Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sexto lugar,\n    continuamos con la normal tramitaci\u00f3n de las peticiones de adquisici\u00f3n de\n    la nacionalidad espa\u00f1ola en el marco de las previsiones de la Ley de\n    Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos que me ha facilitado mi compa\u00f1ero el\n    ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, a lo largo de los tres\n    a\u00f1os del plazo abierto para ello, que concluy\u00f3 en diciembre de 2011, se\n    presentaron medio mill\u00f3n de solicitudes de opci\u00f3n a la nacionalidad\n    espa\u00f1ola de origen y amparo en la Ley de Memoria Hist\u00f3rica y se han\n    aprobado el 90 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, con todas estas actividades el Gobierno da cumplimiento a la ley y\n    lo que hace es establecer un criterio de aplicaci\u00f3n y desarrollo de la\n    Ley de Memoria Hist\u00f3rica cuyos principios, insisto, este Gobierno\n    permanentemente ha respetado y aplicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conocido que el Gobierno, en la situaci\u00f3n de\n    crisis econ\u00f3mica, adopt\u00f3 una serie de medidas restrictivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la Ley de 26 diciembre de 2007, por la que se reconocen y ampl\u00edan\n    derechos y establece medidas en favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n o\n    violencia durante la Guerra Civil o la Dictadura, que se conoce como Ley\n    de Memoria Hist\u00f3rica, sienta una serie de acciones a acometer por parte\n    de las administraciones p\u00fablicas en favor de las v\u00edctimas de la Guerra\n    Civil y la Dictadura, as\u00ed como de sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, se atiende a las consultas por parte de asociaciones para\n    la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y de ciudadanos en general de\n    materias relacionadas con la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sexto lugar,\n    continuamos con la normal tramitaci\u00f3n de las peticiones de adquisici\u00f3n de\n    la nacionalidad espa\u00f1ola en el marco de las previsiones de la Ley de\n    Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos que me ha facilitado mi compa\u00f1ero el\n    ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, a lo largo de los tres\n    a\u00f1os del plazo abierto para ello, que concluy\u00f3 en diciembre de 2011, se\n    presentaron medio mill\u00f3n de solicitudes de opci\u00f3n a la nacionalidad\n    espa\u00f1ola de origen y amparo en la Ley de Memoria Hist\u00f3rica y se han\n    aprobado el 90 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, con todas estas actividades el Gobierno da cumplimiento a la ley y\n    lo que hace es establecer un criterio de aplicaci\u00f3n y desarrollo de la\n    Ley de Memoria Hist\u00f3rica cuyos principios, insisto, este Gobierno\n    permanentemente ha respetado y aplicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la Ley de 26 diciembre de 2007, por la que se reconocen y ampl\u00edan\n    derechos y establece medidas en favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n o\n    violencia durante la Guerra Civil o la Dictadura, que se conoce como Ley\n    de Memoria Hist\u00f3rica, sienta una serie de acciones a acometer por parte\n    de las administraciones p\u00fablicas en favor de las v\u00edctimas de la Guerra\n    Civil y la Dictadura, as\u00ed como de sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, las medidas de compensaci\u00f3n adoptadas a\n    favor de los afectados por la Guerra Civil y la Dictadura, como son la\n    mejora de ciertas prestaciones a viudas, hijos y dem\u00e1s familiares de\n    fallecidos, como consecuencia y ocasi\u00f3n de la Guerra Civil -esto es el\n    art\u00edculo 5 de la ley-, la ampliaci\u00f3n del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de las\n    indemnizaciones a favor de quienes sufrieron prisi\u00f3n como consecuencia de\n    los supuestos contemplados en la Ley de Amnist\u00eda de 1977 -art\u00edculo 7- y\n    la exenci\u00f3n del pago del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas\n    referidas en el \u00e1mbito anterior, as\u00ed como las prestaciones econ\u00f3micas\n    reconocidas a favor de lo que se ha conocido como los ni\u00f1os de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de exponer hace ya un a\u00f1o, la nueva estructura del\n    ministerio asigna las funciones de esta extinta oficina de v\u00edctimas de la\n    Guerra Civil a la Divisi\u00f3n de Derechos de Gracia y Otros Derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se mantiene,\n    gestiona y actualiza el mapa integrado de fosas de la Guerra Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hace tambi\u00e9n referencia a la ilegitimidad de los tribunales\n    constituidos durante la Guerra Civil y en todo caso al Tribunal para la\n    Represi\u00f3n de la Masoner\u00eda y el Comunismo, el Tribunal de Orden P\u00fablico,\n    as\u00ed como los tribunales de responsabilidades pol\u00edticas y consejos de\n    guerra constituidos por motivos ideol\u00f3gicos o de creencia religiosa, con\n    vulneraci\u00f3n de las garant\u00edas a un derecho justo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la Ley de 26 diciembre de 2007, por la que se reconocen y ampl\u00edan\n    derechos y establece medidas en favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n o\n    violencia durante la Guerra Civil o la Dictadura, que se conoce como Ley\n    de Memoria Hist\u00f3rica, sienta una serie de acciones a acometer por parte\n    de las administraciones p\u00fablicas en favor de las v\u00edctimas de la Guerra\n    Civil y la Dictadura, as\u00ed como de sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, las medidas de compensaci\u00f3n adoptadas a\n    favor de los afectados por la Guerra Civil y la Dictadura, como son la\n    mejora de ciertas prestaciones a viudas, hijos y dem\u00e1s familiares de\n    fallecidos, como consecuencia y ocasi\u00f3n de la Guerra Civil -esto es el\n    art\u00edculo 5 de la ley-, la ampliaci\u00f3n del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de las\n    indemnizaciones a favor de quienes sufrieron prisi\u00f3n como consecuencia de\n    los supuestos contemplados en la Ley de Amnist\u00eda de 1977 -art\u00edculo 7- y\n    la exenci\u00f3n del pago del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas\n    referidas en el \u00e1mbito anterior, as\u00ed como las prestaciones econ\u00f3micas\n    reconocidas a favor de lo que se ha conocido como los ni\u00f1os de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de exponer hace ya un a\u00f1o, la nueva estructura del\n    ministerio asigna las funciones de esta extinta oficina de v\u00edctimas de la\n    Guerra Civil a la Divisi\u00f3n de Derechos de Gracia y Otros Derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se mantiene,\n    gestiona y actualiza el mapa integrado de fosas de la Guerra Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hace tambi\u00e9n referencia a la ilegitimidad de los tribunales\n    constituidos durante la Guerra Civil y en todo caso al Tribunal para la\n    Represi\u00f3n de la Masoner\u00eda y el Comunismo, el Tribunal de Orden P\u00fablico,\n    as\u00ed como los tribunales de responsabilidades pol\u00edticas y consejos de\n    guerra constituidos por motivos ideol\u00f3gicos o de creencia religiosa, con\n    vulneraci\u00f3n de las garant\u00edas a un derecho justo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [5], "guerra civil": [4], "memoria": [0, 1], "memoria hist\u00f3rica": [2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... La Ley de la\n    Memoria Hist\u00f3rica, al margen de todos los datos que usted ha facilitado\n    de c\u00f3mo se est\u00e1n comportando las unidades de su ministerio respecto al\n    cumplimiento de otras cuestiones, obliga a la retirada de una serie de\n    s\u00edmbolos en los edificios p\u00fablicos de la Administraci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una muestra m\u00e1s, a pesar\n    de su alegato en esta tribuna defendiendo la buena actuaci\u00f3n del Gobierno\n    del Partido Popular respecto a la cuesti\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica, de\n    que no se ha producido esa actuaci\u00f3n, sino que su Gobierno, en l\u00edneas\n    generales, lo que ha hecho es amagar, esconder y, en \u00faltimo caso, no\n    aplicar una pol\u00edtica de justicia hist\u00f3rica que es necesaria para que los\n    miles de desaparecidos que siguen estando en las cunetas pasen a formar\n    parte de la historia de este pa\u00eds y no sigan en la memoria colectiva de\n    la gente que siente como una agresi\u00f3n viva lo que fue la Guerra Civil\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de la\n    Memoria Hist\u00f3rica, al margen de todos los datos que usted ha facilitado\n    de c\u00f3mo se est\u00e1n comportando las unidades de su ministerio respecto al\n    cumplimiento de otras cuestiones, obliga a la retirada de una serie de\n    s\u00edmbolos en los edificios p\u00fablicos de la Administraci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una muestra m\u00e1s, a pesar\n    de su alegato en esta tribuna defendiendo la buena actuaci\u00f3n del Gobierno\n    del Partido Popular respecto a la cuesti\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica, de\n    que no se ha producido esa actuaci\u00f3n, sino que su Gobierno, en l\u00edneas\n    generales, lo que ha hecho es amagar, esconder y, en \u00faltimo caso, no\n    aplicar una pol\u00edtica de justicia hist\u00f3rica que es necesaria para que los\n    miles de desaparecidos que siguen estando en las cunetas pasen a formar\n    parte de la historia de este pa\u00eds y no sigan en la memoria colectiva de\n    la gente que siente como una agresi\u00f3n viva lo que fue la Guerra Civil\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una muestra m\u00e1s, a pesar\n    de su alegato en esta tribuna defendiendo la buena actuaci\u00f3n del Gobierno\n    del Partido Popular respecto a la cuesti\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica, de\n    que no se ha producido esa actuaci\u00f3n, sino que su Gobierno, en l\u00edneas\n    generales, lo que ha hecho es amagar, esconder y, en \u00faltimo caso, no\n    aplicar una pol\u00edtica de justicia hist\u00f3rica que es necesaria para que los\n    miles de desaparecidos que siguen estando en las cunetas pasen a formar\n    parte de la historia de este pa\u00eds y no sigan en la memoria colectiva de\n    la gente que siente como una agresi\u00f3n viva lo que fue la Guerra Civil\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una muestra m\u00e1s, a pesar\n    de su alegato en esta tribuna defendiendo la buena actuaci\u00f3n del Gobierno\n    del Partido Popular respecto a la cuesti\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica, de\n    que no se ha producido esa actuaci\u00f3n, sino que su Gobierno, en l\u00edneas\n    generales, lo que ha hecho es amagar, esconder y, en \u00faltimo caso, no\n    aplicar una pol\u00edtica de justicia hist\u00f3rica que es necesaria para que los\n    miles de desaparecidos que siguen estando en las cunetas pasen a formar\n    parte de la historia de este pa\u00eds y no sigan en la memoria colectiva de\n    la gente que siente como una agresi\u00f3n viva lo que fue la Guerra Civil\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [3], "paro": [10, 11, 12, 13], "trabajadores": [8, 9], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "empresas": [4, 5], "social": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\n    destruir\u00e1n 1,4 millones de empleos, la deuda p\u00fablica ser\u00e1 30 puntos\n    superior a la que heredaron y la econom\u00eda no empezar\u00e1 a crecer por encima\n    del 1 % hasta el a\u00f1o 2016. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro -antes lo dec\u00eda-, nuestro secretario general ha presentado\n    un plan para reactivar la econom\u00eda y combatir el paro, un plan que ha\n    remitido al presidente del Gobierno, a lo grupos de esta C\u00e1mara y a los\n    agentes econ\u00f3micos y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan para reactivar la econom\u00eda, un plan\n    para revisar las pol\u00edticas de ultraausteridad que est\u00e1n adoptando los\n    pa\u00edses del sur de Europa sometidos a las exigencias de la derecha\n    alemana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez est\u00e1n m\u00e1s empobrecidos los\n    espa\u00f1oles, porque su austeridad recesiva est\u00e1 generando m\u00e1s paro, m\u00e1s\n    pobreza y adem\u00e1s est\u00e1 agravando el desequilibrio de nuestras cuentas\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tampoco podemos quedarnos parados\n    viendo c\u00f3mo nuestras peque\u00f1as y medianas empresas mueren por la falta de\n    cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No dejemos que la morosidad\n    derivada de la crisis y de estas pol\u00edticas de ajuste recesivo provoque de\n    nuevo una recapitalizaci\u00f3n tard\u00eda, con el coste que supondr\u00eda para las\n    familias, para las empresas y para todo nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que -y siento\n    decirlo- su pol\u00edtica econ\u00f3mica y social convierte a las clases medias en\n    una especie en peligro de extinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma fiscal que proporcione recursos\n    suficientes para financiar las pol\u00edticas de crecimiento y de cohesi\u00f3n\n    social que necesita nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pueden resignarse a que se\n    destruyan casi 1,5 millones de empleos en esta legislatura y ver c\u00f3mo los\n    trabajadores se empobrecen m\u00e1s ante la p\u00e9rdida de poder adquisitivo y el\n    debilitamiento de los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acometan\n    una reforma fiscal en profundidad como la que propone mi partido, una\n    reforma que no suba los impuestos a los de siempre, que no penalice m\u00e1s a\n    los trabajadores y a las rentas medias, sino que recaude de los que\n    tienen mucho y no pagan y de los que lo hacen muy poco en relaci\u00f3n con su\n    capacidad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos m\u00e1s de 6,2\n    millones de desempleados y la tasa de paro supera la escalofriante cifra\n    del 27,2 % de la poblaci\u00f3n activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a un proceso de devaluaci\u00f3n salarial unilateral, desordenado y no\n    compartido, tenemos que llegar a un aut\u00e9ntico pacto de rentas, un pacto\n    como el que proponemos los socialistas en el plan de reactivaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica y lucha contra el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez est\u00e1n m\u00e1s empobrecidos los\n    espa\u00f1oles, porque su austeridad recesiva est\u00e1 generando m\u00e1s paro, m\u00e1s\n    pobreza y adem\u00e1s est\u00e1 agravando el desequilibrio de nuestras cuentas\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro -antes lo dec\u00eda-, nuestro secretario general ha presentado\n    un plan para reactivar la econom\u00eda y combatir el paro, un plan que ha\n    remitido al presidente del Gobierno, a lo grupos de esta C\u00e1mara y a los\n    agentes econ\u00f3micos y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4], "trabajadores": [3], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para que el BCE y el Banco Europeo de Inversiones act\u00faen como\n    catalizadores del cr\u00e9dito a la econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan con medidas\n    concretas para frenar la sangr\u00eda del paro, con medidas que ya est\u00e1n\n    aplicando otros pa\u00edses, como Alemania, como la moratoria de despidos que\n    planteamos; con bonificaciones a la contrataci\u00f3n de empleo para empresas\n    con menos de cincuenta trabajadores, y con medidas potentes,\n    contundentes, para combatir el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dec\u00eda antes: pong\u00e1monos de acuerdo en las reformas que\n    necesita este pa\u00eds para mejorar nuestra competitividad y nuestra\n    capacidad exportadora; para modernizar el turismo, nuestros sectores\n    industriales tradicionales; para apoyar el desarrollo de nuevos sectores\n    y nuevas empresas de alto valor a\u00f1adido, y para mejorar la calidad de\n    nuestras instituciones, para facilitar la actividad econ\u00f3mica en las\n    empresas en un entorno de libre competencia y sin barreras\n    administrativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan con medidas\n    concretas para frenar la sangr\u00eda del paro, con medidas que ya est\u00e1n\n    aplicando otros pa\u00edses, como Alemania, como la moratoria de despidos que\n    planteamos; con bonificaciones a la contrataci\u00f3n de empleo para empresas\n    con menos de cincuenta trabajadores, y con medidas potentes,\n    contundentes, para combatir el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan con medidas\n    concretas para frenar la sangr\u00eda del paro, con medidas que ya est\u00e1n\n    aplicando otros pa\u00edses, como Alemania, como la moratoria de despidos que\n    planteamos; con bonificaciones a la contrataci\u00f3n de empleo para empresas\n    con menos de cincuenta trabajadores, y con medidas potentes,\n    contundentes, para combatir el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [22, 23, 24], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    el mismo se hace referencia a dos cuestiones: En primer lugar, un\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y, despu\u00e9s, las\n    medidas tanto en el \u00e1mbito fiscal como en las reformas econ\u00f3micas que va\n    a adoptar el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted conoce perfectamente, en los \u00faltimos trimestres se han\n    incrementado las dudas sobre el crecimiento de la econom\u00eda mundial y muy\n    especialmente de la econom\u00eda europea -solamente hay que ver la evoluci\u00f3n\n    de las proyecciones del Fondo Monetario, de la Uni\u00f3n Europea, de la\n    propia Comisi\u00f3n-, y se ha visto un empeoramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, durante este a\u00f1o la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha virado absolutamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me permite usted la\n    comparaci\u00f3n, hace un a\u00f1o est\u00e1bamos en el camino de la perdici\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y hoy estamos en el camino de la salvaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, y este es otro elemento fundamental de ese camino en el que tiene\n    que continuar avanzando la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos recuperado gran parte\n    de la competitividad perdida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 produciendo un reequilibrio de las\n    econom\u00edas en la zona euro, y la econom\u00eda que m\u00e1s est\u00e1 avanzando en dicho\n    reequilibrio desde el punto de vista de la recuperaci\u00f3n de la\n    competitividad es Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pr\u00f3ximos a\u00f1os lo que se proyecta es que en cada uno de ellos\n    tendremos un super\u00e1vit de la cuenta corriente a la balanza de pagos -este\n    a\u00f1o en el entorno del 2 %- que ir\u00e1 creciendo, y eso indica tanto nuestra\n    ganancia de competitividad como que estamos empezando a solucionar uno de\n    los problemas fundamentales de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que es la\n    acumulaci\u00f3n excesiva del endeudamiento externo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una financiaci\u00f3n extraordinariamente asumible por parte de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cualquier forma -voy concluyendo ya, se\u00f1or\u00edas-, la cuesti\u00f3n b\u00e1sica es\n    que hoy la posici\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola es completamente distinta a\n    la que ten\u00edamos hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o exist\u00edan dudas de d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, de d\u00e9ficit de provisiones de nuestros bancos, y exist\u00edan dudas\n    sobre la capacidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola para reconducir los\n    desequilibrios fundamentales que se hab\u00edan producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, cuando vemos\n    la evoluci\u00f3n del sector exterior, cuando vemos la evoluci\u00f3n de la prima\n    de riesgo, cuando vemos la percepci\u00f3n de los inversores internacionales\n    con respecto a la econom\u00eda espa\u00f1ola, esta situaci\u00f3n se ha modificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre ha ocurrido as\u00ed en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el mismo se hace referencia a dos cuestiones: En primer lugar, un\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y, despu\u00e9s, las\n    medidas tanto en el \u00e1mbito fiscal como en las reformas econ\u00f3micas que va\n    a adoptar el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, durante este a\u00f1o la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha virado absolutamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me permite usted la\n    comparaci\u00f3n, hace un a\u00f1o est\u00e1bamos en el camino de la perdici\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y hoy estamos en el camino de la salvaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, y este es otro elemento fundamental de ese camino en el que tiene\n    que continuar avanzando la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos recuperado gran parte\n    de la competitividad perdida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pr\u00f3ximos a\u00f1os lo que se proyecta es que en cada uno de ellos\n    tendremos un super\u00e1vit de la cuenta corriente a la balanza de pagos -este\n    a\u00f1o en el entorno del 2 %- que ir\u00e1 creciendo, y eso indica tanto nuestra\n    ganancia de competitividad como que estamos empezando a solucionar uno de\n    los problemas fundamentales de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que es la\n    acumulaci\u00f3n excesiva del endeudamiento externo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una financiaci\u00f3n extraordinariamente asumible por parte de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cualquier forma -voy concluyendo ya, se\u00f1or\u00edas-, la cuesti\u00f3n b\u00e1sica es\n    que hoy la posici\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola es completamente distinta a\n    la que ten\u00edamos hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o exist\u00edan dudas de d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, de d\u00e9ficit de provisiones de nuestros bancos, y exist\u00edan dudas\n    sobre la capacidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola para reconducir los\n    desequilibrios fundamentales que se hab\u00edan producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, cuando vemos\n    la evoluci\u00f3n del sector exterior, cuando vemos la evoluci\u00f3n de la prima\n    de riesgo, cuando vemos la percepci\u00f3n de los inversores internacionales\n    con respecto a la econom\u00eda espa\u00f1ola, esta situaci\u00f3n se ha modificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre ha ocurrido as\u00ed en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n el\n    car\u00e1cter estructural de esta modificaci\u00f3n del comportamiento de la\n    exportaci\u00f3n espa\u00f1ola y de nuestro sector exterior se encuentra en que\n    hemos diversificado enormemente, desde un punto de vista geogr\u00e1fico,\n    nuestras exportaciones y en que cada vez hay m\u00e1s empresas que exportan:\n    hemos aumentado en casi 5.000 empresas exportadoras durante el a\u00f1o\n    pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, de las 60.000 empresas espa\u00f1olas que exportan,\n    muchas de ellas pymes, algo m\u00e1s de la mitad, 32.500, son exportadoras\n    regulares, y en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os continuamente se est\u00e1n\n    incrementando las empresas espa\u00f1olas que acceden a los mercados\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tenemos un eje para favorecer todo el\n    emprendimiento y el empleo a trav\u00e9s de la ley de garant\u00eda de unidad de\n    mercado -que espero que ustedes nos apoyen porque es una ley importante\n    desde el punto de vista del funcionamiento de nuestras empresas-, a\n    trav\u00e9s de la ley de apoyo al emprendedor -que en breve\n    plazo, en d\u00edas, aprobar\u00e1 el Gobierno para su remisi\u00f3n a las Cortes-, a\n    trav\u00e9s de la ley de servicios y colegios profesionales, que har\u00e1 lo que\n    no hicieron ustedes de trasposici\u00f3n de la Directiva de Servicios, y a\n    trav\u00e9s de una reforma del gobierno corporativo en funci\u00f3n de las\n    situaciones que se han ido produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [12], "paro": [14, 15], "trabajadores": [13], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [9, 10, 11], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted dice que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 por el camino de\n    la salvaci\u00f3n, y yo pregunto: \u00bfqu\u00e9 estar\u00e1n pensando fuera los 6,2 millones\n    de parados a los que ustedes con su camino de la salvaci\u00f3n van a conducir\n    a una tasa de paro en torno al 26 % en el a\u00f1o 2015? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsa es la salvaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, sab\u00eda que iba a entrar -s\u00e9 que le gusta mucho, a m\u00ed\n    tambi\u00e9n- en el tema del sector exterior y la prima de riesgo; nos gusta a\n    los dos porque son factores fundamentales de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego es la otra\n    cara de la moneda, el comportamiento m\u00e1s favorable del sector exterior\n    fundamentalmente es consecuencia de la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a\n    la prima de riesgo, es verdad que ha ca\u00eddo, \u00bfpero usted de verdad cree\n    que se debe a los resultados de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1n aplicando\n    y a los resultados de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted dice que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 por el camino de\n    la salvaci\u00f3n, y yo pregunto: \u00bfqu\u00e9 estar\u00e1n pensando fuera los 6,2 millones\n    de parados a los que ustedes con su camino de la salvaci\u00f3n van a conducir\n    a una tasa de paro en torno al 26 % en el a\u00f1o 2015? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsa es la salvaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego es la otra\n    cara de la moneda, el comportamiento m\u00e1s favorable del sector exterior\n    fundamentalmente es consecuencia de la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a\n    la prima de riesgo, es verdad que ha ca\u00eddo, \u00bfpero usted de verdad cree\n    que se debe a los resultados de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1n aplicando\n    y a los resultados de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, de lo que se tendr\u00edan que\n    preocupar es de mejorar la productividad de nuestras empresas y hacer\n    reducir los costes energ\u00e9ticos, todo lo contrario de lo que est\u00e1 pasando\n    ahora; hacer reducir los costes de transporte, todo lo contrario de lo\n    que est\u00e1 pasando ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    podemos mantener competitividad si nuestras empresas se financian 5\n    puntos por encima de la media de sus hom\u00f3logas alemanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las exportaciones, necesitamos m\u00e1s empresas exportadoras; me\n    alegro de que funcione bien, pero no es verdad que est\u00e9n evolucionando\n    mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que los\n    costes laborales est\u00e1n poniendo de relieve el esfuerzo que est\u00e1n haciendo\n    unilateralmente los trabajadores en t\u00e9rminos de menores salarios, porque\n    los beneficios no est\u00e1n evolucionando de una manera acompasada a la\n    crisis econ\u00f3mica, todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que los\n    costes laborales est\u00e1n poniendo de relieve el esfuerzo que est\u00e1n haciendo\n    unilateralmente los trabajadores en t\u00e9rminos de menores salarios, porque\n    los beneficios no est\u00e1n evolucionando de una manera acompasada a la\n    crisis econ\u00f3mica, todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted dice que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 por el camino de\n    la salvaci\u00f3n, y yo pregunto: \u00bfqu\u00e9 estar\u00e1n pensando fuera los 6,2 millones\n    de parados a los que ustedes con su camino de la salvaci\u00f3n van a conducir\n    a una tasa de paro en torno al 26 % en el a\u00f1o 2015? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los flujos financieros con el exterior est\u00e1n\n    determinando la restricci\u00f3n de cr\u00e9dito de nuestro pa\u00eds, que es la\n    principal causa de la falta de crecimiento y de tasa de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Reconozca que su pol\u00edtica econ\u00f3mica no est\u00e1 mejorando la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozca que su pol\u00edtica econ\u00f3mica no est\u00e1 mejorando la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro debe de ser su principal objetivo, as\u00ed como el\n    nivel de vida de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [8], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed hay uno de los indicadores de que efectivamente\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en una trayectoria diferente, de que est\u00e1 en\n    una trayectoria completamente distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, de la evoluci\u00f3n de la\n    prima de riesgo nos tenemos que alegrar todos, y espero que usted\n    tambi\u00e9n, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, y es un indicador, vuelvo a repetir, de\n    esa modificaci\u00f3n de la trayectoria que est\u00e1 mejorando la percepci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, eso\n    tiene que ver tambi\u00e9n con la mejora de la percepci\u00f3n que existe sobre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n con todas las medidas desde el punto de vista de flexibilizaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed hay uno de los indicadores de que efectivamente\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en una trayectoria diferente, de que est\u00e1 en\n    una trayectoria completamente distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, de la evoluci\u00f3n de la\n    prima de riesgo nos tenemos que alegrar todos, y espero que usted\n    tambi\u00e9n, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, y es un indicador, vuelvo a repetir, de\n    esa modificaci\u00f3n de la trayectoria que est\u00e1 mejorando la percepci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, eso\n    tiene que ver tambi\u00e9n con la mejora de la percepci\u00f3n que existe sobre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n con todas las medidas desde el punto de vista de flexibilizaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nos tenemos que alegrar todos, no solo por el Tesoro\n    p\u00fablico espa\u00f1ol, que se va a financiar mucho mejor, que se est\u00e1\n    financiando, por ejemplo, a un a\u00f1o con tipos por debajo del 1 %, que est\u00e1\n    consiguiendo colocarlo bien, sino tambi\u00e9n porque las grandes empresas\n    espa\u00f1olas se est\u00e1n financiando relativamente bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si esto es cierto, ser\u00eda una buena noticia\n    para el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n disipar\u00edamos\n    algunas dudas que son importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto es cierto, ser\u00eda una buena noticia\n    para el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n disipar\u00edamos\n    algunas dudas que son importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Administraci\u00f3n central representa un porcentaje\n    mucho menor, algo menos del 25 % del gasto total, y el peso del gasto de\n    la Seguridad Social se sit\u00faa en torno al 25 %, sin llegar al 30 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5], "social": [10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A ese respecto, quiero clarificar que en el informe\n    sobre la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda europea la Comisi\u00f3n Europea vaticinaba\n    para Espa\u00f1a en este a\u00f1o un 6,5 %; de ah\u00ed viene que hoy se hayan mezclado\n    estas dos cifras, pero una cosa es la propuesta de pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    impl\u00edcita en el programa de estabilidad que sometemos a la consideraci\u00f3n\n    de las instituciones europeas y otra cosa es la prospectiva que hacen la\n    Comisi\u00f3n Europea o el Fondo Monetario Internacional sobre lo que ser\u00e1 la\n    evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico en nuestro pa\u00eds en funci\u00f3n de un\n    determinado escenario econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay quienes a\u00f1oramos -yo soy el\n    primero- tiempos en los que yo tra\u00eda bajadas de impuestos a la C\u00e1mara,\n    pero eran tiempos en los que la econom\u00eda crec\u00eda al 4 % o al 3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, como adem\u00e1s, esa senda com\u00fan\n    en t\u00e9rmino de administraciones territoriales tambi\u00e9n se corresponde con\n    comunidades aut\u00f3nomas de gran tama\u00f1o, de gran peso espec\u00edfico en la\n    econom\u00eda nacional, como es el caso de Catalu\u00f1a, como es el caso de la\n    Comunidad Valenciana, como es el caso de Andaluc\u00eda, comunidades aut\u00f3nomas\n    muy grandes, tienen que seguir reduciendo el d\u00e9ficit p\u00fablico, pero no al\n    ritmo que pudiera provocar m\u00e1s recesi\u00f3n econ\u00f3mica ni en sus territorios\n    ni en el conjunto nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfIncomoda una propuesta soberanista a la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda catalana y a la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese debe ser realmente el sentido\n    del planteamiento de la moci\u00f3n y ver\u00e1 c\u00f3mo no se producen otro tipo de\n    debates pol\u00edticos porque todos debemos empe\u00f1arnos no ya en otro tipo de\n    objetivos que distraen y enfrentan a los espa\u00f1oles, sino que tenemos que\n    dedicar todos los esfuerzos de los catalanes, de los andaluces, de los\n    canarios y de los extreme\u00f1os para salir de una vez de esta crisis\n    econ\u00f3mica y para eso la correcci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico es un instrumento\n    eficaz que permite, como est\u00e1 demostr\u00e1ndose, cada vez mejor la\n    financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, que es la manera m\u00e1s corta\n    de salir de esta crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfIncomoda una propuesta soberanista a la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda catalana y a la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se har\u00e1n en\n    el momento en que salgamos de esta crisis econ\u00f3mica y, a partir de ah\u00ed,\n    tendremos que hacer una distribuci\u00f3n lo m\u00e1s\n    racional posible de los objetivos entre administraciones p\u00fablicas, pero\n    reconociendo que el d\u00e9ficit de la Seguridad Social va a empeorar\n    significativamente respecto de las previsiones iniciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre llega la\n    primera vez, lo que hace falta es que este sea el \u00faltimo periodo de\n    crisis econ\u00f3mica, no la primera vez de definici\u00f3n asim\u00e9trica de objetivos\n    de d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el objetivo: salir de la crisis econ\u00f3mica, superar la\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese debe ser realmente el sentido\n    del planteamiento de la moci\u00f3n y ver\u00e1 c\u00f3mo no se producen otro tipo de\n    debates pol\u00edticos porque todos debemos empe\u00f1arnos no ya en otro tipo de\n    objetivos que distraen y enfrentan a los espa\u00f1oles, sino que tenemos que\n    dedicar todos los esfuerzos de los catalanes, de los andaluces, de los\n    canarios y de los extreme\u00f1os para salir de una vez de esta crisis\n    econ\u00f3mica y para eso la correcci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico es un instrumento\n    eficaz que permite, como est\u00e1 demostr\u00e1ndose, cada vez mejor la\n    financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, que es la manera m\u00e1s corta\n    de salir de esta crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se corresponde con el reconocimiento de un escenario econ\u00f3mico de\n    ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica superior es que fundamentalmente la\n    Seguridad Social empeorar\u00e1 sus cuentas -y lo har\u00e1 de manera\n    significativa- y tambi\u00e9n empeorar\u00e1 sus cuentas la parte de la Seguridad\n    Social que se refiere al subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se har\u00e1n en\n    el momento en que salgamos de esta crisis econ\u00f3mica y, a partir de ah\u00ed,\n    tendremos que hacer una distribuci\u00f3n lo m\u00e1s\n    racional posible de los objetivos entre administraciones p\u00fablicas, pero\n    reconociendo que el d\u00e9ficit de la Seguridad Social va a empeorar\n    significativamente respecto de las previsiones iniciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [9], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5], "social": [6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo\n    le he hablado de la soberan\u00eda fiscal, le he hablado de econom\u00eda, le he\n    hablado de salir de la crisis, le he hablado de solidaridad y usted al\n    final ha ido por la soberan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta pol\u00edtica econ\u00f3mica que usted tanto ha\n    criticado, a pesar del d\u00e9ficit fiscal que tenemos, a pesar de la gran\n    solidaridad que tenemos con el resto de comunidades aut\u00f3nomas,\n    continuamos siendo el motor de las exportaciones espa\u00f1olas y continuamos\n    siendo el motor de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente esto\n    tambi\u00e9n traer\u00eda consecuencias muy negativas para el resto de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente,\n    si vamos en esta direcci\u00f3n de dos tercios para el Estado, un tercio para\n    las comunidades aut\u00f3nomas y participaci\u00f3n de los ingresos de estos\n    incrementos de impuestos para las comunidades aut\u00f3nomas, seguramente el\n    panorama final ser\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s optimista, much\u00edsimo m\u00e1s realista y\n    ustedes\n    conseguir\u00edan una cosa que ser\u00eda beneficiosa para el Estado espa\u00f1ol: que\n    Catalu\u00f1a volviera a ser la locomotora econ\u00f3mica del Estado espa\u00f1ol, algo\n    que comportar\u00eda l\u00f3gicamente grandes beneficios para el resto de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta pol\u00edtica econ\u00f3mica que usted tanto ha\n    criticado, a pesar del d\u00e9ficit fiscal que tenemos, a pesar de la gran\n    solidaridad que tenemos con el resto de comunidades aut\u00f3nomas,\n    continuamos siendo el motor de las exportaciones espa\u00f1olas y continuamos\n    siendo el motor de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente,\n    si vamos en esta direcci\u00f3n de dos tercios para el Estado, un tercio para\n    las comunidades aut\u00f3nomas y participaci\u00f3n de los ingresos de estos\n    incrementos de impuestos para las comunidades aut\u00f3nomas, seguramente el\n    panorama final ser\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s optimista, much\u00edsimo m\u00e1s realista y\n    ustedes\n    conseguir\u00edan una cosa que ser\u00eda beneficiosa para el Estado espa\u00f1ol: que\n    Catalu\u00f1a volviera a ser la locomotora econ\u00f3mica del Estado espa\u00f1ol, algo\n    que comportar\u00eda l\u00f3gicamente grandes beneficios para el resto de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su respuesta me ha mezclado a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes en su\n    planteamiento inicial se quedan con el 81 % del d\u00e9ficit de la\n    Administraci\u00f3n central y de la Seguridad Social y corresponde el 30 % a\n    la Seguridad Social y el 25 % a la Administraci\u00f3n central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que\n    las comunidades aut\u00f3nomas representan una tercera parte del gasto social\n    que ellas asumen -en bienestar social, en educaci\u00f3n y en sanidad-, pues\n    que les sea l\u00f3gicamente repercutido desde esta \u00f3ptica objetiva en la\n    distribuci\u00f3n final del Estado cuando aplique los criterios definitivos\n    cuando tenga la comunicaci\u00f3n de Bruselas de que el d\u00e9ficit autorizado\n    finalmente ser\u00e1 del 6,3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que\n    las comunidades aut\u00f3nomas representan una tercera parte del gasto social\n    que ellas asumen -en bienestar social, en educaci\u00f3n y en sanidad-, pues\n    que les sea l\u00f3gicamente repercutido desde esta \u00f3ptica objetiva en la\n    distribuci\u00f3n final del Estado cuando aplique los criterios definitivos\n    cuando tenga la comunicaci\u00f3n de Bruselas de que el d\u00e9ficit autorizado\n    finalmente ser\u00e1 del 6,3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [0], "social": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Estado tiene acceso a los mercados a unos tipos de inter\u00e9s realmente\n    accesibles, lo que tambi\u00e9n repercute positivamente en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que realmente nos\n    est\u00e1n pidiendo, que hagamos pol\u00edticas -todos, todas las administraciones-\n    para salir de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo voy a reiterar: no vamos a salir\n    de la crisis econ\u00f3mica si Catalu\u00f1a no sale de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he dicho otras veces desde esta tribuna: es\n    imposible salir de la crisis econ\u00f3mica de Espa\u00f1a sin Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos tres elementos van a\n    hacer que Espa\u00f1a viva este a\u00f1o el \u00faltimo a\u00f1o de crisis econ\u00f3mica, de\n    recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les conviene a todos los espa\u00f1oles,\n    a toda la sociedad espa\u00f1ola, porque eso es lo que har\u00e1 que jueguen el\n    papel vertebrador de Espa\u00f1a, el papel de cohesi\u00f3n\n    econ\u00f3mica y social de Espa\u00f1a que deben tener y el fundamento de que su\n    capacidad de crecimiento, como es el caso de Catalu\u00f1a, debe convertirla\n    en un potente motor de salida, de soluci\u00f3n a la crisis econ\u00f3mica, que es\n    lo que esperan los catalanes y los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso celebro mucho el\n    tono de la interpelaci\u00f3n, celebro que dejemos esos debates soberanistas a\n    un lado y hablemos de verdad de lo que importa a catalanes y espa\u00f1oles,\n    que es superar esta crisis econ\u00f3mica, volver cuanto antes al crecimiento\n    econ\u00f3mico y a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les conviene a todos los espa\u00f1oles,\n    a toda la sociedad espa\u00f1ola, porque eso es lo que har\u00e1 que jueguen el\n    papel vertebrador de Espa\u00f1a, el papel de cohesi\u00f3n\n    econ\u00f3mica y social de Espa\u00f1a que deben tener y el fundamento de que su\n    capacidad de crecimiento, como es el caso de Catalu\u00f1a, debe convertirla\n    en un potente motor de salida, de soluci\u00f3n a la crisis econ\u00f3mica, que es\n    lo que esperan los catalanes y los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 4, 6, 7, 15, 19, 20, 22, 24, 25, 26, 39, 41, 47, 48, 49, 50, 51, 52], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1], "party": "Xabier Mikel Errekondo Saltsamendi", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 5, 8, 11, 13, 14, 16, 17, 18, 21, 23, 27, 30, 33, 35, 37, 38, 40, 42, 45, 54, 56], "party": "Jos\u00e9 Manuel Soria L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9, 10, 12, 53, 55], "party": "JORDI XUCL\u00c0 I COSTA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [28, 29, 31, 32], "party": "\u00c1LVARO ANCHUELO CREGO", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [34, 36, 43, 44, 46], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}]}