{"blocks": [{"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  No, se\u00f1or\u00eda, porque\n    la consideramos imprescindible para mejorar la calidad de la\n    universidad.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [2], "calidad": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nos sentimos bien respaldados\n    y s\u00f3lidamente respaldados por opiniones autorizadas en la comunidad\n    universitaria  y estamos decididos a mejorar la calidad de la\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado ese proyecto en esta C\u00e1mara y ha\n    recibido el mayor n\u00famero de votos que ha recibido una reforma\n    universitaria en la historia democr\u00e1tica de este pa\u00eds; el mayor\n    n\u00famero de votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se\n    dice que se quiere privatizar la universidad p\u00fablica se falta a la\n    verdad, se\u00f1or\u00eda; cuando se dice que se recortan las becas se falta a\n    la verdad, se\u00f1or\u00eda; (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MOTIVOS HAN LLEVADO AL GOBIERNO A PRESENTAR EL PROYECTO DE LEY POR LA\n    QUE SE PRORROGA LA VIGENCIA DEL CONCIERTO ECON\u00d3MICO CON LA COMUNIDAD\n    AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO, APROBADO POR LA LEY 12/1981, DE 13 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [7, 8, 9, 10], "pa\u00eds": [0, 1, 2], "vasco": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, exactamente dentro de diecinueve d\u00edas\n    finaliza el plazo de vigencia del octavo concierto econ\u00f3mico con el\n    Pa\u00eds Vasco, duraci\u00f3n que tiene se\u00f1alada el vigente concierto\n    formulado ahora hace veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso durante estas \u00faltimas\n    semanas -hoy ha habido otra reuni\u00f3n de las delegaciones del Pa\u00eds\n    Vasco de las haciendas forales y de la Hacienda del Estado- se est\u00e1n\n    negociando los t\u00e9rminos en los que se debe aprobar el noveno\n    concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este compromiso de gran\n    trascendencia para la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco se ha\n    materializado ya en los acuerdos que se han podido alcanzar entre las\n    delegaciones de la Hacienda estatal y de las haciendas vascas, prueba\n    de que el Gobierno de Espa\u00f1a tiene s\u00f3lidos fundamentos para alcanzar\n    un acuerdo sobre la renovaci\u00f3n del concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, exactamente dentro de diecinueve d\u00edas\n    finaliza el plazo de vigencia del octavo concierto econ\u00f3mico con el\n    Pa\u00eds Vasco, duraci\u00f3n que tiene se\u00f1alada el vigente concierto\n    formulado ahora hace veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso durante estas \u00faltimas\n    semanas -hoy ha habido otra reuni\u00f3n de las delegaciones del Pa\u00eds\n    Vasco de las haciendas forales y de la Hacienda del Estado- se est\u00e1n\n    negociando los t\u00e9rminos en los que se debe aprobar el noveno\n    concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este compromiso de gran\n    trascendencia para la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco se ha\n    materializado ya en los acuerdos que se han podido alcanzar entre las\n    delegaciones de la Hacienda estatal y de las haciendas vascas, prueba\n    de que el Gobierno de Espa\u00f1a tiene s\u00f3lidos fundamentos para alcanzar\n    un acuerdo sobre la renovaci\u00f3n del concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, de forma lamentable  y en opini\u00f3n de\n    nuestro grupo parlamentario irresponsable  a los ojos de todos, el\n    Gobierno vasco, alejado de posiciones institucionales de favorecer a\n    todos los vascos, ha adoptado una clara posici\u00f3n pol\u00edtica de partido,\n    en contra del criterio no s\u00f3lo de todos los vascos sino tambi\u00e9n de\n    las diputaciones forales, incluidas aquellas que son gobernadas por\n    el Partido Nacionalista Vasco, y desde hace m\u00e1s de una semana est\u00e1\n    haciendo imposible llegar a un acuerdo sobre el concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, exactamente dentro de diecinueve d\u00edas\n    finaliza el plazo de vigencia del octavo concierto econ\u00f3mico con el\n    Pa\u00eds Vasco, duraci\u00f3n que tiene se\u00f1alada el vigente concierto\n    formulado ahora hace veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso durante estas \u00faltimas\n    semanas -hoy ha habido otra reuni\u00f3n de las delegaciones del Pa\u00eds\n    Vasco de las haciendas forales y de la Hacienda del Estado- se est\u00e1n\n    negociando los t\u00e9rminos en los que se debe aprobar el noveno\n    concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar a la C\u00e1mara que ya el pasado 18\n    de abril el se\u00f1or presidente del Gobierno se pronunci\u00f3  a favor de la\n    duraci\u00f3n indefinida del concierto econ\u00f3mico, de modo que su vigencia\n    no estar\u00eda sometida nunca m\u00e1s a plazo alguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son casi\n    setenta acuerdos, se\u00f1or presidente del Gobierno, que pondr\u00edan al\n    concierto econ\u00f3mico en la mejor de las posiciones para seguir\n    desempe\u00f1ando de forma indefinida el papel que hist\u00f3ricamente ha\n    tenido para todos los vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2], "vasco": [0, 1], "concierto econ\u00f3mico": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, como sabe,\n    el Gobierno lleva meses negociando con la representaci\u00f3n del Gobierno\n    vasco y de las haciendas forales el concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    nosotros el concierto es una instituci\u00f3n s\u00f3lidamente asentada sobre\n    la realidad constitucional y estatutaria, por tanto s\u00f3lidamente\n    asentada sobre lo que significa -como hemos manifestado en m\u00e1s de una\n    ocasi\u00f3n- un verdadero punto hist\u00f3rico de encuentro entre ciudadanos\n    vascos con proyecci\u00f3n de futuro, y es tambi\u00e9n desde nuestro punto de\n    vista -como as\u00ed lo mantenemos  y lo defendemos- la expresi\u00f3n de las\n    cuestiones m\u00e1s importantes de la autonom\u00eda y del autogobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., en la legislatura anterior se logr\u00f3 un alt\u00edsimo\n    desarrollo del concierto, el mayor conseguido hasta ahora, y adem\u00e1s\n    se consigui\u00f3 evitar, justamente por la ra\u00edz constitucional del\n    concierto, que hubiese algunas instituciones europeas que pusiesen en\n    duda la misma ra\u00edz y la misma vigencia del concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, como sabe,\n    el Gobierno lleva meses negociando con la representaci\u00f3n del Gobierno\n    vasco y de las haciendas forales el concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., en la legislatura anterior se logr\u00f3 un alt\u00edsimo\n    desarrollo del concierto, el mayor conseguido hasta ahora, y adem\u00e1s\n    se consigui\u00f3 evitar, justamente por la ra\u00edz constitucional del\n    concierto, que hubiese algunas instituciones europeas que pusiesen en\n    duda la misma ra\u00edz y la misma vigencia del concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si su se\u00f1or\u00eda\n    tuviese tiempo ver\u00eda que hay una reforma fiscal, tanto del impuesto\n    sobre la renta para las familias como en el impuesto sobre sociedades\n    para las empresas, que disminuye en Espa\u00f1a los impuestos para el a\u00f1o\n    que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Es bastante dif\u00edcil\n    explicar c\u00f3mo se puede lanzar  a los cuatro vientos una reforma del\n    IRPF de tipo \u00fanico y, al mismo tiempo, presentar un recurso de\n    inconstitucionalidad contra aquellos que por primera vez en la\n    historia democr\u00e1tica de nuestro pa\u00eds han bajado el impuesto sobre la\n    renta de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA DISPOSICI\u00d3N DEL GOBIERNO PARA INICIAR EL\n    PROCESO DE TRANSFERENCIAS EN EL PERIODO QUE SE DETERMINE Y CON LOS\n    RECURSOS QUE LLEVA IMPL\u00cdCITOS LA CREACI\u00d3N DE UN CUERPO DE POLIC\u00cdA\n    ANDALUZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... que el Gobierno andaluz, en desarrollo de\n    su estatuto, ha tomado la decisi\u00f3n de iniciar la redacci\u00f3n del\n    proyecto de ley que desarrollar\u00e1 la polic\u00eda aut\u00f3noma andaluza,\n    proyecto de ley recogido en el art\u00edculo 14 del estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0], "desarrollo": [1], "recursos humanos": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No estamos\n    haciendo un an\u00e1lisis cr\u00edtico de c\u00f3mo han funcionado las unidades\n    adscritas, sino que estamos hablando de una decisi\u00f3n pol\u00edtica de\n    desarrollar el estatuto hasta el techo competencial y, por tanto, de\n    contar, en el plazo que sea posible, con los recursos humanos y\n    econ\u00f3micos que sean posibles, con nuestra propia polic\u00eda aut\u00f3noma.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, desde el punto de vista\n    andalucista, y creo que del Gobierno andaluz, la reflexi\u00f3n no es\n    tanto si vamos a desarrollar el estatuto o no, si vamos a hacer la\n    polic\u00eda aut\u00f3noma o no, que la vamos a hacer, sino qu\u00e9 modelo de\n    polic\u00eda aut\u00f3noma -nosotros somos partidarios de un modelo con\n    comarcalizaciones o \u00e1reas metropolitanas-, qu\u00e9 modelo de articulaci\u00f3n\n    con las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y qu\u00e9 modelo\n    competencial, que naturalmente desde nuestro punto de vista ser\u00eda el\n    m\u00e1ximo que permite el desarrollo constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos\n    haciendo un an\u00e1lisis cr\u00edtico de c\u00f3mo han funcionado las unidades\n    adscritas, sino que estamos hablando de una decisi\u00f3n pol\u00edtica de\n    desarrollar el estatuto hasta el techo competencial y, por tanto, de\n    contar, en el plazo que sea posible, con los recursos humanos y\n    econ\u00f3micos que sean posibles, con nuestra propia polic\u00eda aut\u00f3noma.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [1], "ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VA A CUMPLIR EL GOBIERNO EL OBJETIVO DE INCORPORAR 5.000 NUEVOS\n    INVESTIGADORES AL SISTEMA ESPA\u00d1OL DE CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA EN EL\n    BIENIO 2001-2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO\n    VA A CUMPLIR EL GOBIERNO EL OBJETIVO DE INCORPORAR 5.000 NUEVOS\n    INVESTIGADORES AL SISTEMA ESPA\u00d1OL DE CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA EN EL\n    BIENIO 2001-2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [12, 13, 14], "empresa": [10, 11], "becas": [7], "recursos humanos": [15], "tecnolog\u00eda": [4, 5, 6], "recursos": [8, 9], "ciencia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en las comparecencias de presupuestos generales para\n    el a\u00f1o 2002 de la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, tuvimos ocasi\u00f3n\n    de comprobar c\u00f3mo el Gobierno, a trav\u00e9s del subsecretario de Ciencia\n     y Tecnolog\u00eda y del secretario de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y\n    Tecnol\u00f3gica, evaluaba en unos 5.000 los nuevos puestos de trabajo\n    para investigadores y t\u00e9cnicos de apoyo al sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se nos anunciaba un incremento del 20\n    por ciento en el montante de fondos dedicados a recursos humanos del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda dependiente de los organismos y\n    fondos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, muchas iniciativas de las que conviene conocer c\u00f3mo\n    nos van a acercar al objetivo propuesto por el propio Gobierno, por\n    lo que nos parece oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo va a\n    cumplir el Gobierno el objetivo de incorporar 5.000 nuevos\n    investigadores al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda en el\n    bienio 2001-2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en las comparecencias de presupuestos generales para\n    el a\u00f1o 2002 de la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, tuvimos ocasi\u00f3n\n    de comprobar c\u00f3mo el Gobierno, a trav\u00e9s del subsecretario de Ciencia\n     y Tecnolog\u00eda y del secretario de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y\n    Tecnol\u00f3gica, evaluaba en unos 5.000 los nuevos puestos de trabajo\n    para investigadores y t\u00e9cnicos de apoyo al sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se nos anunciaba un incremento del 20\n    por ciento en el montante de fondos dedicados a recursos humanos del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda dependiente de los organismos y\n    fondos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, muchas iniciativas de las que conviene conocer c\u00f3mo\n    nos van a acercar al objetivo propuesto por el propio Gobierno, por\n    lo que nos parece oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo va a\n    cumplir el Gobierno el objetivo de incorporar 5.000 nuevos\n    investigadores al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda en el\n    bienio 2001-2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se nos anunciaba un incremento del 20\n    por ciento en el montante de fondos dedicados a recursos humanos del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda dependiente de los organismos y\n    fondos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en las comparecencias de presupuestos generales para\n    el a\u00f1o 2002 de la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, tuvimos ocasi\u00f3n\n    de comprobar c\u00f3mo el Gobierno, a trav\u00e9s del subsecretario de Ciencia\n     y Tecnolog\u00eda y del secretario de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y\n    Tecnol\u00f3gica, evaluaba en unos 5.000 los nuevos puestos de trabajo\n    para investigadores y t\u00e9cnicos de apoyo al sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en las comparecencias de presupuestos generales para\n    el a\u00f1o 2002 de la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, tuvimos ocasi\u00f3n\n    de comprobar c\u00f3mo el Gobierno, a trav\u00e9s del subsecretario de Ciencia\n     y Tecnolog\u00eda y del secretario de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y\n    Tecnol\u00f3gica, evaluaba en unos 5.000 los nuevos puestos de trabajo\n    para investigadores y t\u00e9cnicos de apoyo al sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, muchas iniciativas de las que conviene conocer c\u00f3mo\n    nos van a acercar al objetivo propuesto por el propio Gobierno, por\n    lo que nos parece oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo va a\n    cumplir el Gobierno el objetivo de incorporar 5.000 nuevos\n    investigadores al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda en el\n    bienio 2001-2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se nos anunciaba un incremento del 20\n    por ciento en el montante de fondos dedicados a recursos humanos del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda dependiente de los organismos y\n    fondos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [8, 9], "investigadores": [10], "pa\u00eds": [2], "recursos humanos": [14, 15], "innovaci\u00f3n": [16], "empresas": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [4], "recursos": [5, 6, 7], "investigaci\u00f3n": [11, 12, 13], "ciencia": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los objetivos que ya se est\u00e1n llevando\n    a cabo son de reordenaci\u00f3n y redefinici\u00f3n de la carrera del personal\n    investigador, mejoras de estabilidad e incentivos e incrementos de\n    movilidad entre los centros cient\u00edficos y entre estos y las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se va a reforzar\n    -se est\u00e1 reforzando ya- la incorporaci\u00f3n de doctores y tecn\u00f3logos a\n    las empresas con una previsi\u00f3n m\u00ednima que depender\u00e1 de la demanda\n    pero que estimamos ser\u00e1 de un 12 por ciento sobre las 5.000 plazas y\n    asimismo de un 10 por ciento de tecn\u00f3logos en investigaci\u00f3n\n    y desarrollo, por tanto de soporte a los centros que lo necesitan en\n    estos momentos en que no han tenido cubiertos los equipos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en el periodo 1995-2000 Espa\u00f1a fue el cuarto pa\u00eds de la\n    OCDE en crecimiento de recursos humanos en ciencia  y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en el periodo 1995-2000 Espa\u00f1a fue el cuarto pa\u00eds de la\n    OCDE en crecimiento de recursos humanos en ciencia  y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en el periodo 1995-2000 Espa\u00f1a fue el cuarto pa\u00eds de la\n    OCDE en crecimiento de recursos humanos en ciencia  y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en el periodo 1995-2000 Espa\u00f1a fue el cuarto pa\u00eds de la\n    OCDE en crecimiento de recursos humanos en ciencia  y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento de los recursos nos ha de situar a\n    niveles muy superiores a todos los otros pa\u00edses y en particular\n    recuperar los retrasos del pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se va a reforzar\n    -se est\u00e1 reforzando ya- la incorporaci\u00f3n de doctores y tecn\u00f3logos a\n    las empresas con una previsi\u00f3n m\u00ednima que depender\u00e1 de la demanda\n    pero que estimamos ser\u00e1 de un 12 por ciento sobre las 5.000 plazas y\n    asimismo de un 10 por ciento de tecn\u00f3logos en investigaci\u00f3n\n    y desarrollo, por tanto de soporte a los centros que lo necesitan en\n    estos momentos en que no han tenido cubiertos los equipos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    y todo, constituye una prioridad del Gobierno acentuar esta tendencia\n    de incremento, de ah\u00ed la cifra en este objetivo de 5.000\n    investigadores y equipos de refuerzo en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    para el periodo 2001-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    y todo, constituye una prioridad del Gobierno acentuar esta tendencia\n    de incremento, de ah\u00ed la cifra en este objetivo de 5.000\n    investigadores y equipos de refuerzo en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    para el periodo 2001-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se va a reforzar\n    -se est\u00e1 reforzando ya- la incorporaci\u00f3n de doctores y tecn\u00f3logos a\n    las empresas con una previsi\u00f3n m\u00ednima que depender\u00e1 de la demanda\n    pero que estimamos ser\u00e1 de un 12 por ciento sobre las 5.000 plazas y\n    asimismo de un 10 por ciento de tecn\u00f3logos en investigaci\u00f3n\n    y desarrollo, por tanto de soporte a los centros que lo necesitan en\n    estos momentos en que no han tenido cubiertos los equipos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en el periodo 1995-2000 Espa\u00f1a fue el cuarto pa\u00eds de la\n    OCDE en crecimiento de recursos humanos en ciencia  y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    OBJETIVOS PERSIGUE EL MINISTERIO DE CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA CON LA\n    PUESTA EN MARCHA DE LA INICIATIVA NEOTEC ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5], "innovaci\u00f3n": [6, 7], "empresas": [0], "ciencia": [1, 2], "tecnolog\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En definitiva, deber\u00eda tener un orden\n    prioritario el aumento del gasto dedicado a la innovaci\u00f3n en las\n    empresas existentes y tambi\u00e9n deber\u00eda producirse un aumento\n    considerable de aquellas empresas capaces de crear proyectos\n    empresariales que supongan cambios tecnol\u00f3gicos innovadores en la\n    oferta productiva nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, es conocido que una de las\n    variables estrat\u00e9gicas del crecimiento econ\u00f3mico sostenido es la\n    innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece por tanto, se\u00f1ora ministra, del m\u00e1ximo inter\u00e9s cualquier\n    iniciativa p\u00fablica que refuerce esta orientaci\u00f3n, como es el caso de\n    la iniciativa NEOTEC recientemente presentada por el Gobierno, y nos\n    parece por ello oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    objetivos persigue el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda con la\n    puesta en marcha de la iniciativa NEOTEC? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, es conocido que una de las\n    variables estrat\u00e9gicas del crecimiento econ\u00f3mico sostenido es la\n    innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece por tanto, se\u00f1ora ministra, del m\u00e1ximo inter\u00e9s cualquier\n    iniciativa p\u00fablica que refuerce esta orientaci\u00f3n, como es el caso de\n    la iniciativa NEOTEC recientemente presentada por el Gobierno, y nos\n    parece por ello oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    objetivos persigue el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda con la\n    puesta en marcha de la iniciativa NEOTEC? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, es conocido que una de las\n    variables estrat\u00e9gicas del crecimiento econ\u00f3mico sostenido es la\n    innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, es conocido que una de las\n    variables estrat\u00e9gicas del crecimiento econ\u00f3mico sostenido es la\n    innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, deber\u00eda tener un orden\n    prioritario el aumento del gasto dedicado a la innovaci\u00f3n en las\n    empresas existentes y tambi\u00e9n deber\u00eda producirse un aumento\n    considerable de aquellas empresas capaces de crear proyectos\n    empresariales que supongan cambios tecnol\u00f3gicos innovadores en la\n    oferta productiva nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [7, 8], "empresa": [9], "actividad": [10], "innovaci\u00f3n": [13], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "tecnolog\u00eda": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [11, 12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La iniciativa NEOTEC tiene por objetivo apoyar la creaci\u00f3n y\n    consolidaci\u00f3n de nuevas empresas de base tecnol\u00f3gica en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    es un d\u00e9ficit acumulado; se crean nuevas empresas, pero el nivel de\n    componente tecnol\u00f3gico a\u00fan es insuficiente, y esto es tan cierto en\n    sectores emergentes, sea la biotecnolog\u00eda, las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n o la aeron\u00e1utica, como tambi\u00e9n en sectores tradicionales\n    que pueden y deben ser profundamente transformados por la innovaci\u00f3n\n    y dotados de mayor contenido tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la segunda etapa, la de creaci\u00f3n de empresas, hay una aportaci\u00f3n\n    por parte del CDTI de cr\u00e9ditos semilla con inter\u00e9s cero, hasta un\n    m\u00e1ximo de 50 millones de pesetas, 300.000 euros, que financian los\n    proyectos que nacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la tercera etapa, la fase de capital-riesgo, el ministerio\n    incentiva lo que es el capital-riesgo privado  a invertir en empresas\n    tecnol\u00f3gicas, compartiendo el riesgo mediante pr\u00e9stamos a 7 a\u00f1os e\n    inter\u00e9s cero, por el 50 por ciento del montante de su participaci\u00f3n\n    en el capital de la nueva empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta iniciativa pueden acogerse\n    los proyectos empresariales que nacen o las empresas de menos de dos\n    a\u00f1os en las que la tecnolog\u00eda sea un factor competitivo clave y\n    diferencial en su actividad de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde este punto\n    de vista la iniciativa NEOTEC quiere transformar  y facilitar la\n    transferencia de tecnolog\u00eda y de conocimientos  y transformar los\n    avances en investigaci\u00f3n y desarrollo en fuente de riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta iniciativa pueden acogerse\n    los proyectos empresariales que nacen o las empresas de menos de dos\n    a\u00f1os en las que la tecnolog\u00eda sea un factor competitivo clave y\n    diferencial en su actividad de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde este punto\n    de vista la iniciativa NEOTEC quiere transformar  y facilitar la\n    transferencia de tecnolog\u00eda y de conocimientos  y transformar los\n    avances en investigaci\u00f3n y desarrollo en fuente de riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera etapa es la que\n    corresponde a la idea empresarial, en la que en estos momentos\n    conjuntamente con el Centro de desarrollo tecnol\u00f3gico e industrial,\n    hay todo un servicio de asesoramiento, formaci\u00f3n del futuro\n    empresario, junto con\n    lo que es la red NEOTEC de los centros territoriales y de las propias\n    comunidades aut\u00f3nomas y universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la tercera etapa, la fase de capital-riesgo, el ministerio\n    incentiva lo que es el capital-riesgo privado  a invertir en empresas\n    tecnol\u00f3gicas, compartiendo el riesgo mediante pr\u00e9stamos a 7 a\u00f1os e\n    inter\u00e9s cero, por el 50 por ciento del montante de su participaci\u00f3n\n    en el capital de la nueva empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta iniciativa pueden acogerse\n    los proyectos empresariales que nacen o las empresas de menos de dos\n    a\u00f1os en las que la tecnolog\u00eda sea un factor competitivo clave y\n    diferencial en su actividad de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde este punto\n    de vista la iniciativa NEOTEC quiere transformar  y facilitar la\n    transferencia de tecnolog\u00eda y de conocimientos  y transformar los\n    avances en investigaci\u00f3n y desarrollo en fuente de riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, desde el\n    inicio del proyecto NEOTEC, ya se han presentado 40 proyectos\n    procedentes tanto desde el \u00e1mbito cient\u00edfico como desde el \u00e1mbito\n    empresarial, y tambi\u00e9n se ha creado la red NEOTEC, como apoyo f\u00edsico\n    y virtual para la generaci\u00f3n de proyectos tecnol\u00f3gicos, abierta a\n    todos los agentes del sistema, desde los centros p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n, parques tecnol\u00f3gicos, entidades financieras,\n    administraciones p\u00fablicas y universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    es un d\u00e9ficit acumulado; se crean nuevas empresas, pero el nivel de\n    componente tecnol\u00f3gico a\u00fan es insuficiente, y esto es tan cierto en\n    sectores emergentes, sea la biotecnolog\u00eda, las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n o la aeron\u00e1utica, como tambi\u00e9n en sectores tradicionales\n    que pueden y deben ser profundamente transformados por la innovaci\u00f3n\n    y dotados de mayor contenido tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin\n    embargo, usan guante blanco con los beneficios de las grandes\n    empresas; han bajado el impuesto de sociedades, el impuesto de\n    fusiones, las tasas de la telefon\u00eda m\u00f3vil y suben el butano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda no hay una sentencia que\n    obligue a aplicar ese tipo de IVA, y yo le pido que no enga\u00f1e al\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "peque\u00f1as": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los comerciantes, los\n    aut\u00f3nomos  y las peque\u00f1as empresas quieren saber por qu\u00e9 el Gobierno\n    les sube los m\u00f3dulos a partir del a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los comerciantes, los\n    aut\u00f3nomos  y las peque\u00f1as empresas quieren saber por qu\u00e9 el Gobierno\n    les sube los m\u00f3dulos a partir del a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, usted nos puede decir que el Grupo Socialista subi\u00f3\n    mucho los impuestos hace 14 a\u00f1os, nos puede hablar usted de la\n    Primera Guerra Mundial, pero los ciudadanos de este pa\u00eds quieren\n    saber por qu\u00e9 les suben los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno del Partido Popular est\u00e1 aplicando una pol\u00edtica\n    tributaria y una pol\u00edtica econ\u00f3mica claramente favorable a la peque\u00f1a\n    y mediana empresa que es la que ha promovido la creaci\u00f3n de empleo,\n    2,5 millones de\n    puestos de trabajo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso es lo\n    que ha hecho la gente de este pa\u00eds, eso es lo que ha hecho la gente\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno del Partido Popular va a\n    cumplir su compromiso electoral, va a bajar el impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas el a\u00f1o pr\u00f3ximo y va a suprimir el\n    impuesto sobre actividades econ\u00f3micas, que es el que afecta a los\n    peque\u00f1os comerciantes de Espa\u00f1a, a los profesionales, a todos los\n    aut\u00f3nomos de este pa\u00eds, cumpliendo efectivamente con su programa\n    electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha ido trayendo\n    desde el comienzo de la legislatura rebajas a la peque\u00f1a  y mediana\n    empresa de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rebajas\n    como las que se contienen en los Presupuestos Generales del Estado\n    para la peque\u00f1a  y mediana empresa, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Socialista ha votado\n    sistem\u00e1ticamente en contra de todas esas rebajas para la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, hasta el punto, se\u00f1or\u00eda, de que en las iniciativas\n    parlamentarias de su grupo, en las enmiendas que su grupo present\u00f3 el\n    a\u00f1o pasado, las que firm\u00f3 el se\u00f1or Caldera como portavoz, \u00e9stas que\n    firma y no sabe exactamente que firma como ha quedado patente esta\n    tarde, se\u00f1or\u00edas, ustedes llegaron  a pedir que se evitara esa bajada a\n    la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo hicieron la trampa ampliando la\n    concesi\u00f3n de las empresas adjudicatarias, ofreciendo un cheque en\n    blanco, cosa que no es de extra\u00f1ar teniendo en cuenta la costumbre\n    que tiene el Partido Popular de hacer favores a sus amigos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para resumir, se\u00f1or ministro, estamos hablando claramente de una\n    estafa; pero una vez m\u00e1s, se\u00f1or Montoro, usted sigue en la idea de\n    subir los impuestos a los que menos tienen y baj\u00e1rselos a las\n    empresas de telefon\u00eda m\u00f3vil o a las fusiones de las grandes empresas,\n    porponer ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora estamos\n    condenados por el Tribunal Superior de Justicia de la Uni\u00f3n Europea y\n    estamos obligados a subir ese IVA, se\u00f1or\u00eda; por tanto, estamos\n    llevando adelante una pol\u00edtica de peajes de autopistas que es\n    claramente favorable al usuario de las autopistas, preservando\n    realmente los intereses normales de cualquier empresa concesionaria\n    de un servicio p\u00fablico, como es el caso de una autopista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sepa usted, se\u00f1or ministro, que con su presupuesto los espa\u00f1oles no\n    nos vamos a sentir m\u00e1s seguros, la econom\u00eda no va a estar mejor\n    preparada para el futuro  y no se van a reducir las desigualdades\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si no se acuerda, le voy a\n    recordar lo que dijo el se\u00f1or Aznar en su discurso de investidura:\n    Hoy casi todos estamos de acuerdo en que con menos impuestos la\n    econom\u00eda funciona mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "peque\u00f1as": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Once impuestos, once, a las familias, a los trabajadores,\n    a los pensionistas  y a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Once impuestos, once, a las familias, a los trabajadores,\n    a los pensionistas  y a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Manifiestamente incompetente resulta un ministro de Hacienda como\n    usted que castiga a su propio pa\u00eds con esta plaga de impuestos para\n    el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Injusto, porque golpea la generalidad de ciudadanos\n    espa\u00f1oles normales y corrientes; inadecuado, porque ning\u00fan pa\u00eds de\n    nuestro entorno en este momento de desaceleraci\u00f3n ha aumentado los\n    impuestos, y vergonzoso porque el Gobierno no asume la\n    responsabilidad de sus decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Ciertamente, la\n    actualizaci\u00f3n de impuestos indirectos provocar\u00e1 un aumento muy\n    moderado en el \u00edndice de precios al consumo a comienzos del a\u00f1o\n    pr\u00f3ximo, pero el IPC no es igual que la inflaci\u00f3n de un pa\u00eds,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Montoro, su plan de castigo a las\n    familias por el cual van a pagar 400.000 millones de pesetas m\u00e1s de\n    impuestos, es decir, 35.000 pesetas m\u00e1s cada familia -vayan sumando\n    de tres en tres- va a aumentar el IPC en tres d\u00e9cimas adicionales, lo\n    cual va a golpear a los trabajadores que est\u00e1n negociando convenios\n    colectivos, a los funcionarios, a quienes aumentan los salarios por\n    debajo del IPC, y a las empresas exportadoras que tienen que ganar\n    cuotas de mercado en una mala situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo,\n    se\u00f1or Montoro, que en estos momentos de incertidumbre econ\u00f3mica en\n    los que las familias y las empresas afrontan con inseguridad  y cierta\n    falta de confianza el futuro de su econom\u00eda\n    y de la econom\u00eda del pa\u00eds, lo que menos falta le hace al Gobierno\n    de Espa\u00f1a es un ministro de Hacienda doctrinario y obsesivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo,\n    se\u00f1or Montoro, que en estos momentos de incertidumbre econ\u00f3mica en\n    los que las familias y las empresas afrontan con inseguridad  y cierta\n    falta de confianza el futuro de su econom\u00eda\n    y de la econom\u00eda del pa\u00eds, lo que menos falta le hace al Gobierno\n    de Espa\u00f1a es un ministro de Hacienda doctrinario y obsesivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo,\n    se\u00f1or Montoro, que en estos momentos de incertidumbre econ\u00f3mica en\n    los que las familias y las empresas afrontan con inseguridad  y cierta\n    falta de confianza el futuro de su econom\u00eda\n    y de la econom\u00eda del pa\u00eds, lo que menos falta le hace al Gobierno\n    de Espa\u00f1a es un ministro de Hacienda doctrinario y obsesivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no he necesitado ir a cursar un master de\n    Econom\u00eda en Chicago para aprender a diferenciar entre un aumento del\n    IPC en un mes y la inflaci\u00f3n de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    inflaci\u00f3n es la subida permanente y generalizada de los precios de la\n    econom\u00eda de un pa\u00eds, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no he necesitado ir a cursar un master de\n    Econom\u00eda en Chicago para aprender a diferenciar entre un aumento del\n    IPC en un mes y la inflaci\u00f3n de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    inflaci\u00f3n es la subida permanente y generalizada de los precios de la\n    econom\u00eda de un pa\u00eds, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la subida de los impuestos\n    no equivale a la subida de la inflaci\u00f3n de un pa\u00eds, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde un punto de vista\n    general, las zonas de gesti\u00f3n de recursos pesqueros no siempre\n    coinciden con su distribuci\u00f3n biol\u00f3gica, no siempre es sencillo\n    conocer la distribuci\u00f3n de un stock, desde el punto de vista\n    biol\u00f3gico y, por otro lado, es posible que, dentro del mismo stock\n    biol\u00f3gico, existan diferentes componentes que pueden evolucionar de\n    diferente modo, tanto en lo que se refiere a su abundancia como en su\n    distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aunque los\n    informes biol\u00f3gicos hablan de un stock \u00fanico de merluza, existen\n    indicios sobre la diferente evoluci\u00f3n de algunas partes del stock;\n    por lo tanto, se considera que habr\u00eda que evaluar de manera cuidadosa\n    los casos en que pudiera sustituirse el sistema de gesti\u00f3n pesquera\n    actual debido  a las variaciones y cambios que podr\u00edan afectar a\n    pescadores que, tradicionalmente, han desarrollado su actividad en\n    unas zonas determinadas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se ha\n    incluido, a petici\u00f3n de la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola, que no estaba\n    prevista inicialmente, la ayuda a trabajadores de 10.000 euros en el\n    supuesto de cese de actividad y se han incrementado en un 20 por\n    ciento todas las medidas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ni el empresario agr\u00edcola ni el trabajador han perdido rentas; se ha\n    modernizado el sector, se ha incrementado el consumo y mejorado la\n    calidad del aceite de oliva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a promover y desarrollar un pol\u00edgono industrial en\n    Barbate para instalar preferentemente empresas dedicadas a\n    actividades relacionadas con el sector pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El convenio de colaboraci\u00f3n con la zona franca de C\u00e1diz y el\n    Ayuntamiento de Barbate se firm\u00f3 el 13 de noviembre y tiene como\n    objetivo la adopci\u00f3n de las medidas y actuaciones precisas para\n    reactivar y diversificar la econom\u00eda de Barbate y permitir la\n    creaci\u00f3n de empleo, fundamentalmente en el sector pesquero de este\n    municipio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la pr\u00f3xima firma del convenio de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio\n    de Agricultura y la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias queremos realizar,\n    especialmente en Arrecife, en Lanzarote, zona fuertemente dependiente\n    de la pesca y donde la diversificaci\u00f3n es casi imposible fuera del\n    sector tur\u00edstico, actuaciones para reactivar y diversificar la\n    actividad pesquera y crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fue el Colegio de Comisarios, en su reuni\u00f3n del 21 de noviembre\n    pasado, el que adopt\u00f3 la decisi\u00f3n de aprobar una propuesta de\n    reglamento del Consejo para aprobar la financiaci\u00f3n de los planes de\n    mejora de calidad  y comercializaci\u00f3n de ciertos frutos de c\u00e1scara y\n    algarrobas, m\u00e1s una ayuda espec\u00edfica para las avellanas,  y su\n    remisi\u00f3n al Consejo, al Parlamento Europeo y al Comit\u00e9 Econ\u00f3mico y\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pr\u00f3rroga supone una continuidad de la ayuda\n    percibida por productores y el mantenimiento de las plantaciones, a\n    lo que han contribuido sin duda los diez a\u00f1os en que se han\n    desarrollado los planes de mejora que han logrado incrementar la\n    calidad de nuestras producciones y la competitividad del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Afortunadamente, esta comunidad de afectos se ha\n    visto complementada en los \u00faltimos a\u00f1os con lo que podr\u00edamos\n    denominar una clar\u00edsima comunidad de intereses, una fuerte presencia\n    econ\u00f3mica, empresarial, de inversi\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas en la\n    zona, que ha ido asociada a un refuerzo en el \u00e1mbito de las dem\u00e1s\n    relaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra\n    caracter\u00edstica es que si bien en un principio esas inversiones se han\n    concentrado en sectores estrat\u00e9gicos procedentes de mercados\n    regulados y en sectores que han estado sometidos a procesos de\n    privatizaci\u00f3n, en estos momentos tiene ya una mayor diversificaci\u00f3n\n    que nosotros, desde luego, apoyamos, por ejemplo en empresas\n    manufactureras, lo que indica una mayor riqueza desde el punto de\n    vista de esta apuesta estrat\u00e9gica que esperamos que siga en el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "becas": [8], "investigaci\u00f3n": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, todos los estudios de investigaci\u00f3n pedag\u00f3gica\n    demuestran que el acceso a la educaci\u00f3n a edades tempranas, a trav\u00e9s\n    del aprendizaje de h\u00e1bitos  y comportamientos, significa un avance muy\n    importante en la preparaci\u00f3n y formaci\u00f3n futura de los alumnos que la\n    han recibido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, los gobiernos deben establecer las medidas\n    necesarias para garantizar que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n de los\n    ni\u00f1os comience en sus primeros a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos deben saber qu\u00e9\n    gobiernos son los que han predicado promoviendo\n    leyes como la LOGSE, en la que establec\u00edan como nivel no\n    obligatorio la educaci\u00f3n infantil (comenzaron a regular este nivel\n    educativo cinco a\u00f1os despu\u00e9s de estar aprobada la citada ley y adem\u00e1s\n    convocaron ayudas para los alumnos de 4 y 5 a\u00f1os, suprimiendo las\n    ayudas para los alumnos de 3 a\u00f1os de edad), y cu\u00e1les, por el\n    contrario, son los gobiernos que dan trigo, es decir, los que ponen\n    sobre la mesa medidas eficaces, unas para lograr una total\n    escolarizaci\u00f3n en este curso 2001-2002, el cien por cien para alumnos\n    de 4 y 5 a\u00f1os y el 93,9 por ciento para alumnos de 3 a\u00f1os; otras\n    medidas destinadas a mejorar las becas y ayudas a las familias, que\n    en el \u00faltimo curso han llegado  a 80.000 pesetas, casi el doble que en\n    el a\u00f1o 1995;  y otras estableciendo convenios entre el Gobierno, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales que tienen\n    establecidos programas de atenci\u00f3n a la primera infancia, en los que\n    la aportaci\u00f3n de este Gobierno en el curso 1999-2000 ascendi\u00f3 a 1.677\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos podido comprobar, se\u00f1ora ministra, que el\n    n\u00famero de alumnos de educaci\u00f3n infantil se ha incrementado desde el\n    curso 1995-1996 al curso 2001-2002 en m\u00e1s de 100.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    se\u00f1ora ministra, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfA qu\u00e9 responde el\n    incremento de la tasa de escolarizaci\u00f3n en los tramos de educaci\u00f3n no\n    obligatoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos los estudios de investigaci\u00f3n pedag\u00f3gica\n    demuestran que el acceso a la educaci\u00f3n a edades tempranas, a trav\u00e9s\n    del aprendizaje de h\u00e1bitos  y comportamientos, significa un avance muy\n    importante en la preparaci\u00f3n y formaci\u00f3n futura de los alumnos que la\n    han recibido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos deben saber qu\u00e9\n    gobiernos son los que han predicado promoviendo\n    leyes como la LOGSE, en la que establec\u00edan como nivel no\n    obligatorio la educaci\u00f3n infantil (comenzaron a regular este nivel\n    educativo cinco a\u00f1os despu\u00e9s de estar aprobada la citada ley y adem\u00e1s\n    convocaron ayudas para los alumnos de 4 y 5 a\u00f1os, suprimiendo las\n    ayudas para los alumnos de 3 a\u00f1os de edad), y cu\u00e1les, por el\n    contrario, son los gobiernos que dan trigo, es decir, los que ponen\n    sobre la mesa medidas eficaces, unas para lograr una total\n    escolarizaci\u00f3n en este curso 2001-2002, el cien por cien para alumnos\n    de 4 y 5 a\u00f1os y el 93,9 por ciento para alumnos de 3 a\u00f1os; otras\n    medidas destinadas a mejorar las becas y ayudas a las familias, que\n    en el \u00faltimo curso han llegado  a 80.000 pesetas, casi el doble que en\n    el a\u00f1o 1995;  y otras estableciendo convenios entre el Gobierno, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales que tienen\n    establecidos programas de atenci\u00f3n a la primera infancia, en los que\n    la aportaci\u00f3n de este Gobierno en el curso 1999-2000 ascendi\u00f3 a 1.677\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos podido comprobar, se\u00f1ora ministra, que el\n    n\u00famero de alumnos de educaci\u00f3n infantil se ha incrementado desde el\n    curso 1995-1996 al curso 2001-2002 en m\u00e1s de 100.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos deben saber qu\u00e9\n    gobiernos son los que han predicado promoviendo\n    leyes como la LOGSE, en la que establec\u00edan como nivel no\n    obligatorio la educaci\u00f3n infantil (comenzaron a regular este nivel\n    educativo cinco a\u00f1os despu\u00e9s de estar aprobada la citada ley y adem\u00e1s\n    convocaron ayudas para los alumnos de 4 y 5 a\u00f1os, suprimiendo las\n    ayudas para los alumnos de 3 a\u00f1os de edad), y cu\u00e1les, por el\n    contrario, son los gobiernos que dan trigo, es decir, los que ponen\n    sobre la mesa medidas eficaces, unas para lograr una total\n    escolarizaci\u00f3n en este curso 2001-2002, el cien por cien para alumnos\n    de 4 y 5 a\u00f1os y el 93,9 por ciento para alumnos de 3 a\u00f1os; otras\n    medidas destinadas a mejorar las becas y ayudas a las familias, que\n    en el \u00faltimo curso han llegado  a 80.000 pesetas, casi el doble que en\n    el a\u00f1o 1995;  y otras estableciendo convenios entre el Gobierno, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales que tienen\n    establecidos programas de atenci\u00f3n a la primera infancia, en los que\n    la aportaci\u00f3n de este Gobierno en el curso 1999-2000 ascendi\u00f3 a 1.677\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos los estudios de investigaci\u00f3n pedag\u00f3gica\n    demuestran que el acceso a la educaci\u00f3n a edades tempranas, a trav\u00e9s\n    del aprendizaje de h\u00e1bitos  y comportamientos, significa un avance muy\n    importante en la preparaci\u00f3n y formaci\u00f3n futura de los alumnos que la\n    han recibido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted bien dice, ha habido un incremento en la tasa de\n    escolarizaci\u00f3n en educaci\u00f3n infantil que se debe a una serie de\n    factores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los datos y cifras que se han presentado\n    por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n correspondientes al presente\n    curso escolar ha habido una disminuci\u00f3n general de alumnos en todos\n    los niveles del sistema educativo, pero solamente en dos tramos, en\n    dos periodos, en dos tipos de ense\u00f1anza hay un incremento: uno es en\n    la educaci\u00f3n infantil y otro en los estudios de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la creciente\n    percepci\u00f3n por parte de los padres de que acogerse al proceso de\n    admisi\u00f3n de alumnos a esa edad favorece la continuaci\u00f3n de la\n    escolarizaci\u00f3n en el centro de elecci\u00f3n de los padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los datos y cifras que se han presentado\n    por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n correspondientes al presente\n    curso escolar ha habido una disminuci\u00f3n general de alumnos en todos\n    los niveles del sistema educativo, pero solamente en dos tramos, en\n    dos periodos, en dos tipos de ense\u00f1anza hay un incremento: uno es en\n    la educaci\u00f3n infantil y otro en los estudios de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES LA RELACI\u00d3N ENTRE EL GASTO P\u00daBLICO EN EDUCACI\u00d3N Y EL N\u00daMERO DE\n    ALUMNOS DE ENSE\u00d1ANZAS DE R\u00c9GIMEN GENERAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4], "desarrollo": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la sociedad espa\u00f1ola sabe que la educaci\u00f3n es una\n    prioridad del Gobierno como elemento b\u00e1sico del desarrollo personal y\n    la modernizaci\u00f3n de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este diputado es conocedor del esfuerzo\n    que nuestro Gobierno est\u00e1 realizando en educaci\u00f3n y, en particular,\n    el ministerio que usted dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena muestra de ello son las\n    dotaciones presupuestarias destinadas  a educaci\u00f3n recogidas en el\n    proyecto de presupuestos para el a\u00f1o 2002, que se inscriben as\u00ed\n    dentro de las m\u00e1ximas prioridades de las pol\u00edticas de gasto dise\u00f1adas\n    por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la educaci\u00f3n representa en torno al 67 por\n    ciento del total de gastos asignados en el presupuesto a su\n    departamento y organismos aut\u00f3nomos adscritos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, atendiendo a la importancia que implica esa variable\n    en el aumento del gasto p\u00fablico, le formulo la siguiente pregunta:\n    \u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el gasto p\u00fablico y el n\u00famero de alumnos de\n    ense\u00f1anzas de r\u00e9gimen general? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la sociedad espa\u00f1ola sabe que la educaci\u00f3n es una\n    prioridad del Gobierno como elemento b\u00e1sico del desarrollo personal y\n    la modernizaci\u00f3n de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4, 5, 6, 7], "recursos": [8], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en efecto, la educaci\u00f3n de\n    nuestros ni\u00f1os, la educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes es un objetivo\n    fundamental para el Gobierno y que sea adem\u00e1s una educaci\u00f3n de\n    calidad que les permita ir adquiriendo todos aquellos conocimientos\n    que van a necesitar para afrontar los retos personales y\n    profesionales que van a tener cuando hayan de enfrentarse al mundo\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ejemplo dir\u00e9 que en 1996 el conjunto de las\n    administraciones educativas invirti\u00f3 en educaci\u00f3n 3,6 billones de\n    pesetas para los 8.990.348 alumnos que estudiaban en todo el sistema\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en efecto, la educaci\u00f3n de\n    nuestros ni\u00f1os, la educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes es un objetivo\n    fundamental para el Gobierno y que sea adem\u00e1s una educaci\u00f3n de\n    calidad que les permita ir adquiriendo todos aquellos conocimientos\n    que van a necesitar para afrontar los retos personales y\n    profesionales que van a tener cuando hayan de enfrentarse al mundo\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas educativas que se han adoptado se han dirigido en todo\n    momento no s\u00f3lo a disponer de los medios necesarios, sino tambi\u00e9n a\n    mejorar el sistema educativo, tratando de lograr de esta manera unos\n    mejores resultados de nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted bien ha se\u00f1alado,\n    el esfuerzo presupuestario del Gobierno en materia educativa se ha\n    traducido en una creciente dotaci\u00f3n de recursos, a pesar de la\n    disminuci\u00f3n considerable del n\u00famero de alumnos durante estos \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ejemplo dir\u00e9 que en 1996 el conjunto de las\n    administraciones educativas invirti\u00f3 en educaci\u00f3n 3,6 billones de\n    pesetas para los 8.990.348 alumnos que estudiaban en todo el sistema\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el presente curso escolar se han invertido 4,8 billones\n    de pesetas para 8.304.226 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma, aunque el n\u00famero de\n    alumnos descendi\u00f3 en un 7,6 por ciento, la dotaci\u00f3n presupuestaria\n    aument\u00f3 nada menos que en un 33,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted bien ha se\u00f1alado,\n    el esfuerzo presupuestario del Gobierno en materia educativa se ha\n    traducido en una creciente dotaci\u00f3n de recursos, a pesar de la\n    disminuci\u00f3n considerable del n\u00famero de alumnos durante estos \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a parece que la incidencia de la\n    crisis ha sido menor, se han modificado los h\u00e1bitos del sector,\n    vi\u00e9ndose canceladas reservas hacia algunos destinos como el Caribe,\n    Estados Unidos o pa\u00edses del Mediterr\u00e1neo oriental, sustituy\u00e9ndolos\n    por destinos m\u00e1s cercanos especialmente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello se debe considerar la\n    posible variaci\u00f3n de destinos y las consecuencias para nuestro pa\u00eds,\n    con el fin de poner en marcha las medidas oportunas, que permitan\n    mantener nuestra competitividad  y nuestra mejor posici\u00f3n frente a los\n    competidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4], "peque\u00f1as": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una reducci\u00f3n de la\n    producci\u00f3n que a nosotros nos preocupa, entre otras razones porque\n    tal como est\u00e1n planteadas esas medidas en los borradores del real\n    decreto la reducci\u00f3n va a recaer b\u00e1sicamente sobre las peque\u00f1as\n    explotaciones familiares, precisamente sobre aquellas que m\u00e1s\n    contribuyen a la fijaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n rural, muchas veces en\n    \u00e1reas geogr\u00e1ficas desfavorecidas, con la agravante de que este tipo\n    de explotaciones se ubican mayoritariamente en determinadas zonas o\n    comunidades aut\u00f3nomas como Galicia, Asturias o Cantabria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el sector de producci\u00f3n de carne de vacuno\n    sostiene en gran manera la econom\u00eda de muchas comarcas y el empleo\n    que genera contribuye a la fijaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en el medio\n    rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como puede\n    comprender el se\u00f1or ministro, para nosotros es un motivo de\n    preocupaci\u00f3n a\u00f1adida teniendo en cuenta la imparable reestructuraci\u00f3n\n    y p\u00e9rdida de empleo en el sector agroganadero que est\u00e1 sufriendo, por\n    ejemplo, la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia, con consecuencias muy\n    preocupantes y que est\u00e1n a la vista de todos: un envejecimiento\n    relativo de la poblaci\u00f3n muy alto, una despoblaci\u00f3n que avanza en\n    amplias zonas rurales, una p\u00e9rdida de actividad productiva que no se\n    ve compensada con otras actividades y desde luego la emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no cuestionamos que el Gobierno central fije unas\n    directrices b\u00e1sicas para el conjunto del territorio estatal, de\n    ordenaci\u00f3n de este o de otro sector econ\u00f3mico, en consecuencia con\n    sus atribuciones de dictar en exclusiva las bases de la planificaci\u00f3n\n    general de la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proyecto, de no ser\n    variado -a nosotros nos gustar\u00eda que lo fuese, se\u00f1or ministro-, el\n    reglamentismo que propone el Gobierno se extiende a aspectos muy\n    concretos de la actividad ganadera; por ejemplo, nosotros\n    no compartimos que pueda ser considerada como norma b\u00e1sica, dentro de\n    la ordenaci\u00f3n del sector ganadero, el estipular las distancias entre\n    explotaciones, ya que esta cuesti\u00f3n est\u00e1 \u00edntimamente relacionada,\n    como sabe, con la ordenaci\u00f3n territorial y el aprovechamiento de los\n    usos de la tierra, que -creemos- son \u00edntegramente competencias\n    auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda deshacer un equ\u00edvoco, el equ\u00edvoco de que todos los planes\n    del Gobierno se dirigen contra las peque\u00f1as explotaciones a las que\n    se quiere hacer desaparecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada m\u00e1s lejos de la voluntad de este\n    Gobierno que desaparezcan las peque\u00f1as explotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, la\n    evoluci\u00f3n de las estad\u00edsticas de los \u00faltimos a\u00f1os apunta que no son\n    precisamente las peque\u00f1as explotaciones las que est\u00e1n desapareciendo,\n    sino probablemente las de car\u00e1cter intermedio las que est\u00e1n teniendo\n    m\u00e1s dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado medidas de apoyo\n    a las rentas directas de los productores por valor superior a 14.000\n    millones de pesetas, que al final configuran un panorama en el que\n    posiblemente Espa\u00f1a sea el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que m\u00e1s haya\n    apostado por apoyar al sector de vacuno durante esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo estoy seguro que el consumidor -desde luego por mi\n    tierra es as\u00ed, no s\u00e9 por la suya- tiende a fiarse m\u00e1s de las\n    explotaciones o de la carne que se produce en explotaciones peque\u00f1as,\n    que conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No veo por qu\u00e9 ese dimensionamiento\n    a las explotaciones tiene que ir por esa v\u00eda; usted dice que no van a\n    desaparecer las peque\u00f1as explotaciones, pero yo le digo que, en la\n    pr\u00e1ctica, con estas medidas son las explotaciones peque\u00f1as las que\n    van a desaparecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este momento el objetivo fundamental del Gobierno es\n    dotar a las comunidades aut\u00f3nomas de un elenco de instrumentos\n    jur\u00eddicos que les permitan tomar sus propias decisiones y afrontar el\n    futuro con autonom\u00eda, pero es muy importante que seamos conscientes\n    de que, en una econom\u00eda globalizada, vamos a una mayor\n    competitividad,  a tener que buscar m\u00e1s rentabilidad si queremos\n    mantener poblaci\u00f3n en los n\u00facleos rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted ve lo que ha\n    pasado en la Uni\u00f3n Europea es el pa\u00eds que m\u00e1s ha recuperado sus\n    precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [17], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "becas": [14, 15, 16], "pa\u00eds": [10, 11, 12, 13], "alumnos": [9], "calidad": [5, 6, 7, 8], "investigaci\u00f3n": [18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La gesti\u00f3n de los dos primeros ministros de Educaci\u00f3n se caracteriz\u00f3\n    por la aton\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted le da igual que la educaci\u00f3n\n    sea una tarea compartida, le da lo mismo que est\u00e9 completamente\n    transferida a las comunidades aut\u00f3nomas y le resulta indiferente que\n    la educaci\u00f3n requiera del compromiso  y la implicaci\u00f3n de sus actores\n    diarios, la comunidad educativa, para que esas reformas no\n    constituyan simplemente un mont\u00f3n de hojas publicadas en el bolet\u00edn\n    oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfle parece a usted l\u00f3gico que para poder justificar\n    sus reformas educativas dedique su Gobierno todos los esfuerzos a\n    descalificar sistem\u00e1ticamente la educaci\u00f3n p\u00fablica de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\n    continuaci\u00f3n no me cabe m\u00e1s que dirigirme al presidente del Gobierno\n    y preguntarle cu\u00e1nto tiempo, se\u00f1or Aznar, puede mantener al frente\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n a una persona que considera que la\n    universidad p\u00fablica espa\u00f1ola es su enemiga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1n profesores contratados, pero no podr\u00e1n ser\n    ni rectores, ni decanos, ni directores de departamento; de segunda,\n    como les llam\u00f3 el Grupo Popular en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n \u00bfA\n    qui\u00e9nes tratan de confundir, se\u00f1ora ministra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe\n    parece  a usted razonable que para justificar lo que llaman su\n    compromiso electoral de reforma de la universidad tengan que insultar\n    a los rectores, poner en tela de juicio la calidad de nuestros\n    profesores y llamar a toda una generaci\u00f3n de estudiantes\n    indocumentados y decir que salen a la calle sin saber por qu\u00e9 salen,\n    que no se leen las leyes y que est\u00e1n manipulados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHasta cu\u00e1ndo va usted a seguir sembrando\n    dudas sobre el comportamiento de rectores, profesores y estudiantes\n    sobre la calidad de su trabajo, sobre la calidad de la universidad\n    p\u00fablica, s\u00f3lo para justificar su ley? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfse puede hablar de calidad\n    universitaria, de competencia en el espacio europeo, de ense\u00f1anza\n    superior en estas circunstancias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justifique hoy aqu\u00ed sus vac\u00edas afirmaciones sobre la calidad, la\n    lucha contra la endogamia, la participaci\u00f3n  o la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Peculiar reforma esta de la universidad cuya lectura no\n    permite  a los padres de los alumnos que en este momento estudian\n    bachillerato saber c\u00f3mo van a ingresar ma\u00f1ana sus hijos en la\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hace cinco a\u00f1os y medio que el se\u00f1or Aznar gobierna\n    este pa\u00eds; m\u00e1s de cinco a\u00f1os, pues, que est\u00e1n ustedes al frente de la\n    pol\u00edtica educativa espa\u00f1ola y de la pol\u00edtica universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un \u00fanico argumento, su\n    mayor\u00eda absoluta, se dispone a sacar adelante una reforma de la\n    universidad que ha cosechado en nuestro pa\u00eds un rechazo social sin\n    precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfle parece a usted l\u00f3gico que para poder justificar\n    sus reformas educativas dedique su Gobierno todos los esfuerzos a\n    descalificar sistem\u00e1ticamente la educaci\u00f3n p\u00fablica de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cansado usted de repetir que su ley va a combatir la denominada\n    endogamia universitaria, que su ley va a permitir que se incorporen a\n    la universidad espa\u00f1ola brillantes cient\u00edficos espa\u00f1oles que hoy\n    trabajan fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    t\u00edmida reforma del sistema de acceso a la universidad que por su\n    precipitaci\u00f3n  y mal planteamiento pr\u00e1cticamente no lleg\u00f3 a aplicarse;\n    un soterrado enfrentamiento con los rectores, que llev\u00f3 a la\n    paralizaci\u00f3n del Consejo de Universidades,  y un caos en la pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n y desarrollo que retras\u00f3 convocatorias de proyectos\n    y de becas y se olvid\u00f3 de las infraestructuras cient\u00edficas para\n    acabar colapsando la investigaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implanta el distrito abierto en la ley, que\n    por cierto hasta el momento ha sido un fracaso por falta de\n    informaci\u00f3n y por una insuficiente pol\u00edtica de becas: requisitos\n    econ\u00f3micos muy altos y cuant\u00edas muy bajas, y yo le digo, se\u00f1ora\n    ministra, que la movilidad sin becas es discriminaci\u00f3n, que un\n    sistema de acceso abierto sin becas rompe el principio de igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se niega usted a introducir en la LOU\n    compromisos concretos en materia de becas, de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    t\u00edmida reforma del sistema de acceso a la universidad que por su\n    precipitaci\u00f3n  y mal planteamiento pr\u00e1cticamente no lleg\u00f3 a aplicarse;\n    un soterrado enfrentamiento con los rectores, que llev\u00f3 a la\n    paralizaci\u00f3n del Consejo de Universidades,  y un caos en la pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n y desarrollo que retras\u00f3 convocatorias de proyectos\n    y de becas y se olvid\u00f3 de las infraestructuras cient\u00edficas para\n    acabar colapsando la investigaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    t\u00edmida reforma del sistema de acceso a la universidad que por su\n    precipitaci\u00f3n  y mal planteamiento pr\u00e1cticamente no lleg\u00f3 a aplicarse;\n    un soterrado enfrentamiento con los rectores, que llev\u00f3 a la\n    paralizaci\u00f3n del Consejo de Universidades,  y un caos en la pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n y desarrollo que retras\u00f3 convocatorias de proyectos\n    y de becas y se olvid\u00f3 de las infraestructuras cient\u00edficas para\n    acabar colapsando la investigaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo cree\n    que la universidad espa\u00f1ola ten\u00eda ya bastantes estructuras acad\u00e9micas\n    y de investigaci\u00f3n con los centros y con los departamentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no\n    lo debe de creer puesto que introduce en la ley una nueva, los grupos\n    de investigaci\u00f3n, con may\u00fasculas,  a los que la propia ley otorga\n    capacidad de contrataci\u00f3n al margen de los departamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l va a ser la relaci\u00f3n de esos grupos de\n    investigaci\u00f3n con los departamentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree de verdad, se\u00f1ora ministra, que\n    atomizando la estructura de investigaci\u00f3n universitaria va a mejorar\n    la gesti\u00f3n de las universidades p\u00fablicas espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [7], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2, 3, 4, 5, 6], "investigaci\u00f3n": [8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que ocurre es que ustedes, que tienen en su grupo parlamentario\n    personas que conocen muy bien -usted probablemente no-, la\n    universidad espa\u00f1ola, que conocen muy bien los problemas que tiene la\n    universidad espa\u00f1ola, que han intentado a lo largo de los \u00faltimos\n    a\u00f1os de Gobierno hacer reformas en algunas direcciones parecidas a\n    las que ahora se hacen, tienen el problema de que han decidido que la\n    educaci\u00f3n es un campo de confrontaci\u00f3n radical con el Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed es absolutamente\n    imposible entrar en debate con ustedes, y lo siento mucho, porque he\n    dicho much\u00edsimas veces que la educaci\u00f3n es un campo en el que\n    podr\u00edamos estar en muchas posiciones juntos, porque yo s\u00e9 que por la\n    experiencia de Gobierno que han tenido, por las gentes que tienen en\n    su grupo y en su partido que conocen perfectamente este campo, nos\n    podr\u00edamos haber encontrado en muchas posiciones comunes en este\n    debate y en otros del \u00e1mbito educativo; pero no es as\u00ed porque a\n    priori se ha decidido que hay que ir a un enfrentamiento con el\n    Gobierno en este campo y a nada m\u00e1s que eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los distintos informes, publicaciones,\n    etc\u00e9tera, que se han divulgado -muchos de ellos provenientes de foros\n    que ha impulsado el Consejo de Universidades y los propios rectores-\n    se ha manifestado cu\u00e1les son esos problemas en relaci\u00f3n con la\n    selecci\u00f3n del profesorado, en relaci\u00f3n con los efectos endog\u00e1micos\n    que en porcentajes mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo admisible para una\n    universidad que quiera funcionar en un objetivo y con criterios de\n    calidad se ha producido, en relaci\u00f3n con la investigaci\u00f3n, en\n    relaci\u00f3n con los \u00f3rganos de gobierno, en relaci\u00f3n con el propio\n    funcionamiento del Consejo Social, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas ha\n    desarrollado unas estructuras muy burocr\u00e1ticas en las que los\n    intereses corporativos se han impuesto sobre los intereses generales\n    de la universidad  y han ahogado iniciativas de modernizaci\u00f3n, de\n    progreso y de calidad que afectan por ejemplo a la selecci\u00f3n del\n    profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus autores\n    pretendieron introducir un sistema que, en base a transferir a los\n    departamentos la competencia esencial para seleccionar a los\n    profesores, generara una competencia para que las universidades\n    eligieran en ese contexto a los profesores de m\u00e1s calidad  y por eso\n    se da esas competencias a los departamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las decisiones de los departamentos han ido en la\n    direcci\u00f3n no de primar como requisitos fundamentales el m\u00e9rito, la\n    calidad y la competencia de las personas que se presentaban a las\n    plazas, sino otros de otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    desde el Gobierno, que ahora tiene la responsabilidad, se plantea una\n    reforma que vaya a afrontar y a ofrecer soluciones a cada uno de\n    estos aspectos, con un sistema de selecci\u00f3n del profesorado que\n    establezca una f\u00f3rmula m\u00e1s transparente  y m\u00e1s objetiva para que no\n    tenga esas consecuencias endog\u00e1micas; que hace una definici\u00f3n de los\n    \u00f3rganos de gobierno que permita que el rector y su equipo puedan\n    realmente desarrollar una gesti\u00f3n m\u00e1s \u00e1gil y m\u00e1s eficaz; que permita\n    a los consejos sociales cumplir con su labor; que la rendici\u00f3n de\n    cuentas de la universidad sea una rendici\u00f3n real y no ret\u00f3rica; que\n    crea una Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Calidad que permita\n    conocer a todos los ciudadanos qu\u00e9 pasa con el dinero que invierten\n    en el servicio p\u00fablico universitario, porque ese dinero no es de la\n    comunidad aut\u00f3noma, no es de la Administraci\u00f3n central del Estado, no\n    es del Gobierno, es de aquellos se\u00f1ores que d\u00eda a d\u00eda con su trabajo\n    est\u00e1n aportando una cantidad para que los servicios p\u00fablicos sean\n    servicios de calidad, por lo que tiene que haber un control de ese\n    rendimiento del servicio p\u00fablico; cuando todo esto se hace, nos\n    encontramos con una situaci\u00f3n en la que hay una confrontaci\u00f3n de\n    intereses, como no puede ser de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra l\u00ednea que se ha\n    desarrollado en nuestra universidad, la que es responsable de la\n    investigaci\u00f3n  y el desarrollo que se ha impulsado durante estos a\u00f1os,\n    la que es responsable de esa modernizaci\u00f3n que se ha producido, la\n    que es responsable de que haya habido un reconocimiento profesional\n    de muchos de nuestros profesores universitarios, toda esta l\u00ednea\n    quiere que haya un cambio en la situaci\u00f3n y en la orientaci\u00f3n que\n    tiene este proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los distintos informes, publicaciones,\n    etc\u00e9tera, que se han divulgado -muchos de ellos provenientes de foros\n    que ha impulsado el Consejo de Universidades y los propios rectores-\n    se ha manifestado cu\u00e1les son esos problemas en relaci\u00f3n con la\n    selecci\u00f3n del profesorado, en relaci\u00f3n con los efectos endog\u00e1micos\n    que en porcentajes mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo admisible para una\n    universidad que quiera funcionar en un objetivo y con criterios de\n    calidad se ha producido, en relaci\u00f3n con la investigaci\u00f3n, en\n    relaci\u00f3n con los \u00f3rganos de gobierno, en relaci\u00f3n con el propio\n    funcionamiento del Consejo Social, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra l\u00ednea que se ha\n    desarrollado en nuestra universidad, la que es responsable de la\n    investigaci\u00f3n  y el desarrollo que se ha impulsado durante estos a\u00f1os,\n    la que es responsable de esa modernizaci\u00f3n que se ha producido, la\n    que es responsable de que haya habido un reconocimiento profesional\n    de muchos de nuestros profesores universitarios, toda esta l\u00ednea\n    quiere que haya un cambio en la situaci\u00f3n y en la orientaci\u00f3n que\n    tiene este proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [6], "pa\u00eds": [2, 3, 4, 5], "investigaci\u00f3n": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se equivoca usted mucho, est\u00e1 usted\n    entendiendo muy poco cuando cree que esto de la educaci\u00f3n es un campo\n    de confrontaci\u00f3n\n    radical para el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, para una\n    oposici\u00f3n que quiere ser responsable y \u00fatil a los ciudadanos, el\n    mismo ejercicio de responsabilidad es llegar a un acuerdo sobre el\n    terrorismo que ser absolutamente beligerante con la mayor ola de\n    conservadurismo que ha vivido la educaci\u00f3n en la democracia espa\u00f1ola\n     y ha sido con usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), a miles de profesores que firman\n    manifiestos, a un\u00e1nimes declaraciones de los rectores de las\n    universidades de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me ha dicho y nos iremos\n    hoy sin saber c\u00f3mo los j\u00f3venes de este pa\u00eds van a acceder ma\u00f1ana a la\n    universidad; nos iremos sin saber por qu\u00e9 no mejoran el sistema de\n    becas ni el sistema de financiaci\u00f3n de las universidades; nos iremos\n    sin saber por qu\u00e9 disminuyen la participaci\u00f3n en los \u00f3rganos de la\n    universidad de los estudiantes y del personal de administraci\u00f3n y\n    servicios, que usted sabe que con su ley baja del actual 25 por\n    ciento de media a menos de un 5 por ciento y los estudiantes lo\n    saben, se\u00f1ora ministra, por eso est\u00e1n en la calle entre otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, haga usted el favor de dejar de verter las\n    acusaciones que est\u00e1 haciendo, porque para justificar reformas que\n    son suyas, que son s\u00f3lo de partido, no puede poner en la picota a\n    toda la universidad p\u00fablica espa\u00f1ola que lleva ya muchos a\u00f1os\n    trabajando por los intereses de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por sus intereses de\n    partido no puede usted denigrar, como est\u00e1 haciendo, a una\n    universidad que lleva muchos a\u00f1os trabajando por los intereses de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me ha dicho y nos iremos\n    hoy sin saber c\u00f3mo los j\u00f3venes de este pa\u00eds van a acceder ma\u00f1ana a la\n    universidad; nos iremos sin saber por qu\u00e9 no mejoran el sistema de\n    becas ni el sistema de financiaci\u00f3n de las universidades; nos iremos\n    sin saber por qu\u00e9 disminuyen la participaci\u00f3n en los \u00f3rganos de la\n    universidad de los estudiantes y del personal de administraci\u00f3n y\n    servicios, que usted sabe que con su ley baja del actual 25 por\n    ciento de media a menos de un 5 por ciento y los estudiantes lo\n    saben, se\u00f1ora ministra, por eso est\u00e1n en la calle entre otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco nos va a decir qu\u00e9 es ese l\u00edo de los grupos de investigaci\u00f3n\n     y tampoco nos va a decir por qu\u00e9 cree que su sistema va a combatir\n    mejor ese diagn\u00f3stico endog\u00e1mico que hace usted, que ser\u00e1 mejor o\n    peor, pero yo no le estoy diciendo eso, le estoy diciendo que su\n    sistema no lo mejora, si acaso lo complica, y tampoco me responde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El plan de estabilidad, firmado en su momento\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, las comunidades\n    aut\u00f3nomas y las universidades, tiene como objetivo la progresiva\n    consecuci\u00f3n del equilibrio presupuestario y la contenci\u00f3n del\n    endeudamiento de las universidades y contempla un escenario de tres\n    a\u00f1os para su ejecuci\u00f3n, del a\u00f1o 2000 al a\u00f1o 2002, con liquidaci\u00f3n\n    final en el 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Este aumento es incompatible con una programaci\u00f3n racional de\n    las plantillas del profesorado y no intenta otra cosa m\u00e1s que evitar\n    el nuevo sistema de selecci\u00f3n que prev\u00e9 la ley de universidades para\n    garantizar la calidad del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 se les va a decir\n    a esos estudiantes que se manifiestan cuando sus compa\u00f1eros de viaje\n    en las manifestaciones est\u00e1n acabando con las posibilidades de una\n    formaci\u00f3n de calidad, se\u00f1or\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esos estudiantes ten\u00edan un\n    libreto, el libreto de que se suben las tasas, se bajan las becas, se\n    privatiza la universidad,  y no hay representaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [11], "empresa": [12], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Forma un tejido comercial que agrupa a m\u00e1s de\n    700.000 empresas, que da ocupaci\u00f3n a m\u00e1s de 2.500.000 trabajadores\n    que representan el 16 por ciento de la poblaci\u00f3n ocupada, que aporta\n    un 15 por ciento al PIB, que factura alrededor de los 20 billones de\n    pesetas y que el 90,7 de los comercios se agrupa en centros urbanos\n    mientras el 10 por ciento restante est\u00e1 ubicado en los extrarradios y\n    muy concentrado en municipios peque\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, el constituido por las grandes compa\u00f1\u00edas de\n    distribuci\u00f3n, que aplican t\u00e9cnicas avanzadas y modernas a la\n    distribuci\u00f3n, y por\n    otro lado el modelo tradicional del comercio propio e integrado en el\n    tejido urbano de las poblaciones, constituyendo un elemento\n    importante de dinamismo econ\u00f3mico  y social, vertebrando pueblos y\n    ciudades y contribuyendo de forma creciente a generar empleo, estando\n    constituido mayoritariamente por iniciativas, como he detallado\n    anteriormente, de peque\u00f1as y medianas empresas de car\u00e1cter local y de\n    tipo familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los motivos, b\u00e1sicamente el\n    principal por el que hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, ha sido el\n    anuncio por parte del Gobierno en el sentido de que  a trav\u00e9s de un\n    decreto se modificar\u00edan y se incrementar\u00edan las cuant\u00edas de los\n    m\u00f3dulos en el r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva del impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, as\u00ed como en el r\u00e9gimen simplificado\n    del IVA, afectando esta cuesti\u00f3n a todo este importante conjunto de\n    peque\u00f1as y medianas empresas que est\u00e1n\n    en un r\u00e9gimen fiscal especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que ese r\u00e9gimen es\n    voluntario y que si no les interesa pueden salir, pero tambi\u00e9n hemos\n    de convenir, se\u00f1or\u00edas, que la mayor\u00eda de estas peque\u00f1as y medianas\n    empresas no pueden tener otro sistema que esta simplificaci\u00f3n\n    objetiva porque ir a la contabilidad directa les representar\u00eda unos\n    costes y unas dificultades, fiscales y contables, que una empresa de\n    un trabajador, o como m\u00e1ximo de dos, no puede abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, el Gobierno ha anunciado que va a\n    abordar la reforma del impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas as\u00ed como del impuesto sobre sociedades, y en este sentido,\n    se\u00f1or\u00edas, pienso que valdr\u00eda la pena que dialog\u00e1ramos para que en el\n    marco de estas reformas pudi\u00e9ramos llegar a un acuerdo para\n    implementar una serie de medidas fiscales orientadas a beneficiar a\n    todos aquellos peque\u00f1os y medianos comerciantes o empresas que se\n    modernicen  y que generen ocupaci\u00f3n a lo largo de los pr\u00f3ximos\n    ejercicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda que usted nos pudiera detallar, si\n    es posible, cu\u00e1les han sido los resultados de los planes de\n    modernizaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas que el Gobierno, en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, ha implementado en todo\n    el Estado espa\u00f1ol, en el sentido de poder beneficiar a todos aquellos\n    peque\u00f1os comerciantes que quisieran desarrollar sus estructuras\n    comerciales con el objetivo de modernizarlas y hacerlas m\u00e1s\n    competitivos frente a las grandes superficies o las grandes compa\u00f1\u00edas\n    que se dedican a la distribuci\u00f3n comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, el constituido por las grandes compa\u00f1\u00edas de\n    distribuci\u00f3n, que aplican t\u00e9cnicas avanzadas y modernas a la\n    distribuci\u00f3n, y por\n    otro lado el modelo tradicional del comercio propio e integrado en el\n    tejido urbano de las poblaciones, constituyendo un elemento\n    importante de dinamismo econ\u00f3mico  y social, vertebrando pueblos y\n    ciudades y contribuyendo de forma creciente a generar empleo, estando\n    constituido mayoritariamente por iniciativas, como he detallado\n    anteriormente, de peque\u00f1as y medianas empresas de car\u00e1cter local y de\n    tipo familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los motivos, b\u00e1sicamente el\n    principal por el que hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, ha sido el\n    anuncio por parte del Gobierno en el sentido de que  a trav\u00e9s de un\n    decreto se modificar\u00edan y se incrementar\u00edan las cuant\u00edas de los\n    m\u00f3dulos en el r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva del impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, as\u00ed como en el r\u00e9gimen simplificado\n    del IVA, afectando esta cuesti\u00f3n a todo este importante conjunto de\n    peque\u00f1as y medianas empresas que est\u00e1n\n    en un r\u00e9gimen fiscal especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que ese r\u00e9gimen es\n    voluntario y que si no les interesa pueden salir, pero tambi\u00e9n hemos\n    de convenir, se\u00f1or\u00edas, que la mayor\u00eda de estas peque\u00f1as y medianas\n    empresas no pueden tener otro sistema que esta simplificaci\u00f3n\n    objetiva porque ir a la contabilidad directa les representar\u00eda unos\n    costes y unas dificultades, fiscales y contables, que una empresa de\n    un trabajador, o como m\u00e1ximo de dos, no puede abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda que usted nos pudiera detallar, si\n    es posible, cu\u00e1les han sido los resultados de los planes de\n    modernizaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas que el Gobierno, en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, ha implementado en todo\n    el Estado espa\u00f1ol, en el sentido de poder beneficiar a todos aquellos\n    peque\u00f1os comerciantes que quisieran desarrollar sus estructuras\n    comerciales con el objetivo de modernizarlas y hacerlas m\u00e1s\n    competitivos frente a las grandes superficies o las grandes compa\u00f1\u00edas\n    que se dedican a la distribuci\u00f3n comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hacemos porque creemos que en este sector se necesitan estas\n    actuaciones de car\u00e1cter urgente para poder afrontar con garant\u00edas de\n    \u00e9xito la modernizaci\u00f3n de sus estructuras comerciales ante el proceso\n    real de desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda, as\u00ed como ante el proceso de\n    incertidumbre econ\u00f3mica al que nos vamos  a ver abocados durante los\n    pr\u00f3ximos meses o los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, y a pesar de lo dispuesto en esta ley, la evoluci\u00f3n reciente\n    de las principales variables macroecon\u00f3micas ha mostrado de manera\n    fehaciente que existen ciertos riesgos que afectan de forma directa\n    al comercio interior, dificultando su desarrollo  y su supervivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que ese r\u00e9gimen es\n    voluntario y que si no les interesa pueden salir, pero tambi\u00e9n hemos\n    de convenir, se\u00f1or\u00edas, que la mayor\u00eda de estas peque\u00f1as y medianas\n    empresas no pueden tener otro sistema que esta simplificaci\u00f3n\n    objetiva porque ir a la contabilidad directa les representar\u00eda unos\n    costes y unas dificultades, fiscales y contables, que una empresa de\n    un trabajador, o como m\u00e1ximo de dos, no puede abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [7], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [1], "pa\u00eds": [6], "econom\u00eda": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido\n    quiero recordar  a SS.SS que hubo una reforma fiscal en el a\u00f1o 1998,\n    adem\u00e1s de una reforma fiscal en el a\u00f1o 1996 que benefici\u00f3 claramente\n    a los m\u00f3dulos, y el establecimiento de una estimaci\u00f3n directa\n    simplificada para empresas con una facturaci\u00f3n inferior a 600.000\n    euros, que permite una posibilidad de no tener excesivos costes desde\n    el punto de vista de llevar controles y libros, y que beneficia\n    a aquellos comerciantes que no deseen estar sometidos al sistema de\n    m\u00f3dulos.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, adem\u00e1s, quiero subrayar que en ese\n    mismo acuerdo las entidades financieras se comprometen  a que el 85\n    por ciento de los cajeros tengan euros antes del 2 de enero y el 98\n    por ciento antes del 7 de\n    enero y a que el 85 por ciento de los cajeros dispondr\u00e1n de billetes\n    de 5, 10 y 20 euros, de manera que facilite el intercambio en\n    cantidades peque\u00f1as favoreciendo a los consumidores y a los peque\u00f1os\n    comercios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar quisiera destacar la importancia que tiene el peque\u00f1o\n    comercio y el sector comercial en general en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    sector que tiene una tasa de paro que probablemente se acerca al\n    pleno empleo, puesto que seg\u00fan el INE supera ligeramente el 8 por\n    ciento, es decir bien alejada de la tasa de paro del 12 por ciento\n    del conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, quisiera recordar a la C\u00e1mara que el pasado 28 de\n    noviembre se firm\u00f3 un acuerdo entre el Ministerio de Econom\u00eda, el\n    Banco de Espa\u00f1a, asociaciones representativas de las entidades de\n    cr\u00e9dito y las asociaciones m\u00e1s significativas de los grandes,\n    peque\u00f1os  y medianos empresarios del comercio, a fin de que  a partir\n    del 1 de diciembre pasado se procediera a la prealimentaci\u00f3n de\n    billetes y monedas en euros para facilitar que el comercio tenga\n    estas dotaciones de euros a partir del 1 de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Econom\u00eda ha realizado m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    euroetiquetas y folletos del c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y se han\n    editado 700.000 ejemplares de una gu\u00eda del euro espec\u00edfica para\n    comercios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir asimismo que la colaboraci\u00f3n con las\n    administraciones p\u00fablicas en el proceso de introducci\u00f3n del euro en\n    el comercio ha sido general, exceptuando la administraci\u00f3n del Pa\u00eds\n    Vasco, para difundir el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y la euroetiqueta,\n    as\u00ed como para incentivar la existencia de euroobservatorios locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir asimismo que la colaboraci\u00f3n con las\n    administraciones p\u00fablicas en el proceso de introducci\u00f3n del euro en\n    el comercio ha sido general, exceptuando la administraci\u00f3n del Pa\u00eds\n    Vasco, para difundir el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y la euroetiqueta,\n    as\u00ed como para incentivar la existencia de euroobservatorios locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10], "actividad": [11], "econom\u00eda": [3, 4, 5], "pa\u00eds": [6, 7], "calidad": [2], "empresas": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [9], "ciencia": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n quiero mencionar que en el mes de enero se har\u00e1 p\u00fablico y se\n    pondr\u00e1 a informaci\u00f3n p\u00fablica el proyecto del estatuto de nueva\n    empresa que va a permitir que a trav\u00e9s de un documento \u00fanico para la\n    creaci\u00f3n de empresas los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos se reduzcan en Espa\u00f1a\n    de manera muy significativa para empresas de muy reducido tama\u00f1o que\n    se creen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n creemos que la financiaci\u00f3n de estas nuevas empresas tendr\u00e1\n    especial incidencia con su acceso  a microcr\u00e9ditos que ser\u00e1n avalados\n    por el sistema espa\u00f1ol de garant\u00edas rec\u00edprocas sin la exigencia de\n    garant\u00edas adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de las pol\u00edticas de impulso al comercio en\n    Espa\u00f1a, tambi\u00e9n quiero dar la noticia a la C\u00e1mara y a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica de que el Ministerio de Econom\u00eda est\u00e1 emprendiendo dos\n    estudios en estos momentos, uno que pone en relaci\u00f3n las zonas\n    comerciales de aprovechamiento tur\u00edstico, entendiendo que la\n    actividad comercial y la actividad tur\u00edstica son unas actividades muy\n    complementarias y queremos ver qu\u00e9 conclusiones podemos sacar de esta\n    interrelaci\u00f3n entre el turismo y el comercio, y la segunda consiste\n    en establecer un sistema de calidad en Espa\u00f1a respecto al comercio,\n    que bien sea apoy\u00e1ndose en los sistemas ya existentes, los ISO, los\n    distintos sistemas ISO que se aplican en la industria o una nueva\n    faceta o una nueva presentaci\u00f3n pudiera establecer una creciente\n    garant\u00eda de calidad desde el punto de vista del comercio al\n    detallista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha\n    tocado algunas cuestiones importantes como son la puesta en marcha de\n    las nuevas tecnolog\u00edas,  y unos instrumentos que permitan la\n    aplicaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas en el sector del comercio y en\n    la econom\u00eda en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento el Ministerio de Econom\u00eda y\n    el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ya han elaborado un\n    anteproyecto de ley sobre servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    y comercio electr\u00f3nico que ser\u00e1 remitido brevemente a esta C\u00e1mara,\n    que supone la trasposici\u00f3n al derecho espa\u00f1ol de la directiva en\n    cuesti\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, y que adem\u00e1s adecua nuestra normativa\n    civil, mercantil y administrativa para la generalizaci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas,\n    estableciendo un marco que refuerce la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de las pol\u00edticas de impulso al comercio en\n    Espa\u00f1a, tambi\u00e9n quiero dar la noticia a la C\u00e1mara y a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica de que el Ministerio de Econom\u00eda est\u00e1 emprendiendo dos\n    estudios en estos momentos, uno que pone en relaci\u00f3n las zonas\n    comerciales de aprovechamiento tur\u00edstico, entendiendo que la\n    actividad comercial y la actividad tur\u00edstica son unas actividades muy\n    complementarias y queremos ver qu\u00e9 conclusiones podemos sacar de esta\n    interrelaci\u00f3n entre el turismo y el comercio, y la segunda consiste\n    en establecer un sistema de calidad en Espa\u00f1a respecto al comercio,\n    que bien sea apoy\u00e1ndose en los sistemas ya existentes, los ISO, los\n    distintos sistemas ISO que se aplican en la industria o una nueva\n    faceta o una nueva presentaci\u00f3n pudiera establecer una creciente\n    garant\u00eda de calidad desde el punto de vista del comercio al\n    detallista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero mencionar que en el mes de enero se har\u00e1 p\u00fablico y se\n    pondr\u00e1 a informaci\u00f3n p\u00fablica el proyecto del estatuto de nueva\n    empresa que va a permitir que a trav\u00e9s de un documento \u00fanico para la\n    creaci\u00f3n de empresas los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos se reduzcan en Espa\u00f1a\n    de manera muy significativa para empresas de muy reducido tama\u00f1o que\n    se creen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, habr\u00e1 adem\u00e1s otras\n    caracter\u00edsticas como son la separaci\u00f3n del patrimonio personal\n    respecto del patrimonio empresarial, la forma de sociedad mercantil\n    simplificada, un objeto social amplio, \u00f3rganos sociales de f\u00e1cil\n    funcionamiento y un plan contable reducido, todo ello para facilitar\n    el cumplimiento de las obligaciones societarias y la implantaci\u00f3n de\n    una f\u00f3rmula societaria simplificada para los nuevos emprendedores en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento el Ministerio de Econom\u00eda y\n    el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ya han elaborado un\n    anteproyecto de ley sobre servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    y comercio electr\u00f3nico que ser\u00e1 remitido brevemente a esta C\u00e1mara,\n    que supone la trasposici\u00f3n al derecho espa\u00f1ol de la directiva en\n    cuesti\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, y que adem\u00e1s adecua nuestra normativa\n    civil, mercantil y administrativa para la generalizaci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas,\n    estableciendo un marco que refuerce la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento el Ministerio de Econom\u00eda y\n    el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ya han elaborado un\n    anteproyecto de ley sobre servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    y comercio electr\u00f3nico que ser\u00e1 remitido brevemente a esta C\u00e1mara,\n    que supone la trasposici\u00f3n al derecho espa\u00f1ol de la directiva en\n    cuesti\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, y que adem\u00e1s adecua nuestra normativa\n    civil, mercantil y administrativa para la generalizaci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas,\n    estableciendo un marco que refuerce la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero mencionar que en el mes de enero se har\u00e1 p\u00fablico y se\n    pondr\u00e1 a informaci\u00f3n p\u00fablica el proyecto del estatuto de nueva\n    empresa que va a permitir que a trav\u00e9s de un documento \u00fanico para la\n    creaci\u00f3n de empresas los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos se reduzcan en Espa\u00f1a\n    de manera muy significativa para empresas de muy reducido tama\u00f1o que\n    se creen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de las pol\u00edticas de impulso al comercio en\n    Espa\u00f1a, tambi\u00e9n quiero dar la noticia a la C\u00e1mara y a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica de que el Ministerio de Econom\u00eda est\u00e1 emprendiendo dos\n    estudios en estos momentos, uno que pone en relaci\u00f3n las zonas\n    comerciales de aprovechamiento tur\u00edstico, entendiendo que la\n    actividad comercial y la actividad tur\u00edstica son unas actividades muy\n    complementarias y queremos ver qu\u00e9 conclusiones podemos sacar de esta\n    interrelaci\u00f3n entre el turismo y el comercio, y la segunda consiste\n    en establecer un sistema de calidad en Espa\u00f1a respecto al comercio,\n    que bien sea apoy\u00e1ndose en los sistemas ya existentes, los ISO, los\n    distintos sistemas ISO que se aplican en la industria o una nueva\n    faceta o una nueva presentaci\u00f3n pudiera establecer una creciente\n    garant\u00eda de calidad desde el punto de vista del comercio al\n    detallista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 5, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 18, 19, 21, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 42, 44, 46, 48, 49, 52, 53], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 15, 16, 20, 22, 23, 24, 26, 41, 43, 45, 47, 50], "party": "Germ\u00e1n Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 7, 8], "party": "JOS\u00c9 N\u00da\u00d1EZ CASTAIN", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [51], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}