{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno comparte con las comunidades aut\u00f3nomas este\n    compromiso y asume la responsabilidad de garantizarlo de acuerdo con los\n    programas y planes presentados por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda y\n    aprobados por el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sucede que estamos en una situaci\u00f3n de crisis fiscal de todas las\n    administraciones como consecuencia de la crisis econ\u00f3mica y todas tienen\n    que cumplir los objetivos de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit -esa s\u00ed que es una\n    actitud solidaria-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, la confianza es un factor b\u00e1sico\n    para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo, y para que\n    haya confianza, entre otras cosas, se requiere que el Gobierno act\u00fae con\n    criterios claros, que d\u00e9 certidumbre y que no cambie de opini\u00f3n cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchos m\u00e1s ejemplos, se\u00f1or presidente del Gobierno,\n    pero le pregunto: \u00bfusted cree que con esta forma de gobernar es posible\n    generar confianza, recuperar la econom\u00eda y crear empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, debo recordarle -aunque usted nunca quiere entrar en ese\n    debate porque cree que as\u00ed le va bien- lo que ha dicho hace poco tiempo\n    el Fondo Monetario Internacional, dos cosas que me parecen importantes\n    para el debate entre nosotros, si puede ser sosegado, por supuesto\n    siempre educado: primera, que la crisis no se previ\u00f3 ni por el organismo\n    internacional m\u00e1s importante en el \u00e1mbito econ\u00f3mico como es el FMI;\n    segunda, que la crisis ha tenido oleadas, manifestaciones\n    distintas: empez\u00f3 como financiera, luego pas\u00f3 a una crisis de la econom\u00eda\n    real y luego a una crisis de la deuda en algunos pa\u00edses de la zona euro,\n    y ante cada circunstancia se ha respondido en funci\u00f3n de los instrumentos\n    que un Gobierno tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la realidad, pero, en fin, usted solo\n    quiere hacer un debate de trazo gordo, sin pensar ni hablar nunca del\n    sistema financiero, ni del sector inmobiliario, ni de lo que ha pasado en\n    el conjunto de la econom\u00eda internacional, ni, por supuesto, nunca hablar\u00e1\n    -espero que se lo haya le\u00eddo- del informe del Fondo Monetario\n    Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Simplemente, sobre el debate de la\n    econom\u00eda y de las pol\u00edticas que se han tenido que aplicar en funci\u00f3n de\n    las circunstancias, le dir\u00e9 una cosa que sirve como conclusi\u00f3n general de\n    este debate en esta pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda no permanece quieta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rubalcaba, mientras su Gobierno siga hundiendo a los\n    aut\u00f3nomos, ni se recuperar\u00e1 la econom\u00eda ni se crear\u00e1 empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Son un sector clave en\n    nuestra econom\u00eda y por eso hemos adoptado un conjunto de medidas, algunas\n    con el acuerdo de esta C\u00e1mara, que las conoce perfectamente el Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "eta": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Lo que ha tenido que ocurrir es que usted trata de\n    protegerse enfrentando a polic\u00edas contra polic\u00edas para intentar\n    desacreditar la investigaci\u00f3n e intentar as\u00ed evitar la acci\u00f3n de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada, mientras\n    que usted aqu\u00ed injuriaba al Partido Popular y ofend\u00eda a todos esos medios\n    de comunicaci\u00f3n que no le hacen la ola, el juez llamaba a declarar en\n    secreto a la c\u00fapula de su ministerio y a otros actores protagonistas del\n    anterior proceso de negociaci\u00f3n con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  ETA ha hecho... (Contin\u00faan los rumores.-El se\u00f1or\n    Matar\u00ed S\u00e1ez pronuncia palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "fuerzas": [6], "eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ETA ha hecho en su larga actividad criminal dos treguas largas -ahora hay\n    una tercera que ojal\u00e1 sea la definitiva, eso creo yo-, la primera en\n    1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes aprovecharon la tregua para dialogar con ETA, con nuestro\n    apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tregua la rompi\u00f3 ETA, como siempre, y despu\u00e9s mat\u00f3, mat\u00f3\n    much\u00edsimo -42 o 44 personas, no recuerdo bien-: concejales suyos,\n    concejales nuestros, polic\u00edas, guardias civiles; mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n\n    por la que hicimos una propuesta de pacto antiterrorista, para decirle a\n    ETA, que estaba fren\u00e9ticamente atac\u00e1ndonos, que no nos iban a ganar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ganando porque no cre\u00edmos\n    a ETA durante la tregua, porque impedimos que pasara lo que pas\u00f3 en 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ETA ha hecho en su larga actividad criminal dos treguas largas -ahora hay\n    una tercera que ojal\u00e1 sea la definitiva, eso creo yo-, la primera en\n    1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, cuando llegu\u00e9 al\n    Ministerio del Interior ten\u00eda una sola obsesi\u00f3n -una-, que no nos\n    volviera a pasar, y les dije a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado: lo que hay que hacer en esta \u00e9poca es trabajar m\u00e1s, impedir que\n    se rearmen, impedir que entren, trabajar mucho, y por eso detuvimos y por\n    eso hemos detenido despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Han sido ayudas para\n    garantizar la solvencia de empresas que estaban en crisis y para\n    garantizar la continuidad de miles de puestos de trabajo que estaban en\n    trance de desaparecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue mi Gobierno -cuando\n    yo era presidente de la Junta de Andaluc\u00eda- quien llev\u00f3 ante la fiscal\u00eda\n    los indicios de irregularidades que dieron lugar a la investigaci\u00f3n\n    judicial, fue mi Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "cooperaci\u00f3n": [1, 2], "oriente medio": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda no ha podido comprobar in situ la\n    enorme actividad de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola en Gaza, desarrollada sobre\n    todo por la cooperaci\u00f3n local, que ha dotado, por ejemplo, a la ciudad de\n    Gaza de infraestructuras important\u00edsimas por la actividad del\n    Ayuntamiento de Barcelona, entre otros, bajo la direcci\u00f3n del alcalde\n    Jordi Hereu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no ha podido comprobar in situ la\n    enorme actividad de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola en Gaza, desarrollada sobre\n    todo por la cooperaci\u00f3n local, que ha dotado, por ejemplo, a la ciudad de\n    Gaza de infraestructuras important\u00edsimas por la actividad del\n    Ayuntamiento de Barcelona, entre otros, bajo la direcci\u00f3n del alcalde\n    Jordi Hereu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed ha podido ver directamente c\u00f3mo en Hebr\u00f3n ha trabajado la\n    cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola, en pleno territorio ocupado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la esperanza, por dif\u00edcil que\n    sea de identificar, ha de cultivarse siempre; hemos de estar siempre\n    trabajando para conseguir llegar a una paz justa en Oriente Medio, a una\n    paz justa entre Israel y Palestina, porque esto nos afecta absolutamente\n    a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oriente medio": [5, 6], "desarrollo": [3, 4], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este ha sido un viaje importante para Espa\u00f1a, por un lado porque\n    coincide con la conmemoraci\u00f3n este a\u00f1o del 25\u00ba aniversario del\n    establecimiento de relaciones diplom\u00e1ticas entre Espa\u00f1a e Israel, lo que\n    supone una oportunidad para fortalecer nuestras relaciones no solo en el\n    \u00e1mbito pol\u00edtico sino tambi\u00e9n en los \u00e1mbitos econ\u00f3mico y cultural; y por\n    otro lado por la importancia que tiene para Espa\u00f1a, como su se\u00f1or\u00eda pon\u00eda\n    de manifiesto, la cooperaci\u00f3n en territorio palestino, debido tambi\u00e9n a\n    la delicada situaci\u00f3n que vive en la actualidad el mundo \u00e1rabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese compromiso con el\n    establecimiento del Estado palestino se traduce en un nivel de\n    cooperaci\u00f3n muy estrecho, fundamentalmente a trav\u00e9s de los fondos\n    destinados al fortalecimiento institucional, al fortalecimiento de las\n    instituciones palestinas, pero tambi\u00e9n a proyectos de desarrollo\n    econ\u00f3mico y social, como la escuela-taller o el programa de\n    rehabilitaci\u00f3n -al que se refer\u00eda su se\u00f1or\u00eda- del patrimonio hist\u00f3rico de\n    Hebr\u00f3n que tuve ocasi\u00f3n de visitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de mantener este compromiso,\n    de desarrollar esta cooperaci\u00f3n y mantener la ayuda para el\n    funcionamiento institucional del Estado palestino, que es la \u00fanica\n    soluci\u00f3n posible para lograr la paz en Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, puedo se\u00f1alar que hemos\n    quedado muy satisfechos por el desarrollo de las reuniones de muy alto\n    nivel que hemos mantenido durante la visita a la regi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese compromiso con el\n    establecimiento del Estado palestino se traduce en un nivel de\n    cooperaci\u00f3n muy estrecho, fundamentalmente a trav\u00e9s de los fondos\n    destinados al fortalecimiento institucional, al fortalecimiento de las\n    instituciones palestinas, pero tambi\u00e9n a proyectos de desarrollo\n    econ\u00f3mico y social, como la escuela-taller o el programa de\n    rehabilitaci\u00f3n -al que se refer\u00eda su se\u00f1or\u00eda- del patrimonio hist\u00f3rico de\n    Hebr\u00f3n que tuve ocasi\u00f3n de visitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el proceso de paz en Oriente Medio vamos a seguir\n    trabajando discretamente para que se retome la senda de las negociaciones\n    directas para poner fin al conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de mantener este compromiso,\n    de desarrollar esta cooperaci\u00f3n y mantener la ayuda para el\n    funcionamiento institucional del Estado palestino, que es la \u00fanica\n    soluci\u00f3n posible para lograr la paz en Oriente Medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES EST\u00c1 DESARROLLANDO EL GOBIERNO PARA EVITAR EL\n    CIERRE DEL CUARTEL GENERAL DEL MANDO DE LAS FUERZAS ALIADAS DE LA OTAN EN\n    RETAMARES, MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le insisto, no existe todav\u00eda ninguna propuesta\n    territorializada, pero sobre todo tenga en cuenta que Espa\u00f1a no ser\u00e1 m\u00e1s\n    por tener un cuartel fijo sino por pesar m\u00e1s en la nueva estructura de\n    fuerzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    trajo una nueva noticia que le alegrar\u00e1 a usted tambi\u00e9n, el secretario\n    general me dijo que en ese sentido Espa\u00f1a sale de entrada reforzada\n    porque, al dejar de tener m\u00e1s peso en la estructura de mandos y pasar a\n    tenerlo en la estructura de fuerzas, Espa\u00f1a gana porque tiene en este\n    caso dos cuarteles B\u00e9tera y Rota, que no solo van a pesar m\u00e1s en la nueva\n    estructura de la OTAN sino que van a recibir mayor financiaci\u00f3n com\u00fan de\n    la que hoy tienen por parte de la alianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En las pr\u00f3ximas semanas vamos a\n    sacar a concurso la asesor\u00eda legal, la asesor\u00eda estrat\u00e9gica y la asesor\u00eda\n    de valoraci\u00f3n para ultimar el dise\u00f1o del proceso que m\u00e1s favorezca a la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda y al inter\u00e9s general de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un proceso que estamos\n    llevando a cabo estructural, como ayer se dec\u00eda, para fomentar la\n    eficiencia y la competitividad en un sector b\u00e1sico para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debe olvidar que el turismo es uno de los motores de nuestra econom\u00eda\n    y que cuatro de cada tres turistas entran precisamente por nuestros\n    aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, a precio de saldo\n    hicieron ustedes un proceso de privatizaciones simplemente para colocar\n    al frente de las empresas privatizadas a los amigos del anterior\n    presidente, el se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "desarrollo": [7, 8], "investigaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El proceso de\n    cambio del modelo productivo hacia una econom\u00eda sostenible necesita a los\n    doctores como protagonistas principales de la sociedad en la generaci\u00f3n,\n    transparencia y adecuaci\u00f3n de la I+D+i, por lo que los doctores han de\n    jugar un papel esencial en todas las instituciones implicadas en la\n    innovaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n, de forma que lideren el trasvase desde el\n    conocimiento hasta el bienestar de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito universitario, con el fin de reforzar la formaci\u00f3n\n    de I+D+i como es el desarrollo, la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda y la\n    creaci\u00f3n de empleo, se ha previsto la creaci\u00f3n de escuelas de doctorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo del tercer ciclo dentro de la\n    construcci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior debe jugar un\n    papel fundamental como intersecci\u00f3n entre el mismo espacio europeo de\n    Educaci\u00f3n Superior y el espacio europeo de Investigaci\u00f3n, ambos pilares\n    fundamentales de la sociedad basados en el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso de\n    cambio del modelo productivo hacia una econom\u00eda sostenible necesita a los\n    doctores como protagonistas principales de la sociedad en la generaci\u00f3n,\n    transparencia y adecuaci\u00f3n de la I+D+i, por lo que los doctores han de\n    jugar un papel esencial en todas las instituciones implicadas en la\n    innovaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n, de forma que lideren el trasvase desde el\n    conocimiento hasta el bienestar de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas escuelas de doctorado permitir\u00e1n sin duda canalizar adecuadamente\n    la actividad de la formaci\u00f3n doctoral desarrollada en cada universidad y\n    adem\u00e1s -esto es muy importante- permitir\u00e1 que los programas de doctorado\n    se conciban para promover mecanismos en colaboraci\u00f3n con entidades\n    p\u00fablicas y privadas de investigaci\u00f3n o empresariales, y como parte de la\n    estrategia de I+D+i de las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, \u00bfen qu\u00e9 medida la reciente aprobaci\u00f3n del\n    Real Decreto por el que se regulan las ense\u00f1anzas oficiales de doctorado\n    impulsa la investigaci\u00f3n, incide en la modernizaci\u00f3n de las universidades\n    y su vinculaci\u00f3n a la sociedad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas escuelas de doctorado permitir\u00e1n sin duda canalizar adecuadamente\n    la actividad de la formaci\u00f3n doctoral desarrollada en cada universidad y\n    adem\u00e1s -esto es muy importante- permitir\u00e1 que los programas de doctorado\n    se conciban para promover mecanismos en colaboraci\u00f3n con entidades\n    p\u00fablicas y privadas de investigaci\u00f3n o empresariales, y como parte de la\n    estrategia de I+D+i de las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo del tercer ciclo dentro de la\n    construcci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior debe jugar un\n    papel fundamental como intersecci\u00f3n entre el mismo espacio europeo de\n    Educaci\u00f3n Superior y el espacio europeo de Investigaci\u00f3n, ambos pilares\n    fundamentales de la sociedad basados en el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito universitario, con el fin de reforzar la formaci\u00f3n\n    de I+D+i como es el desarrollo, la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda y la\n    creaci\u00f3n de empleo, se ha previsto la creaci\u00f3n de escuelas de doctorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "empresas": [0], "seguridad social": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tenemos que impulsar la I+D+i en todos los\n    sectores sociales mediante la colaboraci\u00f3n en el doctorado de industrias\n    y de empresas y se ofrece un alto grado de flexibilidad y autonom\u00eda, como\n    se ha dicho, en la regulaci\u00f3n de los estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el doctorado juega un papel fundamental entre el espacio europeo\n    de Educaci\u00f3n Superior y el espacio europeo de Investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La European\n    University Association ha realizado un conjunto de estudios y de\n    recomendaciones para su desarrollo, para impulsar la formaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y la investigaci\u00f3n original. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la novedad de la\n    creaci\u00f3n de las escuelas de doctorado las universidades y los organismos\n    p\u00fablicos van a definir sus estrategias de investigaci\u00f3n, y por eso la\n    creaci\u00f3n de estas escuelas habr\u00e1 de tener en cuenta lo previsto en los\n    estatutos en materia de investigaci\u00f3n y de formaci\u00f3n doctoral, la\n    normativa de la comunidad aut\u00f3noma y este real decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las escuelas de\n    doctorado est\u00e1n llamadas a jugar un papel esencial con car\u00e1cter\n    interdisciplinar, garantizando un liderazgo en su \u00e1mbito y una masa\n    cr\u00edtica suficiente de doctores profesores de tercer ciclo y de\n    doctorandos en su \u00e1mbito de conocimiento con competencias y habilidades\n    para la investigaci\u00f3n cient\u00edfica de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La European\n    University Association ha realizado un conjunto de estudios y de\n    recomendaciones para su desarrollo, para impulsar la formaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y la investigaci\u00f3n original. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El decreto define la estructura y organizaci\u00f3n del\n    doctorado, las competencias que adquirir, las condiciones de acceso, el\n    desarrollo de la carrera investigadora en la etapa inicial, el papel de\n    la supervisi\u00f3n y tutela en la formaci\u00f3n, la inserci\u00f3n en una comunidad\n    investigadora, la internacionalizaci\u00f3n y la movilidad, la evaluaci\u00f3n y la\n    acreditaci\u00f3n de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tratamos de propiciar una\n    carrera investigadora que sea atractiva y que resuelva el estatus del\n    doctorando con la garant\u00eda de los derechos sociales, de sanidad,\n    Seguridad Social, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfMentimos cuando decimos\n    que el se\u00f1or Chaves, presidente de la Junta, y el se\u00f1or Gri\u00f1\u00e1n, consejero\n    de Econom\u00eda y Hacienda, hicieron caso omiso a dichos informes y han dicho\n    que no los leyeron? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Segundo, a determinar si hay alg\u00fan tipo de convenio especial con la\n    Seguridad Social en el caso de que alg\u00fan trabajador lo solicite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Segunda cuesti\u00f3n, expedientes en los que hay\n    convenios especiales con la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Asimismo, la ley encomienda al director\n    general de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social impulsar y\n    coordinar actuaciones con el conjunto de comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y Seguridad Social en esta materia act\u00faa tambi\u00e9n como \u00f3rgano\n    funcionalmente dependiente de la comunidad aut\u00f3noma y emite un informe\n    que como autoridad laboral le reclama a la Junta de Andaluc\u00eda en este\n    caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social verifica el\n    cumplimiento de los requisitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1], "crisis econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, mediante la aprobaci\u00f3n de la estrategia integral para\n    Canarias, el Gobierno de Espa\u00f1a reconoce que la renovaci\u00f3n de la oferta\n    tur\u00edstica canaria constituye un objetivo fundamental tanto para el\n    mantenimiento de la competitividad de la comunidad en el mercado\n    tur\u00edstico internacional como para el propio est\u00edmulo de la actividad\n    econ\u00f3mica en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el objetivo estrat\u00e9gico del Gobierno de Canarias de dotar\n    de mayor competitividad y la sostenibilidad de la actividad tur\u00edstica en\n    las islas precisa de un ambicioso plan para la renovaci\u00f3n de los espacios\n    p\u00fablicos y privados en las zonas tur\u00edsticas m\u00e1s emblem\u00e1ticas del\n    archipi\u00e9lago, m\u00e1s a\u00fan en un contexto de crisis econ\u00f3mica que afecta\n    especialmente a la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, el objetivo estrat\u00e9gico del Gobierno de Canarias de dotar\n    de mayor competitividad y la sostenibilidad de la actividad tur\u00edstica en\n    las islas precisa de un ambicioso plan para la renovaci\u00f3n de los espacios\n    p\u00fablicos y privados en las zonas tur\u00edsticas m\u00e1s emblem\u00e1ticas del\n    archipi\u00e9lago, m\u00e1s a\u00fan en un contexto de crisis econ\u00f3mica que afecta\n    especialmente a la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Oramas, en efecto, en la econom\u00eda canaria el turismo representa el\n    31 por ciento del PIB y el 30 por ciento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001325\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO PARA FOMENTAR\n    EL USO DE LAS TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N POR PARTE DE CIUDADANOS Y\n    EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El plan ha\n    sido un \u00e9xito: ha movilizado 12.000 millones de euros, ha tenido el\n    reconocimiento internacional de la OCDE, hoy en d\u00eda el 64 por ciento de\n    personas son internautas y el 97 por ciento de las empresas se conectan a\n    Internet por banda ancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Avanza 2,\n    estrategia 2011-2015, supone la continuidad y la actualizaci\u00f3n de\n    objetivos, cuyo centro son las empresas y la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Gobierno para fomentar el uso de las TIC por parte de la ciudadan\u00eda y de\n    las empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, el Plan Avanza, impulsado por\n    el Gobierno en el a\u00f1o 2005, se trata de la primera estrategia de Espa\u00f1a\n    por el desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n, con el doble objetivo\n    de promover la productividad y eliminar la brecha digital, desde la\n    convicci\u00f3n de que en la era de la sociedad en red no estar conectado\n    implica falta de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5], "empresas": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "industria": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Para ello, durante 2010 hemos concedido\n    ayudas por un importe de 267 millones de euros para proyectos de\n    ciudadan\u00eda y econom\u00eda digital; hemos aprobado en su conjunto 489\n    proyectos, que han recibido 108 millones en subvenciones y 159 millones\n    en pr\u00e9stamos y todo ello ha permitido movilizar un total de 534 millones\n    de euros de fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, son indudables los avances que hemos cosechado durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os en el fomento del uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y\n    la comunicaci\u00f3n por parte de los ciudadanos y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido un\n    trabajo conjunto, no solo del Gobierno, sino con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, con los ayuntamientos, con las empresas, con las entidades sin\n    \u00e1nimo de lucro y juntos hemos movilizado m\u00e1s de 12.000 millones de euros\n    desde 2005, que nos han permitido alcanzar una masa cr\u00edtica que nos sit\u00faa\n    digitalmente no ya en el promedio europeo, sino en muchas facetas en la\n    vanguardia de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, se\u00f1or\u00eda, no nos conformamos; queremos ir m\u00e1s\n    all\u00e1 en nuestro objetivo de acercar las nuevas tecnolog\u00edas a los\n    ciudadanos y a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, nos hemos fijado cuatro objetivos: conseguir una Administraci\u00f3n\n    sin papeles en 2015, el fomento y el uso de la confianza en Internet, el\n    desarrollo de nuevas y mejores infraestructuras de telecomunicaciones y\n    el impulso de la industria TIC en sectores estrat\u00e9gicos, especialmente el\n    de los contenidos digitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, nos hemos fijado cuatro objetivos: conseguir una Administraci\u00f3n\n    sin papeles en 2015, el fomento y el uso de la confianza en Internet, el\n    desarrollo de nuevas y mejores infraestructuras de telecomunicaciones y\n    el impulso de la industria TIC en sectores estrat\u00e9gicos, especialmente el\n    de los contenidos digitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001338\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Sebasti\u00e1n, el sector de la automoci\u00f3n es uno de los de\n    mayor peso de la econom\u00eda nacional por su capacidad de generar renta y\n    empleo en las industrias fabricantes de auxiliares de componentes, en la\n    red de distribuci\u00f3n, en los talleres y en las muchas empresas de\n    servicios vinculadas al autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Sebasti\u00e1n, el sector de la automoci\u00f3n es uno de los de\n    mayor peso de la econom\u00eda nacional por su capacidad de generar renta y\n    empleo en las industrias fabricantes de auxiliares de componentes, en la\n    red de distribuci\u00f3n, en los talleres y en las muchas empresas de\n    servicios vinculadas al autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [3], "documentos": [0], "memoria": [1], "vasco": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO HA\n    SIDO CUMPLIMENTADA LA DECISI\u00d3N DEL PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA\n    MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE NOVIEMBRE DE 2010 DE DEVOLUCI\u00d3N AL\n    PARTIDO NACIONALISTA VASCO DE LOS DOCUMENTOS QUE LE FUERON INCAUTADOS POR\n    EL R\u00c9GIMEN FRANQUISTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 NO HA\n    SIDO CUMPLIMENTADA LA DECISI\u00d3N DEL PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA\n    MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE NOVIEMBRE DE 2010 DE DEVOLUCI\u00d3N AL\n    PARTIDO NACIONALISTA VASCO DE LOS DOCUMENTOS QUE LE FUERON INCAUTADOS POR\n    EL R\u00c9GIMEN FRANQUISTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 NO HA\n    SIDO CUMPLIMENTADA LA DECISI\u00d3N DEL PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA\n    MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE NOVIEMBRE DE 2010 DE DEVOLUCI\u00d3N AL\n    PARTIDO NACIONALISTA VASCO DE LOS DOCUMENTOS QUE LE FUERON INCAUTADOS POR\n    EL R\u00c9GIMEN FRANQUISTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 NO HA\n    SIDO CUMPLIMENTADA LA DECISI\u00d3N DEL PATRONATO DEL CENTRO DOCUMENTAL DE LA\n    MEMORIA HIST\u00d3RICA DE FECHA 11 DE NOVIEMBRE DE 2010 DE DEVOLUCI\u00d3N AL\n    PARTIDO NACIONALISTA VASCO DE LOS DOCUMENTOS QUE LE FUERON INCAUTADOS POR\n    EL R\u00c9GIMEN FRANQUISTA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [4], "documentos": [0], "memoria hist\u00f3rica": [5], "memoria": [1], "vasco": [2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    14 de junio de 2010, la comisi\u00f3n t\u00e9cnica formada por el Gobierno vasco y\n    el Gobierno del Estado aprob\u00f3 esa solicitud en el sentido realizado y\n    parece ser que el 11 de noviembre el Patronato del Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica aprob\u00f3 tambi\u00e9n la entrega de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    14 de junio de 2010, la comisi\u00f3n t\u00e9cnica formada por el Gobierno vasco y\n    el Gobierno del Estado aprob\u00f3 esa solicitud en el sentido realizado y\n    parece ser que el 11 de noviembre el Patronato del Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica aprob\u00f3 tambi\u00e9n la entrega de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, como sabe, sobre la base de la Ley 21/2005 y del Real\n    Decreto 2134/2008, el Partido Nacionalista Vasco solicit\u00f3 la restauraci\u00f3n\n    de la documentaci\u00f3n que fue incautada durante el r\u00e9gimen franquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    14 de junio de 2010, la comisi\u00f3n t\u00e9cnica formada por el Gobierno vasco y\n    el Gobierno del Estado aprob\u00f3 esa solicitud en el sentido realizado y\n    parece ser que el 11 de noviembre el Patronato del Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica aprob\u00f3 tambi\u00e9n la entrega de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, como sabe, sobre la base de la Ley 21/2005 y del Real\n    Decreto 2134/2008, el Partido Nacionalista Vasco solicit\u00f3 la restauraci\u00f3n\n    de la documentaci\u00f3n que fue incautada durante el r\u00e9gimen franquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    14 de junio de 2010, la comisi\u00f3n t\u00e9cnica formada por el Gobierno vasco y\n    el Gobierno del Estado aprob\u00f3 esa solicitud en el sentido realizado y\n    parece ser que el 11 de noviembre el Patronato del Centro Documental de\n    la Memoria Hist\u00f3rica aprob\u00f3 tambi\u00e9n la entrega de esos documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [7], "memoria": [4, 5], "vasco": [6], "cultura": [0], "memoria hist\u00f3rica": [8, 9], "documentos": [1, 2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El tribunal estim\u00f3 la petici\u00f3n de la junta, resoluci\u00f3n recurrida\n    en casaci\u00f3n por el Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la remisi\u00f3n de quince cajas de archivo con los documentos\n    solicitados por el Partido Nacionalista Vasco se ha visto paralizada por\n    la resoluci\u00f3n del Tribunal Superior de Justicia de Madrid, de fecha 22 de\n    noviembre de 2010, derivada del recurso contencioso-administrativo\n    interpuesto por la Junta de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio as\u00ed lo ha hecho y, seg\u00fan lo dispuesto en\n    la Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol, la apertura del expediente BIC\n    aconseja la aplicaci\u00f3n provisional del r\u00e9gimen de protecci\u00f3n especial, lo\n    que impide los traslados de documentos hasta que se dicte resoluci\u00f3n\n    definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n de la entrega de esos documentos al PNV es firme e\n    irrenunciable por parte del Gobierno, pero debe ser ejecutada cumpliendo\n    escrupulosamente la legalidad, y esperamos que el litigio judicial se\n    resuelva r\u00e1pidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La junta pretende extender\n    la declaraci\u00f3n como bien de inter\u00e9s cultural a los bienes muebles\n    contenidos en el edificio hist\u00f3rico, sede del Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica, para evitar de ese modo la salida de fondos del\n    archivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, mientras se resuelve el\n    recurso, el tribunal ha solicitado la ejecuci\u00f3n provisional de la\n    sentencia, es decir, insta al ministerio a incoar cautelarmente\n    expediente de declaraci\u00f3n como bien de inter\u00e9s cultural de la sede\n    principal del centro de la memoria hist\u00f3rica en tanto no se dicte una\n    sentencia firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la remisi\u00f3n de quince cajas de archivo con los documentos\n    solicitados por el Partido Nacionalista Vasco se ha visto paralizada por\n    la resoluci\u00f3n del Tribunal Superior de Justicia de Madrid, de fecha 22 de\n    noviembre de 2010, derivada del recurso contencioso-administrativo\n    interpuesto por la Junta de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la remisi\u00f3n de quince cajas de archivo con los documentos\n    solicitados por el Partido Nacionalista Vasco se ha visto paralizada por\n    la resoluci\u00f3n del Tribunal Superior de Justicia de Madrid, de fecha 22 de\n    noviembre de 2010, derivada del recurso contencioso-administrativo\n    interpuesto por la Junta de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La junta pretende extender\n    la declaraci\u00f3n como bien de inter\u00e9s cultural a los bienes muebles\n    contenidos en el edificio hist\u00f3rico, sede del Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica, para evitar de ese modo la salida de fondos del\n    archivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, mientras se resuelve el\n    recurso, el tribunal ha solicitado la ejecuci\u00f3n provisional de la\n    sentencia, es decir, insta al ministerio a incoar cautelarmente\n    expediente de declaraci\u00f3n como bien de inter\u00e9s cultural de la sede\n    principal del centro de la memoria hist\u00f3rica en tanto no se dicte una\n    sentencia firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [3], "desarrollo": [2], "memoria hist\u00f3rica": [4], "memoria": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es\n    sorprendente tambi\u00e9n que estemos sometidos a un incumplimiento absoluto\n    de los plazos establecidos\n    por el real decreto de desarrollo de la ley, un real decreto que no\n    contempla la participaci\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es tambi\u00e9n sorprendente que el interesado, el\n    Partido Nacionalista Vasco, no haya recibido ning\u00fan dato sobre qu\u00e9 es lo\n    que estaba sucediendo, si se hab\u00eda producido resoluci\u00f3n favorable o no\n    -que apareci\u00f3 en la prensa-, las razones por las que no se hab\u00edan\n    entregado, provocando adem\u00e1s una indefensi\u00f3n absoluta si es que hubiera\n    lugar a determinadas actuaciones en el \u00e1mbito administrativo o en el\n    \u00e1mbito judicial por parte del interesado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    sorprendente tambi\u00e9n que estemos sometidos a un incumplimiento absoluto\n    de los plazos establecidos\n    por el real decreto de desarrollo de la ley, un real decreto que no\n    contempla la participaci\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es tambi\u00e9n sorprendente que el interesado, el\n    Partido Nacionalista Vasco, no haya recibido ning\u00fan dato sobre qu\u00e9 es lo\n    que estaba sucediendo, si se hab\u00eda producido resoluci\u00f3n favorable o no\n    -que apareci\u00f3 en la prensa-, las razones por las que no se hab\u00edan\n    entregado, provocando adem\u00e1s una indefensi\u00f3n absoluta si es que hubiera\n    lugar a determinadas actuaciones en el \u00e1mbito administrativo o en el\n    \u00e1mbito judicial por parte del interesado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    sorprendente tambi\u00e9n que estemos sometidos a un incumplimiento absoluto\n    de los plazos establecidos\n    por el real decreto de desarrollo de la ley, un real decreto que no\n    contempla la participaci\u00f3n del Patronato del Centro Documental de la\n    Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentos": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde luego, por nuestra parte todos los\n    complejos tr\u00e1mites de cotejo y certificaci\u00f3n necesarios est\u00e1n resueltos,\n    las cajas est\u00e1n listas, precintadas para su env\u00edo y su se\u00f1or\u00eda puede\n    conocer f\u00e1cilmente cu\u00e1l es la lista de documentos, todos los requeridos\n    por el PNV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ambig\u00fcedad, no hay un retraso interesado, todo lo\n    contrario, la voluntad del Gobierno y la m\u00eda personal es devolver a sus\n    leg\u00edtimos propietarios los documentos incautados en la guerra civil por\n    el franquismo, y as\u00ed se har\u00e1 cuando no haya m\u00e1s impedimentos de orden\n    judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#001342\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [12], "desarrollo": [11], "industrial": [2, 3], "econom\u00eda": [0], "vasco": [4, 5, 6], "investigaci\u00f3n": [1], "industria": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay 37\n    actuaciones para reactivar la econom\u00eda de los municipios de la provincia\n    de Burgos\n    afectados por el cierre de la central nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cincuenta millones para actividades en\n    la provincia de Burgos que tienen distintas caracter\u00edsticas, todas ellas\n    seguramente provocar\u00e1n una compensaci\u00f3n adecuada del quebranto econ\u00f3mico\n    producido por el cierre de la central nuclear: actividades de\n    regeneraci\u00f3n y desarrollo del tejido industrial empresarial e innovador,\n    potenciaci\u00f3n de infraestructuras, comunicaci\u00f3n y conectividad,\n    fortalecimiento del capital humano, cohesi\u00f3n y desarrollo social,\n    desarrollo sostenible y creaci\u00f3n de valor desde las potencialidades\n    naturales de la zona -medioambientales, tur\u00edsticas y desarrollo rural-,\n    fomento de actividades vinculadas a la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n... Actividades todas con relaci\u00f3n a las cuales se obvia, se\n    excluye, sin ning\u00fan tipo de fundamento, sin ning\u00fan tipo de justificaci\u00f3n,\n    sin ning\u00fan argumento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cincuenta millones para actividades en\n    la provincia de Burgos que tienen distintas caracter\u00edsticas, todas ellas\n    seguramente provocar\u00e1n una compensaci\u00f3n adecuada del quebranto econ\u00f3mico\n    producido por el cierre de la central nuclear: actividades de\n    regeneraci\u00f3n y desarrollo del tejido industrial empresarial e innovador,\n    potenciaci\u00f3n de infraestructuras, comunicaci\u00f3n y conectividad,\n    fortalecimiento del capital humano, cohesi\u00f3n y desarrollo social,\n    desarrollo sostenible y creaci\u00f3n de valor desde las potencialidades\n    naturales de la zona -medioambientales, tur\u00edsticas y desarrollo rural-,\n    fomento de actividades vinculadas a la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n... Actividades todas con relaci\u00f3n a las cuales se obvia, se\n    excluye, sin ning\u00fan tipo de fundamento, sin ning\u00fan tipo de justificaci\u00f3n,\n    sin ning\u00fan argumento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que les falta voluntad pol\u00edtica porque no son ustedes\n    desconocedores de numerosos mecanismos, f\u00f3rmulas o planes de actuaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica que les hemos enviado desde nuestro grupo parlamentario y desde\n    la Diputaci\u00f3n Foral alavesa y que hacen referencia a los municipios de\n    Amurrio, Lantar\u00f3n, Iru\u00f1a de Oca o Ribera Baja; a la plataforma Arasur,\n    que va a ser sustituida mediante otra plataforma log\u00edstica que se va a\n    constituir en Pancorbo; a Valdegovia, Zambrana, medidas de creaci\u00f3n de\n    empleo, medidas de creaci\u00f3n de zonas de reactivaci\u00f3n industrial, medidas\n    de potenciaci\u00f3n de conjuntos monumentales como el de Quejana, medidas de\n    potenciaci\u00f3n de elementos medioambientales o vinculados a la naturaleza,\n    como la potenciaci\u00f3n de la senda del nacimiento del Nervi\u00f3n, en Amurrio,\n    enoturismo, creaci\u00f3n de alojamientos rurales en otros municipios,\n    urbanizaci\u00f3n y construcci\u00f3n de campins o campamentos de turismo en otros,\n    el balneario de Sobr\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    se\u00f1or Unda, el consejero de Industria del Gobierno vasco, fue interpelado\n    por un miembro del grupo parlamentario de mi partido, el Partido\n    Nacionalista Vasco, un parlamentario vasco, en relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n\n    y con la sorpresa que provocaba la afectaci\u00f3n, que se convirtiera la zona\n    de afectaci\u00f3n, no en un c\u00edrculo o en dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos con los\n    di\u00e1metros que le he comentado, sino en dos semic\u00edrculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contestaci\u00f3n\n    del consejero de Industria del Gobierno vasco fue la siguiente, cuando se\n    le pregunt\u00f3: \u00bfSe han realizado gestiones para que el Gobierno y las dem\u00e1s\n    administraciones p\u00fablicas afectadas se incorporen al Consejo para la\n    dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica y empleo creado en la zona de afectaci\u00f3n del\n    cierre de la central nuclear de Garo\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues dijo el consejero de\n    Industria del Gobierno vasco lo siguiente: Todas las administraciones\n    est\u00e1n emplazadas a posteriores reuniones, con una perspectiva favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    para que no me pueda acusar de que miento, tengo aqu\u00ed las 37 medidas de\n    actuaci\u00f3n que est\u00e1n previstas en dos resoluciones del Ministerio de\n    Industria: una resoluci\u00f3n tiene fecha de 16 de noviembre del a\u00f1o 2010 y\n    otra resoluci\u00f3n tiene fecha de 20 de noviembre del a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    se\u00f1or Unda, el consejero de Industria del Gobierno vasco, fue interpelado\n    por un miembro del grupo parlamentario de mi partido, el Partido\n    Nacionalista Vasco, un parlamentario vasco, en relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n\n    y con la sorpresa que provocaba la afectaci\u00f3n, que se convirtiera la zona\n    de afectaci\u00f3n, no en un c\u00edrculo o en dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos con los\n    di\u00e1metros que le he comentado, sino en dos semic\u00edrculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contestaci\u00f3n\n    del consejero de Industria del Gobierno vasco fue la siguiente, cuando se\n    le pregunt\u00f3: \u00bfSe han realizado gestiones para que el Gobierno y las dem\u00e1s\n    administraciones p\u00fablicas afectadas se incorporen al Consejo para la\n    dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica y empleo creado en la zona de afectaci\u00f3n del\n    cierre de la central nuclear de Garo\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues dijo el consejero de\n    Industria del Gobierno vasco lo siguiente: Todas las administraciones\n    est\u00e1n emplazadas a posteriores reuniones, con una perspectiva favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cincuenta millones para actividades en\n    la provincia de Burgos que tienen distintas caracter\u00edsticas, todas ellas\n    seguramente provocar\u00e1n una compensaci\u00f3n adecuada del quebranto econ\u00f3mico\n    producido por el cierre de la central nuclear: actividades de\n    regeneraci\u00f3n y desarrollo del tejido industrial empresarial e innovador,\n    potenciaci\u00f3n de infraestructuras, comunicaci\u00f3n y conectividad,\n    fortalecimiento del capital humano, cohesi\u00f3n y desarrollo social,\n    desarrollo sostenible y creaci\u00f3n de valor desde las potencialidades\n    naturales de la zona -medioambientales, tur\u00edsticas y desarrollo rural-,\n    fomento de actividades vinculadas a la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n... Actividades todas con relaci\u00f3n a las cuales se obvia, se\n    excluye, sin ning\u00fan tipo de fundamento, sin ning\u00fan tipo de justificaci\u00f3n,\n    sin ning\u00fan argumento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    se\u00f1or Unda, el consejero de Industria del Gobierno vasco, fue interpelado\n    por un miembro del grupo parlamentario de mi partido, el Partido\n    Nacionalista Vasco, un parlamentario vasco, en relaci\u00f3n con esta cuesti\u00f3n\n    y con la sorpresa que provocaba la afectaci\u00f3n, que se convirtiera la zona\n    de afectaci\u00f3n, no en un c\u00edrculo o en dos c\u00edrculos conc\u00e9ntricos con los\n    di\u00e1metros que le he comentado, sino en dos semic\u00edrculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [13, 14, 15, 16, 17], "industrial": [4, 5, 6], "actividad": [2, 3], "vasco": [8, 9, 10, 11, 12], "cooperaci\u00f3n": [7], "empresas": [0], "investigaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primer eje,\n    la regeneraci\u00f3n y desarrollo del tejido industrial y empresarial en la\n    zona, con actuaciones de cofinanciaci\u00f3n de proyectos empresariales para\n    las peque\u00f1as y medianas empresas; aplicaci\u00f3n de incentivos regionales y\n    programas espec\u00edficos de ayuda a la reindustrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto eje, el fomento de actividades que est\u00e9n\n    relacionadas con la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n,\n    aprovechando tambi\u00e9n la experiencia que se ha acumulado a trav\u00e9s de todo\n    el tiempo que ha estado funcionando la central nuclear de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo de este plan no era otro que paliar los efectos negativos que\n    sobre la actividad econ\u00f3mica y el empleo en su zona de influencia\n    pudieran derivarse del cierre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero remarcar las actuaciones que\n    viene realizando el Gobierno para neutralizar los efectos consecuencia\n    del cierre de la central nuclear de Garo\u00f1a en t\u00e9rminos de empleo, de\n    actividad econ\u00f3mica y atendiendo a los municipios afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primer eje,\n    la regeneraci\u00f3n y desarrollo del tejido industrial y empresarial en la\n    zona, con actuaciones de cofinanciaci\u00f3n de proyectos empresariales para\n    las peque\u00f1as y medianas empresas; aplicaci\u00f3n de incentivos regionales y\n    programas espec\u00edficos de ayuda a la reindustrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a los trabajadores de la central nuclear que se vean\n    afectados por el cierre se les aplicar\u00e1n los mismos beneficios que se han\n    aplicado en otros procesos de reestructuraci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a los programas de reindustrializaci\u00f3n, como usted sabe,\n    se\u00f1or\u00eda, proporcionan ayudas a zonas geogr\u00e1ficas afectadas por procesos\n    de reestructuraci\u00f3n o de deslocalizaci\u00f3n industrial, en especial aquellos\n    que conllevan importantes p\u00e9rdidas de empleo, y las ayudas se articulan a\n    trav\u00e9s de convocatorias anuales, una general, que abarca todos los\n    territorios incluidos dentro del mapa de ayudas para Espa\u00f1a de la Uni\u00f3n\n    Europea correspondiente al periodo 2007-2013, y otra m\u00e1s flexible que se\n    relaciona con territorios espec\u00edficos y que se aprueba cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, como ha dicho su se\u00f1or\u00eda, en la\n    reuni\u00f3n que hubo en mi ministerio el pasado 13 de enero, del secretario\n    de Estado de Cooperaci\u00f3n Territorial con usted y con representantes de la\n    Diputaci\u00f3n Foral de Araba, se estudi\u00f3 la posibilidad de poner en marcha\n    el grupo de trabajo previsto anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, sin\n    menoscabo de las actuaciones que se puedan establecer para el conjunto de\n    los municipios afectados, tambi\u00e9n se tienen en cuenta los municipios de\n    Araba y de La Rioja; as\u00ed se recoge en el plan y cito textualmente: En la\n    medida en que el impacto del cierre y las medidas propuestas pueden\n    afectar a municipios fuera del \u00e1mbito territorial de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n, el Gobierno establecer\u00e1 con el Gobierno del\n    Pa\u00eds Vasco y el Gobierno de La Rioja, as\u00ed como con otras instituciones de\n    estas comunidades aut\u00f3nomas que pudieran estar concernidas, \u00e1mbitos de\n    colaboraci\u00f3n con el fin de analizar propuestas y establecer el desarrollo\n    de las medidas correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno en todo\n    momento ha tenido presente que en el \u00e1rea de influencia del cierre de\n    Garo\u00f1a entraban tambi\u00e9n municipios de otras comunidades aut\u00f3nomas, como\n    es el caso del Pa\u00eds Vasco con los municipios de Araba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, por lo que se refiere a los municipios\n    del Pa\u00eds Vasco situados en Araba-Bizkaia, tuvimos una primera reuni\u00f3n a\n    iniciativa del Gobierno el 4 de marzo del pasado a\u00f1o con representantes\n    de la Diputaci\u00f3n Foral de Araba y del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta reuni\u00f3n,\n    tanto la Diputaci\u00f3n Foral como el Gobierno vasco fijaron su posici\u00f3n en\n    relaci\u00f3n con las actuaciones que deber\u00edan realizarse en estos municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el compromiso que adquiero ante\n    usted, convocar ese grupo de trabajo con los representantes del Gobierno\n    vasco, tambi\u00e9n de la Diputaci\u00f3n Foral de Araba, para conocer el impacto\n    territorial de la reprogramaci\u00f3n de las inversiones como consecuencia de\n    los planes de austeridad presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primer eje,\n    la regeneraci\u00f3n y desarrollo del tejido industrial y empresarial en la\n    zona, con actuaciones de cofinanciaci\u00f3n de proyectos empresariales para\n    las peque\u00f1as y medianas empresas; aplicaci\u00f3n de incentivos regionales y\n    programas espec\u00edficos de ayuda a la reindustrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercer eje, el fortalecimiento del capital humano, la\n    cohesi\u00f3n y el desarrollo social, incluyendo medidas necesarias para la\n    formaci\u00f3n y la cualificaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n activa de dicha zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto\n    eje, creaci\u00f3n de valor y consolidaci\u00f3n del desarrollo sostenible en la\n    zona, aprovechando sus recursos tur\u00edsticos, sus recursos rurales y\n    medioambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto eje, el fomento de actividades que est\u00e9n\n    relacionadas con la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n,\n    aprovechando tambi\u00e9n la experiencia que se ha acumulado a trav\u00e9s de todo\n    el tiempo que ha estado funcionando la central nuclear de Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, sin\n    menoscabo de las actuaciones que se puedan establecer para el conjunto de\n    los municipios afectados, tambi\u00e9n se tienen en cuenta los municipios de\n    Araba y de La Rioja; as\u00ed se recoge en el plan y cito textualmente: En la\n    medida en que el impacto del cierre y las medidas propuestas pueden\n    afectar a municipios fuera del \u00e1mbito territorial de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n, el Gobierno establecer\u00e1 con el Gobierno del\n    Pa\u00eds Vasco y el Gobierno de La Rioja, as\u00ed como con otras instituciones de\n    estas comunidades aut\u00f3nomas que pudieran estar concernidas, \u00e1mbitos de\n    colaboraci\u00f3n con el fin de analizar propuestas y establecer el desarrollo\n    de las medidas correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son dos actuaciones\n    manifiestamente discrecionales de la Administraci\u00f3n, del Ministerio de\n    Industria, le he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y, en tercer lugar -se lo he dicho aqu\u00ed-, hay un compromiso\n    de convocar el grupo de trabajo con el Gobierno vasco y la Diputaci\u00f3n\n    Foral de\n    Araba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado con usted, hemos hablado tambi\u00e9n con la Diputaci\u00f3n\n    Foral de Araba y hemos hablado tambi\u00e9n con el Gobierno vasco sobre los\n    temas que est\u00e1n relacionados con los municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quepa la menor duda de que vamos a hacer todos los\n    esfuerzos para que todos -el Gobierno central, el Gobierno vasco, las\n    dem\u00e1s instituciones como la diputaci\u00f3n foral- exploremos las actuaciones\n    para que el cierre de Garo\u00f1a por finalizar su vida \u00fatil sea una\n    oportunidad de futuro para todos los municipios de la zona, incluidos los\n    municipios de Araba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Olabarr\u00eda, parece bastante razonable que en este primer\n    plan se concentraran unas primeras actuaciones en el \u00e1mbito de los\n    municipios de Burgos, sin descartar el desarrollo de medidas -que podemos\n    concretar en ese grupo de trabajo- a municipios fuera del \u00e1mbito de\n    Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5], "industrial": [4], "empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Casi dos\n    a\u00f1os y medio m\u00e1s tarde eso ya no lo sostiene nadie, hasta el propio\n    Gobierno ha debido reconocer que eso no es as\u00ed, y adem\u00e1s ha tenido que ir\n    al rescate de algunas entidades, a cargo por cierto del sufrido\n    contribuyente, evidenciando adem\u00e1s una dejadez -por no decir una\n    aut\u00e9ntica indolencia- por parte del supervisor del Banco de Espa\u00f1a, cuyo\n    gobernador se pasa el d\u00eda dando lecciones a todo el mundo de econom\u00eda,\n    pero que no asume ninguna responsabilidad sobre todo ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al fin y al cabo el objetivo final de\n    cualquier reforma del sistema financiero deber\u00eda ser conseguir un sistema\n    financiero m\u00e1s s\u00f3lido, m\u00e1s saneado, que el cr\u00e9dito circule de una vez a\n    familias y a empresas como condici\u00f3n necesaria, aunque no suficiente,\n    para reactivar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al fin y al cabo el objetivo final de\n    cualquier reforma del sistema financiero deber\u00eda ser conseguir un sistema\n    financiero m\u00e1s s\u00f3lido, m\u00e1s saneado, que el cr\u00e9dito circule de una vez a\n    familias y a empresas como condici\u00f3n necesaria, aunque no suficiente,\n    para reactivar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s es evidente que persisten algunos\n    abusos en materia hipotecaria como las elevadas comisiones, los\n    desmesurados incentivos, como ayer mismo vimos en relaci\u00f3n con alguna\n    entidad; es decir, los incentivos y bonus vinculados al riesgo todav\u00eda en\n    algunas entidades, a pesar de la crisis; pero resulta que la \u00fanica\n    reforma que este Gobierno va a acometer en relaci\u00f3n con el sistema\n    financiero es la desaparici\u00f3n o bancalizaci\u00f3n de las cajas, y con ello va\n    a acabar con un modelo de \u00e9xito, un modelo con m\u00e1s de ciento cincuenta\n    a\u00f1os de historia, desde la famosa Real Orden de 1835, que ha sido un\n    modelo de arraigo territorial, de una importante obra social, y tambi\u00e9n\n    de una important\u00edsima funci\u00f3n financiera social, captando los dep\u00f3sitos\n    interiores del peque\u00f1o ahorrador de la familia, de las empresas, de la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es lo que acontece a alguna entidad importante, a\n    alguna caja, como el caso conocido de la Caixa, que no solo debe atender\n    a los requerimientos internacionales de mayor solvencia y afrontar la\n    crisis econ\u00f3mica para ampliar capital saliendo a Bolsa, sino que adem\u00e1s\n    dispone de un importante, de un potente grupo industrial y una voluntad\n    de expansionarse y de internacionalizarse, como es sabido, y otra cosa es\n    lo que sucede en otras cajas m\u00e1s peque\u00f1as, cuya disyuntiva ante la\n    dificultad de captar capital privado -seamos honestos- es, s\u00ed o s\u00ed,\n    estatalizarse acudiendo al FROB ante la exigencia de un capital riesgo;\n    es decir, el Gobierno va a acabar con las cajas con un mecanismo muy\n    sencillo, muy simple: se les va a exigir un nivel de capital\n    absolutamente fuera de su alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es lo que acontece a alguna entidad importante, a\n    alguna caja, como el caso conocido de la Caixa, que no solo debe atender\n    a los requerimientos internacionales de mayor solvencia y afrontar la\n    crisis econ\u00f3mica para ampliar capital saliendo a Bolsa, sino que adem\u00e1s\n    dispone de un importante, de un potente grupo industrial y una voluntad\n    de expansionarse y de internacionalizarse, como es sabido, y otra cosa es\n    lo que sucede en otras cajas m\u00e1s peque\u00f1as, cuya disyuntiva ante la\n    dificultad de captar capital privado -seamos honestos- es, s\u00ed o s\u00ed,\n    estatalizarse acudiendo al FROB ante la exigencia de un capital riesgo;\n    es decir, el Gobierno va a acabar con las cajas con un mecanismo muy\n    sencillo, muy simple: se les va a exigir un nivel de capital\n    absolutamente fuera de su alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "empresas": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo se\n    consigue que el cr\u00e9dito llegue a la econom\u00eda real y por tanto que se\n    favorezcan el crecimiento y el empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Restaurando la confianza de los\n    mercados en la solidez de nuestra econom\u00eda, pero tambi\u00e9n restaurando la\n    confianza de los mercados en la solidez de nuestras entidades\n    financieras, puesto que estas necesitan obtener financiaci\u00f3n para poder\n    despu\u00e9s canalizarla hacia las empresas y hacia los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno\n    est\u00e1 llevando a cabo un proceso de reestructuraci\u00f3n del conjunto del\n    sector financiero, no solo de determinadas entidades, como parece que\n    usted pretende se\u00f1alar, y los objetivos son claros: reforzar la\n    credibilidad de nuestras entidades de cr\u00e9dito a trav\u00e9s de la\n    transparencia, del fortalecimiento de su solvencia para que las entidades\n    puedan sencillamente seguir canalizando el cr\u00e9dito hacia empresas y\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Restaurando la confianza de los\n    mercados en la solidez de nuestra econom\u00eda, pero tambi\u00e9n restaurando la\n    confianza de los mercados en la solidez de nuestras entidades\n    financieras, puesto que estas necesitan obtener financiaci\u00f3n para poder\n    despu\u00e9s canalizarla hacia las empresas y hacia los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En evitaci\u00f3n de que la aportaci\u00f3n a la obra\n    social pudiera ser cero, porque una caja dejase de obtener beneficio, su\n    se\u00f1or\u00eda coincidir\u00e1 conmigo en que es importante reforzar no solo su\n    solvencia, sino tambi\u00e9n su credibilidad para que pueda obtener la\n    financiaci\u00f3n que necesita y poderla canalizar en forma de cr\u00e9ditos a las\n    empresas y a los particulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, se\u00f1or\u00eda, le insisto en que con el decreto ley que\n    pretendemos aprobar no modificamos la Lorca; todas las f\u00f3rmulas de\n    ejercicio de la actividad financiera que all\u00ed se planteaban seguir\u00e1n\n    siendo v\u00e1lidas; las cajas de ahorros que superen el nivel de solvencia\n    que va a ser exigido podr\u00e1n seguir el camino que hubieran anticipado, y\n    las cajas de ahorros o bancos que no superen ese nivel de solvencia\n    tendr\u00e1n que recibir un refuerzo de capital, que deber\u00e1n buscar -esa es la\n    intenci\u00f3n del Gobierno- en el sector privado, si eso es lo que desean,\n    pero podr\u00e1n\n    tambi\u00e9n recibir aportaciones del FROB, dinero p\u00fablico -como dice su\n    se\u00f1or\u00eda- en una buena parte, y por tanto dinero que el contribuyente\n    deber\u00e1 recuperar cuando el FROB deje de ser accionista de esas entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "crisis econ\u00f3mica": [2], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Bajo un t\u00edtulo competencial que ampara al Estado,\n    que es la fijaci\u00f3n de las bases de la ordenaci\u00f3n del cr\u00e9dito y la\n    planificaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica general -es eso, se\u00f1ora\n    vicepresidenta-, ustedes est\u00e1n pasado como una apisonadora por encima del\n    sistema de distribuci\u00f3n competencial, y ahora al parecer este pr\u00f3ximo\n    decreto ley -me gustar\u00eda que me lo confirmara, al menos a la luz de\n    algunas informaciones- no solo va a sustraer a las comunidades aut\u00f3nomas\n    el derecho a autorizar o a vetar el traspaso de activos a favor de los\n    bancos, sino tambi\u00e9n cualquier facultad de supervisi\u00f3n que pasar\u00eda a\n    manos de su ministerio, reservando aparentemente a las comunidades\n    aut\u00f3nomas la presencia m\u00e1s o menos testimonial o de comparsa en los\n    consejos de administraci\u00f3n de algunas personas designadas por las\n    comunidades aut\u00f3nomas en los bancos o en las cajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto pasar\u00edamos\n    de una situaci\u00f3n en que las comunidades aut\u00f3nomas tienen competencias\n    claras -que creo que nadie, ni usted, puede discutir- a un m\u00e1s que d\u00e9bil\n    modelo de cooperaci\u00f3n interadministrativa en que el Estado corta el\n    bacalao, y en todo caso da un trocito a la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el supuesto de que las cajas no existan, teniendo en cuenta su actual\n    capacidad financiera, tambi\u00e9n la crisis econ\u00f3mica y el desbordamiento de\n    que es objeto el tercer sector y las administraciones p\u00fablicas, vamos a\n    tener un problema grav\u00edsimo en relaci\u00f3n tambi\u00e9n con el Estado del\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000234\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [9], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Cultura, el pasado 25 de enero visit\u00f3 usted\n    Navarra para representar al Gobierno central en la comisi\u00f3n que prepara\n    el programa de actos de 2012 que conmemoran dos aniversarios: el 700\u00ba\n    aniversario de la batalla de las Navas de Tolosa -me voy a limitar a\n    citarlo, pero reconozco que me tienta entrar en el debate sobre la\n    oportunidad o no de liderar conmemoraciones como esta, referida a la\n    cruzada contra el infiel por parte de quien ha pretendido ser el Gobierno\n    de la Alianza de las Civilizaciones, y si miramos el momento que en estos\n    instantes vive el grueso del mundo no cabe sino pensar en la poca\n    oportunidad de esta celebraci\u00f3n- y el 500\u00ba aniversario de la conquista\n    militar de Navarra por parte de las coronas de Castilla y Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs razonable que un Ministerio de Cultura\n    celebre una conquista militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomar el aniversario de uno de los hitos de la\n    Reconquista o el aniversario de la conquista de un territorio, de sus\n    gentes, de su cultura, como escenario en el que ahondar en valores como\n    libertad o respeto, francamente, insisto, se\u00f1ora Sinde, se me ocurren\n    pocas f\u00f3rmulas m\u00e1s desacertadas, si se me permite, que esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    es lo que el Gobierno de Navarra, y con su presencia ahora el Ministerio\n    de Cultura, nos proponen como destino tur\u00edstico y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Agradeci\u00f3 el presidente Sanz la participaci\u00f3n e\n    implicaci\u00f3n institucional en esta comisi\u00f3n de la ministra de Cultura \"que\n    simboliza el compromiso que esperamos se aplique al impulso necesario\n    para que los actos a celebrar cuenten con una repercusi\u00f3n y proyecci\u00f3n\n    importantes tanto a nivel nacional como internacional\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a algunas de las preguntas que me gustar\u00eda hacerle esta ma\u00f1ana,\n    ministra: \u00bfEs usted consciente de que donde la comisi\u00f3n dice\n    incorporaci\u00f3n de Navarra a Castilla no es sino la conquista de un\n    territorio, de sus gentes y de su cultura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs usted consciente de que la\n    participaci\u00f3n del ministerio en estos menesteres no es, a mi entender, y\n    quiero plantearlo desde esta tribuna, sino la peor expresi\u00f3n de la labor\n    que un Ministerio de Cultura debe llevar a cabo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todo esto debiera hablar un\n    Ministerio de Cultura dispuesto a defender, como usted reivindic\u00f3 -y yo\n    lo comparto con usted- en Pamplona el pasado 25 de enero la libertad, el\n    respeto y el compromiso; el compromiso con la cultura, ministra, no con\n    una conquista militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me he permitido este recorrido por llegar a la Declaraci\u00f3n\n    de la Unesco que en 1982 defin\u00eda que la cultura da al hombre la capacidad\n    de reflexionar sobre s\u00ed mismo, es ella la que hace de nosotros seres\n    espec\u00edficamente humanos, racionales, cr\u00edticos y \u00e9ticamente comprometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Propone la comisi\u00f3n de celebraci\u00f3n de 2012\n    dos importantes reuniones cient\u00edficas de especialistas en historia,\n    cuatro exposiciones de diverso calado sobre los hechos y las \u00e9pocas que\n    se rememoran, as\u00ed como proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [8], "documentos": [9, 10], "cooperaci\u00f3n": [11], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como persona\n    consciente de que solo el conocimiento profundo y plural de nuestro\n    pasado nos puede llevar a un mejor futuro, todo lo que contribuya a\n    aclarar, a informar, a ampliar el relato de los hechos me parece de una\n    gran trascendencia y de enorme utilidad, por ejemplo, revisando t\u00e9rminos\n    como ese de la cruzada contra el infiel, al que usted alud\u00eda, porque aqu\u00ed\n    no se trata de pol\u00edtica, sino que desde el punto de vista del Ministerio\n    de Cultura se trata de historia, y la historia actual es afortunadamente\n    bastante m\u00e1s cr\u00edtica, y por todo lo que usted expone precisamente parece\n    muy conveniente seguir estudiando, y una conmemoraci\u00f3n como esta es una\n    buena ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la efem\u00e9ride de la batalla de las Navas de Tolosa, el\n    Ministerio de Cultura colabora con la Comunidad Foral de Navarra en la\n    conmemoraci\u00f3n de su 8\u00ba centenario, pero tambi\u00e9n con la Comunidad Aut\u00f3noma\n    de Andaluc\u00eda y la Diputaci\u00f3n de Ja\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, como ministra de\n    Cultura, formo parte de esa comisi\u00f3n en calidad de vocal, sin otras\n    atribuciones ni preeminencias, y desde luego no la lidero, como usted\n    dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comisi\u00f3n celebr\u00f3 su reuni\u00f3n constitutiva en Pamplona hace dos\n    a\u00f1os, el 12 de enero de 2009, con la asistencia de mi predecesor, el\n    ministro de Cultura C\u00e9sar Antonio Molina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Cultura, exactamente igual que en otras ocasiones, quiere\n    contribuir a las conmemoraciones prestando su apoyo t\u00e9cnico en los\n    diversos actos que desde las comunidades aut\u00f3nomas se ponen en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el 8\u00ba centenario de la batalla de las Navas de Tolosa, el\n    Gobierno lleg\u00f3 a un acuerdo en el Consejo de Ministros del 26 de marzo de\n    2010 mediante el cual se establec\u00eda esta participaci\u00f3n del Ministerio de\n    Cultura en el comit\u00e9 organizador y en la financiaci\u00f3n de algunos de los\n    proyectos que se determinen, con el fin de convertir la provincia de Ja\u00e9n\n    en un referente del di\u00e1logo intercultural y de la reflexi\u00f3n sobre los\n    conflictos, la tolerancia y la necesidad de espacios de di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todo este programa de actividades\n    organizadas por el Gobierno de Navarra a trav\u00e9s de esa comisi\u00f3n\n    organizadora el Ministerio de Cultura ha ofrecido apoyo t\u00e9cnico y su\n    capacidad productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Ministerio de Cultura cree que prestar su colaboraci\u00f3n y\n    su apoyo a las conmemoraciones de las comunidades aut\u00f3nomas, dentro de\n    esa cooperaci\u00f3n institucional l\u00f3gica, es provechoso para la construcci\u00f3n\n    tambi\u00e9n de esa Navarra del presente; una Navarra que debe ser conocedora\n    de su pasado bajo un an\u00e1lisis plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas reuniones cient\u00edficas de especialistas en\n    historia, exposiciones de diverso calado y distintos proyectos de\n    investigaci\u00f3n, actividades que resultan, a nuestro juicio, o parec\u00edan en\n    principio respetuosas y que permiten abordar las conmemoraciones desde\n    esa perspectiva de la investigaci\u00f3n, del debate y de la pluralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas efem\u00e9rides hist\u00f3ricas tienen interpretaciones\n    discutidas y discutibles, a veces esas pol\u00e9micas son cient\u00edficas, y en\n    ese caso lo mejor es dejar que las resuelvan los historiadores a trav\u00e9s\n    de los documentos, los cotejos y las herramientas historiogr\u00e1ficas que\n    tengan en su mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero otras veces, se\u00f1or\u00eda, las pol\u00e9micas no son\n    cient\u00edficas sino emocionales, y entonces no hay forma de depositar su\n    resoluci\u00f3n en catedr\u00e1ticos ni en documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Ministerio de Cultura cree que prestar su colaboraci\u00f3n y\n    su apoyo a las conmemoraciones de las comunidades aut\u00f3nomas, dentro de\n    esa cooperaci\u00f3n institucional l\u00f3gica, es provechoso para la construcci\u00f3n\n    tambi\u00e9n de esa Navarra del presente; una Navarra que debe ser conocedora\n    de su pasado bajo un an\u00e1lisis plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0], "memoria": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Debiera serlo para todos y\n    especialmente en el Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Traer a la\n    memoria colectiva una conquista militar es llevarnos a las \u00e9pocas m\u00e1s\n    recientes y amargas de desencuentro, de imposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Cultura es totalmente\n    consciente de esas diversas interpretaciones que confluyen en el proceso\n    hist\u00f3rico en la existencia de diversas corrientes historiogr\u00e1ficas, y por\n    este motivo el Gobierno y el Ministerio de Cultura velar\u00e1n por que est\u00e9n\n    integradas absolutamente todas las corrientes y todas esas opiniones de\n    especialistas primando los aspectos acad\u00e9micos y el rigor cient\u00edfico en\n    los actos conmemorativos por encima de cualquier otro discurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oriente medio": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE VA\n    A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA DEFENSA DE LA LIBERTAD RELIGIOSA\n    EN EL MUNDO, ESPECIALMENTE EN ORIENTE MEDIO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS QUE VA\n    A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA DEFENSA DE LA LIBERTAD RELIGIOSA\n    EN EL MUNDO, ESPECIALMENTE EN ORIENTE MEDIO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7], "cooperaci\u00f3n": [8], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hace pocas fechas, en el Consejo de Ministros de Exteriores de la Uni\u00f3n\n    Europea del pasado 31 de enero de 2011, el Ejecutivo espa\u00f1ol se opuso a\n    la aprobaci\u00f3n de un documento que hiciera una referencia expl\u00edcita a la\n    defensa de las minor\u00edas cristianas en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este modo,\n    lo que pretend\u00edan con su acci\u00f3n era hacer una burda defensa de la\n    languideciente Alianza de las Civilizaciones, cuando lo que Europa\n    reclamaba era una defensa singular de las minor\u00edas cristianas en el\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1ora ministra, lo que\n    su Gobierno hizo fue dar la espalda a un clamor europeo en defensa de las\n    minor\u00edas cristianas en el mundo, que al entender de este grupo y de la\n    mayor\u00eda de gobiernos europeos s\u00ed exig\u00eda una condena singular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me lo permite, se\u00f1ora ministra, lo que mi grupo ha detectado en su\n    quehacer europeo sobre esta cuesti\u00f3n es que su Gobierno se aferra\n    in\u00fatilmente a la Alianza de las Civilizaciones como gran mecanismo en el\n    que diluir la condena de lo que es injusto y abdicar de este modo y a la\n    postre de la defensa del principio universal de libertad religiosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La defensa de las minor\u00edas es la quintaesencia del\n    pensamiento democr\u00e1tico, que se supone que compartimos todos los\n    presentes y representados en esta C\u00e1mara, y por ello resulta a todas\n    luces incomprensible que ustedes se resistan a defenderlas fuera de\n    nuestras fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la\n    defensa de la libertad religiosa es la vacuna frente al Estado\n    teocr\u00e1tico, y sin duda, para este grupo, el futuro del mundo isl\u00e1mico,\n    que vive hoy momentos de profunda transformaci\u00f3n, deber\u00eda contemplar en\n    su emergente configuraci\u00f3n la defensa de este valor com\u00fan de sus pilares\n    fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello consideramos fundamental que su\n    Gobierno y la Uni\u00f3n Europea hagan una defensa inteligente, eficaz y clara\n    del valor de la libertad religiosa en el nuevo Egipto que est\u00e1 por\n    forjarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suscita en parte esta\n    interpelaci\u00f3n el silencio atronador que el Gobierno ha mantenido en sus\n    comparecencias p\u00fablicas y actividad diplom\u00e1tica de todo orden a la hora\n    de denunciar, prevenir y condenar una pr\u00e1ctica cada vez m\u00e1s extendida que\n    consiste en perseguir, agredir e incluso eliminar f\u00edsicamente a miembros\n    de las comunidades cristianas en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Asuntos\n    Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, en nombre del Grupo Parlamentario Popular\n    tengo el honor de presentar la siguiente interpelaci\u00f3n urgente al\n    Gobierno al objeto de que esta C\u00e1mara pueda debatir en Pleno acerca de la\n    persecuci\u00f3n que en los \u00faltimos tiempos vienen sufriendo las minor\u00edas\n    cristianas en el mundo, especialmente en Oriente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "documentos": [5], "cooperaci\u00f3n": [7, 8, 9], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Entonces Espa\u00f1a\n    destac\u00f3 la importancia de situar estos esfuerzos en el marco de la\n    defensa de los derechos de los individuos a la libertad religiosa como un\n    derecho fundamental de toda persona y record\u00f3 la resoluci\u00f3n que en este\n    sentido hab\u00eda aprobado Naciones Unidas que proteg\u00eda la libertad\n    religiosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no hubo entonces conclusiones sobre la defensa de las\n    minor\u00edas cristianas en el Consejo de Asuntos Exteriores del d\u00eda 31 de\n    enero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la defensa de la libertad religiosa es un asunto de\n    derechos humanos, sin duda, algo que siempre ha defendido este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a\n    ha iniciado y puesto en marcha medidas para contrarrestar y para poner en\n    valor la defensa de las minor\u00edas cristianas y ha trabajado de manera\n    intensa en el seno de la Uni\u00f3n Europea para defender a dichas minor\u00edas\n    cristianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, o act\u00faa con ignorancia o act\u00faa con mala fe, algo\n    que estoy encontr\u00e1ndome, algo muy propio de esta C\u00e1mara, y estimo que en\n    pol\u00edtica exterior deber\u00edamos ser bastante sensibles a la hora de poner en\n    cuesti\u00f3n determinadas actividades e iniciativas que tienen que ver con la\n    defensa de nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso\n    que nos ocupa se hab\u00eda alcanzado ese acuerdo sobre un texto en los\n    \u00f3rganos preparatorios del Consejo -supongo que su se\u00f1or\u00eda sabe que hay\n    \u00f3rganos preparatorios de los documentos, el COPS y el Coreper-, pero una\n    delegaci\u00f3n, la italiana, decidi\u00f3 reabrir en el propio Consejo la\n    discusi\u00f3n sobre los t\u00e9rminos de las conclusiones que ya estaban\n    consensuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello nuestra\n    actividad y nuestra acci\u00f3n ha estado siempre dirigida a fomentar el\n    respeto a todas las religiones, a subrayar la importancia de la ley para\n    garantizar el derecho a la libertad de religi\u00f3n y de creencias, as\u00ed como\n    otras libertades relacionadas con esta, como es la libertad de\n    expresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno de Espa\u00f1a, como no pod\u00eda ser de otra manera, ha condenado de\n    forma reiterada y firme los atentados que han sufrido las minor\u00edas\n    cristianas en Bagdad y en Alejandr\u00eda, a los que usted ha hecho\n    referencia, que causaron numerosas v\u00edctimas mortales y centenares de\n    heridos, y resulta bastante extra\u00f1o que su se\u00f1or\u00eda desconozca las\n    expresiones de condena realizadas por el Gobierno de Espa\u00f1a, por el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n de esos atentados y de\n    cualesquiera otros que hay de \u00edndole terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace\n    a\u00f1os nuestro pa\u00eds ejerce un importante liderazgo en la promoci\u00f3n de\n    medidas por parte de la comunidad internacional que contribuyan a poner\n    fin a esta lacra, ya sea a trav\u00e9s de los convenios internacionales o en\n    el marco de Naciones Unidas, de la adopci\u00f3n de instrumentos jur\u00eddicos de\n    car\u00e1cter regional o mediante una cooperaci\u00f3n bilateral cada vez m\u00e1s\n    estrecha con numerosos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, la alianza ofrece un marco para el\n    di\u00e1logo y la cooperaci\u00f3n en el que pueden abordarse con esp\u00edritu\n    constructivo cuestiones especialmente sensibles vinculadas a diferencias\n    culturales y tambi\u00e9n religiosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [4], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creo que usted tiene que serenarse, hacer bien su trabajo,\n    ejercer ese esp\u00edritu democr\u00e1tico que presuntamente la alumbra, hablar con\n    la oposici\u00f3n, consultar los temas, llamar y, si no, siga usted su camino\n    y siga bloqueando iniciativas mayoritarias en la Uni\u00f3n Europea, pero no\n    me hable usted de que Espa\u00f1a est\u00e1 liderando la defensa de la libertad\n    religiosa en el mundo y condenando la persecuci\u00f3n de las minor\u00edas\n    cristianas alegando como \u00fanica prueba que va a celebrar un seminario con\n    un ministro italiano en mayo, cuando estamos hablando de atentados y de\n    asesinatos en masa de cristianos en todo el mundo a lo largo de todo el\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento de la historia nosotros creemos que Espa\u00f1a debe estar en\n    la primera l\u00ednea de defensa y promoci\u00f3n de los valores universales de\n    libertad religiosa, derechos humanos, democracia y tambi\u00e9n libertad en\n    Internet, y por eso invitamos a todas las fuerzas pol\u00edticas de la C\u00e1mara\n    a trabajar conjuntamente en esta direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomemos conciencia de la trascendencia del momento\n    y, le repito, trabajemos juntos por la defensa de la libertad, de la\n    democracia y la paz entre los seres humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, usted, que la he visto con un \u00e1nimo bastante combativo y\n    defendiendo su compromiso por la defensa de la libertad y la condena de\n    la persecuci\u00f3n de las minor\u00edas cristianas, tiene una excelente\n    oportunidad para animar a su grupo a que vote y negocie con nosotros una\n    resoluci\u00f3n que lanzar\u00e1 un mensaje al\n    mundo que consideramos conveniente: Espa\u00f1a no es insensible a la\n    persecuci\u00f3n y asesinatos en masa que han sufrido las minor\u00edas cristianas\n    en el mundo, en \u00c1frica y en Oriente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento de la historia nosotros creemos que Espa\u00f1a debe estar en\n    la primera l\u00ednea de defensa y promoci\u00f3n de los valores universales de\n    libertad religiosa, derechos humanos, democracia y tambi\u00e9n libertad en\n    Internet, y por eso invitamos a todas las fuerzas pol\u00edticas de la C\u00e1mara\n    a trabajar conjuntamente en esta direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por ello, esas insinuaciones sobre que Espa\u00f1a no tiene un\n    compromiso en la lucha contra el terrorismo, como que Espa\u00f1a tiene alg\u00fan\n    tipo de problema para citar a las minor\u00edas cristianas en su defensa y\n    contra los atentados que han sufrido son absolutamente inaceptables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    mejor, se\u00f1or Moragas, usted no ha presentado en esta C\u00e1mara ning\u00fan tipo\n    de documento, ning\u00fan tipo de propuesta, ning\u00fan tipo de defensa para la\n    iniciativa de las minor\u00edas cristianas, pero s\u00ed lo hicieron sus compa\u00f1eros\n    en el Senado, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esa es la verdad, que por una cuesti\u00f3n de\n    procedimiento, pero no de fondo, se traslad\u00f3 el debate al pr\u00f3ximo lunes;\n    y Espa\u00f1a seguir\u00e1 manteniendo la misma posici\u00f3n constructiva y\n    comprometida con la defensa de las minor\u00edas religiosas y por supuesto\n    tambi\u00e9n con las minor\u00edas cristianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110216_doc_marked.html#000235\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-02-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 6, 8, 9, 10, 11, 12, 14, 15, 16, 17, 20, 21, 23, 25, 26, 27, 28, 36, 38, 40, 48, 50, 51], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 5, 7, 13, 18, 19, 22, 29, 32, 34, 43, 45, 46, 47, 49], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [24, 42, 44], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [30, 31, 33, 35, 37], "party": "AITOR ESTEBAN BRAVO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [39, 41], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}]}