{"blocks": [{"words": {"resultados": [3], "sanidad": [2], "educaci\u00f3n": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos subido impuestos y reducido algunos gastos, pero\n    siempre intentando repartir entre todos, intentando ser justos y\n    manteniendo los grandes pilares del Estado del bienestar (sistema de\n    pensiones, sanidad, educaci\u00f3n y servicios sociales). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    a\u00f1o ya tendremos crecimiento econ\u00f3mico, el a\u00f1o que viene habr\u00e1 m\u00e1s; este\n    a\u00f1o ya se est\u00e1 creando empleo neto en Espa\u00f1a, est\u00e1 aumentando, lleva\n    aumentando ya varios meses consecutivos el n\u00famero de afiliados a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subido impuestos y reducido algunos gastos, pero\n    siempre intentando repartir entre todos, intentando ser justos y\n    manteniendo los grandes pilares del Estado del bienestar (sistema de\n    pensiones, sanidad, educaci\u00f3n y servicios sociales). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, yo creo que todas estas reformas poco a poco\n    ir\u00e1n produciendo resultados cada vez m\u00e1s apreciables para el conjunto de\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Vemos que hay buenos\n    datos de la Seguridad Social y hay m\u00e1s afiliados hoy que hace un a\u00f1o; los\n    \u00faltimos datos de la Uni\u00f3n Europea dicen que el n\u00famero de parados menos,\n    el 38 %, que hay en toda Europa son espa\u00f1oles -es un dato positivo-; la\n    prima de riesgo est\u00e1 bien, podemos financiar y ha vuelto la inversi\u00f3n\n    exterior; ha mejorado el turismo, el consumo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfEs por eso por lo que comunican a Bruselas que seguir\u00e1n\n    recortando en educaci\u00f3n un 17 % los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs por eso por lo que le comunican a Bruselas que seguir\u00e1n\n    recortando en sanidad el 17 % del presupuesto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "educaci\u00f3n": [0], "ayudas": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Recortaron\n    todo menos el d\u00e9ficit, y hubo que sanear las cuentas y pagar tambi\u00e9n esas\n    facturas pendientes -que dejaron ustedes- de la educaci\u00f3n y de la\n    sanidad; de esto va la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Congelaron las pensiones y otras muchas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recortaron\n    todo menos el d\u00e9ficit, y hubo que sanear las cuentas y pagar tambi\u00e9n esas\n    facturas pendientes -que dejaron ustedes- de la educaci\u00f3n y de la\n    sanidad; de esto va la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por eso, nosotros apostamos por el pluralismo, por la\n    defensa de los intereses de los ciudadanos y por la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "agencia tributaria": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, seg\u00fan los \u00faltimos datos disponibles, la Agencia Tributaria\n    ha iniciado un total de 27.696 actuaciones que afectan a emigrantes\n    espa\u00f1oles retornados ya jubilados extranjeros residentes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente es un porcentaje peque\u00f1o frente a las actuaciones, total de\n    liquidaciones, que inici\u00f3 en el a\u00f1o 2013 la Agencia Tributaria, que\n    ascienden a 800.000 expedientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, seg\u00fan los \u00faltimos datos disponibles, la Agencia Tributaria\n    ha iniciado un total de 27.696 actuaciones que afectan a emigrantes\n    espa\u00f1oles retornados ya jubilados extranjeros residentes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente es un porcentaje peque\u00f1o frente a las actuaciones, total de\n    liquidaciones, que inici\u00f3 en el a\u00f1o 2013 la Agencia Tributaria, que\n    ascienden a 800.000 expedientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "fraude": [1, 2, 3], "agencia tributaria": [5], "agencia": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la informaci\u00f3n es muy expl\u00edcita: casi un mill\u00f3n de\n    pensionistas, personas que siguen aportando divisas a este pa\u00eds y que\n    siguen sustentando en gran medida a muchas familias espa\u00f1olas, frente a\n    30.000 beneficiarios de la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra el fraude usted la est\u00e1 centrando\n    justamente en aquellas personas que m\u00e1s est\u00e1n contribuyendo, que son los\n    pensionistas y los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, est\u00e1 poniendo ojos peque\u00f1os\n    para donde realmente hay un fraude important\u00edsimo, donde por cierto la\n    recaudaci\u00f3n ha disminuido en cerca de 600 millones de euros este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted va a ser el ministro de la amnist\u00eda, el ministro que por primera\n    vez en veintitr\u00e9s a\u00f1os disminuye la recaudaci\u00f3n por la lucha contra el\n    fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los datos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los datos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "agencia tributaria": [2], "agencia": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como antes indicaba la vicepresidenta en respuesta a su portavoz, si el\n    actual Gobierno tiene los ojos peque\u00f1os a la hora de luchar contra el\n    fraude de los grandes, ustedes deb\u00edan mirar al horizonte del Atl\u00e1ntico,\n    no del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La informaci\u00f3n est\u00e1 en los ordenadores de la Agencia Tributaria... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La informaci\u00f3n est\u00e1 en los ordenadores de la Agencia Tributaria... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dice: \u00bfQu\u00e9\n    criterios han sido tenidos en cuenta para elegir al nuevo jefe de la\n    Brigada Anticorrupci\u00f3n de la Comisar\u00eda General de Polic\u00eda Judicial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, m\u00e9ritos, capacidad y antig\u00fcedad deben ser las \u00fanicas bases\n    de selecci\u00f3n en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, y m\u00e1s con antecedentes\n    como estos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de agosto de 2013, caso B\u00e1rcenas, el presidente Rajoy en\n    esta C\u00e1mara: No se est\u00e1 produciendo ni se producir\u00e1 ning\u00fan tipo de\n    indicaci\u00f3n a la Polic\u00eda judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres meses despu\u00e9s\n    cambia el comisario general de Polic\u00eda judicial tras conocerse relevantes\n    informes de la UDEF sobre los casos G\u00fcrtel y B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ya que ha hecho usted ese discurso de campa\u00f1a, perm\u00edtame que le diga que\n    convendr\u00eda que se dedicara a estudiar bien a fondo el trabajo que realiza\n    en este caso el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, tambi\u00e9n la Guardia Civil, en\n    la lucha contra la corrupci\u00f3n en sus celosas manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que ha hecho usted ese discurso de campa\u00f1a, perm\u00edtame que le diga que\n    convendr\u00eda que se dedicara a estudiar bien a fondo el trabajo que realiza\n    en este caso el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, tambi\u00e9n la Guardia Civil, en\n    la lucha contra la corrupci\u00f3n en sus celosas manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de la UDEF en general y de la\n    Guardia Civil en relaci\u00f3n con la lucha contra este tipo de delitos\n    acreditan que no solo han disminuido sino que se ha incrementado nuestra\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PREVISIONES DEL GOBIERNO RESPECTO DE LA SUSTITUCI\u00d3N DE LA SEGURIDAD\n    P\u00daBLICA POR SEGURIDAD PRIVADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad p\u00fablica": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son las previsiones de su Gobierno con respecto a\n    la sustituci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica por la seguridad privada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son las previsiones de su Gobierno con respecto a\n    la sustituci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica por la seguridad privada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad p\u00fablica": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no hay ninguna previsi\u00f3n de sustituci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica\n    por la seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate de totalidad que plante\u00f3 el Grupo\n    de La Izquierda Plural cuando present\u00e9 el proyecto de ley de seguridad\n    privada, hoy ya ley aprobada por las Cortes Generales, tuvimos ocasi\u00f3n de\n    poner de manifiesto claramente el car\u00e1cter subordinado y complementario\n    de la seguridad privada en todo momento en relaci\u00f3n con la seguridad\n    p\u00fablica, de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 104 de la\n    Constituci\u00f3n y m\u00e1s recientemente la Ley de 1986, de Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha alcanzado ya su madurez la seguridad privada y\n    puede realmente ayudar, complementar, pero no sustituir en ning\u00fan caso a\n    la seguridad p\u00fablica para garantizar mejor los derechos y libertades de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no hay ninguna previsi\u00f3n de sustituci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica\n    por la seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha alcanzado ya su madurez la seguridad privada y\n    puede realmente ayudar, complementar, pero no sustituir en ning\u00fan caso a\n    la seguridad p\u00fablica para garantizar mejor los derechos y libertades de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4], "fraude": [5], "seguridad p\u00fablica": [6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le digo esto\n    porque al leer y al releer la Ley de Seguridad Privada a la que usted se\n    acaba de referir, que entra en vigor efectivamente dentro de veinte d\u00edas,\n    record\u00e9 una pel\u00edcula de 1959, una que se llama Los tramposos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le toca el turno a la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han acordado con la patronal sustituir la\n    seguridad p\u00fablica, sustituirla, se\u00f1or ministro, por la privada, no para\n    mejorar ese derecho, sino para abrir una vez m\u00e1s con lo de todos nuevas\n    oportunidades de negocio para algunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En absoluto, se\u00f1or Fern\u00e1ndez D\u00edaz, beneficia a empresarios\n    como el due\u00f1o de Seguridad Integral Canaria, donante del Partido Popular\n    -por cierto, caramba, otra vez los sobres-, condenado a tres a\u00f1os por\n    delito urban\u00edstico e indultado por su Gobierno, por el Consejo de\n    Ministros en el que usted se sienta, y de nuevo imputado en estos\n    momentos por fraude fiscal por abonar como dietas las horas\n    extraordinarias de sus vigilantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijeron: no\n    tocaremos el derecho a la sanidad p\u00fablica, y la intentan privatizar;\n    justicia igual para todos, tasazo judicial; acabar\u00e9 con el paro, dijo el\n    presidente, 1.200.000 parados m\u00e1s que cuando lleg\u00f3 a La Moncloa, y adem\u00e1s\n    sin prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En absoluto, se\u00f1or Fern\u00e1ndez D\u00edaz, beneficia a empresarios\n    como el due\u00f1o de Seguridad Integral Canaria, donante del Partido Popular\n    -por cierto, caramba, otra vez los sobres-, condenado a tres a\u00f1os por\n    delito urban\u00edstico e indultado por su Gobierno, por el Consejo de\n    Ministros en el que usted se sienta, y de nuevo imputado en estos\n    momentos por fraude fiscal por abonar como dietas las horas\n    extraordinarias de sus vigilantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han acordado con la patronal sustituir la\n    seguridad p\u00fablica, sustituirla, se\u00f1or ministro, por la privada, no para\n    mejorar ese derecho, sino para abrir una vez m\u00e1s con lo de todos nuevas\n    oportunidades de negocio para algunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "seguridad p\u00fablica": [4], "guardia civil": [5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Usted ha preguntado qu\u00e9 previsiones tenemos de sustituci\u00f3n de la seguridad\n    p\u00fablica por la seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo pensaba, d\u00e1ndole un cr\u00e9dito de\n    racionalidad y coherencia, que se referir\u00eda, por ejemplo, a las\n    instituciones penitenciarias, porque en ese asunto s\u00ed que hicieron\n    hincapi\u00e9 durante el proceso de tramitaci\u00f3n del proyecto de ley tanto en\n    Comisi\u00f3n como en Pleno, y ten\u00eda preparada una respuesta porque creo que\n    es conveniente que lo conozcan su se\u00f1or\u00eda y la opini\u00f3n p\u00fablica, ya que la\n    Secretar\u00eda de Estado de Seguridad del Ministerio del Interior el a\u00f1o\n    pasado realiz\u00f3 una experiencia piloto en 21 instituciones penitenciarias\n    para coger vigilantes privados que antes hab\u00edan realizado labores de\n    protecci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco y ver hasta qu\u00e9 punto era positiva la\n    experiencia de que colaboraran como auxiliares y bajo la direcci\u00f3n de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en estos establecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    experiencia de complementariedad, subordinaci\u00f3n y de auxilio de la\n    seguridad privada sobre la seguridad p\u00fablica se est\u00e1 demostrando...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    experiencia ha sido muy positiva, a juicio de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda y la Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil, y la vamos a\n    implementar en este a\u00f1o para otros establecimientos penitenciarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    experiencia de complementariedad, subordinaci\u00f3n y de auxilio de la\n    seguridad privada sobre la seguridad p\u00fablica se est\u00e1 demostrando...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    experiencia ha sido muy positiva, a juicio de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda y la Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil, y la vamos a\n    implementar en este a\u00f1o para otros establecimientos penitenciarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como referencia le dir\u00e9 que Sasemar,\n    la Sociedad de Salvamento y Seguridad Mar\u00edtima y sus profesionales han\n    atendido a m\u00e1s de 13.00 personas, con m\u00e1s de 5.000 actuaciones en las que\n    han estado implicados m\u00e1s de 3.789 buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esto indica, se\u00f1ora ministra,\n    problemas espec\u00edficos y que, como en el caso de Angrois, no todo sucede\n    debido al fallo humano y en muchos casos afectan, y mucho, a decisiones\n    pol\u00edticas concretas que tienen efectos muy negativos en la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    privatizaci\u00f3n de parte de los servicios de seguridad, como el hecho de\n    que se cobren los servicios de guardacostas o la intervenci\u00f3n del\n    helic\u00f3ptero de salvamento, la centralizaci\u00f3n en Madrid de las emergencias\n    del mar, la financiaci\u00f3n de los desguaces pero no de la renovaci\u00f3n de la\n    flota para hacerla m\u00e1s segura y para la modernizaci\u00f3n de buques, la\n    normativa que rebaja la tripulaci\u00f3n m\u00ednima de las embarcaciones, las\n    condiciones laborales de esa tripulaci\u00f3n, la desaparici\u00f3n del seguro\n    colectivo de accidentes del mar.Se\u00f1ora ministra, nosotros creemos que hay\n    medidas que se pueden y se deben tomar de manera urgente, pero hay que\n    estar, sobre todo hay que estar, porque su ausencia, se\u00f1ora ministra, y\n    su falta de implicaci\u00f3n en las tres tragedias ha sido un clamor, al igual\n    que lo es su falta de compromiso con la necesidad de atajar la p\u00e9rdida de\n    vidas de marineros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "polic\u00eda": [4], "salud": [3], "guardia civil": [5], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora P\u00e9rez, lo primero que tenemos que hacer aqu\u00ed en esta C\u00e1mara es dar\n    las gracias a todos los profesionales que ya sabe usted que durante d\u00edas\n    se dedicaron exclusivamente, c\u00f3mo no, a recuperar vidas y, sobre todo, a\n    fortalecer a esas familias destrozadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda han pasado dos a\u00f1os y medio de legislatura desde que yo estoy al\n    frente del Ministerio de Fomento y es la primera vez que usted se\n    preocupa por cu\u00e1les son las medidas para la mejora de la seguridad de la\n    vida humana en el mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde que llegamos al Gobierno ha sido\n    m\u00faltiple la normativa que hemos aprobado: el Real Decreto 201/2012, del\n    sistema de seguimiento y de informaci\u00f3n sobre tr\u00e1fico mar\u00edtimo, el Real\n    Decreto del a\u00f1o 2012 tambi\u00e9n de regulaci\u00f3n de buques pesqueros, el de\n    formalidades informativas exigibles a los buques, el de ordenaci\u00f3n del\n    sector pesquero, el de disposiciones m\u00ednimas de seguridad y salud en el\n    trabajo, el del certificado de seguro o garant\u00eda financiera y no me da\n    tiempo a m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde que llegamos al Gobierno ha sido\n    m\u00faltiple la normativa que hemos aprobado: el Real Decreto 201/2012, del\n    sistema de seguimiento y de informaci\u00f3n sobre tr\u00e1fico mar\u00edtimo, el Real\n    Decreto del a\u00f1o 2012 tambi\u00e9n de regulaci\u00f3n de buques pesqueros, el de\n    formalidades informativas exigibles a los buques, el de ordenaci\u00f3n del\n    sector pesquero, el de disposiciones m\u00ednimas de seguridad y salud en el\n    trabajo, el del certificado de seguro o garant\u00eda financiera y no me da\n    tiempo a m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde aqu\u00ed\n    quiero dar las gracias al Principado de Asturias y a todos sus\n    profesionales, a la Xunta de Galicia, a la Guardia Civil, a la Polic\u00eda\n    Nacional, al Servicio de Vigilancia Aduanera y, c\u00f3mo no, a Salvamento\n    Mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde aqu\u00ed\n    quiero dar las gracias al Principado de Asturias y a todos sus\n    profesionales, a la Xunta de Galicia, a la Guardia Civil, a la Polic\u00eda\n    Nacional, al Servicio de Vigilancia Aduanera y, c\u00f3mo no, a Salvamento\n    Mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    SENTIDO TIENE LA PUBLICACI\u00d3N DE UN DOCUMENTO EN LA WEB DE LA AGENCIA\n    ESTATAL DE SEGURIDAD A\u00c9REA, DESDE EL PASADO 7 DE ABRIL, PARA PROHIBIR EL\n    USO DE DRONES CON FINALIDAD COMERCIAL, EN VEZ DE PROCEDER A SU INMEDIATA\n    REGULACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    SENTIDO TIENE LA PUBLICACI\u00d3N DE UN DOCUMENTO EN LA WEB DE LA AGENCIA\n    ESTATAL DE SEGURIDAD A\u00c9REA, DESDE EL PASADO 7 DE ABRIL, PARA PROHIBIR EL\n    USO DE DRONES CON FINALIDAD COMERCIAL, EN VEZ DE PROCEDER A SU INMEDIATA\n    REGULACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esta es una\n    tecnolog\u00eda de \u00faltima generaci\u00f3n, de hecho est\u00e1 calificada por el\n    Massachusetts Institute of Technology como una de las diez tecnolog\u00edas\n    emergentes en el mundo y en estos momentos en Espa\u00f1a operar con esta\n    tecnolog\u00eda est\u00e1 prohibido por la Agencia de Seguridad A\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una\n    tecnolog\u00eda de \u00faltima generaci\u00f3n, de hecho est\u00e1 calificada por el\n    Massachusetts Institute of Technology como una de las diez tecnolog\u00edas\n    emergentes en el mundo y en estos momentos en Espa\u00f1a operar con esta\n    tecnolog\u00eda est\u00e1 prohibido por la Agencia de Seguridad A\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, se\u00f1or\u00eda, nuestro objetivo no es otro que velar por la\n    seguridad a\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... M\u00e1s all\u00e1 de este lenguaje pol\u00edticamente correcto que puede manifestar\n    voluntad, y me consta la\n    suya, se\u00f1ora ministra, creo que debemos ser capaces de comprometernos,\n    porque hay personas, familias, j\u00f3venes y empresas que han apostado por\n    esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, se\u00f1or Macias,\n    estamos hablando de una cosa muy seria, de una regulaci\u00f3n espec\u00edfica y,\n    por eso, la AESA, la Agencia Estatal de Seguridad A\u00e9rea est\u00e1 trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se\u00f1or Macias,\n    estamos hablando de una cosa muy seria, de una regulaci\u00f3n espec\u00edfica y,\n    por eso, la AESA, la Agencia Estatal de Seguridad A\u00e9rea est\u00e1 trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, lo que s\u00ed es cierto -eso s\u00ed es\n    cierto- es que estas medidas han afectado gravemente a toda la comunidad\n    universitaria: El incremento de los precios p\u00fablicos de matr\u00edcula; su\n    err\u00e1tica e injusta pol\u00edtica de becas, que ha cercenado el principio de\n    igualdad de oportunidades; las exiguas tasas de reposici\u00f3n, que est\u00e1n\n    castrando la posibilidad de acceso y el progreso en la profesi\u00f3n\n    acad\u00e9mica, amen de la evidente merma en los presupuestos dedicados a la\n    investigaci\u00f3n en manos de las universidades en un 70 % y que, como usted\n    sabe, est\u00e1 teniendo y tendr\u00e1 consecuencias irreparables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\n    ministro, diga a los estudiantes que esperan para acceder a la\n    universidad y a los que est\u00e1n en la propia universidad, tambi\u00e9n a los\n    rectores y a toda la comunidad universitaria qu\u00e9 piensa hacer su\n    Gobierno, si tiene previsto abordar en breve estas cuestiones, comenzando\n    por suprimir estas medidas y despu\u00e9s derogar inmediatamente los injustos\n    decretos sobre becas con el fin de que se restaure la autonom\u00eda de\n    gesti\u00f3n de la actividad docente e investigadora de las universidades\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que dicen sobre\n    las becas, como he tenido oportunidad de explicar en esta C\u00e1mara\n    recientemente, sinceramente no tiene fundamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido m\u00e1s becarios\n    universitarios que nunca en la historia de Espa\u00f1a; se ha dedicado una\n    cantidad mayor que nunca en la historia de Espa\u00f1a a esas becas\n    universitarias y no se puede decir que los mayores requisitos acad\u00e9micos\n    hayan redundado en una concesi\u00f3n menor, sino en una concesi\u00f3n mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay cuestiones que dependen de la pol\u00edtica econ\u00f3mica de otros ministerios,\n    pero lo que depende directamente del Ministerio de Empleo ser\u00eda bueno que\n    tuviese en cuenta que la propia Comisi\u00f3n Europea -y cito literalmente-\n    nos dice que el paro de larga duraci\u00f3n y el desajuste de formaci\u00f3n de la\n    mayor\u00eda de los desempleados son retos para reducir el desempleo\n    sustancialmente a medio plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paro de larga duraci\u00f3n y desajuste de la\n    formaci\u00f3n de la mayor\u00eda de los desempleados; eso tiene que ver con\n    pol\u00edticas que ustedes est\u00e1n haciendo que, a nuestro modesto entender, son\n    equivocadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La garant\u00eda juvenil para abordar la cuesti\u00f3n del desempleo de los j\u00f3venes\n    concentra el 50 % de recursos en una pol\u00edtica que no es eficaz; reducci\u00f3n\n    de bonificaci\u00f3n de cotizaciones, en lugar de incentivar aquellos\n    programas que vinculan formaci\u00f3n y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por primera vez en toda\n    la crisis hay 304.000 parados menos que en el a\u00f1o 2013, pero 60.000 menos\n    que en el a\u00f1o 2012 y acabaremos la legislatura con menos parados que\n    cuando llegamos al gobierno; y lo m\u00e1s importante, hay 200.000 afiliados\n    nuevos a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La segunda se trata de las ayudas al\n    transporte de mercanc\u00edas, Real Decreto 350/2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una vez que el Gobierno canario aporte\n    y cumpla con su compromiso del 50 % de estos 19 millones de euros\n    pendientes, podr\u00edamos analizar la posibilidad de seguir complementando al\n    50 % las ayudas del Posei, como ha sido trasladado al consejero de\n    Agricultura del Gobierno de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... ES CONSCIENTE LA MINISTRA DE SANIDAD DEL RIESGO\n    PARA LA SALUD Y LA VIDA DE LAS MUJERES QUE CONLLEVA EL ANTEPROYECTO DE\n    REFORMA DEL ABORTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ES CONSCIENTE LA MINISTRA DE SANIDAD DEL RIESGO\n    PARA LA SALUD Y LA VIDA DE LAS MUJERES QUE CONLLEVA EL ANTEPROYECTO DE\n    REFORMA DEL ABORTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer como\n    responsable de Sanidad e Igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, la penalizaci\u00f3n del aborto que\n    quieren imponer -eso s\u00ed, despu\u00e9s de elecciones-, adem\u00e1s de sustraer la\n    libertad de decidir sobre nuestra maternidad, pone en riesgo la salud y\n    la vida de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, me parece impresentable tanto su pregunta como su intervenci\u00f3n\n    (Rumores), porque usted sabe perfectamente que ni este Gobierno ni ning\u00fan\n    otro en democracia adoptar\u00eda, plantear\u00eda ni estudiar\u00eda ninguna medida que\n    pusiera en riesgo la salud o la vida de ninguna persona, ni de las\n    mujeres ni de los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede por un momento, como ministra de Sanidad y de\n    Igualdad y como mujer, imaginar su sufrimiento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n\n    reclamando la retirada del anteproyecto m\u00e1s de un centenar de sociedades\n    e instituciones cient\u00edficas, de ginecolog\u00eda, gen\u00e9tica, psiquiatr\u00eda, salud\n    p\u00fablica y un largo etc\u00e9tera, adem\u00e1s de las organizaciones sociales\n    preocupadas por la salud de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hemos solicitado la opini\u00f3n de todos los \u00f3rganos consultivos\n    habidos y por haber y tambi\u00e9n de las comunidades aut\u00f3nomas -por supuesto,\n    vamos a contar con la opini\u00f3n de los grupos parlamentarios-, en el bien\n    entendido, en primer lugar, que protegemos por supuesto los derechos de\n    las mujeres, pero tambi\u00e9n extendemos esa protecci\u00f3n a los derechos de los\n    no nacidos; en segundo lugar -algo important\u00edsimo-, que por primera vez\n    ninguna mujer va a ser condenada penalmente por la interrupci\u00f3n\n    voluntaria de un embarazo y, en tercer lugar, por \u00faltimo, algo en lo que\n    coincide la inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, se\u00f1or\u00edas, que las menores\n    deber\u00edan ir acompa\u00f1adas de sus familias en un momento tan tr\u00e1gico y tan\n    trascendental para sus vidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PLANES TIENE LA MINISTRA DE SANIDAD TRAS LA\n    SENTENCIA QUE DECLARA INCONSTITUCIONAL EL \"EURO POR RECETA\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pero es tan injusto como\n    sus propias medidas, su real decreto, sus copagos y recortes, que generan\n    desigualdad y desigualdad y, sobre todo, dificultad para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan gestionar la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido un\n    an\u00e1lisis del impacto de sus medidas, un debate p\u00fablico que vaya m\u00e1s all\u00e1\n    de su pacto por la sanidad, que asegure la revisi\u00f3n de la financiaci\u00f3n,\n    la universalidad... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los recortes en gasto\n    farmac\u00e9utico, con los que nos situamos casi ocho a\u00f1os atr\u00e1s, la\n    introducci\u00f3n de los copagos y la exclusi\u00f3n del sistema de 400 f\u00e1rmacos,\n    est\u00e1n penalizando la salud de los ciudadanos con menos recursos; en\n    Catalu\u00f1a el Gobierno de CiU a\u00f1adi\u00f3 el euro por receta y nosotros no\n    pod\u00edamos estar de acuerdo con esta forma de repago de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, \u00bfhan estudiado qu\u00e9\n    consecuencias est\u00e1 teniendo la bajada del consumo sanitario y de\n    medicamentos en el cambio de h\u00e1bitos de los ciudadanos en relaci\u00f3n con su\n    propia salud y con la salud comunitaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto\n    nos va a llevar indudablemente a la quiebra del sistema sanitario y a la\n    incapacidad de las comunidades aut\u00f3nomas para poder gestionar la salud\n    individual y colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Yo s\u00e9 que le molesta, pero le\n    recuerdo que su compa\u00f1era, consejera de Sanidad de Catalu\u00f1a, Marina Geli,\n    propuso que se pagara un euro por ir al m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "educaci\u00f3n": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65], "resultados": [81], "formaci\u00f3n profesional": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Empiezo la intervenci\u00f3n que hace referencia a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Lomce introduce un nuevo modelo de formaci\u00f3n profesional que la deval\u00faa,\n    a nuestro parecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su calendario de\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica est\u00e1 lleno de\n    incongruencias; incapacidad temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 28 de febrero sal\u00eda el real\n    decreto sobre los aspectos b\u00e1sicos y espec\u00edficos de la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica; marzo, abril, \u00e9poca de preinscripciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan alumno habr\u00e1 cursado el nuevo ciclo de\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria -el primero, segundo y tercero ahora-\n    para entrar en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 que solucionar la\n    problem\u00e1tica de los alumnos que terminan la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria y que han quedado sin ninguna opci\u00f3n, ni pueden acceder a la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica ni a los programas de cualificaci\u00f3n\n    profesional inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no hablemos -por decir solo tres motivos- del\n    consejo orientador que el centro debe proponer a los padres o tutores de\n    los alumnos para acceder a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese lo importante que es el cambio de una formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    estamos de acuerdo con los cambios en educaci\u00f3n primaria que se aplicar\u00e1n\n    en septiembre en primero, tercero y quinto, pero no van a suponer ning\u00fan\n    cambio estructural ni dificultad parecida a lo que va a implicar la\n    formaci\u00f3n profesional, porque mantenemos las pruebas censales\n    diagn\u00f3sticas, mantenemos las estructuras y las plantillas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ley\n    se aplica a primaria y no genera grandes dificultades estructurales, pero\n    cambia el modelo de formaci\u00f3n profesional y genera incongruencias,\n    errores, decisiones improvisadas al querer implantar urgentemente la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que requiere un cambio estructuralmente\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo intentar\u00e1 impedirlo, y ya\n    sabe, me reafirmo en que derogaremos esta ley cuando cambien las\n    mayor\u00edas, y precisamente uno de los motivos es no implantar su f\u00f3rmula de\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional tiene una historia y la vamos a repasar\n    brevemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Logse supuso una reforma profunda de la formaci\u00f3n\n    profesional, igualando la edad legal para incorporarse al trabajo con la\n    ense\u00f1anza obligatoria a los diecis\u00e9is a\u00f1os; la creaci\u00f3n de la educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria; la eliminaci\u00f3n de la EGB y de la FP-1, y aplic\u00f3\n    un bachillerato de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que me explicara por\n    qu\u00e9 no es bueno para ESO y para bachillerato y s\u00ed que es bueno para la\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente la formaci\u00f3n profesional ha mejorado hasta conseguir una\n    imagen de prestigio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso daba calidad a la formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En momentos\n    de crisis, quien ten\u00eda un t\u00edtulo de formaci\u00f3n profesional ha encontrado\n    m\u00e1s f\u00e1cilmente trabajo que los que no ten\u00edan formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha\n    evolucionado mucho la relaci\u00f3n de los centros con las empresas, con las\n    pr\u00e1cticas, la formaci\u00f3n en alternancia, la formaci\u00f3n dual, que en su ley\n    se contempla y se apunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si los cimientos de la formaci\u00f3n\n    profesional son atacados, de qu\u00e9 nos servir\u00e1 trabajar con las empresas y\n    trabajar conjuntamente para la empleabilidad de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era necesario ofrecer opciones a los\n    alumnos a partir de diecis\u00e9is a\u00f1os y los PCPI lo cumplen: proporcionan\n    formaci\u00f3n profesional elemental, facilitan la incorporaci\u00f3n laboral en un\n    sector profesional, desarrollan aptitudes, permiten ampliar competencias\n    b\u00e1sicas para favorecer la continuidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que no les\n    molesta que pudiesen favorecer la continuidad educativa y la formaci\u00f3n a\n    lo largo de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una formaci\u00f3n que pod\u00eda llevar al mercado laboral, a\n    aprobar la prueba de acceso a grado medio o a cursar m\u00f3dulos voluntarios\n    para sacar el t\u00edtulo de educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, un\n    a\u00f1o en Catalu\u00f1a, 2011-2012, 7.113 alumnos, el 81 % super\u00f3 los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial; un tercio, unos 2.400, ingres\u00f3,\n    porque aprob\u00f3 la prueba de acceso, en la formaci\u00f3n profesional de grado\n    medio, y un 15 % acudi\u00f3 a los m\u00f3dulos voluntarios para el graduado de\n    ESO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero vamos a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, ministro, si realmente no es\n    otra forma de cursar la educaci\u00f3n secundaria obligatoria, con menos\n    exigencia y diferente titulaci\u00f3n, si no es eso y es una formaci\u00f3n\n    profesional, requerir\u00e1 de instalaciones, de servicios, de plantilla\n    diferente y adecuada, necesitar\u00e1 de dotaciones suplementarias, de m\u00e1s\n    recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular no hace eso, deval\u00faa la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y superior porque permite, con la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica, que un porcentaje importante de alumnos se quede a la\n    mitad de la educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sin dotaci\u00f3n y sin criterios claros\n    para realizar el consejo orientador cabe que usted aplique la reforma y\n    nadie curse la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos hablar de\n    medidas que apuntan al real decreto, de ratios hasta 30 alumnos por clase\n    en formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, de casi un 50 % de competencias de\n    aprendizaje, pero, se\u00f1or ministro, la eliminaci\u00f3n de la prueba de acceso\n    supone derrumbar el prestigio adquirido por la formaci\u00f3n profesional que\n    a\u00fan necesita mejorar, seguro, pero vuelve al desprestigio y a la\n    segregaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica vuelve con la doble titulaci\u00f3n, graduado y\n    el t\u00edtulo de formaci\u00f3n b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiezo la intervenci\u00f3n que hace referencia a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Lomce introduce un nuevo modelo de formaci\u00f3n profesional que la deval\u00faa,\n    a nuestro parecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su calendario de\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica est\u00e1 lleno de\n    incongruencias; incapacidad temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan alumno habr\u00e1 cursado el nuevo ciclo de\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria -el primero, segundo y tercero ahora-\n    para entrar en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 que solucionar la\n    problem\u00e1tica de los alumnos que terminan la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria y que han quedado sin ninguna opci\u00f3n, ni pueden acceder a la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica ni a los programas de cualificaci\u00f3n\n    profesional inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no hablemos -por decir solo tres motivos- del\n    consejo orientador que el centro debe proponer a los padres o tutores de\n    los alumnos para acceder a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese lo importante que es el cambio de una formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    estamos de acuerdo con los cambios en educaci\u00f3n primaria que se aplicar\u00e1n\n    en septiembre en primero, tercero y quinto, pero no van a suponer ning\u00fan\n    cambio estructural ni dificultad parecida a lo que va a implicar la\n    formaci\u00f3n profesional, porque mantenemos las pruebas censales\n    diagn\u00f3sticas, mantenemos las estructuras y las plantillas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ley\n    se aplica a primaria y no genera grandes dificultades estructurales, pero\n    cambia el modelo de formaci\u00f3n profesional y genera incongruencias,\n    errores, decisiones improvisadas al querer implantar urgentemente la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que requiere un cambio estructuralmente\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo intentar\u00e1 impedirlo, y ya\n    sabe, me reafirmo en que derogaremos esta ley cuando cambien las\n    mayor\u00edas, y precisamente uno de los motivos es no implantar su f\u00f3rmula de\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional tiene una historia y la vamos a repasar\n    brevemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que me explicara por\n    qu\u00e9 no es bueno para ESO y para bachillerato y s\u00ed que es bueno para la\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente la formaci\u00f3n profesional ha mejorado hasta conseguir una\n    imagen de prestigio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En momentos\n    de crisis, quien ten\u00eda un t\u00edtulo de formaci\u00f3n profesional ha encontrado\n    m\u00e1s f\u00e1cilmente trabajo que los que no ten\u00edan formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era necesario ofrecer opciones a los\n    alumnos a partir de diecis\u00e9is a\u00f1os y los PCPI lo cumplen: proporcionan\n    formaci\u00f3n profesional elemental, facilitan la incorporaci\u00f3n laboral en un\n    sector profesional, desarrollan aptitudes, permiten ampliar competencias\n    b\u00e1sicas para favorecer la continuidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, un\n    a\u00f1o en Catalu\u00f1a, 2011-2012, 7.113 alumnos, el 81 % super\u00f3 los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial; un tercio, unos 2.400, ingres\u00f3,\n    porque aprob\u00f3 la prueba de acceso, en la formaci\u00f3n profesional de grado\n    medio, y un 15 % acudi\u00f3 a los m\u00f3dulos voluntarios para el graduado de\n    ESO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero vamos a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sin dotaci\u00f3n y sin criterios claros\n    para realizar el consejo orientador cabe que usted aplique la reforma y\n    nadie curse la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos hablar de\n    medidas que apuntan al real decreto, de ratios hasta 30 alumnos por clase\n    en formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, de casi un 50 % de competencias de\n    aprendizaje, pero, se\u00f1or ministro, la eliminaci\u00f3n de la prueba de acceso\n    supone derrumbar el prestigio adquirido por la formaci\u00f3n profesional que\n    a\u00fan necesita mejorar, seguro, pero vuelve al desprestigio y a la\n    segregaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica vuelve con la doble titulaci\u00f3n, graduado y\n    el t\u00edtulo de formaci\u00f3n b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deportes hay treinta y cinco peticiones de\n    comparecencia del se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    intervenci\u00f3n, diga la fecha en que compareci\u00f3 por \u00faltima vez en la\n    Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte, por favor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gran\n    mayor\u00eda de las reformas de la educaci\u00f3n que plantea la Lomce se\n    implantar\u00e1n -tuvo que ceder en ese sentido en el Senado- el curso\n    2015-2016 y el curso 2016-2017. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan alumno habr\u00e1 cursado el nuevo ciclo de\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria -el primero, segundo y tercero ahora-\n    para entrar en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 que solucionar la\n    problem\u00e1tica de los alumnos que terminan la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria y que han quedado sin ninguna opci\u00f3n, ni pueden acceder a la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica ni a los programas de cualificaci\u00f3n\n    profesional inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    estamos de acuerdo con los cambios en educaci\u00f3n primaria que se aplicar\u00e1n\n    en septiembre en primero, tercero y quinto, pero no van a suponer ning\u00fan\n    cambio estructural ni dificultad parecida a lo que va a implicar la\n    formaci\u00f3n profesional, porque mantenemos las pruebas censales\n    diagn\u00f3sticas, mantenemos las estructuras y las plantillas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo hemos dicho muchas veces, para mejorar la educaci\u00f3n no\n    era necesario cambiar la estructura educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Logse supuso una reforma profunda de la formaci\u00f3n\n    profesional, igualando la edad legal para incorporarse al trabajo con la\n    ense\u00f1anza obligatoria a los diecis\u00e9is a\u00f1os; la creaci\u00f3n de la educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria; la eliminaci\u00f3n de la EGB y de la FP-1, y aplic\u00f3\n    un bachillerato de dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Regul\u00f3 la educaci\u00f3n especial y, f\u00edjese,\n    incluso permiti\u00f3 compartir con las comunidades aut\u00f3nomas los dise\u00f1os\n    curriculares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 terminando de adecuar todav\u00eda el cambio de\n    las 1.400 horas de los ciclos a los nuevos ciclos de 2.000 horas, no a\n    los nuevos ciclos de la Lomce, sino a los que la LOE nos trajo; m\u00e1s\n    horas, m\u00e1s educaci\u00f3n, m\u00e1s intensidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    ahora, la filosof\u00eda era clara: trabajar para que los alumnos terminasen\n    la educaci\u00f3n secundaria obligatoria, que si la acababan sin graduarse,\n    pudiesen continuar teniendo oferta educativa y formadora que les\n    facilitase la inserci\u00f3n laboral a los diecis\u00e9is a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los graduados en educaci\u00f3n secundaria obligatoria en Catalu\u00f1a\n    llegan al 85 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una formaci\u00f3n que pod\u00eda llevar al mercado laboral, a\n    aprobar la prueba de acceso a grado medio o a cursar m\u00f3dulos voluntarios\n    para sacar el t\u00edtulo de educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 pensada para alumnos de\n    catorce y quince a\u00f1os, est\u00e1 pensada para cursarla dentro de la educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria, no la decide el alumno o la familia, sino un\n    informe orientador, y tiene dos a\u00f1os de duraci\u00f3n obligatoria, mientras\n    que los programas podr\u00edan ser de uno o dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, ministro, si realmente no es\n    otra forma de cursar la educaci\u00f3n secundaria obligatoria, con menos\n    exigencia y diferente titulaci\u00f3n, si no es eso y es una formaci\u00f3n\n    profesional, requerir\u00e1 de instalaciones, de servicios, de plantilla\n    diferente y adecuada, necesitar\u00e1 de dotaciones suplementarias, de m\u00e1s\n    recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 trabajar\u00eda para conseguir\n    el graduado de educaci\u00f3n secundaria obligatoria con todos los alumnos y\n    para aquellos que no lo consiguiesen, buscar\u00eda y ofrecer\u00eda los programas\n    alternativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular no hace eso, deval\u00faa la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y superior porque permite, con la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica, que un porcentaje importante de alumnos se quede a la\n    mitad de la educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 que solucionar la\n    problem\u00e1tica de los alumnos que terminan la educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria y que han quedado sin ninguna opci\u00f3n, ni pueden acceder a la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica ni a los programas de cualificaci\u00f3n\n    profesional inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no hablemos -por decir solo tres motivos- del\n    consejo orientador que el centro debe proponer a los padres o tutores de\n    los alumnos para acceder a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    ahora, la filosof\u00eda era clara: trabajar para que los alumnos terminasen\n    la educaci\u00f3n secundaria obligatoria, que si la acababan sin graduarse,\n    pudiesen continuar teniendo oferta educativa y formadora que les\n    facilitase la inserci\u00f3n laboral a los diecis\u00e9is a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De aqu\u00ed la creaci\u00f3n\n    de los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial para alumnos a\n    partir de diecis\u00e9is a\u00f1os que no se han graduado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos alumnos ya saben qu\u00e9 opciones tienen y tienen las\n    opciones claras y aseguradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era necesario ofrecer opciones a los\n    alumnos a partir de diecis\u00e9is a\u00f1os y los PCPI lo cumplen: proporcionan\n    formaci\u00f3n profesional elemental, facilitan la incorporaci\u00f3n laboral en un\n    sector profesional, desarrollan aptitudes, permiten ampliar competencias\n    b\u00e1sicas para favorecer la continuidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, un\n    a\u00f1o en Catalu\u00f1a, 2011-2012, 7.113 alumnos, el 81 % super\u00f3 los programas\n    de cualificaci\u00f3n profesional inicial; un tercio, unos 2.400, ingres\u00f3,\n    porque aprob\u00f3 la prueba de acceso, en la formaci\u00f3n profesional de grado\n    medio, y un 15 % acudi\u00f3 a los m\u00f3dulos voluntarios para el graduado de\n    ESO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un modelo diferente, fuera del aula formal, una motivaci\u00f3n\n    diferente, una oferta, en definitiva, adecuada al perfil de esos alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 pensada para alumnos de\n    catorce y quince a\u00f1os, est\u00e1 pensada para cursarla dentro de la educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria, no la decide el alumno o la familia, sino un\n    informe orientador, y tiene dos a\u00f1os de duraci\u00f3n obligatoria, mientras\n    que los programas podr\u00edan ser de uno o dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los alumnos de catorce a\n    diecis\u00e9is a\u00f1os ya est\u00e1n en el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 trabajar\u00eda para conseguir\n    el graduado de educaci\u00f3n secundaria obligatoria con todos los alumnos y\n    para aquellos que no lo consiguiesen, buscar\u00eda y ofrecer\u00eda los programas\n    alternativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular no hace eso, deval\u00faa la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y superior porque permite, con la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica, que un porcentaje importante de alumnos se quede a la\n    mitad de la educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n los fondos\n    de garant\u00eda juvenil para ayudar a alumnos que a\u00fan est\u00e1n en el sistema en\n    etapas obligatorias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos hablar de\n    medidas que apuntan al real decreto, de ratios hasta 30 alumnos por clase\n    en formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, de casi un 50 % de competencias de\n    aprendizaje, pero, se\u00f1or ministro, la eliminaci\u00f3n de la prueba de acceso\n    supone derrumbar el prestigio adquirido por la formaci\u00f3n profesional que\n    a\u00fan necesita mejorar, seguro, pero vuelve al desprestigio y a la\n    segregaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una v\u00eda secundaria, porque\n    es para alumnos con dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsos no son buenos\n    resultados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [50, 51, 52, 53, 54, 55, 56], "familias": [57], "formaci\u00f3n profesional": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49], "alumnos": [58, 59], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "resultados": [60, 61, 62]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Barber\u00e0, la modernizaci\u00f3n\n    y la dignificaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional es, sin la menor duda, uno\n    de los pilares b\u00e1sicos, incluso me atrever\u00eda a decir, uno de los dos\n    pilares b\u00e1sicos de la reforma educativa contenida en la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las\n    comparativas internacionales, toda la literatura acad\u00e9mica sobre la\n    cuesti\u00f3n pone de manifiesto que la debilidad mayor que desde el punto de\n    vista de resultados educativos y de acceso a la educaci\u00f3n tiene nuestro\n    sistema se relaciona de forma estrecha con la falta de atracci\u00f3n, la\n    falta de tracci\u00f3n, si queremos decirlo as\u00ed, de la formaci\u00f3n profesional,\n    dentro de las distintas opciones de la ense\u00f1anza secundaria\n    posobligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, el hecho de que tengamos una proporci\u00f3n en el\n    conjunto de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a, aunque reconozco que en\n    Catalu\u00f1a la situaci\u00f3n, desde el punto de vista del equilibrio entre las\n    dos modalidades de educaci\u00f3n secundaria posobligatoria, est\u00e1 m\u00e1s\n    inclinada que en el conjunto de Espa\u00f1a hacia la formaci\u00f3n profesional, en\n    definitiva, lo que ese an\u00e1lisis pone de manifiesto es que la falta de\n    atractivo de la formaci\u00f3n profesional explica en buena parte el\n    elevad\u00edsimo abandono escolar temprano y explica tambi\u00e9n la baja\n    empleabilidad, la inadecuaci\u00f3n de los itinerarios formativos a las\n    necesidades, a los requerimientos del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a entrar con usted en una discusi\u00f3n de tipo hist\u00f3rico sobre la\n    configuraci\u00f3n que ha tenido la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a en el\n    curso de los \u00faltimos cuarenta o cincuenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, a partir de\n    lo que propiamente supone el primer intento de integraci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional en el sistema educativo, que es la Ley General de\n    Educaci\u00f3n, hasta el tratamiento que, desde el punto de vista de\n    arquitectura, es esencial hasta esta fecha en la democracia, que es el\n    tratamiento que hace la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le podr\u00eda recomendar un\n    excelente trabajo de un profesor de la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona\n    en la Revista de Historia y Sociolog\u00eda de la Educaci\u00f3n, t\u00edtulo de hace\n    muy pocos a\u00f1os, sobre la historia de la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a,\n    del profesor Merino, que pone de manifiesto que el tratamiento que la Ley\n    General de Educaci\u00f3n daba a la formaci\u00f3n profesional era un tratamiento\n    moderno, con el problema de que jam\u00e1s se aplic\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que los\n    reglamentos de desarrollo de la Ley General de Educaci\u00f3n, en lo que se\n    refiere a la formaci\u00f3n profesional, la devaluaron por completo y que,\n    desde ese punto de vista, el tratamiento que le daba la Ley General de\n    Educaci\u00f3n no era muy distinto, desde esa perspectiva, al tratamiento que\n    le da la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le he indicado la importancia que, desde el\n    punto de vista de la reforma educativa, le damos a la transformaci\u00f3n de\n    la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que los abordajes legislativos\n    que se han hecho durante la democracia, particularmente en la Logse pero\n    tambi\u00e9n en otras leyes como en la LOE, acerca de la formaci\u00f3n profesional\n    han estado siempre presididos por la mejor de las intenciones, pero\n    tenemos que reconocer todos que los resultados no han sido\n    particularmente brillantes no solo en t\u00e9rminos de la capacidad de\n    atracci\u00f3n, como dec\u00eda al principio, sino tambi\u00e9n, y muy se\u00f1aladamente, en\n    cuanto a la capacidad de dotar de empleabilidad a esos conocimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo, lo que me parece absolutamente esencial -en esto en el\n    principio s\u00ed ligar\u00eda con su intervenci\u00f3n, aunque no naturalmente con el\n    an\u00e1lisis que posteriormente ha hecho- es el aspecto para que se produzca\n    una dignificaci\u00f3n efectiva de la formaci\u00f3n profesional, que es la\n    transitabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transitabilidad es el elemento esencial para hacer\n    que la formaci\u00f3n profesional sea percibida por los estudiantes, por sus\n    familias y por el conjunto de la sociedad no como una v\u00eda de \u00faltimo\n    recurso, no como un remedio para compensar deficiencias en la\n    escolarizaci\u00f3n, sino como un camino y un itinerario formativo\n    perfectamente leg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tenemos en cuenta lo que en este pa\u00eds ha\n    sucedido en el curso de los \u00faltimos a\u00f1os, habr\u00eda que decir que por la v\u00eda\n    de los hechos es verdad que se ha producido un incremento de la afluencia\n    hacia la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los cambios principales que experimenta la formaci\u00f3n\n    profesional en la Lomce? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema es flexible en la contemplaci\u00f3n\n    de los mecanismos de acceso y de los mecanismos de tr\u00e1nsito y no\n    considera que cada una de las modalidades, excepto naturalmente la\n    superior y a\u00fan ella puede ser tambi\u00e9n considerada no finalista en la\n    medida en que se combine con formaci\u00f3n universitaria, sean caminos por\n    los que se puede seguir transitando y caminos en los que existe la ida y\n    el regreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el acceso a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, contra lo\n    que ha dicho su se\u00f1or\u00eda -por cierto, y esto es un detalle, no s\u00e9 c\u00f3mo lee\n    su se\u00f1or\u00eda el art\u00edculo 41 de la LOE modificado por la Lomce, pero las\n    reiteradas referencias que ha hecho a los catorce a\u00f1os para la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica son absolutamente incompatibles con lo que de forma\n    meridianamente clara dice el art\u00edculo 41.1- dicho art\u00edculo dice lo\n    siguiente: El acceso a los ciclos de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    requerir\u00eda el cumplimiento simult\u00e1neo de las siguientes condiciones: a)\n    tener cumplidos quince a\u00f1os o cumplirlos durante el a\u00f1o natural en curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a la transitabilidad, que es la cuesti\u00f3n importante y, sobre todo,\n    vamos a la comparaci\u00f3n entre los PCPI y la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre algunos aspectos de la arquitectura de\n    la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, como sobre casi todo, podremos discutir,\n    pero no lo podemos hacer desde la perspectiva que lo ha hecho su se\u00f1or\u00eda\n    al considerar que con tasas de titulaci\u00f3n como las que tienen los\n    programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial son una alternativa\n    inmodificable, porque no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    se concibe como formativa con una doble dimensi\u00f3n que no tienen los PCPI:\n    dimensi\u00f3n educativa o formativa porque da lugar a un t\u00edtulo y dimensi\u00f3n\n    profesionalizante porque da lugar a una cualificaci\u00f3n profesional, es\n    decir, despu\u00e9s de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica se obtiene un t\u00edtulo de\n    t\u00e9cnico profesional b\u00e1sico y adem\u00e1s una cualificaci\u00f3n de nivel 1 del\n    sistema nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la transitabilidad de la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica del grado medio ya hemos hablado, del grado\n    medio a los ciclos de grado superior tambi\u00e9n hemos hablado, y tambi\u00e9n\n    existe la \u00faltima posibilidad de tr\u00e1nsito de los ciclos de grado superior\n    -esto no es novedad- hacia la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, de su intervenci\u00f3n destaco -probablemente en eso nuestra\n    coincidencia sea mayor- la importancia que tiene la formaci\u00f3n profesional\n    conforme al modelo dual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de decirle que en Catalu\u00f1a los resultados e\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional dual son, como en otras\n    comunidades, muy satisfactorios teniendo en cuenta que estamos en una\n    etapa b\u00e1sicamente inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que hayamos involucrado ya a m\u00e1s\n    de 1.570 empresas en distintos programas de formaci\u00f3n profesional\n    conforme al modelo dual y que tengamos m\u00e1s de 10.000 alumnos cursando\n    esta modalidad de formaci\u00f3n profesional, son datos esperanzadores, no\n    digo que definitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente de que la formaci\u00f3n profesional\n    conforme al modelo dual exige mucho compromiso de las empresas, exige\n    mucho trabajo de las administraciones educativas en conexi\u00f3n con las\n    empresas y, por tanto, tenemos un largo camino por recorrer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No cabe duda de que implantar una formaci\u00f3n profesional moderna,\n    atractiva, de alta empleabilidad no es un proceso que se pueda hacer al\n    margen de recursos econ\u00f3micos, no es un proceso que no requiera\n    inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa inversi\u00f3n se ha contemplado, y especialmente desde la\n    perspectiva de la utilizaci\u00f3n de los recursos del Fondo Social Europeo en\n    la\n    programaci\u00f3n financiera de la Uni\u00f3n Europea del periodo 2014-2020, porque\n    hay un objetivo tem\u00e1tico espec\u00edfico -el objetivo tem\u00e1tico 10- que\n    consiste en invertir en la educaci\u00f3n, el desarrollo de las capacidades y\n    el aprendizaje permanente; es decir, pr\u00e1cticamente est\u00e1 pensando en esta\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Acuerdo de asociaci\u00f3n del Reino de Espa\u00f1a\n    presentado en Bruselas estamos hablando de una dotaci\u00f3n a este objetivo\n    de 1.700 millones de euros y vamos a dialogar con las comunidades\n    aut\u00f3nomas; lo haremos en breve, dentro de unas semanas, en la conferencia\n    sectorial, respecto de las modalidades y criterios conforme a los cuales\n    se van a utilizar estos recursos, entre otras cosas y de forma muy\n    se\u00f1alada, para la implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a\n    partir del curso 2014-2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Barber\u00e0, la modernizaci\u00f3n\n    y la dignificaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional es, sin la menor duda, uno\n    de los pilares b\u00e1sicos, incluso me atrever\u00eda a decir, uno de los dos\n    pilares b\u00e1sicos de la reforma educativa contenida en la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las\n    comparativas internacionales, toda la literatura acad\u00e9mica sobre la\n    cuesti\u00f3n pone de manifiesto que la debilidad mayor que desde el punto de\n    vista de resultados educativos y de acceso a la educaci\u00f3n tiene nuestro\n    sistema se relaciona de forma estrecha con la falta de atracci\u00f3n, la\n    falta de tracci\u00f3n, si queremos decirlo as\u00ed, de la formaci\u00f3n profesional,\n    dentro de las distintas opciones de la ense\u00f1anza secundaria\n    posobligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, el hecho de que tengamos una proporci\u00f3n en el\n    conjunto de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a, aunque reconozco que en\n    Catalu\u00f1a la situaci\u00f3n, desde el punto de vista del equilibrio entre las\n    dos modalidades de educaci\u00f3n secundaria posobligatoria, est\u00e1 m\u00e1s\n    inclinada que en el conjunto de Espa\u00f1a hacia la formaci\u00f3n profesional, en\n    definitiva, lo que ese an\u00e1lisis pone de manifiesto es que la falta de\n    atractivo de la formaci\u00f3n profesional explica en buena parte el\n    elevad\u00edsimo abandono escolar temprano y explica tambi\u00e9n la baja\n    empleabilidad, la inadecuaci\u00f3n de los itinerarios formativos a las\n    necesidades, a los requerimientos del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a entrar con usted en una discusi\u00f3n de tipo hist\u00f3rico sobre la\n    configuraci\u00f3n que ha tenido la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a en el\n    curso de los \u00faltimos cuarenta o cincuenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, a partir de\n    lo que propiamente supone el primer intento de integraci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional en el sistema educativo, que es la Ley General de\n    Educaci\u00f3n, hasta el tratamiento que, desde el punto de vista de\n    arquitectura, es esencial hasta esta fecha en la democracia, que es el\n    tratamiento que hace la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le podr\u00eda recomendar un\n    excelente trabajo de un profesor de la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona\n    en la Revista de Historia y Sociolog\u00eda de la Educaci\u00f3n, t\u00edtulo de hace\n    muy pocos a\u00f1os, sobre la historia de la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a,\n    del profesor Merino, que pone de manifiesto que el tratamiento que la Ley\n    General de Educaci\u00f3n daba a la formaci\u00f3n profesional era un tratamiento\n    moderno, con el problema de que jam\u00e1s se aplic\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que los\n    reglamentos de desarrollo de la Ley General de Educaci\u00f3n, en lo que se\n    refiere a la formaci\u00f3n profesional, la devaluaron por completo y que,\n    desde ese punto de vista, el tratamiento que le daba la Ley General de\n    Educaci\u00f3n no era muy distinto, desde esa perspectiva, al tratamiento que\n    le da la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le he indicado la importancia que, desde el\n    punto de vista de la reforma educativa, le damos a la transformaci\u00f3n de\n    la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que los abordajes legislativos\n    que se han hecho durante la democracia, particularmente en la Logse pero\n    tambi\u00e9n en otras leyes como en la LOE, acerca de la formaci\u00f3n profesional\n    han estado siempre presididos por la mejor de las intenciones, pero\n    tenemos que reconocer todos que los resultados no han sido\n    particularmente brillantes no solo en t\u00e9rminos de la capacidad de\n    atracci\u00f3n, como dec\u00eda al principio, sino tambi\u00e9n, y muy se\u00f1aladamente, en\n    cuanto a la capacidad de dotar de empleabilidad a esos conocimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo, lo que me parece absolutamente esencial -en esto en el\n    principio s\u00ed ligar\u00eda con su intervenci\u00f3n, aunque no naturalmente con el\n    an\u00e1lisis que posteriormente ha hecho- es el aspecto para que se produzca\n    una dignificaci\u00f3n efectiva de la formaci\u00f3n profesional, que es la\n    transitabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transitabilidad es el elemento esencial para hacer\n    que la formaci\u00f3n profesional sea percibida por los estudiantes, por sus\n    familias y por el conjunto de la sociedad no como una v\u00eda de \u00faltimo\n    recurso, no como un remedio para compensar deficiencias en la\n    escolarizaci\u00f3n, sino como un camino y un itinerario formativo\n    perfectamente leg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tenemos en cuenta lo que en este pa\u00eds ha\n    sucedido en el curso de los \u00faltimos a\u00f1os, habr\u00eda que decir que por la v\u00eda\n    de los hechos es verdad que se ha producido un incremento de la afluencia\n    hacia la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el acceso a la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, contra lo\n    que ha dicho su se\u00f1or\u00eda -por cierto, y esto es un detalle, no s\u00e9 c\u00f3mo lee\n    su se\u00f1or\u00eda el art\u00edculo 41 de la LOE modificado por la Lomce, pero las\n    reiteradas referencias que ha hecho a los catorce a\u00f1os para la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica son absolutamente incompatibles con lo que de forma\n    meridianamente clara dice el art\u00edculo 41.1- dicho art\u00edculo dice lo\n    siguiente: El acceso a los ciclos de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    requerir\u00eda el cumplimiento simult\u00e1neo de las siguientes condiciones: a)\n    tener cumplidos quince a\u00f1os o cumplirlos durante el a\u00f1o natural en curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a la transitabilidad, que es la cuesti\u00f3n importante y, sobre todo,\n    vamos a la comparaci\u00f3n entre los PCPI y la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre algunos aspectos de la arquitectura de\n    la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, como sobre casi todo, podremos discutir,\n    pero no lo podemos hacer desde la perspectiva que lo ha hecho su se\u00f1or\u00eda\n    al considerar que con tasas de titulaci\u00f3n como las que tienen los\n    programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial son una alternativa\n    inmodificable, porque no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica\n    se concibe como formativa con una doble dimensi\u00f3n que no tienen los PCPI:\n    dimensi\u00f3n educativa o formativa porque da lugar a un t\u00edtulo y dimensi\u00f3n\n    profesionalizante porque da lugar a una cualificaci\u00f3n profesional, es\n    decir, despu\u00e9s de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica se obtiene un t\u00edtulo de\n    t\u00e9cnico profesional b\u00e1sico y adem\u00e1s una cualificaci\u00f3n de nivel 1 del\n    sistema nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la transitabilidad de la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica del grado medio ya hemos hablado, del grado\n    medio a los ciclos de grado superior tambi\u00e9n hemos hablado, y tambi\u00e9n\n    existe la \u00faltima posibilidad de tr\u00e1nsito de los ciclos de grado superior\n    -esto no es novedad- hacia la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, de su intervenci\u00f3n destaco -probablemente en eso nuestra\n    coincidencia sea mayor- la importancia que tiene la formaci\u00f3n profesional\n    conforme al modelo dual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de decirle que en Catalu\u00f1a los resultados e\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional dual son, como en otras\n    comunidades, muy satisfactorios teniendo en cuenta que estamos en una\n    etapa b\u00e1sicamente inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que hayamos involucrado ya a m\u00e1s\n    de 1.570 empresas en distintos programas de formaci\u00f3n profesional\n    conforme al modelo dual y que tengamos m\u00e1s de 10.000 alumnos cursando\n    esta modalidad de formaci\u00f3n profesional, son datos esperanzadores, no\n    digo que definitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente de que la formaci\u00f3n profesional\n    conforme al modelo dual exige mucho compromiso de las empresas, exige\n    mucho trabajo de las administraciones educativas en conexi\u00f3n con las\n    empresas y, por tanto, tenemos un largo camino por recorrer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No cabe duda de que implantar una formaci\u00f3n profesional moderna,\n    atractiva, de alta empleabilidad no es un proceso que se pueda hacer al\n    margen de recursos econ\u00f3micos, no es un proceso que no requiera\n    inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa inversi\u00f3n se ha contemplado, y especialmente desde la\n    perspectiva de la utilizaci\u00f3n de los recursos del Fondo Social Europeo en\n    la\n    programaci\u00f3n financiera de la Uni\u00f3n Europea del periodo 2014-2020, porque\n    hay un objetivo tem\u00e1tico espec\u00edfico -el objetivo tem\u00e1tico 10- que\n    consiste en invertir en la educaci\u00f3n, el desarrollo de las capacidades y\n    el aprendizaje permanente; es decir, pr\u00e1cticamente est\u00e1 pensando en esta\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Acuerdo de asociaci\u00f3n del Reino de Espa\u00f1a\n    presentado en Bruselas estamos hablando de una dotaci\u00f3n a este objetivo\n    de 1.700 millones de euros y vamos a dialogar con las comunidades\n    aut\u00f3nomas; lo haremos en breve, dentro de unas semanas, en la conferencia\n    sectorial, respecto de las modalidades y criterios conforme a los cuales\n    se van a utilizar estos recursos, entre otras cosas y de forma muy\n    se\u00f1alada, para la implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a\n    partir del curso 2014-2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las\n    comparativas internacionales, toda la literatura acad\u00e9mica sobre la\n    cuesti\u00f3n pone de manifiesto que la debilidad mayor que desde el punto de\n    vista de resultados educativos y de acceso a la educaci\u00f3n tiene nuestro\n    sistema se relaciona de forma estrecha con la falta de atracci\u00f3n, la\n    falta de tracci\u00f3n, si queremos decirlo as\u00ed, de la formaci\u00f3n profesional,\n    dentro de las distintas opciones de la ense\u00f1anza secundaria\n    posobligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, el hecho de que tengamos una proporci\u00f3n en el\n    conjunto de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a, aunque reconozco que en\n    Catalu\u00f1a la situaci\u00f3n, desde el punto de vista del equilibrio entre las\n    dos modalidades de educaci\u00f3n secundaria posobligatoria, est\u00e1 m\u00e1s\n    inclinada que en el conjunto de Espa\u00f1a hacia la formaci\u00f3n profesional, en\n    definitiva, lo que ese an\u00e1lisis pone de manifiesto es que la falta de\n    atractivo de la formaci\u00f3n profesional explica en buena parte el\n    elevad\u00edsimo abandono escolar temprano y explica tambi\u00e9n la baja\n    empleabilidad, la inadecuaci\u00f3n de los itinerarios formativos a las\n    necesidades, a los requerimientos del mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, a partir de\n    lo que propiamente supone el primer intento de integraci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional en el sistema educativo, que es la Ley General de\n    Educaci\u00f3n, hasta el tratamiento que, desde el punto de vista de\n    arquitectura, es esencial hasta esta fecha en la democracia, que es el\n    tratamiento que hace la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le podr\u00eda recomendar un\n    excelente trabajo de un profesor de la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona\n    en la Revista de Historia y Sociolog\u00eda de la Educaci\u00f3n, t\u00edtulo de hace\n    muy pocos a\u00f1os, sobre la historia de la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a,\n    del profesor Merino, que pone de manifiesto que el tratamiento que la Ley\n    General de Educaci\u00f3n daba a la formaci\u00f3n profesional era un tratamiento\n    moderno, con el problema de que jam\u00e1s se aplic\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que los\n    reglamentos de desarrollo de la Ley General de Educaci\u00f3n, en lo que se\n    refiere a la formaci\u00f3n profesional, la devaluaron por completo y que,\n    desde ese punto de vista, el tratamiento que le daba la Ley General de\n    Educaci\u00f3n no era muy distinto, desde esa perspectiva, al tratamiento que\n    le da la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, de las modalidades de la\n    educaci\u00f3n no universitaria, pero incluyendo dentro de ellas las\n    superiores, es decir, los\n    ciclos formativos de grado superior, es la modalidad educativa que\n    experimenta un crecimiento mayor en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa inversi\u00f3n se ha contemplado, y especialmente desde la\n    perspectiva de la utilizaci\u00f3n de los recursos del Fondo Social Europeo en\n    la\n    programaci\u00f3n financiera de la Uni\u00f3n Europea del periodo 2014-2020, porque\n    hay un objetivo tem\u00e1tico espec\u00edfico -el objetivo tem\u00e1tico 10- que\n    consiste en invertir en la educaci\u00f3n, el desarrollo de las capacidades y\n    el aprendizaje permanente; es decir, pr\u00e1cticamente est\u00e1 pensando en esta\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transitabilidad es el elemento esencial para hacer\n    que la formaci\u00f3n profesional sea percibida por los estudiantes, por sus\n    familias y por el conjunto de la sociedad no como una v\u00eda de \u00faltimo\n    recurso, no como un remedio para compensar deficiencias en la\n    escolarizaci\u00f3n, sino como un camino y un itinerario formativo\n    perfectamente leg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que en cuanto a la idea de los PCPI, como otras ideas que se\n    han concebido a lo largo del trayecto normativo de los \u00faltimos treinta\n    a\u00f1os, estoy absolutamente convencido de que estaba presidida por la mejor\n    intenci\u00f3n, la de buscar un camino que permitiera rescatar en alguna\n    medida para el sistema educativo a los alumnos que no consegu\u00edan por el\n    itinerario, llam\u00e9mosle normal, completar la ense\u00f1anza secundaria\n    obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que hayamos involucrado ya a m\u00e1s\n    de 1.570 empresas en distintos programas de formaci\u00f3n profesional\n    conforme al modelo dual y que tengamos m\u00e1s de 10.000 alumnos cursando\n    esta modalidad de formaci\u00f3n profesional, son datos esperanzadores, no\n    digo que definitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las\n    comparativas internacionales, toda la literatura acad\u00e9mica sobre la\n    cuesti\u00f3n pone de manifiesto que la debilidad mayor que desde el punto de\n    vista de resultados educativos y de acceso a la educaci\u00f3n tiene nuestro\n    sistema se relaciona de forma estrecha con la falta de atracci\u00f3n, la\n    falta de tracci\u00f3n, si queremos decirlo as\u00ed, de la formaci\u00f3n profesional,\n    dentro de las distintas opciones de la ense\u00f1anza secundaria\n    posobligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que los abordajes legislativos\n    que se han hecho durante la democracia, particularmente en la Logse pero\n    tambi\u00e9n en otras leyes como en la LOE, acerca de la formaci\u00f3n profesional\n    han estado siempre presididos por la mejor de las intenciones, pero\n    tenemos que reconocer todos que los resultados no han sido\n    particularmente brillantes no solo en t\u00e9rminos de la capacidad de\n    atracci\u00f3n, como dec\u00eda al principio, sino tambi\u00e9n, y muy se\u00f1aladamente, en\n    cuanto a la capacidad de dotar de empleabilidad a esos conocimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de decirle que en Catalu\u00f1a los resultados e\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional dual son, como en otras\n    comunidades, muy satisfactorios teniendo en cuenta que estamos en una\n    etapa b\u00e1sicamente inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [19, 20, 21, 22, 23], "becas": [31], "formaci\u00f3n profesional": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "alumnos": [24, 25, 26, 27, 28], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "resultados": [29, 30]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, 28 de agosto de 2013; ese fue el \u00faltimo d\u00eda que usted\n    compareci\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte, se lo recuerdo, agosto\n    de 2013; estamos en mayo, a punto de implantar la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica y no ha vuelto a la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su intervenci\u00f3n no ha sido tan\n    en\u00e9rgica como en otros casos, y se lo tengo que agradecer -no s\u00e9 si es\n    porque no lo merec\u00eda la m\u00eda o porque no tiene claro esto de la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica-, pero por lo que he o\u00eddo, podr\u00edamos interpretar las\n    letras de la Lomce como ley org\u00e1nica para el maquillaje y la\n    centralizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se eval\u00faa a alumnos de quince a\u00f1os, quince, por lo que, conforme\n    a las competencias b\u00e1sicas, mi pregunta ser\u00eda: \u00bfLos alumnos que cursen\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica con quince a\u00f1os van a participar en las\n    pruebas PISA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese podr\u00eda ser un motivo de crear la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica dentro de la misma secundaria con alumnos de quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto incorporaba una prueba de acceso\n    a la formaci\u00f3n profesional de grado medio, pero ha desaparecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    usted habla con la gente que desde hace muchos a\u00f1os imparte la formaci\u00f3n\n    profesional y que ha vivido el cambio, a parte de leer sobre estudios\n    universitarios, le dir\u00e1n que la clave de la mejora de la visi\u00f3n social\n    hacia la formaci\u00f3n profesional son esas pruebas de acceso a los grados, y\n    usted la elimina de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, \u00bfsi se\n    obtiene ese t\u00edtulo de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, ese t\u00edtulo es un CINE\n    3? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDentro de la clasificaci\u00f3n internacional normalizada de educaci\u00f3n es\n    un CINE 3 y equivaldr\u00e1 al bachillerado o a los grados medios de formaci\u00f3n\n    profesional, que tambi\u00e9n son CINE 3? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El abandono escolar se calcula con\n    aquellos alumnos que no tienen un CINE 3, pero si con la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica de dos a\u00f1os, sin terminar la ESO, obtienes un t\u00edtulo o\n    certificaci\u00f3n de profesionalizaci\u00f3n de CINE 3, no un nivel 1 nacional,\n    cuando vayamos a las estad\u00edsticas internacionales va a haber gato\n    encerrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese en la prueba de acceso a la formaci\u00f3n profesional, en becas exige a\n    los estudiantes -exige-; en las pruebas de evaluaci\u00f3n finales exige\n    esfuerzo, motivaci\u00f3n, eso va a superar... \u00a1Y en la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica elimina la prueba! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    est\u00e1 haciendo con la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, 28 de agosto de 2013; ese fue el \u00faltimo d\u00eda que usted\n    compareci\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte, se lo recuerdo, agosto\n    de 2013; estamos en mayo, a punto de implantar la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica y no ha vuelto a la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se eval\u00faa a alumnos de quince a\u00f1os, quince, por lo que, conforme\n    a las competencias b\u00e1sicas, mi pregunta ser\u00eda: \u00bfLos alumnos que cursen\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica con quince a\u00f1os van a participar en las\n    pruebas PISA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese podr\u00eda ser un motivo de crear la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica dentro de la misma secundaria con alumnos de quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto incorporaba una prueba de acceso\n    a la formaci\u00f3n profesional de grado medio, pero ha desaparecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    usted habla con la gente que desde hace muchos a\u00f1os imparte la formaci\u00f3n\n    profesional y que ha vivido el cambio, a parte de leer sobre estudios\n    universitarios, le dir\u00e1n que la clave de la mejora de la visi\u00f3n social\n    hacia la formaci\u00f3n profesional son esas pruebas de acceso a los grados, y\n    usted la elimina de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, \u00bfsi se\n    obtiene ese t\u00edtulo de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, ese t\u00edtulo es un CINE\n    3? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese en la prueba de acceso a la formaci\u00f3n profesional, en becas exige a\n    los estudiantes -exige-; en las pruebas de evaluaci\u00f3n finales exige\n    esfuerzo, motivaci\u00f3n, eso va a superar... \u00a1Y en la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica elimina la prueba! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    est\u00e1 haciendo con la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, 28 de agosto de 2013; ese fue el \u00faltimo d\u00eda que usted\n    compareci\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte, se lo recuerdo, agosto\n    de 2013; estamos en mayo, a punto de implantar la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica y no ha vuelto a la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su intervenci\u00f3n no ha sido tan\n    en\u00e9rgica como en otros casos, y se lo tengo que agradecer -no s\u00e9 si es\n    porque no lo merec\u00eda la m\u00eda o porque no tiene claro esto de la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica-, pero por lo que he o\u00eddo, podr\u00edamos interpretar las\n    letras de la Lomce como ley org\u00e1nica para el maquillaje y la\n    centralizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora se lo voy a explicar, maquillaje de\n    estad\u00edsticas y centralizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n, porque el modelo del\n    Partido Popular rompe con el statu quo de las comunidades aut\u00f3nomas y de\n    las administraciones educativas que tienen las competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDentro de la clasificaci\u00f3n internacional normalizada de educaci\u00f3n es\n    un CINE 3 y equivaldr\u00e1 al bachillerado o a los grados medios de formaci\u00f3n\n    profesional, que tambi\u00e9n son CINE 3? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, Wert Ortega, pronuncia palabras que no se perciben). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se eval\u00faa a alumnos de quince a\u00f1os, quince, por lo que, conforme\n    a las competencias b\u00e1sicas, mi pregunta ser\u00eda: \u00bfLos alumnos que cursen\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica con quince a\u00f1os van a participar en las\n    pruebas PISA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda ser, pero tenemos la duda de si eliminar de las\n    pruebas PISA o si rebajar ese porcentaje de alumnos con no tan buenas\n    notas podr\u00eda maquillar los resultados de PISA que a usted tanto le\n    preocupan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese podr\u00eda ser un motivo de crear la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica dentro de la misma secundaria con alumnos de quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El abandono escolar se calcula con\n    aquellos alumnos que no tienen un CINE 3, pero si con la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica de dos a\u00f1os, sin terminar la ESO, obtienes un t\u00edtulo o\n    certificaci\u00f3n de profesionalizaci\u00f3n de CINE 3, no un nivel 1 nacional,\n    cuando vayamos a las estad\u00edsticas internacionales va a haber gato\n    encerrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 segregando, haciendo una v\u00eda alternativa,\n    facilitando que aquellos alumnos con dificultades, en lugar de\n    esforzarnos en recuperarlos, se queden all\u00ed arrinconados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda ser, pero tenemos la duda de si eliminar de las\n    pruebas PISA o si rebajar ese porcentaje de alumnos con no tan buenas\n    notas podr\u00eda maquillar los resultados de PISA que a usted tanto le\n    preocupan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si un 15\n    % no consigue el graduado con los PCPI, si ese 15 % se desv\u00eda, puede\n    maquillar los resultados de PISA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese en la prueba de acceso a la formaci\u00f3n profesional, en becas exige a\n    los estudiantes -exige-; en las pruebas de evaluaci\u00f3n finales exige\n    esfuerzo, motivaci\u00f3n, eso va a superar... \u00a1Y en la formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica elimina la prueba! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "formaci\u00f3n": [0], "educaci\u00f3n": [1], "resultados": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... ... de forma voluntaria, los grados medios y grados superiores podr\u00e1n\n    impartir asignaturas acad\u00e9micas, porque est\u00e1n haciendo una formaci\u00f3n\n    profesional acad\u00e9mica, acad\u00e9mica, y no profesionalizadora como era hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, maquilla los resultados, centraliza la pol\u00edtica educativa,\n    y todo eso lo hace para su imagen y la imagen del Partido Popular en\n    Europa, no para mejorar la educaci\u00f3n de nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, maquilla los resultados, centraliza la pol\u00edtica educativa,\n    y todo eso lo hace para su imagen y la imagen del Partido Popular en\n    Europa, no para mejorar la educaci\u00f3n de nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, maquilla los resultados, centraliza la pol\u00edtica educativa,\n    y todo eso lo hace para su imagen y la imagen del Partido Popular en\n    Europa, no para mejorar la educaci\u00f3n de nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "formaci\u00f3n profesional": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Vamos a ver, \u00bfc\u00f3mo se puede\n    hablar de la importancia de la transitabilidad y poner en cuesti\u00f3n que se\n    flexibilice el acceso desde la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a los ciclos\n    de grado medio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfle parece a usted mal que se conciba un ciclo\n    educativo, como ese, como un ciclo en el que no solo se est\u00e1 a la\n    adquisici\u00f3n de competencias profesionalizantes, sino que tambi\u00e9n se\n    desarrollen las competencias para el aprendizaje permanente a trav\u00e9s de\n    una adaptaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas instrumentales?, \u00bfle parece mal que los\n    chicos y las chicas que est\u00e9n en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica puedan\n    tambi\u00e9n adquirir competencias en matem\u00e1ticas, en ciencias, en lengua\n    extranjera, en lengua propia com\u00fan y cooficial que les pueda servir, en\n    adelante, para seguir sus itinerarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted qu\u00e9 me est\u00e1 diciendo?, \u00bfque\n    en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica solo se apliquen conocimientos de tipo\n    aplicado, que solo se apliquen ense\u00f1anzas pr\u00e1cticas de tipo obligado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, es CINE 3B, pero lo es porque la\n    clasificaci\u00f3n internacional de niveles educativos define una serie de\n    condiciones y, evidentemente, la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que es un\n    ciclo de dos mil horas (El se\u00f1or Barber\u00e0 i Montserrat pronuncia palabras\n    que no se perciben), es decir, que no estamos hablando... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, \u00bfc\u00f3mo se puede\n    hablar de la importancia de la transitabilidad y poner en cuesti\u00f3n que se\n    flexibilice el acceso desde la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a los ciclos\n    de grado medio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfle parece a usted mal que se conciba un ciclo\n    educativo, como ese, como un ciclo en el que no solo se est\u00e1 a la\n    adquisici\u00f3n de competencias profesionalizantes, sino que tambi\u00e9n se\n    desarrollen las competencias para el aprendizaje permanente a trav\u00e9s de\n    una adaptaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas instrumentales?, \u00bfle parece mal que los\n    chicos y las chicas que est\u00e9n en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica puedan\n    tambi\u00e9n adquirir competencias en matem\u00e1ticas, en ciencias, en lengua\n    extranjera, en lengua propia com\u00fan y cooficial que les pueda servir, en\n    adelante, para seguir sus itinerarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted qu\u00e9 me est\u00e1 diciendo?, \u00bfque\n    en la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica solo se apliquen conocimientos de tipo\n    aplicado, que solo se apliquen ense\u00f1anzas pr\u00e1cticas de tipo obligado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, es CINE 3B, pero lo es porque la\n    clasificaci\u00f3n internacional de niveles educativos define una serie de\n    condiciones y, evidentemente, la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que es un\n    ciclo de dos mil horas (El se\u00f1or Barber\u00e0 i Montserrat pronuncia palabras\n    que no se perciben), es decir, que no estamos hablando... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "formaci\u00f3n profesional": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Vamos a ver, est\u00e1n ustedes obsesionados con hacer una interpretaci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica que est\u00e1 muy alejada de lo que es en la\n    concepci\u00f3n de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece a usted mal que se obtenga una\n    titulaci\u00f3n acad\u00e9mica, la de t\u00e9cnico profesional b\u00e1sico en la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues no puedo\n    entender por qu\u00e9, porque toda la literatura sobre la formaci\u00f3n\n    profesional insiste en que la misma tiene, precisamente para tener la\n    transitabilidad que se busca, que incluir este tipo de conocimientos\n    instrumentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado el inter\u00e9s que su se\u00f1or\u00eda manifiesta en mis comparecencias en la\n    Comisi\u00f3n, ya le puedo adelantar que tenemos previsto comparecer en breve\n    y que all\u00ed tendr\u00e9, sin los l\u00edmites de tiempo que aqu\u00ed nos constri\u00f1en, la\n    posibilidad de explicarle con todo detalle sobre la formaci\u00f3n profesional\n    en cuanto su se\u00f1or\u00eda tenga a bien preguntar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, est\u00e1n ustedes obsesionados con hacer una interpretaci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica que est\u00e1 muy alejada de lo que es en la\n    concepci\u00f3n de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado el inter\u00e9s que su se\u00f1or\u00eda manifiesta en mis comparecencias en la\n    Comisi\u00f3n, ya le puedo adelantar que tenemos previsto comparecer en breve\n    y que all\u00ed tendr\u00e9, sin los l\u00edmites de tiempo que aqu\u00ed nos constri\u00f1en, la\n    posibilidad de explicarle con todo detalle sobre la formaci\u00f3n profesional\n    en cuanto su se\u00f1or\u00eda tenga a bien preguntar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy est\u00e1n cursando esta modalidad poco m\u00e1s de 80.000 alumnos de todo el\n    sistema, si se compara con 700.000 en el bachillerato y con 360.000 en\n    los\n    ciclos formativos de grado medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dice\n    que uno de los elementos de preocupaci\u00f3n en el Estado son la tortura y\n    los malos\n    tratos infligidos por las fuerzas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed podemos referirnos al \u00e1mbito del fraude fiscal que, como ustedes\n    saben, yo he repetido muchas veces desde esta tribuna, que es uno de los\n    elementos fundamentales y uno de los d\u00e9ficits estructurales del Estado\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa inacci\u00f3n frente al fraude\n    fiscal tambi\u00e9n ataca a la justicia y al Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [5], "polic\u00eda": [6, 7, 8], "guardia civil": [9, 10, 11], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En cuanto a los malos tratos infligidos por agentes de\n    las fuerzas de orden p\u00fablico, la prevenci\u00f3n de la tortura, etc\u00e9tera, sin\n    perjuicio de lo que ya he dejado claramente establecido, le quiero decir\n    que de todas maneras es bien conocida la pr\u00e1ctica de denunciar malos\n    tratos como estrategia que aplican sistem\u00e1ticamente los miembros de ETA,\n    precisamente para obtener repercusi\u00f3n medi\u00e1tica, por un lado, y para\n    revelar la identidad de los agentes de las fuerzas de seguridad del\n    Estado encargados de la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El uso de los\n    m\u00e9todos empleados por las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado est\u00e1\n    profusamente regulado, como sabe su se\u00f1or\u00eda, y se encuentra, como en todo\n    Estado de derecho -y Espa\u00f1a es un Estado de derecho- sujeto el imperio de\n    la ley y a los controles disciplinarios y jurisdiccionales\n    correspondientes, de tal manera que, si hay pruebas que acrediten que se\n    ha producido una pr\u00e1ctica de esas caracter\u00edsticas, como sabe su se\u00f1or\u00eda,\n    es corregida y sancionada a nivel disciplinario y a nivel penal en el\n    \u00e1mbito que proceda, puesto que en el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol\n    existen \u00f3rganos administrativos y judiciales que act\u00faan de forma\n    independiente, y no se puede desconocer a estos efectos, insisto, la\n    denuncia sistem\u00e1tica de malos tratos presentada de manera particular\n    -porque usted se ha referido tambi\u00e9n a ello, se\u00f1or\u00eda- por los detenidos\n    en r\u00e9gimen de incomunicaci\u00f3n por presunta pertenencia a delitos\n    terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir actuando, evidentemente, porque creemos que las\n    redes sociales son una v\u00eda que nos permite muchos avances, una gran\n    libertad, pero, al igual que hay libertad, tiene que haber seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    las carreteras, en las plazas, en el espacio p\u00fablico tiene que haber\n    libertad y tiene que haber seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, si no hay seguridad,\n    dif\u00edcilmente habr\u00e1 libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trata de un an\u00e1lisis de la\n    democracia, de los derechos humanos y del Estado de derecho sobre la base\n    de las conclusiones a las que ha llegado ese Consejo de Europa, sus\n    mecanismos de vigilancia y organismos, y empieza por decir que el n\u00famero\n    y la magnitud de los problemas que se basan en el an\u00e1lisis de los\n    resultados obtenidos por el Consejo de Europa y \u00f3rganos de vigilancia son\n    muy preocupantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la trata de seres humanos, es evidente que Espa\u00f1a est\u00e1 muy\n    comprometida en ese sentido, tanto en el \u00e1mbito de la Polic\u00eda como de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Interior, a\n    trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, ha contactado con las\n    autoridades nigerianas para transmitir nuestro ofrecimiento de ayuda y\n    organizar los detalles concretos del posible env\u00edo de un equipo formado\n    por diversos profesionales policiales especializados en esta cuesti\u00f3n,\n    expertos en redes africanas especialmente en redes nigerianas, que\n    contar\u00edan con la ayuda y apoyo de la Unidad central contra redes de\n    inmigraci\u00f3n y falsedades, y tambi\u00e9n para la aportaci\u00f3n de la inteligencia\n    que fuese necesaria en el transcurso de las actuaciones a desarrollar en\n    Nigeria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la Polic\u00eda\n    y la Guardia Civil van a seguir actuando en el marco de la ley para\n    intentar erradicar esas pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la trata de seres humanos, es evidente que Espa\u00f1a est\u00e1 muy\n    comprometida en ese sentido, tanto en el \u00e1mbito de la Polic\u00eda como de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa operaci\u00f3n a la que usted se ha\n    referido de la Guardia Civil contra esos 21 ciudadanos por estar en las\n    redes sociales\n    haciendo apolog\u00eda del terrorismo y humillando a las v\u00edctimas estuvo\n    dirigida por el Juzgado Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 de la Audiencia\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la Polic\u00eda\n    y la Guardia Civil van a seguir actuando en el marco de la ley para\n    intentar erradicar esas pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero mientras no se desvinculen de ETA y no se\n    arrepientan del da\u00f1o causado tenga la seguridad de que, sinti\u00e9ndolo\n    mucho, la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n se les va a seguir aplicando, a los\n    etarras y a los pertenecientes a todo grupo criminal organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  LAS\n    POL\u00cdTICAS DEL GOBIERNO PARA GARANTIZAR EL DERECHO A LA VIVIENDA A LAS\n    FAMILIAS CON DIFICULTADES ECON\u00d3MICAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS\n    POL\u00cdTICAS DEL GOBIERNO PARA GARANTIZAR EL DERECHO A LA VIVIENDA A LAS\n    FAMILIAS CON DIFICULTADES ECON\u00d3MICAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "familias": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "viviendas": [29, 30, 31], "alquiler": [26, 27, 28], "ayudas": [32, 33, 34, 35]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Pero en este a\u00f1o, se\u00f1or\u00edas,\n    lamentablemente nada ha ido a mejor, las familias siguen sufriendo con\n    virulencia el impacto de una crisis que para ustedes ya no existe, el\n    impacto de unas pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n del suelo que sirvieron para\n    hinchar la burbuja inmobiliaria y el impacto de un sistema en el que todo\n    se dirig\u00eda a ofrecerles como ganga la compra de una vivienda que hoy es\n    causa de su sufrimiento cuando se ven expulsados de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ni el 1 % de los hogares potencialmente beneficiados ha\n    aplazado su ejecuci\u00f3n y ni el 2 % de los que han perdido su vivienda han\n    podido acceder al fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que las 16.000 ejecuciones -porque se iban a limitar gracias a las\n    medidas aprobadas- se convirtieron en 35.098 p\u00e9rdidas de vivienda solo\n    durante el primer semestre de 2013; 16.000 pronostic\u00f3 y 35.098 hubo solo\n    en el primer semestre de 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es la responsable de vivienda, pero\n    parece que el mayor drama que respecto de la vivienda sufren las familias\n    no vaya con usted; pero va. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, parece que tampoco vaya con usted\n    el acceso a la vivienda porque, en lo que corresponde a su gesti\u00f3n,\n    tambi\u00e9n se han tomado muchas medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha eliminado, y lo ha hecho adem\u00e1s con\n    car\u00e1cter retroactivo, las ayudas a la subsidiaci\u00f3n para la vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha acabado y decretado la defunci\u00f3n de la vivienda de\n    promoci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cosas -que dir\u00eda el\n    presidente Rajoy- llevan su firma, se\u00f1ora Pastor; pero cada una de estas\n    medidas -sus medidas-, no es que sean una pol\u00edtica de vivienda que olvida\n    a aquellos con mas dificultades, es que directamente empujan a las\n    familias al desahucio, empujan a las familias a la p\u00e9rdida de la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y anuncios; anuncios tambi\u00e9n ha hecho\n    muchos, much\u00edsimos; m\u00e1s promesas y promesas, pero la realidad es que en\n    mayo de 2014 a\u00fan no han sido capaces de firmar con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, ni siquiera con sus comunidades aut\u00f3nomas, los convenios para\n    poner en marcha el Plan de vivienda 2013/2016, algo que su secretario de\n    Estado calific\u00f3 ayer en comparecencia parlamentaria en esta misma C\u00e1mara\n    como un desorden administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Familias que se ven en situaci\u00f3n de impago\n    no por su voluntad, sino porque no pueden pagar, y no pueden pagar por\n    las pol\u00edticas que se est\u00e1n desarrollando en este pa\u00eds, porque una p\u00e9rdida\n    de poder adquisitivo del 9 % en la clase trabajadora les impide hacer\n    frente a los pagos; porque setecientos mil hogares sin ingresos no pueden\n    asumir los pagos; porque una destrucci\u00f3n de 1.200.000 puestos de trabajo\n    condena a mucha gente a no poder pagar; porque con 6 millones de\n    desempleados merecer\u00eda la gente que este Gobierno pasara de los anuncios\n    a los hechos, al menos en este \u00e1mbito de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Merecer\u00edan, merecer\u00edamos, que tuvieran en cuenta las propuestas\n    ciudadanas y las que constantemente les hacemos para dar soluci\u00f3n a\n    quienes m\u00e1s dificultades tienen para acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos tratando de dar soluciones\n    mientras siga habiendo familias que pierden su vivienda en una situaci\u00f3n\n    injusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo seguiremos haciendo hasta que la gente no asuma las\n    consecuencias de una crisis que no provoc\u00f3; hasta que su Gobierno act\u00fae\n    con la pol\u00edtica de vivienda como una garant\u00eda del derecho a techo y no\n    solo como una pol\u00edtica de mercado, que es lo que hace su Gobierno,\n    especialmente para aquellos sectores de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n m\u00e1s\n    vulnerable; hasta que los anuncios de las ayudas se conviertan en\n    realidades; hasta que consigamos que se paralicen los desahucios; hasta\n    que se acabe realmente con todas las cl\u00e1usulas abusivas y no porque cada\n    deudor haya ido a presentar un expediente a un juzgado que pueda sentar\n    jurisprudencia, sino que lo hagamos en este Parlamento que para eso hemos\n    registrado iniciativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que acabemos con esas pr\u00e1cticas abusivas;\n    para que haya garant\u00edas p\u00fablicas de reestructuraci\u00f3n de deuda y no se\n    deje a los ciudadanos en una situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n frente a la banca;\n    para que en el caso de que no podamos garantizar que la gente se quede en\n    su casa al menos no acumule una deuda de por vida; para que regulemos\n    realmente la daci\u00f3n en pago sin dejarla a voluntad de las entidades\n    financieras; tambi\u00e9n para aquellos que ya han perdido sus casas, para que\n    tenga la daci\u00f3n en pago un car\u00e1cter retroactivo y para que haya un\n    verdadero fondo social de vivienda, no a disposici\u00f3n de las entidades\n    financieras, porque ahora tienen que ir a llorar al departamento de\n    atenci\u00f3n al cliente del banco para poder acceder a una vivienda propiedad\n    de una entidad financiera que, sin embargo, est\u00e1 recibiendo cuantiosos\n    fondos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en este a\u00f1o, se\u00f1or\u00edas,\n    lamentablemente nada ha ido a mejor, las familias siguen sufriendo con\n    virulencia el impacto de una crisis que para ustedes ya no existe, el\n    impacto de unas pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n del suelo que sirvieron para\n    hinchar la burbuja inmobiliaria y el impacto de un sistema en el que todo\n    se dirig\u00eda a ofrecerles como ganga la compra de una vivienda que hoy es\n    causa de su sufrimiento cuando se ven expulsados de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esos mismos d\u00edas el ministro De Guindos sub\u00eda a esta misma\n    tribuna y nos dec\u00eda que 120.000 familias podr\u00edan beneficiarse de la\n    moratoria del lanzamiento hipotecario durante dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que 6.000 familias podr\u00edan\n    acogerse a un fondo social de viviendas y que se acabar\u00eda con las\n    cl\u00e1usulas abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    realidad es hoy muy distinta, no se parece en nada; frente a las 120.000\n    familias de las que hablaba el se\u00f1or De Guindos, apenas 1.500; frente a\n    las 6.000 viviendas del fondo social, apenas 465 contratos formalizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, dentro del C\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas,\n    solo el 0,03 % de las familias hipotecadas se han beneficiado de una\n    reestructuraci\u00f3n de deuda y apenas un 0,1 % de los que podr\u00edan solicitar\n    el pago en el caso de que fuera universal se han podido acoger a esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es la responsable de vivienda, pero\n    parece que el mayor drama que respecto de la vivienda sufren las familias\n    no vaya con usted; pero va. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cosas -que dir\u00eda el\n    presidente Rajoy- llevan su firma, se\u00f1ora Pastor; pero cada una de estas\n    medidas -sus medidas-, no es que sean una pol\u00edtica de vivienda que olvida\n    a aquellos con mas dificultades, es que directamente empujan a las\n    familias al desahucio, empujan a las familias a la p\u00e9rdida de la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible que los Ca\u00f1ete, los S\u00e1enz de Santamar\u00eda o quienes\n    recib\u00edan sobresueldos no noten los 200 euros al mes que tienen que asumir\n    las familias cada vez que ustedes toman una decisi\u00f3n, como pas\u00f3 con los\n    pr\u00e9stamos IRPH. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Familias que se ven en situaci\u00f3n de impago\n    no por su voluntad, sino porque no pueden pagar, y no pueden pagar por\n    las pol\u00edticas que se est\u00e1n desarrollando en este pa\u00eds, porque una p\u00e9rdida\n    de poder adquisitivo del 9 % en la clase trabajadora les impide hacer\n    frente a los pagos; porque setecientos mil hogares sin ingresos no pueden\n    asumir los pagos; porque una destrucci\u00f3n de 1.200.000 puestos de trabajo\n    condena a mucha gente a no poder pagar; porque con 6 millones de\n    desempleados merecer\u00eda la gente que este Gobierno pasara de los anuncios\n    a los hechos, al menos en este \u00e1mbito de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Piense que llevan dos a\u00f1os\n    gobernando; que estamos en el ecuador de la legislatura;\n    que llevan dos a\u00f1os rescatando bancos y olvidando a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos tratando de dar soluciones\n    mientras siga habiendo familias que pierden su vivienda en una situaci\u00f3n\n    injusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay que olvidar que detr\u00e1s de esas entidades, detr\u00e1s\n    de los bancos malos que ustedes han promovido, hay una inversi\u00f3n p\u00fablica\n    que no llega a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para aquellos que no lo recuerden, hoy hace un a\u00f1o que el\n    Gobierno enviaba al Bolet\u00edn Oficial del Estado la Ley 1/2013, de 14 de\n    mayo, de Medidas para reforzar la protecci\u00f3n a los deudores hipotecarios,\n    reestructuraci\u00f3n de deuda y alquiler social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este tiempo usted, directamente\n    usted, ha creado listas negras de deudores, ha facilitado el desahucio en\n    el alquiler, posibilitando su libre disposici\u00f3n para el propietario a\n    partir del primer a\u00f1o de contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha recortado las ayudas al alquiler un 74 % y ha\n    suprimido la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que 6.000 familias podr\u00edan\n    acogerse a un fondo social de viviendas y que se acabar\u00eda con las\n    cl\u00e1usulas abusivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    realidad es hoy muy distinta, no se parece en nada; frente a las 120.000\n    familias de las que hablaba el se\u00f1or De Guindos, apenas 1.500; frente a\n    las 6.000 viviendas del fondo social, apenas 465 contratos formalizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha impulsado las Socimi,\n    para que quien acumule viviendas, quien pueda tenerlas, disfrute de\n    generosas ventajas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha eliminado, y lo ha hecho adem\u00e1s con\n    car\u00e1cter retroactivo, las ayudas a la subsidiaci\u00f3n para la vivienda\n    protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha recortado las ayudas al alquiler un 74 % y ha\n    suprimido la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O como pasa con la supresi\u00f3n de las ayudas a la\n    subsidiaci\u00f3n de pr\u00e9stamos, que los juzgados est\u00e1n sentenciando ya en su\n    contra -es la decisi\u00f3n tomada por el ministerio-, 200 euros que deber\u00edan\n    ser para usted una verg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo seguiremos haciendo hasta que la gente no asuma las\n    consecuencias de una crisis que no provoc\u00f3; hasta que su Gobierno act\u00fae\n    con la pol\u00edtica de vivienda como una garant\u00eda del derecho a techo y no\n    solo como una pol\u00edtica de mercado, que es lo que hace su Gobierno,\n    especialmente para aquellos sectores de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n m\u00e1s\n    vulnerable; hasta que los anuncios de las ayudas se conviertan en\n    realidades; hasta que consigamos que se paralicen los desahucios; hasta\n    que se acabe realmente con todas las cl\u00e1usulas abusivas y no porque cada\n    deudor haya ido a presentar un expediente a un juzgado que pueda sentar\n    jurisprudencia, sino que lo hagamos en este Parlamento que para eso hemos\n    registrado iniciativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "viviendas": [50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58], "alquiler": [36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47], "seguridad": [48, 49], "familias": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "ayudas": [59, 60, 61, 62, 63]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Iglesias, la mejor pol\u00edtica de vivienda es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si usted ha convivido con esas pol\u00edticas del Gobierno\n    socialista que regalaba zapatillas porque dec\u00edan que eso era buena\n    pol\u00edtica para la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    medidas adoptadas en materia de vivienda participan y forman parte de la\n    estrategia del Gobierno y se insertan en el Plan nacional de reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Plan estatal de vivienda 2009-2012 del Partido Socialista es\n    el mejor exponente de la pol\u00edtica -perm\u00edtanme- disparatada que tanto da\u00f1o\n    ha hecho a nuestra econom\u00eda; un plan que, pese a que se dise\u00f1a y aprueba\n    cuando ya nadie dudaba de la crisis, dedicaba -escuchen bien- el 80 % de\n    los recursos a impulsar la construcci\u00f3n de nuevas viviendas y a fomentar\n    la compra de viviendas mediante la subsidiaci\u00f3n de los intereses de\n    pr\u00e9stamos hipotecarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguiendo la m\u00e1xima de echar le\u00f1a al fuego, que es lo que hicieron, el\n    Plan estatal 2009-2012 -que, no lo olvidemos, estaba incluido en lo que\n    ya ha pasado a formar parte de la historia de nuestro pa\u00eds, el famoso\n    PlanE, \u00bfrecuerdan?, aquel que arreglaba cementerios, arreglaba fuentes,\n    cosas que eran muy necesarias y que sin embargo no abordaba la pol\u00edtica\n    que necesitaba nuestro pa\u00eds- sirvi\u00f3 para agudizar el desequilibrio del\n    mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, nos encontramos con una pol\u00edtica de vivienda equivocada y,\n    para colmo, mal gestionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para mejorar y facilitar el acceso al Fondo social de viviendas,\n    a finales del a\u00f1o pasado convenimos la ampliaci\u00f3n de los supuestos de\n    aplicaci\u00f3n: reduciendo los umbrales de renta, flexibilizando las\n    exigencias de acceso a la vivienda y recientemente, se\u00f1or\u00edas, hemos\n    acordado una nueva ampliaci\u00f3n del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n para que se puedan\n    beneficiar un mayor n\u00famero de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ahora, se\u00f1or\u00edas, la\n    oferta de una vivienda en alquiler del Fondo social se extender\u00e1 tambi\u00e9n\n    a los padres y abuelos que, estando en situaci\u00f3n de prejubilaci\u00f3n o\n    jubilaci\u00f3n, se hayan visto afectados por una ejecuci\u00f3n hipotecaria al\n    haber asumido mediante aval las deudas de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma\n    podr\u00e1n seguir residiendo en su vivienda con alquileres asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, con una\n    tasa de alquiler del 17 %,\n    que est\u00e1 lejos de la media europea, que se acerca al 40 %, el alquiler es\n    una opci\u00f3n que facilita el acceso a la vivienda sin incurrir en\n    endeudamiento, que favorece la movilidad laboral y que l\u00f3gicamente\n    permite el acceso de m\u00e1s familias a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, se\u00f1or\u00eda, se\n    dedican siempre a dividir a la sociedad en dos, unos -que deben de ser\n    ustedes- que son lo que tienen problemas con la vivienda y otros -que es\n    el Partido Popular y el Gobierno- que son los que parece que no tienen\n    ning\u00fan problema con la vivienda; es como si la sociedad estuviera\n    dividida en buenos y malos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los que estamos aqu\u00ed si hemos vivido de\n    alquiler una buena parte de nuestra vida y luego hemos podido comprar una\n    vivienda lo hemos hecho porque hemos trabajado, hemos tenido un empleo y\n    con el dinero de nuestro salario nos hemos comprado una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No,\n    hombre; la inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, que no somos ricos, nos\n    compramos la vivienda con nuestro salario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento se est\u00e1 alquilando\n    m\u00e1s vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay personas mayores, jubiladas, ya con ochenta a\u00f1os,\n    que lo \u00fanico que tienen es una peque\u00f1a vivienda que quieren alquilar;\n    muchas personas mayores necesitaban una ley que les diera seguridad\n    jur\u00eddica para tener la tranquilidad de que van a recuperarla si un d\u00eda la\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa ley es equilibrada, equilibra derechos entre los\n    propietarios y las personas que alquilan una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted qu\u00e9 cree, que aqu\u00ed quien vive de alquiler\n    es de un partido y quien tiene vivienda en propiedad es de otro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a sigue habiendo tres millones y pico de viviendas\n    que no tienen alquiler y cinco millones de viviendas que tienen m\u00e1s de\n    cincuenta a\u00f1os, a eso es a lo que estamos destinando una parte importante\n    de la ayuda a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me dar\u00e1 tiempo ahora pero en la\n    r\u00e9plica le contar\u00e9 algunos ejemplos magn\u00edficos de lo que hace el Partido\n    Socialista en materia de vivienda donde gobierna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha\n    un plan estatal de vivienda, que por cierto firmaremos en fechas\n    pr\u00f3ximas; un plan de fomento del alquiler de viviendas y de\n    rehabilitaci\u00f3n edificatoria, pero va a seguir financiando la ayuda a\n    personas que compraron la vivienda en planes anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto, en la mesa de la Conferencia Sectorial de Vivienda se sientan\n    consejeros del Partido Socialista que -\u00bfsaben una cosa?- han apoyado el\n    plan, lo han firmado y van a firmar el acuerdo con el Ministerio de\n    Fomento; lo van a firmar porque est\u00e1n de acuerdo y porque en algunas\n    comunidades el Ministerio de Fomento pone m\u00e1s del 80 % de lo que va a ser\n    el plan de rehabilitaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os, mientras que\n    alguna comunidad aut\u00f3noma no llega ni al 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUstedes creen que quien alquila\n    una vivienda de mil y pico euros tiene necesidades? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo ya esta primera parte de mi intervenci\u00f3n dici\u00e9ndoles que m\u00e1s de\n    2.300 millones es el presupuesto que el Gobierno destina a la pol\u00edtica de\n    vivienda en este plan de vivienda, que tiene una reorientaci\u00f3n, pero\n    parte de ese dinero sigue siendo para la subsidiaci\u00f3n de los pr\u00e9stamos de\n    las personas que ya hab\u00edan iniciado el pago de su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que en plena crisis se foment\u00f3 que\n    familias con bajos recursos asumieran riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Millones de euros\n    comprometidos y no consignados en los presupuestos, millones de euros en\n    ayudas transferidas a las comunidades aut\u00f3nomas que no llegaban a los\n    ciudadanos y, lo m\u00e1s preocupante, miles de familias que no pod\u00edan hacer\n    frente a los cr\u00e9ditos hipotecarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este Gobierno, ante la gravedad de la situaci\u00f3n heredada,\n    acometi\u00f3 un conjunto de actuaciones para hacerle frente, y especialmente\n    lo hizo con respecto a las familias en situaciones m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    eso se adoptaron con car\u00e1cter urgente y se aprobaron el Real Decreto-ley\n    6/2012 y el Real Decreto-ley 27/2012, para establecer mecanismos que\n    permitieran la reestructuraci\u00f3n de la deuda hipotecaria a muchas familias\n    de nuestro pa\u00eds que padec\u00edan extraordinarias dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayudamos a\n    muchas familias, aunque las necesidades eran muchas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le acabo de dar la\n    cifra de casi 100.000 correspondiente al a\u00f1o 2010, cuando gobernaba el\n    Partido Socialista, y trabajamos en el Real Decreto-ley 27/2012 para\n    ayudar a familias numerosas, a familias monoparentales con dos hijos a\n    cargo, a familias que tuvieran a su cargo un menor de tres a\u00f1os o alg\u00fan\n    miembro discapacitado o dependiente, a unidades familiares en las que el\n    deudor hipotecario se encuentra en situaci\u00f3n de desempleo y que haya\n    agotado la prestaci\u00f3n, a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera -pero esto lo hizo un Gobierno del Partido\n    Popular-; a todas las personas que se encontraban en situaciones\n    econ\u00f3micas de insuficiencia de ingresos, una medida sin precedentes que\n    ha favorecido a muchas familias, y tambi\u00e9n se cre\u00f3 el Fondo social de\n    viviendas, aunque a algunos les moleste y tengan que repasar las cifras\n    porque las tienen mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para mejorar y facilitar el acceso al Fondo social de viviendas,\n    a finales del a\u00f1o pasado convenimos la ampliaci\u00f3n de los supuestos de\n    aplicaci\u00f3n: reduciendo los umbrales de renta, flexibilizando las\n    exigencias de acceso a la vivienda y recientemente, se\u00f1or\u00edas, hemos\n    acordado una nueva ampliaci\u00f3n del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n para que se puedan\n    beneficiar un mayor n\u00famero de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tambi\u00e9n se\n    extender\u00e1 a familias en circunstancias de especial vulnerabilidad, seg\u00fan\n    los informes de los servicios sociales municipales y de las\n    organizaciones no gubernamentales encuadradas en la plataforma del tercer\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se podr\u00e1n incluir en el fondo y ser por tanto ofrecidas\n    en alquiler en condiciones muy favorables las viviendas objeto de\n    procedimientos de ejecuci\u00f3n hipotecaria cuando se cumplan las condiciones\n    de especial vulnerabilidad de las familias, permaneciendo los ocupantes\n    en r\u00e9gimen de alquiler en las condiciones del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    ampliaci\u00f3n de su \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n y la flexibilizaci\u00f3n de las\n    condiciones va a haber un aumento sustancial de las familias que hoy ya\n    se est\u00e1n beneficiando de este fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, con una\n    tasa de alquiler del 17 %,\n    que est\u00e1 lejos de la media europea, que se acerca al 40 %, el alquiler es\n    una opci\u00f3n que facilita el acceso a la vivienda sin incurrir en\n    endeudamiento, que favorece la movilidad laboral y que l\u00f3gicamente\n    permite el acceso de m\u00e1s familias a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir\n    ayudando a miles de familias a que puedan seguir pagando su pr\u00e9stamo\n    hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo al alquiler de las familias es otras de las necesidades m\u00e1s\n    importantes, pero a todas las familias y a quien m\u00e1s lo necesite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ahora, se\u00f1or\u00edas, la\n    oferta de una vivienda en alquiler del Fondo social se extender\u00e1 tambi\u00e9n\n    a los padres y abuelos que, estando en situaci\u00f3n de prejubilaci\u00f3n o\n    jubilaci\u00f3n, se hayan visto afectados por una ejecuci\u00f3n hipotecaria al\n    haber asumido mediante aval las deudas de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se podr\u00e1n incluir en el fondo y ser por tanto ofrecidas\n    en alquiler en condiciones muy favorables las viviendas objeto de\n    procedimientos de ejecuci\u00f3n hipotecaria cuando se cumplan las condiciones\n    de especial vulnerabilidad de las familias, permaneciendo los ocupantes\n    en r\u00e9gimen de alquiler en las condiciones del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or presidente, estamos ante un cambio de modelo profundo, que\n    es el que se est\u00e1 haciendo, por cierto, en toda Europa; un cambio que\n    est\u00e1 basado en el apoyo del alquiler y en el fomento de la\n    rehabilitaci\u00f3n; un cambio que ya ha dado sus frutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, con una\n    tasa de alquiler del 17 %,\n    que est\u00e1 lejos de la media europea, que se acerca al 40 %, el alquiler es\n    una opci\u00f3n que facilita el acceso a la vivienda sin incurrir en\n    endeudamiento, que favorece la movilidad laboral y que l\u00f3gicamente\n    permite el acceso de m\u00e1s familias a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los que estamos aqu\u00ed si hemos vivido de\n    alquiler una buena parte de nuestra vida y luego hemos podido comprar una\n    vivienda lo hemos hecho porque hemos trabajado, hemos tenido un empleo y\n    con el dinero de nuestro salario nos hemos comprado una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la Ley del Alquiler ha impulsado el mercado del\n    alquiler, ha eliminado rigideces y ha favorecido la libertad de pactos,\n    pero refuerza la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted qu\u00e9 cree, que aqu\u00ed quien vive de alquiler\n    es de un partido y quien tiene vivienda en propiedad es de otro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a sigue habiendo tres millones y pico de viviendas\n    que no tienen alquiler y cinco millones de viviendas que tienen m\u00e1s de\n    cincuenta a\u00f1os, a eso es a lo que estamos destinando una parte importante\n    de la ayuda a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha\n    un plan estatal de vivienda, que por cierto firmaremos en fechas\n    pr\u00f3ximas; un plan de fomento del alquiler de viviendas y de\n    rehabilitaci\u00f3n edificatoria, pero va a seguir financiando la ayuda a\n    personas que compraron la vivienda en planes anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo al alquiler de las familias es otras de las necesidades m\u00e1s\n    importantes, pero a todas las familias y a quien m\u00e1s lo necesite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUstedes sab\u00edan que, por ejemplo, se estaban subsidiando en este pa\u00eds\n    ayudas de mil y pico euros al alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No; lo que hacemos\n    ahora es dar ayudas al alquiler a j\u00f3venes, a personas no tan j\u00f3venes, a\n    personas en desempleo, a personas mayores, a todos, pero dependiendo de\n    su nivel de renta -como tiene que ser- y con un m\u00e1ximo, como saben, que\n    tenemos establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la Ley del Alquiler ha impulsado el mercado del\n    alquiler, ha eliminado rigideces y ha favorecido la libertad de pactos,\n    pero refuerza la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay personas mayores, jubiladas, ya con ochenta a\u00f1os,\n    que lo \u00fanico que tienen es una peque\u00f1a vivienda que quieren alquilar;\n    muchas personas mayores necesitaban una ley que les diera seguridad\n    jur\u00eddica para tener la tranquilidad de que van a recuperarla si un d\u00eda la\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno, se\u00f1or\u00edas, hered\u00f3 una nefasta pol\u00edtica de viviendas -s\u00ed, se lo\n    voy a explicar- que solo se entiende en el marco de una igualmente\n    lamentable pol\u00edtica econ\u00f3mica, la misma que desde la irresponsable\n    negaci\u00f3n de la crisis cuando ya era m\u00e1s que evidente multiplic\u00f3 el gasto\n    p\u00fablico y en dos a\u00f1os pasamos de tener super\u00e1vit en las cuentas p\u00fablicas\n    a tener un d\u00e9ficit de m\u00e1s del 9 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Plan estatal de vivienda 2009-2012 del Partido Socialista es\n    el mejor exponente de la pol\u00edtica -perm\u00edtanme- disparatada que tanto da\u00f1o\n    ha hecho a nuestra econom\u00eda; un plan que, pese a que se dise\u00f1a y aprueba\n    cuando ya nadie dudaba de la crisis, dedicaba -escuchen bien- el 80 % de\n    los recursos a impulsar la construcci\u00f3n de nuevas viviendas y a fomentar\n    la compra de viviendas mediante la subsidiaci\u00f3n de los intereses de\n    pr\u00e9stamos hipotecarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se pod\u00eda preguntar que por qu\u00e9 se\n    constru\u00edan m\u00e1s viviendas cuando hab\u00eda miles y miles de viviendas vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le acabo de dar la\n    cifra de casi 100.000 correspondiente al a\u00f1o 2010, cuando gobernaba el\n    Partido Socialista, y trabajamos en el Real Decreto-ley 27/2012 para\n    ayudar a familias numerosas, a familias monoparentales con dos hijos a\n    cargo, a familias que tuvieran a su cargo un menor de tres a\u00f1os o alg\u00fan\n    miembro discapacitado o dependiente, a unidades familiares en las que el\n    deudor hipotecario se encuentra en situaci\u00f3n de desempleo y que haya\n    agotado la prestaci\u00f3n, a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera -pero esto lo hizo un Gobierno del Partido\n    Popular-; a todas las personas que se encontraban en situaciones\n    econ\u00f3micas de insuficiencia de ingresos, una medida sin precedentes que\n    ha favorecido a muchas familias, y tambi\u00e9n se cre\u00f3 el Fondo social de\n    viviendas, aunque a algunos les moleste y tengan que repasar las cifras\n    porque las tienen mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para mejorar y facilitar el acceso al Fondo social de viviendas,\n    a finales del a\u00f1o pasado convenimos la ampliaci\u00f3n de los supuestos de\n    aplicaci\u00f3n: reduciendo los umbrales de renta, flexibilizando las\n    exigencias de acceso a la vivienda y recientemente, se\u00f1or\u00edas, hemos\n    acordado una nueva ampliaci\u00f3n del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n para que se puedan\n    beneficiar un mayor n\u00famero de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se podr\u00e1n incluir en el fondo y ser por tanto ofrecidas\n    en alquiler en condiciones muy favorables las viviendas objeto de\n    procedimientos de ejecuci\u00f3n hipotecaria cuando se cumplan las condiciones\n    de especial vulnerabilidad de las familias, permaneciendo los ocupantes\n    en r\u00e9gimen de alquiler en las condiciones del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a sigue habiendo tres millones y pico de viviendas\n    que no tienen alquiler y cinco millones de viviendas que tienen m\u00e1s de\n    cincuenta a\u00f1os, a eso es a lo que estamos destinando una parte importante\n    de la ayuda a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo porque muchas viviendas en\n    Espa\u00f1a se construyeron sin que hubiera una normativa con exigencia en\n    materia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha\n    un plan estatal de vivienda, que por cierto firmaremos en fechas\n    pr\u00f3ximas; un plan de fomento del alquiler de viviendas y de\n    rehabilitaci\u00f3n edificatoria, pero va a seguir financiando la ayuda a\n    personas que compraron la vivienda en planes anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Millones de euros\n    comprometidos y no consignados en los presupuestos, millones de euros en\n    ayudas transferidas a las comunidades aut\u00f3nomas que no llegaban a los\n    ciudadanos y, lo m\u00e1s preocupante, miles de familias que no pod\u00edan hacer\n    frente a los cr\u00e9ditos hipotecarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 230.000 beneficiarios que ven\u00edan percibiendo estas ayudas y que las\n    van a seguir recibiendo; pueden estar tranquilos porque las van a seguir\n    recibiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el ejercicio 2013 Fomento ha destinado 436 millones solo a\n    ayudas a las subsidiaci\u00f3n, y he tenido que escuchar que no subsidi\u00e1bamos\n    los pr\u00e9stamos; repito, 436 millones de euros, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUstedes sab\u00edan que, por ejemplo, se estaban subsidiando en este pa\u00eds\n    ayudas de mil y pico euros al alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No; lo que hacemos\n    ahora es dar ayudas al alquiler a j\u00f3venes, a personas no tan j\u00f3venes, a\n    personas en desempleo, a personas mayores, a todos, pero dependiendo de\n    su nivel de renta -como tiene que ser- y con un m\u00e1ximo, como saben, que\n    tenemos establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [5, 6], "alquiler": [7], "ayudas": [8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Vamos a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me habla del anterior Plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ha sucedido cuando le\n    preguntamos por el Fondo social de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, me da la\n    misma respuesta para toda Espa\u00f1a, un dato global, cuando yo le ped\u00ed los\n    datos de qu\u00e9 contratos se hab\u00edan producido con cargo al fondo social de\n    vivienda en cada provincia, en qu\u00e9 condiciones, con qu\u00e9 cuant\u00edas, para\n    qu\u00e9 familias, en qu\u00e9 barrios, c\u00f3mo quedaban esas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a usted le gusta la oposici\u00f3n v\u00e1yase a la oposici\u00f3n, pero yo he venido\n    aqu\u00ed a hacer propuestas para que cambiemos la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, me da la\n    misma respuesta para toda Espa\u00f1a, un dato global, cuando yo le ped\u00ed los\n    datos de qu\u00e9 contratos se hab\u00edan producido con cargo al fondo social de\n    vivienda en cada provincia, en qu\u00e9 condiciones, con qu\u00e9 cuant\u00edas, para\n    qu\u00e9 familias, en qu\u00e9 barrios, c\u00f3mo quedaban esas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy\n    intentando preocupar por la situaci\u00f3n en la que est\u00e1n esas familias y que\n    ustedes han olvidado bajo una generalidad de 465 contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera, no me hable aqu\u00ed de la Ley de Alquiler y\n    de las ayudas al alquiler cuando han recortado un 74 % -se lo repito- las\n    ayudas en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera, no me hable aqu\u00ed de la Ley de Alquiler y\n    de las ayudas al alquiler cuando han recortado un 74 % -se lo repito- las\n    ayudas en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes tienen que hacer para empezar, si quieren hablar de esas\n    inversiones el a\u00f1o que viene, es hacer una modificaci\u00f3n de cr\u00e9dito,\n    porque les van a seguir llegando sentencias de los juzgados en contra\n    para que reconozcan las ayudas que han eliminado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En materia de vivienda el Partido Socialista no est\u00e1 para dar lecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed; porque\n    las personas necesitan tener una vivienda y unas condiciones dignas\n    dentro de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed, en esta C\u00e1mara, hay distintos grupos pol\u00edticos;\n    como ustedes piensen que son ustedes los defensores de la vivienda en\n    Espa\u00f1a con los datos que voy a dar, vaya, vaya, vaya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, el Partido\n    Socialista, en este momento no est\u00e1 aportando nada que yo sepa para que\n    se puedan poner en marcha pol\u00edticas que mejoren la pol\u00edtica de vivienda\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bueno, s\u00ed, me he equivocado; en Andaluc\u00eda, como ustedes\n    saben, es tan importante la pol\u00edtica de vivienda que en vez de llevarla\n    el Partido Socialista se la dan a sus coaligados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He visitado en\n    C\u00f3rdoba unas viviendas con servicios comunes que pusimos en marcha para\n    personas mayores y en ellas se ha puesto aire caliente y aire fr\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [11, 12], "alquiler": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [10], "familias": [3], "ayudas": [13], "resultados": [14]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Fueron capaces\n    de saltarse la lista de espera para que accediera a la vivienda aquel a\n    quien no le correspond\u00eda, porque hab\u00eda decenas y centenas de andaluces en\n    lista de espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay quien gestiona la pol\u00edtica de vivienda desde una\n    direcci\u00f3n general porque estamos en tiempos de crisis y hay quien la\n    gestion\u00f3 desde un ministerio, todo un ministerio; sin embargo, todo un\n    ministerio hac\u00eda que hubiera 610 m\u00e1s 40 millones de euros sin justificar,\n    es decir, mucho ministerio y poca pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha pasado nada y\n    todos seguimos tan amigos, pero nos hemos saltado la lista de espera en\n    la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n por el lado de la demanda se evidencia que\n    cada vez es mayor el n\u00famero de personas y familias que optan por el\n    r\u00e9gimen de alquiler, tanto por razones econ\u00f3micas como por la mayor\n    movilidad y flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la nueva regulaci\u00f3n del mercado del alquiler est\u00e1 dando ya\n    resultados positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense, el mercado del alquiler est\u00e1 creciendo en\n    este momento a un ritmo superior al 20 % anual; est\u00e1 experimentado un\n    auge continuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pocos meses el alquiler ha pasado de representar el\n    15 % del r\u00e9gimen total de tenencias a m\u00e1s del 18 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, por\n    lo que se refiere a la oferta, cada vez es mayor el n\u00famero de personas, y\n    muchas mayores, que ofertan su casa en alquiler porque han visto mayor\n    seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n por el lado de la demanda se evidencia que\n    cada vez es mayor el n\u00famero de personas y familias que optan por el\n    r\u00e9gimen de alquiler, tanto por razones econ\u00f3micas como por la mayor\n    movilidad y flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gesti\u00f3n de la\n    herencia recibida no ha sido f\u00e1cil, se\u00f1or\u00eda; nos encontramos con m\u00e1s de\n    750 millones de euros comprometidos sin dotaci\u00f3n presupuestaria, 450\n    millones de euros en ayudas de subsidiaci\u00f3n y 250 millones de euros en\n    alquiler que no se hab\u00edan pagado, se\u00f1ora Iglesias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, por\n    lo que se refiere a la oferta, cada vez es mayor el n\u00famero de personas, y\n    muchas mayores, que ofertan su casa en alquiler porque han visto mayor\n    seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, \u00bfqu\u00e9 sentido tiene esa pol\u00edtica, bandera del Partido Socialista,\n    que es pretender expropiar viviendas, cuando hay cientos de viviendas\n    sociales en Andaluc\u00eda que est\u00e1n vac\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero\n    tendremos que ocupar las viviendas sociales que han costado impuestos a\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gesti\u00f3n de la\n    herencia recibida no ha sido f\u00e1cil, se\u00f1or\u00eda; nos encontramos con m\u00e1s de\n    750 millones de euros comprometidos sin dotaci\u00f3n presupuestaria, 450\n    millones de euros en ayudas de subsidiaci\u00f3n y 250 millones de euros en\n    alquiler que no se hab\u00edan pagado, se\u00f1ora Iglesias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la nueva regulaci\u00f3n del mercado del alquiler est\u00e1 dando ya\n    resultados positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1], "alquiler": [2, 3], "ayudas": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros vamos a continuar con una pol\u00edtica, que es la que se\n    est\u00e1 haciendo en Europa, de potenciar el alquiler para las personas que\n    menos tienen y mirando el nivel de renta, porque es lo importante para\n    acceder a ayudas al alquiler; vamos a seguir haciendo -lo estamos\n    haciendo de forma directa en Ceuta o en Melilla- vivienda social; vamos a\n    seguir pagando la ayuda a la subsidiaci\u00f3n de los pr\u00e9stamos -como les he\n    dicho- de miles y miles de familias espa\u00f1olas que en este momento los\n    est\u00e1n pagando; vamos a destinar m\u00e1s de 2.300 millones de euros a este\n    plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros vamos a continuar con una pol\u00edtica, que es la que se\n    est\u00e1 haciendo en Europa, de potenciar el alquiler para las personas que\n    menos tienen y mirando el nivel de renta, porque es lo importante para\n    acceder a ayudas al alquiler; vamos a seguir haciendo -lo estamos\n    haciendo de forma directa en Ceuta o en Melilla- vivienda social; vamos a\n    seguir pagando la ayuda a la subsidiaci\u00f3n de los pr\u00e9stamos -como les he\n    dicho- de miles y miles de familias espa\u00f1olas que en este momento los\n    est\u00e1n pagando; vamos a destinar m\u00e1s de 2.300 millones de euros a este\n    plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mitad del Plan 2009-2012, del Gobierno del Partido Socialista,\n    hicieron un dur\u00edsimo recorte en las ayudas: redujeron el importe de las\n    subvenciones a los promotores para alquiler a la mitad y se suprimi\u00f3 la\n    ayuda estatal directa a la entrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros vamos a continuar con una pol\u00edtica, que es la que se\n    est\u00e1 haciendo en Europa, de potenciar el alquiler para las personas que\n    menos tienen y mirando el nivel de renta, porque es lo importante para\n    acceder a ayudas al alquiler; vamos a seguir haciendo -lo estamos\n    haciendo de forma directa en Ceuta o en Melilla- vivienda social; vamos a\n    seguir pagando la ayuda a la subsidiaci\u00f3n de los pr\u00e9stamos -como les he\n    dicho- de miles y miles de familias espa\u00f1olas que en este momento los\n    est\u00e1n pagando; vamos a destinar m\u00e1s de 2.300 millones de euros a este\n    plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mitad del Plan 2009-2012, del Gobierno del Partido Socialista,\n    hicieron un dur\u00edsimo recorte en las ayudas: redujeron el importe de las\n    subvenciones a los promotores para alquiler a la mitad y se suprimi\u00f3 la\n    ayuda estatal directa a la entrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros vamos a continuar con una pol\u00edtica, que es la que se\n    est\u00e1 haciendo en Europa, de potenciar el alquiler para las personas que\n    menos tienen y mirando el nivel de renta, porque es lo importante para\n    acceder a ayudas al alquiler; vamos a seguir haciendo -lo estamos\n    haciendo de forma directa en Ceuta o en Melilla- vivienda social; vamos a\n    seguir pagando la ayuda a la subsidiaci\u00f3n de los pr\u00e9stamos -como les he\n    dicho- de miles y miles de familias espa\u00f1olas que en este momento los\n    est\u00e1n pagando; vamos a destinar m\u00e1s de 2.300 millones de euros a este\n    plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Para todos los extreme\u00f1os y para todas las extreme\u00f1as (Varios se\u00f1ores\n    diputados: Al tema, al tema) como lo hace... Es al tema, se\u00f1or\u00edas, porque\n    el tema es que en Extremadura estamos llevando a cabo tambi\u00e9n un plan\n    interesante (Rumores) de ayuda a la vivienda, como lo est\u00e1 haciendo el\n    Gobierno de Mariano Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Maniobra es llevar en el programa\n    electoral de su formaci\u00f3n pol\u00edtica en el a\u00f1o 2011 algo que dec\u00eda: En el\n    plano competencial se deben atribuir a la comunidad aut\u00f3noma nuevas\n    competencias sobre prospecciones petrol\u00edferas, porque tienen gran inter\u00e9s\n    y son de gran inter\u00e9s para el futuro del Archipi\u00e9lago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto era lo que\n    dec\u00eda su programa, con el que est\u00e1n gobernando en esta legislatura, y que\n    est\u00e1n gobernando, adem\u00e1s, con otra formaci\u00f3n pol\u00edtica, con el PSOE -esta\n    ma\u00f1ana he tenido la ocasi\u00f3n de dec\u00edrselo a quien me preguntaba- que\n    tambi\u00e9n en aquella \u00e9poca hac\u00eda una apuesta de tal calibre por la econom\u00eda\n    de los hidrocarburos que llegaba a decir: Queremos hacer prospecciones\n    con los ojos cerrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Diga que es un tema interno de su formaci\u00f3n\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140514_doc_marked.html#000214\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 7, 8, 10, 13, 15, 16, 18, 21, 23, 25, 27, 29, 32, 34, 37, 39, 42, 43, 45, 46, 49, 51, 52, 53, 54, 55, 56], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 9, 11, 12, 14, 24, 30, 31, 33, 35, 36, 47, 48, 50], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [17, 28, 44], "party": "Rosana P\u00e9rez Fern\u00e1ndez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [19, 20, 22, 26, 38, 40, 41], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}