{"blocks": [{"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No estoy de acuerdo con algunas de las cosas que hace el Gobierno\n    de la Generalitat de Catalunya y con otras s\u00ed lo estoy, pero en cualquier\n    caso cuando el Gobierno de Espa\u00f1a ayuda a la Generalitat de Catalunya lo\n    que est\u00e1 haciendo es ayudar al conjunto de los ciudadanos de Catalu\u00f1a,\n    que tienen derecho a que se presten los servicios p\u00fablicos, que es a\n    quienes se defiende y a quienes se trata igual que al resto de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted habla de igualdad de los espa\u00f1oles,\n    aqu\u00ed estamos ante un clar\u00edsimo caso de igualdad del conjunto de los\n    ciudadanos espa\u00f1oles, por tanto, yo seguir\u00e9 apoyando con las mismas\n    reglas de juego a todos los espa\u00f1oles, me guste el Gobierno auton\u00f3mico o\n    deje de gustarme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ese es el tema y yo voy a seguir tratando a\n    todos los espa\u00f1oles por igual, vivan en un sitio o vivan en otro, porque\n    es lo justo, es lo sensato y es lo razonable, y no tienen por qu\u00e9 pagar\n    porque tengan el Gobierno de uno u otro signo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Considero que la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles sabe que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    en nuestro pa\u00eds es dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "formaci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s,\n    ustedes, en nombre del empleo, aprobaron con Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 una\n    reforma laboral que al hacer m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s barato el despido ha\n    incentivado la destrucci\u00f3n de puestos de trabajo; y por si fuera poco han\n    hecho desaparecer los recursos para fomento del empleo y la formaci\u00f3n\n    cuando m\u00e1s falta hac\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, usted no es el \u00fanico pero s\u00ed\n    es el principal responsable de una pol\u00edtica de ajuste dura e injusta que\n    ha deprimido a\u00fan m\u00e1s la econom\u00eda y ha hundido el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajar salarios a\n    la mayor\u00eda, asfixiar al sector p\u00fablico, congelar las pensiones y expandir\n    el p\u00e1nico entre los que a\u00fan tienen trabajo solo pod\u00eda provocar este\n    desastre, sobre todo en un pa\u00eds en el que tres de cada cuatro empleos\n    dependen del consumo de las familias y del sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El desempleo\n    se produce porque hay obst\u00e1culos al crecimiento y a la creaci\u00f3n de\n    empleo, que son los desequilibrios de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los desequilibrios de\n    la econom\u00eda hoy, y en otras ocasiones en nuestra historia econ\u00f3mica, han\n    sido el d\u00e9ficit p\u00fablico, el exterior, la inflaci\u00f3n y la deuda externa, y\n    hay que corregirlos con una pol\u00edtica sensata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos avances en la correcci\u00f3n de desequilibrios tambi\u00e9n\n    se ven en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es bueno para la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola y para la\n    gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, hay datos reales que demuestran que Espa\u00f1a est\u00e1\n    corrigiendo los desequilibrios importantes que impiden a su econom\u00eda\n    crecer: 22.000 millones menos de d\u00e9ficit; una deuda p\u00fablica m\u00e1s barata,\n    un saneamiento del sector financiero, haciendo en un a\u00f1o lo que en otros\n    pa\u00edses se ha hecho en cuatro; un d\u00e9ficit comercial que ha bajado en un 70\n    %, am\u00e9n de que nuestras empresas cada vez venden m\u00e1s fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, s\u00e9 que\n    ustedes consideran que debe trabajarse como se hac\u00eda antes, pero ahora se\n    trabaja de una manera diferente, y los resultados est\u00e1n ah\u00ed (Rumores),\n    se\u00f1or\u00eda, porque se gana en confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me ha preguntado por los motivos de confianza de los espa\u00f1oles, y yo\n    contestar\u00e9 sobre los motivos de confianza de los espa\u00f1oles (Rumores),\n    cuando quiera preguntar de otra cosa, tiene usted la posibilidad de\n    hacerlo y cambiarlo hasta el pr\u00f3ximo lunes, hasta el lunes, que no lo ha\n    hecho en todo lo que va de esta legislatura, porque eso de trabajar que\n    no sea en los fines de semana no le va muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo grave es que estaban ah\u00ed,\n    se\u00f1or\u00eda, y estaban ah\u00ed para hablar de algo que afecta a todos los\n    espa\u00f1oles y que s\u00ed es un derecho de todos los espa\u00f1oles, no como el\n    aborto, que es el derecho a decidir lo que todos los espa\u00f1oles somos y\n    significamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, la renovaci\u00f3n de la c\u00e1tedra pr\u00edncipe de Asturias en la\n    Universidad de Georgetown se rige por las bases sentadas en un acuerdo de\n    1999 entre la propia universidad, el Ministerio de Educaci\u00f3n, la embajada\n    de Espa\u00f1a en Washington y la Fundaci\u00f3n Endesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En base al esp\u00edritu de ese anexo el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    convoc\u00f3 un concurso para la provisi\u00f3n de esta c\u00e1tedra, lo mismo por\n    cierto que ha hecho en la Universidad de Nuevo M\u00e9xico, entre Iberdrola y\n    pr\u00edncipe de Asturias, sin que esto haya desatado ninguna protesta ni\n    nadie se haya desgarrado las vestiduras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El embajador ha realizado gestiones ante el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n para interrumpir la estancia de la profesora en la c\u00e1tedra,\n    gestiones que han producido su efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es la calidad democr\u00e1tica en\n    Espa\u00f1a de respeto a la libertad de expresi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado, el\n    embajador ha maniobrado contra una persona por sus ideas, menospreciando\n    su calidad acad\u00e9mica, y esto es lamentable e inquietante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El embajador no ha hecho ninguna gesti\u00f3n en el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, no ha criticado el procedimiento de selecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la provisi\u00f3n de la\n    c\u00e1tedra se hace por un comit\u00e9 de direcci\u00f3n del que forman parte tres\n    profesores de la Universidad de Georgetown, tres espa\u00f1oles, dos de la\n    Universidad de Georgetown, y uno de la Fundaci\u00f3n Endesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    DEL \"PLAN ESTATAL DE VIVIENDA 2013-2016\" MEJORAN LA SITUACI\u00d3N DE LOS\n    COLECTIVOS SOCIALES M\u00c1S DESFAVORECIDOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [9], "viviendas": [10, 11], "alquiler": [5, 6, 7], "social": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, es sobradamente conocido que la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno anterior estaba basada en planteamientos err\u00f3neos, en los que en\n    muchas ocasiones se primaba la adquisici\u00f3n de viviendas sobre cualquier\n    otra opci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alquiler es la modalidad que en el actual contexto\n    de crisis econ\u00f3mica permite a las personas tener un acceso digno a la\n    vivienda, cumpliendo con ese requisito constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido la\n    ley de flexibilizaci\u00f3n del mercado del alquiler que se est\u00e1 tramitando se\n    lleva a cabo en un momento en el que la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno\n    est\u00e1 apostando por aumentar ese equilibrio entre alquiler y compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos desde el Grupo Parlamentario Popular que el Gobierno va por buena\n    direcci\u00f3n cuando aborda la pol\u00edtica de vivienda desde una perspectiva\n    integral, en primer lugar, flexibilizando el mercado del alquiler,\n    impulsando la rehabilitaci\u00f3n y la regeneraci\u00f3n urbana, protegiendo a los\n    deudores hipotecarios, creando una bolsa de viviendas para alquiler\n    social, y todo ello junto con un ambicioso, serio y realista Plan de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, y atendiendo a este\n    cambio de rumbo que nos sit\u00faa en la buena direcci\u00f3n, me gustar\u00eda\n    preguntarle qu\u00e9 medidas del Plan estatal de vivienda 2013-2016 mejoran la\n    situaci\u00f3n de los colectivos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alquiler es la modalidad que en el actual contexto\n    de crisis econ\u00f3mica permite a las personas tener un acceso digno a la\n    vivienda, cumpliendo con ese requisito constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido la\n    ley de flexibilizaci\u00f3n del mercado del alquiler que se est\u00e1 tramitando se\n    lleva a cabo en un momento en el que la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno\n    est\u00e1 apostando por aumentar ese equilibrio entre alquiler y compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos desde el Grupo Parlamentario Popular que el Gobierno va por buena\n    direcci\u00f3n cuando aborda la pol\u00edtica de vivienda desde una perspectiva\n    integral, en primer lugar, flexibilizando el mercado del alquiler,\n    impulsando la rehabilitaci\u00f3n y la regeneraci\u00f3n urbana, protegiendo a los\n    deudores hipotecarios, creando una bolsa de viviendas para alquiler\n    social, y todo ello junto con un ambicioso, serio y realista Plan de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos desde el Grupo Parlamentario Popular que el Gobierno va por buena\n    direcci\u00f3n cuando aborda la pol\u00edtica de vivienda desde una perspectiva\n    integral, en primer lugar, flexibilizando el mercado del alquiler,\n    impulsando la rehabilitaci\u00f3n y la regeneraci\u00f3n urbana, protegiendo a los\n    deudores hipotecarios, creando una bolsa de viviendas para alquiler\n    social, y todo ello junto con un ambicioso, serio y realista Plan de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento tan dif\u00edcil por el que est\u00e1n pasando muchas\n    familias hemos de prestar especial atenci\u00f3n a esos colectivos m\u00e1s\n    desfavorecidos, alej\u00e1ndonos de ese populismo anterior y que los recursos\n    lleguen a quienes de verdad los necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es sobradamente conocido que la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno anterior estaba basada en planteamientos err\u00f3neos, en los que en\n    muchas ocasiones se primaba la adquisici\u00f3n de viviendas sobre cualquier\n    otra opci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos desde el Grupo Parlamentario Popular que el Gobierno va por buena\n    direcci\u00f3n cuando aborda la pol\u00edtica de vivienda desde una perspectiva\n    integral, en primer lugar, flexibilizando el mercado del alquiler,\n    impulsando la rehabilitaci\u00f3n y la regeneraci\u00f3n urbana, protegiendo a los\n    deudores hipotecarios, creando una bolsa de viviendas para alquiler\n    social, y todo ello junto con un ambicioso, serio y realista Plan de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [8], "viviendas": [9, 10, 11, 12], "alquiler": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Garc\u00eda Egea, el Gobierno ha aprobado un nuevo Plan de vivienda\n    dotado con 2.421 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo,\n    se\u00f1or\u00eda, el Plan de vivienda lleva esta nueva estrategia de\n    rehabilitaci\u00f3n y regeneraci\u00f3n urbana que va a impulsar la rehabilitaci\u00f3n\n    de muchas viviendas que lo necesitan, que como usted sabe no tienen\n    calefacci\u00f3n en muchos casos o, si la tienen, tienen mal aislamiento;\n    vamos a mejorar los balcones de muchas casas por los que entra fr\u00edo y\n    calor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, se\u00f1or\u00eda, es una pol\u00edtica clave del Gobierno, generar\n    empleo y riqueza, pero lo m\u00e1s importante de todo es el acceso de todos\n    los ciudadanos a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras otros\n    hacen demagogia pero bajan los recursos a una octava parte de lo de otros\n    a\u00f1os, nosotros destinamos a la vivienda 2.400 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, contribuir y corregir\n    lo que para nosotros es un d\u00e9ficit estructural: que el mercado del\n    alquiler en Espa\u00f1a significa solamente el 17 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, aumentar los beneficiarios de ayudas del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas al alquiler para personas o\n    familias van a ser m\u00e1s de 133.000, es decir, m\u00e1s del doble de las que hay\n    en este momento, y adem\u00e1s van pasar de media de 147 euros mensuales a m\u00e1s\n    de 200. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este plan\n    ponemos en marcha un parque p\u00fablico de viviendas protegidas de alquiler,\n    y mantenemos la ayuda de subsidiaci\u00f3n de pr\u00e9stamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas al alquiler para personas o\n    familias van a ser m\u00e1s de 133.000, es decir, m\u00e1s del doble de las que hay\n    en este momento, y adem\u00e1s van pasar de media de 147 euros mensuales a m\u00e1s\n    de 200. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, mejorar\n    la deficiente situaci\u00f3n de muchas viviendas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en este\n    momento hay en Espa\u00f1a m\u00e1s de 5.000.000 de viviendas que tienen m\u00e1s de\n    cincuenta a\u00f1os de antig\u00fcedad y est\u00e1n en malas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este plan\n    ponemos en marcha un parque p\u00fablico de viviendas protegidas de alquiler,\n    y mantenemos la ayuda de subsidiaci\u00f3n de pr\u00e9stamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo,\n    se\u00f1or\u00eda, el Plan de vivienda lleva esta nueva estrategia de\n    rehabilitaci\u00f3n y regeneraci\u00f3n urbana que va a impulsar la rehabilitaci\u00f3n\n    de muchas viviendas que lo necesitan, que como usted sabe no tienen\n    calefacci\u00f3n en muchos casos o, si la tienen, tienen mal aislamiento;\n    vamos a mejorar los balcones de muchas casas por los que entra fr\u00edo y\n    calor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que hace este Gobierno cada d\u00eda, sin descanso, es buscar\n    soluciones para que, en primer lugar, seamos capaces de estabilizar la\n    econom\u00eda y corregir los desequilibrios con el saneamiento de las cuentas\n    p\u00fablicas, con las reformas que se han puesto en marcha para volver cuanto\n    antes al crecimiento y a la creaci\u00f3n de empleo, que es lo que deseamos\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lucio, lo que reflejan los datos de la encuesta de poblaci\u00f3n activa\n    es el drama que viven m\u00e1s de seis millones de espa\u00f1oles tras cinco a\u00f1os\n    de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hace este Gobierno cada d\u00eda, sin descanso, es buscar\n    soluciones para que, en primer lugar, seamos capaces de estabilizar la\n    econom\u00eda y corregir los desequilibrios con el saneamiento de las cuentas\n    p\u00fablicas, con las reformas que se han puesto en marcha para volver cuanto\n    antes al crecimiento y a la creaci\u00f3n de empleo, que es lo que deseamos\n    todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... D\u00edgales que el desempleo\n    en Espa\u00f1a necesita de un gran pacto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, le pido que restablezca el\n    presupuesto en pol\u00edticas activas de empleo para dar una oportunidad de\n    mejorar la empleabilidad a ese 57 % de j\u00f3venes espa\u00f1oles que no tienen\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para mejorar\n    la empleabilidad de los trabajadores a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n y para\n    mejorar la inserci\u00f3n en el mercado de trabajo, haciendo m\u00e1s efectivas,\n    con mayor colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n, las pol\u00edticas de empleo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el objetivo del Gobierno y de este ministerio es la\n    creaci\u00f3n de empleo, pero para eso lo primero que ten\u00edamos que hacer es\n    salir de la crisis, estabilizar las cuentas p\u00fablicas, hacer las reformas\n    que hagan que nuestra econom\u00eda vuelva a crecer cuanto antes, y con ello\n    llegar\u00e1 la creaci\u00f3n de empleo neto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Les dicen que les enga\u00f1aron, que es verdad, que van a destruir cuando se\n    vayan 1.300.000 empleos, pero que tengan paciencia; mientras les\n    destrozan la vida les piden paciencia; a los hombres y mujeres que lloran\n    por las noches porque no saben c\u00f3mo pagar\u00e1n el alquiler, la hipoteca, la\n    luz, el agua, la comida incluso de sus hijos, les piden paciencia, y no\n    tienen verg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3], "formaci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1], "espa\u00f1oles": [4], "social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n\n    empezando a funcionar las reformas; el contrato de formaci\u00f3n y\n    aprendizaje lleva ya 83.000 desde la reforma laboral, un 60 % m\u00e1s que en\n    el periodo anterior a la reforma; 102.000 contratos de emprendedores,\n    40.000 firmados con j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, la\n    situaci\u00f3n no es f\u00e1cil porque esta econom\u00eda y este pa\u00eds est\u00e1 en recesi\u00f3n,\n    donde la dejaron ustedes (La se\u00f1ora Hern\u00e1ndez Guti\u00e9rrez muestra un\n    documento), y donde tras diecis\u00e9is meses de Gobierno, de pol\u00edtica seria y\n    responsable, estamos intentando sacarlo adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos datos no\n    son malos, son buenos, el \u00faltimo, el del paro registrado esta semana, con\n    46.000 parados menos, siete veces menos que el a\u00f1o anterior; 51.000\n    nuevos empleos; una buena cifra de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social;\n    5.000 parados menos j\u00f3venes menores de veinticinco a\u00f1os -a usted que le\n    preocupan los j\u00f3venes como a m\u00ed- en los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Hern\u00e1ndez, el tema y el drama que viven tantas familias espa\u00f1olas\n    es tan serio que me averg\u00fcenzo y se deber\u00eda avergonzar usted de que\n    diputadas como usted utilicen solo la pol\u00edtica espect\u00e1culo para venir a\n    esta casa en vez de hacer propuestas (Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quepa la menor duda de que viene una\n    senda de crecimiento, de oportunidades y de empleo para los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Cambie, por favor, el modelo energ\u00e9tico y escuche a los\n    territorios y a la gente que le habla desde ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante el autoritarismo, ante la injusticia y ante los riesgos\n    est\u00e1 m\u00e1s que legitimada y obligada la oposici\u00f3n popular, y a la vez\n    tambi\u00e9n la insumisi\u00f3n y la resistencia pac\u00edfica de los pueblos y comarcas\n    afectadas en defensa de su territorio y de sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Todav\u00eda importa hidrocarburos, pero\n    gracias a esta tecnolog\u00eda de la fracturaci\u00f3n hidr\u00e1ulica han logrado ir\n    aumentando su grado de autoabastecimiento en cuanto a combustible, y de\n    aqu\u00ed a unos pocos a\u00f1os la econom\u00eda norteamericana va a ser autosuficiente\n    en lo que se refiere a la dependencia de este tipo de hidrocarburos, lo\n    cual le va a dar una ventaja competitiva enorme y va a permitir\n    relocalizar muchas m\u00e1s actividades industriales en el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar, disponer de un modelo\n    energ\u00e9tico que sea seguro; en segundo lugar, disponer de un modelo\n    energ\u00e9tico que est\u00e9 en equilibrio; en tercer lugar, disponer de un modelo\n    energ\u00e9tico que sea sostenible desde el punto de vista medioambiental,\n    pero tambi\u00e9n desde el punto de vista econ\u00f3mico y financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aras de\n    la primera de las consideraciones -un modelo energ\u00e9tico que sea seguro-,\n    tenemos que intentar disminuir la dependencia, la vulnerabilidad,\n    fundamentalmente respecto de esos inputs energ\u00e9ticos que importamos en\n    aproximadamente un 99,8 %, que es la dependencia que tiene Espa\u00f1a\n    respecto de los hidrocarburos importados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, un modelo energ\u00e9tico en equilibrio, que significa que\n    hay equilibrio entre el conjunto de tecnolog\u00edas disponibles en el sistema\n    desde el punto de vista del r\u00e9gimen ordinario, r\u00e9gimen especial, sea\n    cogeneraci\u00f3n, fotovoltaico, termosolar o e\u00f3lico, para que ese mix sea un\n    mix equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera pata es un modelo energ\u00e9tico sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    Azpiazu, sabe usted que hemos hablado en multitud de ocasiones tanto a\n    nivel de grupo parlamentario como a nivel de la Comisi\u00f3n correspondiente\n    en el Congreso, y el Gobierno siempre tendr\u00e1 la mejor disposici\u00f3n para\n    seguir hablando y seguir escuchando propuestas que nos puedan permitir\n    encauzar los problemas que tenemos en el sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien,\n    tenemos que tener en cuenta que el sector energ\u00e9tico, si no es un sistema\n    seguro, si no es un sistema equilibrado y si no es un sistema sostenible,\n    no es ciertamente un sistema adecuado a lo que requieren las condiciones\n    generales de competitividad e industrializaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien,\n    tenemos que tener en cuenta que el sector energ\u00e9tico, si no es un sistema\n    seguro, si no es un sistema equilibrado y si no es un sistema sostenible,\n    no es ciertamente un sistema adecuado a lo que requieren las condiciones\n    generales de competitividad e industrializaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000501\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo s\u00e9 que usted sabe muy bien que antes de que el Gobierno\n    otorgue una ayuda, el Gobierno tiene que constatar que, sea cual sea la\n    empresa, esta est\u00e1 al d\u00eda, entre otras cosas respecto a los pagos a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el Gobierno o, mejor dicho, si la Administraci\u00f3n del\n    Estado -usted sabe que estas cosas no las hace el Gobierno, las hacen los\n    distintos departamentos, fundamentalmente Hacienda, de la Administraci\u00f3n\n    del Estado- constata que esa empresa, que tiene el derecho a la ayuda,\n    incumple determinadas obligaciones para con el Estado, fundamentalmente\n    las que tienen que ver con la Seguridad Social, no se puede otorgar la\n    ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, est\u00e1 actuando con\n    medidas de pol\u00edtica sectorial espec\u00edficamente orientadas al sector\n    industrial, que ya est\u00e1n empezando a dar resultados, en contraste con eso\n    que usted describ\u00eda correspondiente a los \u00faltimos ocho a\u00f1os en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pregunta usted qu\u00e9 ha hecho el Gobierno para reindustrializar la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTAS PERSONAS TIENEN QUE ESTAR EN RIESGO DE EXCLUSI\u00d3N SOCIAL PARA QUE\n    EL GOBIERNO CAMBIE SU POL\u00cdTICA ECON\u00d3MICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ntos millones de personas tienen que correr el riesgo\n    de exclusi\u00f3n social para que el Gobierno cambie su pol\u00edtica econ\u00f3mica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3, 4], "viviendas": [5], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la mejor forma de combatir la exclusi\u00f3n social es el crecimiento\n    econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hemos permitido que los afectados por un desahucio permanezcan en su casa\n    durante dos a\u00f1os, hemos creado un Fondo social de 6.000 viviendas, de las\n    cuales en muy pocos d\u00edas se han podido beneficiar m\u00e1s de 220 familias;\n    hemos aprobado importantes medidas para aliviar la deuda pendiente,\n    poniendo coto a las cl\u00e1usulas abusivas o limitando los intereses de\n    demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estos son \u00fanicamente unos pocos ejemplos de la pol\u00edtica social\n    que hace el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, este Gobierno es consciente de que\n    la crisis est\u00e1 siendo dura, especialmente en colectivos muy vulnerables,\n    y ha tenido consecuencias para muchas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hemos permitido que los afectados por un desahucio permanezcan en su casa\n    durante dos a\u00f1os, hemos creado un Fondo social de 6.000 viviendas, de las\n    cuales en muy pocos d\u00edas se han podido beneficiar m\u00e1s de 220 familias;\n    hemos aprobado importantes medidas para aliviar la deuda pendiente,\n    poniendo coto a las cl\u00e1usulas abusivas o limitando los intereses de\n    demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hemos permitido que los afectados por un desahucio permanezcan en su casa\n    durante dos a\u00f1os, hemos creado un Fondo social de 6.000 viviendas, de las\n    cuales en muy pocos d\u00edas se han podido beneficiar m\u00e1s de 220 familias;\n    hemos aprobado importantes medidas para aliviar la deuda pendiente,\n    poniendo coto a las cl\u00e1usulas abusivas o limitando los intereses de\n    demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias": [5, 6], "econom\u00eda": [2, 3], "espa\u00f1oles": [7], "social": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfPaciencia, se\u00f1or ministro, cuando hay 2 millones de familias\n    con todos sus miembros en paro, cuando 3 millones de parados no tienen ya\n    ning\u00fan tipo de prestaci\u00f3n, cuando el 26 % de los ni\u00f1os viven en riesgo de\n    pobreza en nuestro pa\u00eds, seg\u00fan Unicef, cuando las familias de clase media\n    est\u00e1n acudiendo al Banco de Alimentos, cuando muchas familias pueden\n    perder su vivienda pero tienen que seguir pagando por ella? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Andaluc\u00eda se est\u00e1n tomando medidas y adquiriendo\n    compromisos con quienes m\u00e1s lo necesitan en materia de empleo, de\n    vivienda, de solidaridad alimentaria, de renta b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus recortes y ajustes han provocado el empobrecimiento de\n    la gente y de la econom\u00eda, su reforma laboral ha reducido los derechos de\n    los trabajadores hasta l\u00edmites insoportables, su indiferencia ante las\n    desigualdades que ustedes han provocado son la manifestaci\u00f3n de un\n    fundamentalismo bastante peligroso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos pol\u00edticas\n    de est\u00edmulo al crecimiento que animen la econom\u00eda y permitan la\n    recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En momentos de crisis y de dificultad es cuando hay que reforzar la\n    cohesi\u00f3n social, pero ustedes est\u00e1n haciendo justo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPaciencia, se\u00f1or ministro, cuando hay 2 millones de familias\n    con todos sus miembros en paro, cuando 3 millones de parados no tienen ya\n    ning\u00fan tipo de prestaci\u00f3n, cuando el 26 % de los ni\u00f1os viven en riesgo de\n    pobreza en nuestro pa\u00eds, seg\u00fan Unicef, cuando las familias de clase media\n    est\u00e1n acudiendo al Banco de Alimentos, cuando muchas familias pueden\n    perder su vivienda pero tienen que seguir pagando por ella? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas\n    familias necesitan una respuesta, y urgente, porque, si no, el n\u00famero de\n    excluidos y de pobres cada d\u00eda va a ser mayor y ser\u00e1 muy dif\u00edcil sacar\n    este pa\u00eds adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal vez Rajoy pueda\n    esperar, pero la inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles no pueden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes hablan de exclusi\u00f3n social cuando han permitido el\n    cierre de cientos de peque\u00f1as empresas porque su Gobierno no les pagaba\n    las facturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, esto es un fiasco m\u00e1s de su\n    reforma financiera, una reforma financiera cuyos resultados son los que\n    son: las entidades nacionalizadas deniegan ocho de cada diez solicitudes\n    de pr\u00e9stamo, la morosidad sigue en aumento y los bancos se dedican en\n    este pa\u00eds a coger deuda p\u00fablica que est\u00e1n llevando ustedes a un cien por\n    cien de nuestro PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el plan de amortizaci\u00f3n y creaci\u00f3n de centros penitenciarios, que\n    data de 1991, como sabe muy bien, es objeto de revisi\u00f3n y actualizaci\u00f3n\n    peri\u00f3dicamente desde entonces y han sido muchas, por acuerdo de Consejo\n    de Ministros, las revisiones efectuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, tengo que\n    decirle que eso es debido a las limitaciones presupuestarias, obviamente,\n    pero no solo a eso, sino tambi\u00e9n al hecho de que en diversos centros,\n    tambi\u00e9n el de San Sebasti\u00e1n, se inclu\u00edan previsiones que no nos parecen\n    razonables en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, los que est\u00e9n orientados a la reeducaci\u00f3n y\n    reinserci\u00f3n de los internos, que es el mandato constitucional que reza en\n    el art\u00edculo 25 de la misma, as\u00ed como garantizar la seguridad de los\n    centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    NOVEDADES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA LA\n    FORMACI\u00d3N DE LAS FUERZAS ESPECIALES DE LA GUARDIA CIVIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "formaci\u00f3n": [1, 2, 3], "guardia civil": [4, 5, 6], "espa\u00f1oles": [7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Precisamente por eso, se\u00f1or ministro, la reciente visita a Logro\u00f1o con la\n    que nos honr\u00f3 a los riojanos el pasado 22 de abril impuls\u00f3 con su firma,\n    con la del presidente de la Comunidad Aut\u00f3noma de La Rioja y con la\n    colaboraci\u00f3n del Ayuntamiento de Logro\u00f1o, el m\u00e1s avanzado centro de\n    preparaci\u00f3n para Fuerzas Especiales de toda Europa, que ya ha formado a\n    m\u00e1s de 2.000 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos \u00e9xitos se deben en gran medida a la\n    adecuada y permanente formaci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas, que\n    constituyen la piedra angular de la seguridad p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n y el aprendizaje de la Guardia\n    Civil forma parte de su car\u00e1cter. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfqu\u00e9\n    novedades est\u00e1 llevando el Ministerio del Interior para la formaci\u00f3n de\n    las Fuerzas Especiales de la Guardia Civil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    caso de la Guardia Civil, su estructura y capacitaci\u00f3n se adapta\n    constantemente y desde sus inicios a las nuevas amenazas delictivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy,\n    la Guardia Civil es uno de los cuerpos m\u00e1s reconocidos y respetados de\n    todo el mundo en el combate contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfqu\u00e9\n    novedades est\u00e1 llevando el Ministerio del Interior para la formaci\u00f3n de\n    las Fuerzas Especiales de la Guardia Civil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quiero en esta pregunta, en primer lugar, expresarle la\n    felicitaci\u00f3n personal como diputado y en nombre del grupo por la reciente\n    y exitosa operaci\u00f3n que ha supuesto el desmantelamiento ni m\u00e1s ni menos\n    que del aparato log\u00edstico etarra, la mayor operaci\u00f3n desde el a\u00f1o 2004 y\n    que nos sit\u00faa a los espa\u00f1oles en un terreno de m\u00e1s libertad, de m\u00e1s paz y\n    de m\u00e1s seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "guardia civil": [1, 2, 3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo,\n    aprovech\u00e9 para decirles con mi presencia que en la nueva situaci\u00f3n que\n    estamos atravesando en la lucha contra ETA, en la que estamos combatiendo\n    para conseguir su disoluci\u00f3n de una forma o de otra, lo cierto es que no\n    solo est\u00e1 garantizada su presencia all\u00ed sino que va a incrementarse\n    gracias a la firma de un convenio con el presidente Pedro Sanz de\n    colaboraci\u00f3n para la realizaci\u00f3n de un proyecto en el pol\u00edgono de\n    experiencias para las Fuerzas Especiales de la Guardia Civil que, como le\n    he dicho, es pionero para la Uni\u00f3n Europea, de tal suerte que a partir de\n    ahora ser\u00e1 posible desarrollar, con mayor eficacia si cabe, ejercicios\n    conjuntos en el marco de la Fuerza de Gendarmer\u00eda Europea con los\n    programas de formaci\u00f3n de polic\u00edas de la Uni\u00f3n Europea e incluso del\n    resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se\u00f1or Escobar, perm\u00edtame que le agradezca su\n    felicitaci\u00f3n, no a mi persona, obviamente, sino a la Guardia Civil,\n    porque ayer culmin\u00f3 una brillant\u00edsima operaci\u00f3n en la lucha contra ETA\n    con el desmantelamiento en una operaci\u00f3n log\u00edsticamente muy compleja, en\n    tres localidades francesas y en plena coordinaci\u00f3n con la polic\u00eda\n    francesa y las autoridades judiciales francesas, de los tres grupos o\n    taldes que constitu\u00edan el aparato log\u00edstico en la clandestinidad de ETA,\n    el dedicado a la falsificaci\u00f3n de documentos, a robar autom\u00f3viles y a la\n    custodia de zulos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en nombre de la Guardia Civil, se\n    lo agradezco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mismo, todo lo que hagamos para contribuir a formar\n    m\u00e1s y mejor a las Fuerzas Especiales de la Guardia Civil y de otros\n    cuerpos como el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y convertir el centro de\n    Logro\u00f1o en un centro pionero y de referencia, no solo en el \u00e1mbito de la\n    Uni\u00f3n Europea sino a nivel internacional, ser\u00e1 muy bueno para garantizar\n    m\u00e1s y mejor la seguridad de los espa\u00f1oles que es tanto como garantizar\n    mejor su libertad y el ejercicio de sus derechos reconocidos en la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La visita ten\u00eda por\n    objeto, precisamente, estar con la Guardia Civil, con las unidades de\n    actuaci\u00f3n rural, que han llegado donde no ha llegado nadie en los a\u00f1os en\n    los que se luchaba muy duramente contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo,\n    aprovech\u00e9 para decirles con mi presencia que en la nueva situaci\u00f3n que\n    estamos atravesando en la lucha contra ETA, en la que estamos combatiendo\n    para conseguir su disoluci\u00f3n de una forma o de otra, lo cierto es que no\n    solo est\u00e1 garantizada su presencia all\u00ed sino que va a incrementarse\n    gracias a la firma de un convenio con el presidente Pedro Sanz de\n    colaboraci\u00f3n para la realizaci\u00f3n de un proyecto en el pol\u00edgono de\n    experiencias para las Fuerzas Especiales de la Guardia Civil que, como le\n    he dicho, es pionero para la Uni\u00f3n Europea, de tal suerte que a partir de\n    ahora ser\u00e1 posible desarrollar, con mayor eficacia si cabe, ejercicios\n    conjuntos en el marco de la Fuerza de Gendarmer\u00eda Europea con los\n    programas de formaci\u00f3n de polic\u00edas de la Uni\u00f3n Europea e incluso del\n    resto del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detener simult\u00e1neamente a las seis personas encargadas\n    de esas misiones es un golpe dur\u00edsimo a la estructura clandestina de ETA\n    en su aparato log\u00edstico concretamente que merece el reconocimiento y\n    felicitaci\u00f3n de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mismo, todo lo que hagamos para contribuir a formar\n    m\u00e1s y mejor a las Fuerzas Especiales de la Guardia Civil y de otros\n    cuerpos como el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y convertir el centro de\n    Logro\u00f1o en un centro pionero y de referencia, no solo en el \u00e1mbito de la\n    Uni\u00f3n Europea sino a nivel internacional, ser\u00e1 muy bueno para garantizar\n    m\u00e1s y mejor la seguridad de los espa\u00f1oles que es tanto como garantizar\n    mejor su libertad y el ejercicio de sus derechos reconocidos en la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "ense\u00f1anza": [2, 3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hay problemas en la educaci\u00f3n espa\u00f1ola, desde luego, pero vamos a intentar\n    solucionarlos, no agravarlos, no crear problemas nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la educaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    no hacen falta m\u00e1s catecismos y rev\u00e1lidas, sino m\u00e1s recursos, m\u00e1s\n    profesores y m\u00e1s becas, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando no sobran los recursos, su ley respalda sobre todo a la\n    ense\u00f1anza privada, ampliando los conciertos, promoviendo los conciertos,\n    pero hay que fortalecer la ense\u00f1anza p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque cuanto m\u00e1s fuerte sea la ense\u00f1anza p\u00fablica m\u00e1s garant\u00edas tendremos\n    de que cada ni\u00f1o y cada ni\u00f1a lleguen tan lejos en la vida como le lleven\n    su talento y su esfuerzo, independientemente del dinero que tengan sus\n    padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hay que discutir sobre los contenidos de la ense\u00f1anza, su\n    ley promueve el adoctrinamiento religioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00eda m\u00e1s l\u00f3gico promover una ense\u00f1anza obligatoria y para\n    todos con los valores c\u00edvicos y constitucionales como le est\u00e1 planteando\n    el Consejo de Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree de verdad que esto es lo\n    que necesitan los j\u00f3venes espa\u00f1oles hoy, m\u00e1s padrenuestros y m\u00e1s\n    avemar\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1, 2, 3], "ense\u00f1anza": [5], "social": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esos intereses, se\u00f1or Simancas, se\u00f1or\u00edas, no pueden\n    ser otros que los de mejorar la ense\u00f1anza universal tanto en la fase\n    obligatoria como en la no obligatoria porque entendemos -y estoy seguro\n    de que en ese sentido compartimos esta reflexi\u00f3n- que la educaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s de ser una herramienta esencial para el desarrollo personal y\n    social de los j\u00f3venes, es la m\u00e1s eficaz palanca de movilidad social e\n    inclusi\u00f3n y, adem\u00e1s, el m\u00e1s formidable motor de crecimiento y de progreso\n    de una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Formulaba usted en\n    el texto escrito de su pregunta la cuesti\u00f3n acerca de los intereses que\n    busca el Gobierno en la tramitaci\u00f3n de la ley org\u00e1nica de mejora de la\n    calidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero, naturalmente -el propio t\u00edtulo de la\n    ley as\u00ed lo sugiere-, es el de la mejora de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora de la\n    calidad quiere decir, adem\u00e1s en un contexto en el que est\u00e1 ya garantizada\n    la universalidad del sistema, que de lo que se trata es de conseguir un\n    rendimiento superior del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos intereses, se\u00f1or Simancas, se\u00f1or\u00edas, no pueden\n    ser otros que los de mejorar la ense\u00f1anza universal tanto en la fase\n    obligatoria como en la no obligatoria porque entendemos -y estoy seguro\n    de que en ese sentido compartimos esta reflexi\u00f3n- que la educaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s de ser una herramienta esencial para el desarrollo personal y\n    social de los j\u00f3venes, es la m\u00e1s eficaz palanca de movilidad social e\n    inclusi\u00f3n y, adem\u00e1s, el m\u00e1s formidable motor de crecimiento y de progreso\n    de una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos intereses, se\u00f1or Simancas, se\u00f1or\u00edas, no pueden\n    ser otros que los de mejorar la ense\u00f1anza universal tanto en la fase\n    obligatoria como en la no obligatoria porque entendemos -y estoy seguro\n    de que en ese sentido compartimos esta reflexi\u00f3n- que la educaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s de ser una herramienta esencial para el desarrollo personal y\n    social de los j\u00f3venes, es la m\u00e1s eficaz palanca de movilidad social e\n    inclusi\u00f3n y, adem\u00e1s, el m\u00e1s formidable motor de crecimiento y de progreso\n    de una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad educativa": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... PIENSA SEGUIR ADELANTE CON SU REFORMA EDUCATIVA\n    PRESCINDIENDO DEL DI\u00c1LOGO CON LA COMUNIDAD EDUCATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ma\u00f1ana d\u00eda 9 est\u00e1 convocada una huelga general de\n    ense\u00f1anza contra los recortes y las reformas que quieren llevar a cabo en\n    su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad educativa": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se lo tengo que contestar porque, f\u00edjese, en el dictamen\n    del Consejo de Estado sobre la Lomce se dedican doce p\u00e1ginas, doce,\n    estrictamente a enumerar, no digo a describir ni a valorar ni a comentar,\n    a enumerar las reuniones que ha mantenido el ministerio con todos los\n    sectores de la comunidad educativa, con todas las administraciones\n    educativas, con las comunidades aut\u00f3nomas, con todos los sindicatos, con\n    todas las asociaciones de padres, con todas las asociaciones de\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "familias": [2], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted podr\u00e1\n    contestarme lo que quiera, faltar\u00eda m\u00e1s, pero \u00bfa usted le parece\n    medianamente sensato querer aprobar una ley de educaci\u00f3n que va a afectar\n    al futuro de tantos cientos y miles de alumnos habiendo iniciado un\n    suced\u00e1neo de debate que solo lleva diez meses abierto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted podr\u00e1\n    contestarme lo que quiera, faltar\u00eda m\u00e1s, pero \u00bfa usted le parece\n    medianamente sensato querer aprobar una ley de educaci\u00f3n que va a afectar\n    al futuro de tantos cientos y miles de alumnos habiendo iniciado un\n    suced\u00e1neo de debate que solo lleva diez meses abierto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon las familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... F\u00edjese, tan nada garantiza que se va\n    a llegar a un acuerdo, que ustedes aprobaron en esta C\u00e1mara en el a\u00f1o\n    2006 la vigente ley educativa, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n,\n    fundamentalmente con sus votos, es decir, no contaron... (Fuertes\n    rumores.-Varios se\u00f1ores\n    diputados: \u00a1No es verdad!). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... SIGUE CREYENDO QUE LA GENERALITAT DE CATALUNYA DEBE SUFRAGAR\n    LOS GASTOS DE LA ESCOLARIZACI\u00d3N PLENA EN CASTELLANO EN CENTROS PRIVADOS\n    DESPU\u00c9S DEL DICTAMEN EMITIDO POR EL CONSEJO DE ESTADO SOBRE LA LOMCE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted ha defendido que la Generalitat de Catalunya ten\u00eda\n    que pagar un colegio privado a todos aquellos alumnos que no pudieran\n    recibir la ense\u00f1anza en castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha defendido que la Generalitat de Catalunya ten\u00eda\n    que pagar un colegio privado a todos aquellos alumnos que no pudieran\n    recibir la ense\u00f1anza en castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1, 2], "educaci\u00f3n": [0], "comunidad educativa": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yo creo que usted no tiene ni idea de c\u00f3mo\n    gestionar la educaci\u00f3n en este pa\u00eds, usted no sabe a d\u00f3nde va, y por ello\n    recurre a sus desplantes, para distraernos de los verdaderos problemas\n    del pa\u00eds que su Gobierno no sabe ni c\u00f3mo abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha levantado a toda la\n    comunidad educativa: maestros, alumnos, rectores de universidad, hasta su\n    propio hermano se manifiesta contra usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deje el catal\u00e1n en paz,\n    se\u00f1or ministro; deje tranquila la escuela p\u00fablica; deje tranquilo el\n    modelo catal\u00e1n, porque hemos optado por no segregar a los alumnos por\n    raz\u00f3n de lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha levantado a toda la\n    comunidad educativa: maestros, alumnos, rectores de universidad, hasta su\n    propio hermano se manifiesta contra usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se trata simplemente de eso, en modo alguno de imponer una\n    exclusividad del castellano, en modo alguno ni siquiera de poner en\n    cuesti\u00f3n el sistema b\u00e1sico, sino \u00fanicamente se trata de garantizar que\n    aquellos padres que deseen que el castellano sea utilizado tambi\u00e9n como\n    lengua vehicular en la ense\u00f1anza en Catalu\u00f1a tengan la oportunidad de\n    conseguirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 SIGUE DEFENDIENDO EL GOBIERNO LA SEGREGACI\u00d3N\n    EN EL SISTEMA EDUCATIVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Wert, \u00bfpor qu\u00e9 sigue defendiendo la\n    segregaci\u00f3n en el sistema educativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "centros": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me imagino -sospecho que lo ampliar\u00e1 en su\n    r\u00e9plica- que se refiere su se\u00f1or\u00eda a la educaci\u00f3n diferenciada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n diferenciada representa en este pa\u00eds aproximadamente el 0,65\n    % de los centros y menos del 1 % del alumnado, y no hay en el\n    anteproyecto ninguna disposici\u00f3n que suponga dotar de ning\u00fan privilegio a\n    tales centros, simplemente que se les trate en plena igualdad con los\n    dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n diferenciada representa en este pa\u00eds aproximadamente el 0,65\n    % de los centros y menos del 1 % del alumnado, y no hay en el\n    anteproyecto ninguna disposici\u00f3n que suponga dotar de ning\u00fan privilegio a\n    tales centros, simplemente que se les trate en plena igualdad con los\n    dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6], "sistema educativo": [3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "comunidad educativa": [8], "formaci\u00f3n": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfAcaso no es segregaci\u00f3n su pol\u00edtica de aislar al\n    alumnado de este pa\u00eds, impidiendo su formaci\u00f3n en educaci\u00f3n para la\n    ciudadan\u00eda, materia que, en cambio, s\u00ed reciben sus colegas del resto de\n    Europa, eso s\u00ed, previo pago de hacer evaluable el estudio del credo de\n    Rouco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo denominar, si no, su pol\u00edtica de segregar a las clases\n    sociales m\u00e1s desfavorecidas dificultando su acceso a la educaci\u00f3n,\n    subiendo tasas, rebajando becas y endureciendo las condiciones de acceso\n    bajo la excusa de m\u00e1s esfuerzo y excelencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comunidad educativa est\u00e1 hondamente preocupada por la situaci\u00f3n de\n    nuestra educaci\u00f3n y tiene mucha raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Villar Palas\u00ed dec\u00eda en el a\u00f1o 1970\n    que no se pod\u00eda seguir con un sistema educativo que separaba ricos de\n    pobres, que solo permit\u00eda con su in\u00fatil sistema de rev\u00e1lidas acceder al\n    bachillerato a veintisiete de cada cien alumnos y solo a tres de cada\n    cien a la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, usted ahora viene decidido a exhibir\n    el lado oscuro de la fuerza, a exhibir el poder de la parte m\u00e1s rancia,\n    m\u00e1s ultra, m\u00e1s Rouco y FAES del Partido Popular, la oscura fuerza de\n    quienes pretenden instalar la segregaci\u00f3n en el genoma mitocondrial de\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00e1stima es que ese enfermo es nuestro sistema educativo p\u00fablico; y\n    usted, que es el responsable, no busca su cura, sino que \u00fanicamente\n    pretende su defunci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Villar Palas\u00ed dec\u00eda en el a\u00f1o 1970\n    que no se pod\u00eda seguir con un sistema educativo que separaba ricos de\n    pobres, que solo permit\u00eda con su in\u00fatil sistema de rev\u00e1lidas acceder al\n    bachillerato a veintisiete de cada cien alumnos y solo a tres de cada\n    cien a la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso no es segregaci\u00f3n su pol\u00edtica de aislar al\n    alumnado de este pa\u00eds, impidiendo su formaci\u00f3n en educaci\u00f3n para la\n    ciudadan\u00eda, materia que, en cambio, s\u00ed reciben sus colegas del resto de\n    Europa, eso s\u00ed, previo pago de hacer evaluable el estudio del credo de\n    Rouco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comunidad educativa est\u00e1 hondamente preocupada por la situaci\u00f3n de\n    nuestra educaci\u00f3n y tiene mucha raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "abandono escolar": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0], "abandono escolar temprano": [5, 6], "social": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sobre el tema de la educaci\u00f3n diferenciada\n    lo \u00fanico que dice el Consejo de Estado -y es razonable que lo diga- es\n    que un centro de educaci\u00f3n diferenciada que aspire al concierto tendr\u00e1\n    que garantizar que se cumplen las condiciones que exige el art\u00edculo\n    segundo del Convenio de la Unesco de 1960 que determina que impartir la\n    educaci\u00f3n diferenciada no supone discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Meij\u00f3n, \u00bfde qu\u00e9 extracci\u00f3n social cree usted que son los alumnos\n    que hoy integran el contingente del abandono escolar temprano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Meij\u00f3n, \u00bfde qu\u00e9 extracci\u00f3n social cree usted que son los alumnos\n    que hoy integran el contingente del abandono escolar temprano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente la creaci\u00f3n de itinerarios\n    educativos que impidan ese abandono escolar temprano, tan elevado...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Meij\u00f3n, \u00bfde qu\u00e9 extracci\u00f3n social cree usted que son los alumnos\n    que hoy integran el contingente del abandono escolar temprano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Meij\u00f3n, \u00bfde qu\u00e9 extracci\u00f3n social cree usted que son los alumnos\n    que hoy integran el contingente del abandono escolar temprano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente la creaci\u00f3n de itinerarios\n    educativos que impidan ese abandono escolar temprano, tan elevado...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000524\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [4], "centros": [1], "social": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La violencia no son los escraches,\n    se\u00f1or ministro, sino ser echado de su vivienda -y usted lo sabe muy bien-\n    por no pagar una hipoteca usuraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Violencia tambi\u00e9n\n    es la que se vive en los centros de trabajo, se\u00f1or ministro, donde\n    aumentan los ritmos, aumentan las jornadas, aumentan los turnos, aumenta\n    la flexibilidad y disminuyen sin embargo los salarios y los trabajadores\n    mayores de 50 a\u00f1os son despedidos sin tener un futuro laboral al que\n    sujetarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando la mentira anida en el Gobierno y la injusticia se hace\n    programa de este, pensamos que la confrontaci\u00f3n social es una obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la segunda, que es m\u00e1s importante, es afirmar en positivo\n    nuestra reivindicaci\u00f3n de soberan\u00eda, nuestra reivindicaci\u00f3n de un modelo\n    propio, asentado en par\u00e1metros que ustedes desconocen de justicia social\n    y de solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando la corrupci\u00f3n inunda familias reales, partidos en el Gobierno e\n    instituciones, nosotros consideramos que la desobediencia civil es un\n    deber ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "guardia civil": [1, 2, 3], "espa\u00f1oles": [8, 9], "social": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y estoy hablando, por ejemplo, del\n    derecho a la intimidad personal y familiar, el derecho al libre tr\u00e1nsito\n    de los peatones por la calles y de los que van con sus veh\u00edculos por las\n    calzadas, o el derecho de los que viven en ese inmueble, que es acosado y\n    hostigado, a acceder a su vivienda y a salir de la misma; el derecho a la\n    intimidad personal y familiar, como le he dicho, y el derecho a la\n    inviolabilidad del domicilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre esos derechos hay una\n    funci\u00f3n enormemente honrosa que atribuye al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y\n    a la Guardia Civil y a otros cuerpos de seguridad -en el Pa\u00eds Vasco, la\n    Ertzaintza; en Catalu\u00f1a, los Mossos d'Esquadra- que no se pueden ejercer\n    los derechos en libertad si no hay seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra manera,\n    solo en el 0,64 % del total de las m\u00e1s de 6.000 manifestaciones que en\n    Espa\u00f1a se celebraron el pasado a\u00f1o hubo que utilizar por parte del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y en su caso la Guardia Civil material de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed vamos a continuar actuando y le tengo que decir, adem\u00e1s, que tengo la\n    impresi\u00f3n de que -seguramente usted no- la inmensa mayor\u00eda de ciudadanos\n    espa\u00f1oles valoran no de forma negativa precisamente c\u00f3mo est\u00e1n cumpliendo\n    con ese mandato constitucional y con esas funciones que les atribuyen las\n    leyes a nuestras Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado cuando resulta\n    que en el \u00faltimo bar\u00f3metro del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas\n    precisamente las dos instituciones m\u00e1s valoradas por los espa\u00f1oles son\n    aquellas que tienen por misi\u00f3n cumplir lo que le acabo yo de relatar, es\n    decir, la Guardia Civil y el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Cuadra, la verdad es que es evidente que usted defiende,\n    como ha dicho, un modelo propio de justicia social y solidaridad en el\n    que la confrontaci\u00f3n civil es un derecho, la desobediencia civil es un\n    deber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, hablar de violencia, hablar de nazis,\n    hablar de confrontaci\u00f3n civil,\n    hablar de violencia, de violencia, de violencia, de desobediencia civil\n    tiene poco que ver con un Estado democr\u00e1tico, social y de derecho como es\n    el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de violencia, violencia y violencia y le voy a dar unos datos\n    porque m\u00e1s all\u00e1 de los discursos y de la ret\u00f3rica -y repito que es muy\n    dif\u00edcil desde mi posici\u00f3n replicar a lo que usted ha dicho- es evidente\n    que usted defiende un modelo propio de justicia social y solidaridad, y\n    cuando le escuchaba he pensado que deb\u00eda ser el de Corea del Norte o el\n    de Camboya de los Jemeres Rojos porque no s\u00e9 a qu\u00e9 modelo se pod\u00eda estar\n    refiriendo cuando ha hecho un discurso como el que ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que estando como estamos en\n    Espa\u00f1a -y eso es evidente-, en un momento muy complejo desde el punto de\n    vista social, por mor de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y su correlativa crisis\n    social -y hemos hablado hoy durante horas y horas en esta sesi\u00f3n plenaria\n    de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, del paro, etc\u00e9tera-, todos sabemos cu\u00e1l es el\n    drama del paro en Espa\u00f1a y del paro juvenil, y es l\u00f3gico, razonable y se\n    entiende perfectamente que ese malestar se manifieste precisamente\n    ejerciendo esos derechos fundamentales, pero lo sustantivo es que al\n    final la violencia, como usted dice, es de tan inferior cuant\u00eda,\n    cuantitativa y cualitativamente, como lo que reflejan los datos que le\n    acabo de manifestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed vamos a continuar actuando y le tengo que decir, adem\u00e1s, que tengo la\n    impresi\u00f3n de que -seguramente usted no- la inmensa mayor\u00eda de ciudadanos\n    espa\u00f1oles valoran no de forma negativa precisamente c\u00f3mo est\u00e1n cumpliendo\n    con ese mandato constitucional y con esas funciones que les atribuyen las\n    leyes a nuestras Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado cuando resulta\n    que en el \u00faltimo bar\u00f3metro del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas\n    precisamente las dos instituciones m\u00e1s valoradas por los espa\u00f1oles son\n    aquellas que tienen por misi\u00f3n cumplir lo que le acabo yo de relatar, es\n    decir, la Guardia Civil y el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dicen los\n    espa\u00f1oles; seguramente no lo opina usted, pero lo dice la inmensa mayor\u00eda\n    de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [6], "social": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Mire, con los desahucios, su sagrada Constituci\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro, habla del derecho a la vivienda y de que las administraciones\n    tienen que poner medios para garantizar este derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, en este Estado existen 6.200.000\n    parados y paradas, como usted muy bien sabe; 11 millones de personas\n    viven por debajo del umbral de la pobreza; 600.000 familias no tienen\n    nada, ning\u00fan ingreso, ni salarial ni social; hay personas que viven con\n    prestaciones de 400 euros, salarios de 650 -m\u00ednimos profesionales-,\n    muchos pensionistas con 700. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor violencia que existe en este pa\u00eds en estos momentos es\n    la violencia institucional y la violencia social, y esta es mi\n    comprensi\u00f3n primera de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La injusticia\n    social est\u00e1 institucionalizada y la injusticia pol\u00edtica tambi\u00e9n con\n    tratamientos distintos para unos y para otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nosotros hablamos de confrontaci\u00f3n civil, ya se lo he dicho,\n    estamos haciendo referencia a que, frente a todos estos recortes\n    reaccionarios, ante esta contrarreforma global que est\u00e1 practicando el\n    Gobierno, el deber, la obligaci\u00f3n de cualquier persona que atienda a\n    criterios de equidad y de justicia social es levantarse contra esto, es\n    hacer huelgas generales, salir a la calle y hacer ocupaciones y\n    escraches. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mayor terrorismo que\n    existe hoy en el Estado espa\u00f1ol es el terrorismo social, y ustedes\n    tendr\u00edan que estar dando respuesta a esto y no confundiendo, soltando\n    cortinas de humo y enturbiando los debates. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, en este Estado existen 6.200.000\n    parados y paradas, como usted muy bien sabe; 11 millones de personas\n    viven por debajo del umbral de la pobreza; 600.000 familias no tienen\n    nada, ning\u00fan ingreso, ni salarial ni social; hay personas que viven con\n    prestaciones de 400 euros, salarios de 650 -m\u00ednimos profesionales-,\n    muchos pensionistas con 700. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0], "social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No tenga ninguna duda de que ante cualquier actuaci\u00f3n que est\u00e9 en\n    el marco de la ley evidentemente la Polic\u00eda, la Guardia Civil y en\n    general los cuerpos de seguridad van a garantizar que esas actuaciones y\n    esos derechos en su caso se puedan ejercer libre y pac\u00edficamente; no\n    tenga usted ninguna duda; gusten m\u00e1s o gusten menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido cinco minutos, se\u00f1or Cuadra, pero usted aqu\u00ed ha estado hablando\n    de confrontaci\u00f3n civil, violencia, ocupaciones, escraches, terrorismo\n    social y presos pol\u00edticos vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Procuro hablar desde el Estado democr\u00e1tico,\n    social y de derecho desde un pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea, y usted no s\u00e9\n    desde d\u00f3nde me habla o, mejor dicho, s\u00e9 desde d\u00f3nde me habla y prefiero\n    quedarme ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si frente a esa\n    violencia institucional y social que usted dice que hay, lo que es un\n    deber y un derecho se hace como respuesta a la confrontaci\u00f3n civil\n    -repito- en el marco de la Ley del Estado de Derecho, no teman ustedes,\n    lo van a poder hacer con todas las garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dado unas cifras del a\u00f1o pasado y del primer trimestre de\n    este a\u00f1o que ponen de manifiesto hasta qu\u00e9 punto se lleva a cabo con\n    absoluta naturalidad y normalidad un derecho tan fundamental y elemental\n    como el derecho a reuni\u00f3n y manifestaci\u00f3n, que en la inmensa mayor\u00eda de\n    los casos es para protestar contra ciertas situaciones o para manifestar\n    el descontento social o de colectivos concretos frente a determinadas\n    realidades sociales que no gustan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "social": [13, 14, 15], "ense\u00f1anza": [20, 21], "alumnos": [6, 7, 8], "centros": [9, 10, 11, 12], "comunidad educativa": [16, 17, 18, 19]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No est\u00e1bamos muy descaminados cuando menos de tres meses\n    despu\u00e9s ha conseguido usted un nuevo r\u00e9cord, que ma\u00f1ana desde la\n    educaci\u00f3n infantil hasta la universidad est\u00e9n convocados a la huelga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, su reforma da un giro de 180\u00b0 a la actual educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n solo tuvo en contra el voto del Partido\n    Popular, \u00fanicamente el voto de la bancada popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    FERE, la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Religiosos de la Ense\u00f1anza, apoy\u00f3 la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de ni\u00f1os, de\n    primaria, de educaci\u00f3n obligatoria; esto no es la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    voy por el folio 90, y hay otros noventa folios todav\u00eda de observaciones;\n    por ejemplo, la muy importante y espec\u00edfica -as\u00ed le dice el Consejo de\n    Estado-, para que se reponga como obligatoria la materia de Educaci\u00f3n\n    para la Ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una mayor\u00eda leg\u00edtima, s\u00ed, pero ciega y sorda; ciega y\n    sorda con quienes viven el d\u00eda a d\u00eda en el aula; ciega y sorda con sus\n    representantes, por cierto, tambi\u00e9n perfectamente leg\u00edtimos: los\n    sindicatos de profesores, las asociaciones de padres y madres y las\n    organizaciones de alumnos a los que no ha sido capaz de o\u00edr. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo est\u00e1n\n    pidiendo los profesores, los alumnos, los padres, los rectores, hasta el\n    Consejo de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco parece menor la observaci\u00f3n respecto de la coeducaci\u00f3n,\n    exigi\u00e9ndole justificar objetiva y razonablemente la excepci\u00f3n de la\n    segregaci\u00f3n bajo riesgo de inconstitucionalidad, se\u00f1or ministro, por\n    ataque al principio de igualdad de los art\u00edculos 9.2 y 14 de la\n    Constituci\u00f3n; o la del modelo de ense\u00f1anza religiosa -comillas-: Un\n    retroceso respecto de la situaci\u00f3n actual -dice textualmente el consejo-,\n    entre otras cosas, porque la alternativa a la religi\u00f3n discriminar\u00eda a\n    los alumnos que siguen esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi compa\u00f1ero le interpelar\u00e1 despu\u00e9s y no voy a extenderme\n    mucho en esta cuesti\u00f3n, pero se\u00f1ala que es incoherente no permitir a las\n    comunidades aut\u00f3nomas desarrollar algunos aspectos del curr\u00edculo o los\n    criterios de evaluaci\u00f3n y aprendizaje, por no hablar del vapuleo, se\u00f1or\n    ministro; vapuleo que recibe la ocurrencia de la escolarizaci\u00f3n en\n    centros privados para aprender castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los temas estrella de su reforma es la autonom\u00eda de los centros,\n    que tras el dictamen -gui\u00f3n, varapalo- del Consejo de Estado queda en\n    entredicho, porque lo hace a costa de la participaci\u00f3n de la comunidad\n    educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su reforma trata a los centros como si fueran centros de\n    producci\u00f3n, a las escuelas como si fueran centros de producci\u00f3n y a los\n    directores como jefes de personal, como gerentes, mientras que ve a la\n    comunidad educativa como una especie de molesto sindicato al que hay que\n    ignorar y, si es posible, neutralizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Consejo de Estado le\n    advierte sobre la necesidad de dar participaci\u00f3n a la comunidad\n    educativa, pero le se\u00f1ala sobre todo -nuevamente comillas- que en aras\n    del principio de participaci\u00f3n democr\u00e1tica debe sopesar seriamente la\n    reducci\u00f3n de representantes del centro en la elecci\u00f3n del director,\n    porque entra en abierta contradicci\u00f3n con el incremento de autonom\u00eda de\n    los centros que propugna el anteproyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a desaprovechar\n    la ocasi\u00f3n por una mezcla de ceguera social, arrogancia pol\u00edtica y\n    cerraz\u00f3n ideol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no vamos a consentir que con la\n    excusa de la crisis econ\u00f3mica se aproveche para hacer darwinismo social;\n    por qu\u00e9 no vamos a consentir que con la excusa de pretender llegar a lo\n    que ustedes llamar\u00edan el orden natural de las cosas nos hagan esta\n    reforma; porque creemos que su ley provoca exclusi\u00f3n educativa, que es la\n    forma m\u00e1s cruel de exclusi\u00f3n social porque la perpet\u00faa a lo largo del\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le vuelvo a pedir que retire la ley y que busquemos\n    un consenso social y pol\u00edtico que quiere toda la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado 27 de febrero tuvimos ocasi\u00f3n de interpelarle\n    sobre la contrarreforma educativa que hab\u00eda anunciado y despu\u00e9s de tres\n    borradores -por cierto, cada uno peor que el anterior- le manifestamos\n    nuestro rechazo en primer lugar por la forma en que se estaba\n    produciendo, con un desprecio absoluto a la comunidad educativa, y en\n    segundo lugar por el fondo, porque su ley liquidaba el principio de\n    igualdad de oportunidades, subordinaba la escuela p\u00fablica a la privada y\n    romp\u00eda una concepci\u00f3n de los valores en el aula acordados desde el pacto\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, ha sido un tremendo varapalo, adem\u00e1s firmado por todos los\n    consejeros; esta unanimidad, se\u00f1or ministro, confirma lo que todos los\n    grupos de esta C\u00e1mara y de la comunidad educativa le venimos diciendo\n    desde hace tiempo, y se lo digo por segunda vez: retire la ley y si\u00e9ntese\n    a negociar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su reforma trata a los centros como si fueran centros de\n    producci\u00f3n, a las escuelas como si fueran centros de producci\u00f3n y a los\n    directores como jefes de personal, como gerentes, mientras que ve a la\n    comunidad educativa como una especie de molesto sindicato al que hay que\n    ignorar y, si es posible, neutralizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la comunidad educativa estaba ah\u00ed antes de que\n    usted fuera ministro y va a estar, va a seguir estando, cuando su cuadro\n    cuelgue en la segunda planta del ministerio; va a seguir habiendo\n    comunidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    FERE, la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Religiosos de la Ense\u00f1anza, apoy\u00f3 la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco parece menor la observaci\u00f3n respecto de la coeducaci\u00f3n,\n    exigi\u00e9ndole justificar objetiva y razonablemente la excepci\u00f3n de la\n    segregaci\u00f3n bajo riesgo de inconstitucionalidad, se\u00f1or ministro, por\n    ataque al principio de igualdad de los art\u00edculos 9.2 y 14 de la\n    Constituci\u00f3n; o la del modelo de ense\u00f1anza religiosa -comillas-: Un\n    retroceso respecto de la situaci\u00f3n actual -dice textualmente el consejo-,\n    entre otras cosas, porque la alternativa a la religi\u00f3n discriminar\u00eda a\n    los alumnos que siguen esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "sistema educativo": [3, 4, 5, 6, 7], "formaci\u00f3n": [8], "calidad": [16, 17, 18], "centros": [15], "abandono escolar temprano": [21, 22, 23, 24], "social": [19, 20], "resultados": [25, 26], "abandono escolar": [9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando hablamos de la nueva configuraci\u00f3n que se da a la educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria, y b\u00e1sicamente a la posibilidad de optar por el\n    itinerario de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a partir de los quince a\u00f1os, y\n    del fortalecimiento de la formaci\u00f3n profesional tambi\u00e9n existe un claro\n    juicio aprobatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero\n    evidentemente -y yo creo que plantearse una alternativa a esta\n    consideraci\u00f3n, a esta referencia de valor, estar\u00eda completamente fuera de\n    lugar- es el de ser m\u00e1s eficaces en la garant\u00eda del derecho a la\n    educaci\u00f3n de los ni\u00f1os y j\u00f3venes y de la permanencia en el sistema de los\n    mismos para asegurar que, mediante la existencia de itinerarios\n    formativos adaptados a los diferentes talentos y orientaciones de los\n    j\u00f3venes, no tengamos que enfrentarnos a la situaci\u00f3n a la que nos\n    enfrentamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos estamos de acuerdo\n    en que es un drama y en que una estrategia tanto en la arquitectura del\n    sistema educativo como en la definici\u00f3n -y ese es claramente el segundo\n    pilar de la ley- de mecanismos flexibles y transitables en los distintos\n    itinerarios encaminados siempre a que se produzca esa reducci\u00f3n del\n    abandono escolar temprano, es un ingrediente de primera magnitud en\n    conseguir, m\u00e1s all\u00e1 de las palabras, m\u00e1s all\u00e1 de las proclamaciones m\u00e1s o\n    menos idealistas o te\u00f3ricas, que de verdad la educaci\u00f3n se constituya en\n    un ingrediente de integraci\u00f3n social, en una forma de evitar la\n    exclusi\u00f3n, en una palanca de movilidad y, en definitiva, en algo que\n    refuerce la cohesi\u00f3n de la sociedad y que permita el progreso econ\u00f3mico y\n    social de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo -se lo he dicho reiteradas veces desde esta tribuna y\n    desde el esca\u00f1o- no niego nunca las fortalezas del sistema educativo,\n    pero creo que, al igual que no hay que negar esas fortalezas, hay que ser\n    enormemente sensible a las debilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos estamos de acuerdo\n    en que es un drama y en que una estrategia tanto en la arquitectura del\n    sistema educativo como en la definici\u00f3n -y ese es claramente el segundo\n    pilar de la ley- de mecanismos flexibles y transitables en los distintos\n    itinerarios encaminados siempre a que se produzca esa reducci\u00f3n del\n    abandono escolar temprano, es un ingrediente de primera magnitud en\n    conseguir, m\u00e1s all\u00e1 de las palabras, m\u00e1s all\u00e1 de las proclamaciones m\u00e1s o\n    menos idealistas o te\u00f3ricas, que de verdad la educaci\u00f3n se constituya en\n    un ingrediente de integraci\u00f3n social, en una forma de evitar la\n    exclusi\u00f3n, en una palanca de movilidad y, en definitiva, en algo que\n    refuerce la cohesi\u00f3n de la sociedad y que permita el progreso econ\u00f3mico y\n    social de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, cualquier pol\u00edtica encaminada a reforzar la\n    permanencia en el sistema educativo de quienes est\u00e1n en una situaci\u00f3n de\n    mayor vulnerabilidad a la hora de abandonar, creo que es una pol\u00edtica\n    esencial en la preservaci\u00f3n de la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo contrario, va destinada\n    a se\u00f1alizar el progreso, a buscar los mejores itinerarios para cada uno\n    y, en definitiva, a conseguir mayor calidad, pero tambi\u00e9n mayor equidad y\n    mejores resultados del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, desempe\u00f1an un papel fundamental las\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, la transformaci\u00f3n del\n    papel de los docentes de acuerdo a las posibilidades que abren esas\n    tecnolog\u00edas, el est\u00edmulo a la investigaci\u00f3n, el est\u00edmulo a la innovaci\u00f3n\n    educativa; en definitiva, la puesta al d\u00eda de un sistema educativo\n    algunas de cuyas dimensiones se han quedado un tanto atrasadas, un tanto\n    anquilosadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de la nueva configuraci\u00f3n que se da a la educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria, y b\u00e1sicamente a la posibilidad de optar por el\n    itinerario de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a partir de los quince a\u00f1os, y\n    del fortalecimiento de la formaci\u00f3n profesional tambi\u00e9n existe un claro\n    juicio aprobatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de los objetivos, el Consejo de Estado considera loable\n    que la ley se centre en la reducci\u00f3n del abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro,\n    se\u00f1or Bedera, de que usted y yo compartimos la convicci\u00f3n de que una tasa\n    de abandono escolar prematuro -porque realmente temprano es una forma\n    piadosa de decir prematuro- como la que tenemos en este pa\u00eds -que\n    afortunadamente est\u00e1 experimentando un descenso en los \u00faltimos a\u00f1os, pero\n    que hace muy poco, en el a\u00f1o 2009, cuando ustedes estaban en el Gobierno,\n    lleg\u00f3 a alcanzar el 31 %- es un drama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos estamos de acuerdo\n    en que es un drama y en que una estrategia tanto en la arquitectura del\n    sistema educativo como en la definici\u00f3n -y ese es claramente el segundo\n    pilar de la ley- de mecanismos flexibles y transitables en los distintos\n    itinerarios encaminados siempre a que se produzca esa reducci\u00f3n del\n    abandono escolar temprano, es un ingrediente de primera magnitud en\n    conseguir, m\u00e1s all\u00e1 de las palabras, m\u00e1s all\u00e1 de las proclamaciones m\u00e1s o\n    menos idealistas o te\u00f3ricas, que de verdad la educaci\u00f3n se constituya en\n    un ingrediente de integraci\u00f3n social, en una forma de evitar la\n    exclusi\u00f3n, en una palanca de movilidad y, en definitiva, en algo que\n    refuerce la cohesi\u00f3n de la sociedad y que permita el progreso econ\u00f3mico y\n    social de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque -lo he dicho esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n- \u00bfde d\u00f3nde\n    cree usted que se nutren, de qu\u00e9 extracci\u00f3n social cree usted que es la\n    mayor\u00eda de los j\u00f3venes que est\u00e1n en esa situaci\u00f3n de abandono escolar\n    temprano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, se\u00f1or Bedera -sin considerar las\n    ciudades aut\u00f3nomas, que tienen su tratamiento especial, simplemente las\n    comunidades aut\u00f3nomas-, entre la comunidad aut\u00f3noma con un abandono\n    educativo temprano m\u00e1s peque\u00f1o, pr\u00e1cticamente ya a la altura o incluso\n    por encima de la exigencia -tres comunidades- que para el conjunto de los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n impone la estrategia 2020, como sabe su se\u00f1or\u00eda el 10\n    %, y aquellas comunidades que tienen un abandono escolar temprano m\u00e1s\n    elevado hay una ratio de tres a uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo mismo se\n    aplica a la tasa de idoneidad, lo mismo se aplica a los resultados en\n    PISA, lo mismo se aplica a la tasa del fracaso escolar que, como sabe\n    perfectamente su se\u00f1or\u00eda, es distinta del abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva distribuci\u00f3n competencial, contra lo que se ha dicho de que\n    supone una recentralizaci\u00f3n de las competencias en el \u00e1mbito estatal, lo\n    que supone es una disposici\u00f3n diferente de las mismas que permite incluso\n    una mayor autonom\u00eda tanto a las administraciones educativas como a los\n    propios centros, pero lo hace en una perspectiva en la que siempre se\n    garantice la posibilidad de que la normativa b\u00e1sica responda a una de las\n    mayores debilidades que tambi\u00e9n en este sentido presenta nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: Por lo expuesto, el Consejo de Estado es de\n    dictamen que una vez consideradas las observaciones realizadas en el\n    presente dictamen, puede vuestra excelencia remitir al Consejo de\n    Ministros para su aprobaci\u00f3n como proyecto el anteproyecto de ley\n    org\u00e1nica para la mejora de la calidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo contrario, va destinada\n    a se\u00f1alizar el progreso, a buscar los mejores itinerarios para cada uno\n    y, en definitiva, a conseguir mayor calidad, pero tambi\u00e9n mayor equidad y\n    mejores resultados del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que supone, se\u00f1or Bedera, educar para el futuro;\n    eso es lo que supone responder a un reto esencial al que se enfrenta\n    nuestra sociedad; eso es lo que pretende la ley org\u00e1nica de mejora de la\n    calidad educativa, y en esos prop\u00f3sitos, que estoy seguro de que en buena\n    medida son compartidos por su grupo, yo conf\u00edo en que tengamos un margen\n    para entendernos en la tramitaci\u00f3n parlamentaria de la norma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos estamos de acuerdo\n    en que es un drama y en que una estrategia tanto en la arquitectura del\n    sistema educativo como en la definici\u00f3n -y ese es claramente el segundo\n    pilar de la ley- de mecanismos flexibles y transitables en los distintos\n    itinerarios encaminados siempre a que se produzca esa reducci\u00f3n del\n    abandono escolar temprano, es un ingrediente de primera magnitud en\n    conseguir, m\u00e1s all\u00e1 de las palabras, m\u00e1s all\u00e1 de las proclamaciones m\u00e1s o\n    menos idealistas o te\u00f3ricas, que de verdad la educaci\u00f3n se constituya en\n    un ingrediente de integraci\u00f3n social, en una forma de evitar la\n    exclusi\u00f3n, en una palanca de movilidad y, en definitiva, en algo que\n    refuerce la cohesi\u00f3n de la sociedad y que permita el progreso econ\u00f3mico y\n    social de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque -lo he dicho esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n- \u00bfde d\u00f3nde\n    cree usted que se nutren, de qu\u00e9 extracci\u00f3n social cree usted que es la\n    mayor\u00eda de los j\u00f3venes que est\u00e1n en esa situaci\u00f3n de abandono escolar\n    temprano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de los objetivos, el Consejo de Estado considera loable\n    que la ley se centre en la reducci\u00f3n del abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos estamos de acuerdo\n    en que es un drama y en que una estrategia tanto en la arquitectura del\n    sistema educativo como en la definici\u00f3n -y ese es claramente el segundo\n    pilar de la ley- de mecanismos flexibles y transitables en los distintos\n    itinerarios encaminados siempre a que se produzca esa reducci\u00f3n del\n    abandono escolar temprano, es un ingrediente de primera magnitud en\n    conseguir, m\u00e1s all\u00e1 de las palabras, m\u00e1s all\u00e1 de las proclamaciones m\u00e1s o\n    menos idealistas o te\u00f3ricas, que de verdad la educaci\u00f3n se constituya en\n    un ingrediente de integraci\u00f3n social, en una forma de evitar la\n    exclusi\u00f3n, en una palanca de movilidad y, en definitiva, en algo que\n    refuerce la cohesi\u00f3n de la sociedad y que permita el progreso econ\u00f3mico y\n    social de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, se\u00f1or Bedera -sin considerar las\n    ciudades aut\u00f3nomas, que tienen su tratamiento especial, simplemente las\n    comunidades aut\u00f3nomas-, entre la comunidad aut\u00f3noma con un abandono\n    educativo temprano m\u00e1s peque\u00f1o, pr\u00e1cticamente ya a la altura o incluso\n    por encima de la exigencia -tres comunidades- que para el conjunto de los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n impone la estrategia 2020, como sabe su se\u00f1or\u00eda el 10\n    %, y aquellas comunidades que tienen un abandono escolar temprano m\u00e1s\n    elevado hay una ratio de tres a uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo mismo se\n    aplica a la tasa de idoneidad, lo mismo se aplica a los resultados en\n    PISA, lo mismo se aplica a la tasa del fracaso escolar que, como sabe\n    perfectamente su se\u00f1or\u00eda, es distinta del abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo mismo se\n    aplica a la tasa de idoneidad, lo mismo se aplica a los resultados en\n    PISA, lo mismo se aplica a la tasa del fracaso escolar que, como sabe\n    perfectamente su se\u00f1or\u00eda, es distinta del abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo contrario, va destinada\n    a se\u00f1alizar el progreso, a buscar los mejores itinerarios para cada uno\n    y, en definitiva, a conseguir mayor calidad, pero tambi\u00e9n mayor equidad y\n    mejores resultados del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "ense\u00f1anza": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por ello, mi grupo le aconseja a usted que vuelva a la\n    exposici\u00f3n de motivos del primer borrador, aquella que empezaba diciendo:\n    la educaci\u00f3n es el motor que promueve la competitividad de la econom\u00eda,\n    porque es mucho m\u00e1s consecuente con su actual articulado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que nosotros hablamos de educaci\u00f3n, de compensaci\u00f3n de\n    desigualdades a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n, y ustedes hablan de mercado, y la\n    educaci\u00f3n no es una mercanc\u00eda, y los problemas de los chicos con\n    dificultades no se arreglan en el mercado, y para hablar con rigor de\n    oferta y demanda en el \u00e1mbito educativo primero tiene que poner a todo el\n    mundo en la l\u00ednea de salida, en la casilla cero, sin ventajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, mi grupo le aconseja a usted que vuelva a la\n    exposici\u00f3n de motivos del primer borrador, aquella que empezaba diciendo:\n    la educaci\u00f3n es el motor que promueve la competitividad de la econom\u00eda,\n    porque es mucho m\u00e1s consecuente con su actual articulado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes van casi siempre con el freno echado,\n    hasta que tienen la oportunidad de gobernar sin ataduras, y entonces\n    vemos claramente cu\u00e1l es su ideario, en t\u00e9rminos de ense\u00f1anza su\n    curr\u00edculo oculto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "abandono escolar": [10], "econom\u00eda": [11, 12], "formaci\u00f3n": [7, 8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... S\u00e9 que\n    la especialidad profesional del se\u00f1or Bedera como profesor de Derecho\n    Administrativo naturalmente le lleva a estas precisiones, y no ser\u00e9 yo\n    quien lleve la discusi\u00f3n por esos derroteros, pero perm\u00edtame decir, eso\n    s\u00ed, que sobre un aspecto en el que ustedes han insistido de ese dictamen,\n    cual es que se critique que no responda a un gran acuerdo pol\u00edtico, est\u00e1\n    redactado en t\u00e9rminos pr\u00e1cticamente id\u00e9nticos a aquellos con los que se\n    pronunci\u00f3 no ya la comisi\u00f3n permanente, sino el pleno del Consejo de\n    Estado con ocasi\u00f3n del dictamen de la Ley org\u00e1nica de Educaci\u00f3n del a\u00f1o\n    2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tachar el\n    enfoque de la ley de mercantilista o tachar el enfoque de la educaci\u00f3n de\n    preocupado por cuestiones como la empleabilidad, para m\u00ed, lejos de ser\n    una cr\u00edtica o lejos de tomarlo como una cr\u00edtica, si me lo permite, ya s\u00e9\n    que no me lo va a permitir, lo tomo como un elogio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree, se\u00f1or Bedera, que existe alguna relaci\u00f3n\n    entre el hecho de que el 75 % de esos parados menores de veinticinco a\u00f1os\n    no hayan alcanzado sino como m\u00e1ximo el t\u00edtulo de la educaci\u00f3n\n    obligatoria, refleja las consecuencias de un sistema educativo\n    equitativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted, se\u00f1or Bedera, que\n    a estas alturas un sistema en el que la tasa de graduaci\u00f3n en la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria deja fuera de esa graduaci\u00f3n m\u00ednima a la\n    cuarta parte de los que est\u00e1n en el sistema es un sistema equitativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, a estas alturas, con la identificaci\u00f3n que hemos hecho, creo\n    que es una identificaci\u00f3n en la que puede existir un ancho acuerdo de\n    cu\u00e1les son los problemas de nuestro sistema educativo, que adem\u00e1s de\n    problemas evidentemente tiene logros y tiene fortalezas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree, se\u00f1or Bedera, que existe alguna relaci\u00f3n\n    entre el hecho de que el 75 % de esos parados menores de veinticinco a\u00f1os\n    no hayan alcanzado sino como m\u00e1ximo el t\u00edtulo de la educaci\u00f3n\n    obligatoria, refleja las consecuencias de un sistema educativo\n    equitativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas m\u00e1s dimensiones en el sistema educativo, el\n    sistema educativo no es solo empleabilidad, pero usted reconocer\u00e1 que\n    hoy, en la econom\u00eda del conocimiento, la formaci\u00f3n de los j\u00f3venes es la\n    principal riqueza de las naciones, y si es la principal riqueza de las\n    naciones tambi\u00e9n tenemos que considerarlo en esa dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente\n    hemos permitido la derivaci\u00f3n hacia la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica un\n    a\u00f1o antes de lo que con el sistema anterior se permit\u00eda, incluso le\n    dir\u00eda, si leemos de una determinada forma lo que la Ley de Econom\u00eda\n    Sostenible respecto al cuarto curso de la ESO planteaba, no estamos ante\n    una situaci\u00f3n, desde ese punto de vista, tan distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia es que, frente a un sistema como el que exist\u00eda\n    antes para enfrentarse a esa situaci\u00f3n, como el que existe ahora, el de\n    los PCPI, el de los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial, que\n    en la pr\u00e1ctica no funcionaba, puesto que la tasa de graduaci\u00f3n, con el\n    segundo curso en general es una tasa que no llega ni al 10 %, ahora\n    estamos planteando una formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica con una arquitectura\n    tal, que consigue que los chicos que grad\u00faen en ella no van a ser\n    considerados, desde el punto de vista t\u00e9cnico, como abandono escolar\n    temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas m\u00e1s dimensiones en el sistema educativo, el\n    sistema educativo no es solo empleabilidad, pero usted reconocer\u00e1 que\n    hoy, en la econom\u00eda del conocimiento, la formaci\u00f3n de los j\u00f3venes es la\n    principal riqueza de las naciones, y si es la principal riqueza de las\n    naciones tambi\u00e9n tenemos que considerarlo en esa dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diferencia es que, frente a un sistema como el que exist\u00eda\n    antes para enfrentarse a esa situaci\u00f3n, como el que existe ahora, el de\n    los PCPI, el de los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial, que\n    en la pr\u00e1ctica no funcionaba, puesto que la tasa de graduaci\u00f3n, con el\n    segundo curso en general es una tasa que no llega ni al 10 %, ahora\n    estamos planteando una formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica con una arquitectura\n    tal, que consigue que los chicos que grad\u00faen en ella no van a ser\n    considerados, desde el punto de vista t\u00e9cnico, como abandono escolar\n    temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente\n    hemos permitido la derivaci\u00f3n hacia la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica un\n    a\u00f1o antes de lo que con el sistema anterior se permit\u00eda, incluso le\n    dir\u00eda, si leemos de una determinada forma lo que la Ley de Econom\u00eda\n    Sostenible respecto al cuarto curso de la ESO planteaba, no estamos ante\n    una situaci\u00f3n, desde ese punto de vista, tan distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas m\u00e1s dimensiones en el sistema educativo, el\n    sistema educativo no es solo empleabilidad, pero usted reconocer\u00e1 que\n    hoy, en la econom\u00eda del conocimiento, la formaci\u00f3n de los j\u00f3venes es la\n    principal riqueza de las naciones, y si es la principal riqueza de las\n    naciones tambi\u00e9n tenemos que considerarlo en esa dimensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LA RETIRADA\n    DEL ANTEPROYECTO DE LEY PARA LA MEJORA DE LA CALIDAD EDUCATIVA (LOMCE) Y\n    LA PRESENTACI\u00d3N DE UN NUEVO TEXTO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sistema educativo": [6, 7, 8], "comunidad educativa": [21, 22], "ense\u00f1anza": [25, 26], "alumnos": [9, 10, 11, 12], "formaci\u00f3n": [13, 14, 15, 16], "calidad": [19], "centros": [17, 18], "social": [20], "resultados": [23, 24]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aunque creo que a usted poco le preocupa, y m\u00e1s, viendo que\n    seg\u00fan el texto, el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas acordar\u00e1n un plan\n    de incremento del gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n para los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRecuerda el Real\n    Decreto-ley de medidas urgentes de racionalizaci\u00f3n del gasto p\u00fablico en\n    el \u00e1mbito educativo que est\u00e1 atacando directamente a la calidad de la\n    educaci\u00f3n con medidas tan injustas y que tienen car\u00e1cter b\u00e1sico como no\n    poder sustituir a los profesores durante los primeros diez d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la pasada interpelaci\u00f3n de nuestro\n    portavoz, el se\u00f1or Duran, ya destacamos que llevamos muchos a\u00f1os pidiendo\n    este pacto de Estado para la educaci\u00f3n; una\n    vez m\u00e1s, y viendo su proceder, deja a un lado el intento de di\u00e1logo y\n    quiere imponer su criterio, aunque este es cada vez m\u00e1s d\u00e9bil, pues desde\n    que tuvieron que renunciar a un tercer curso de bachillerato la gran\n    mayor\u00eda de propuestas han ido siguiendo la misma suerte, aunque algunas\n    las va disfrazando con mucha destreza, como no pod\u00eda ser de otra manera\n    viendo su proceder y escuch\u00e1ndole. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarle que tal vez nunca como en estos momentos dif\u00edciles las\n    fuerzas pol\u00edticas representadas en esta C\u00e1mara coincidimos en el\n    diagn\u00f3stico de los aspectos a mejorar de nuestro sistema educativo:\n    aumentar los graduados en educaci\u00f3n secundaria; fidelizar a los alumnos\n    hasta obtener una formaci\u00f3n que facilite su empleabilidad; aumentar los\n    \u00edndices de \u00e9xito escolar entre nuestros estudiantes; reforzar las \u00e1reas\n    estructurales; dominar la lengua extranjera; potenciar la formaci\u00f3n\n    profesional; y as\u00ed seguramente coincidir\u00edamos en muchos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en Catalu\u00f1a pudimos conseguir una gran mayor\u00eda del\n    Parlamento, un gran pacto para la estabilidad del modelo educativo y de\n    la educaci\u00f3n, reflejado en el texto de la Llei d\u00b4Educaci\u00f3 de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reforzar las \u00e1reas estructurales no puede implicar desmerecer las\n    asignaturas de educaci\u00f3n pl\u00e1stica y visual, m\u00fasica, tecnolog\u00eda,\n    asignaturas de culturas cl\u00e1sicas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarle que tal vez nunca como en estos momentos dif\u00edciles las\n    fuerzas pol\u00edticas representadas en esta C\u00e1mara coincidimos en el\n    diagn\u00f3stico de los aspectos a mejorar de nuestro sistema educativo:\n    aumentar los graduados en educaci\u00f3n secundaria; fidelizar a los alumnos\n    hasta obtener una formaci\u00f3n que facilite su empleabilidad; aumentar los\n    \u00edndices de \u00e9xito escolar entre nuestros estudiantes; reforzar las \u00e1reas\n    estructurales; dominar la lengua extranjera; potenciar la formaci\u00f3n\n    profesional; y as\u00ed seguramente coincidir\u00edamos en muchos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos\n    pocos puntos de nuestro sistema educativo actual crean verdaderas\n    discrepancias, algunas de ellas muy dif\u00edciles de salvar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerda el dictamen, para\n    quienes no lo pueden desconocer, que desde la Constituci\u00f3n de 1978\n    nuestra legislaci\u00f3n educativa y la doctrina del Tribunal Constitucional\n    han reconocido la competencia de las comunidades aut\u00f3nomas con lengua\n    oficial propia para orientar, en el ejercicio de sus propias\n    competencias, su sistema educativo hacia dos modelos, el modelo de\n    ense\u00f1anza ling\u00fc\u00edstica diferenciada y el modelo de integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarle que tal vez nunca como en estos momentos dif\u00edciles las\n    fuerzas pol\u00edticas representadas en esta C\u00e1mara coincidimos en el\n    diagn\u00f3stico de los aspectos a mejorar de nuestro sistema educativo:\n    aumentar los graduados en educaci\u00f3n secundaria; fidelizar a los alumnos\n    hasta obtener una formaci\u00f3n que facilite su empleabilidad; aumentar los\n    \u00edndices de \u00e9xito escolar entre nuestros estudiantes; reforzar las \u00e1reas\n    estructurales; dominar la lengua extranjera; potenciar la formaci\u00f3n\n    profesional; y as\u00ed seguramente coincidir\u00edamos en muchos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos centros\n    ofrecieron a sus alumnos estudios de grado que ahora no podr\u00e1n ostentar\n    los primeros alumnos matriculados porque en su titulaci\u00f3n no puede salir\n    la palabra grado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos cambios que proponen no son inocuos para el\n    modelo educativo y, aunque parece un juego sencillo, las repercusiones\n    sobre la formaci\u00f3n integral de los alumnos ser\u00edan muy perjudiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConoce las\n    acciones de diferentes comunidades aut\u00f3nomas que, sin cambiar el tablero\n    de juego, est\u00e1n aumentando los esfuerzos para mejorar los resultados en\n    \u00e1reas estrat\u00e9gicas y fundamentales para la formaci\u00f3n de los alumnos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarle que tal vez nunca como en estos momentos dif\u00edciles las\n    fuerzas pol\u00edticas representadas en esta C\u00e1mara coincidimos en el\n    diagn\u00f3stico de los aspectos a mejorar de nuestro sistema educativo:\n    aumentar los graduados en educaci\u00f3n secundaria; fidelizar a los alumnos\n    hasta obtener una formaci\u00f3n que facilite su empleabilidad; aumentar los\n    \u00edndices de \u00e9xito escolar entre nuestros estudiantes; reforzar las \u00e1reas\n    estructurales; dominar la lengua extranjera; potenciar la formaci\u00f3n\n    profesional; y as\u00ed seguramente coincidir\u00edamos en muchos aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree que\n    despu\u00e9s del dictamen queda demostrado que su apuesta por la religi\u00f3n, el\n    trato a la formaci\u00f3n \u00e9tico-social, el trato al modelo educativo de\n    Catalu\u00f1a y a las lenguas cooficiales, el uso apropiatorio del marco\n    competencial y el nuevo modelo de evaluaci\u00f3n son, entre otras, propuestas\n    para llegar a un gran pacto de Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos cambios que proponen no son inocuos para el\n    modelo educativo y, aunque parece un juego sencillo, las repercusiones\n    sobre la formaci\u00f3n integral de los alumnos ser\u00edan muy perjudiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConoce las\n    acciones de diferentes comunidades aut\u00f3nomas que, sin cambiar el tablero\n    de juego, est\u00e1n aumentando los esfuerzos para mejorar los resultados en\n    \u00e1reas estrat\u00e9gicas y fundamentales para la formaci\u00f3n de los alumnos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos centros\n    ofrecieron a sus alumnos estudios de grado que ahora no podr\u00e1n ostentar\n    los primeros alumnos matriculados porque en su titulaci\u00f3n no puede salir\n    la palabra grado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su primer borrador pasa a\n    un tercer rango, como asignatura de especialidad, junto a otras que pueda\n    establecer la Administraci\u00f3n educativa y la oferta de los centros\n    docentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRecuerda el Real\n    Decreto-ley de medidas urgentes de racionalizaci\u00f3n del gasto p\u00fablico en\n    el \u00e1mbito educativo que est\u00e1 atacando directamente a la calidad de la\n    educaci\u00f3n con medidas tan injustas y que tienen car\u00e1cter b\u00e1sico como no\n    poder sustituir a los profesores durante los primeros diez d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree que\n    despu\u00e9s del dictamen queda demostrado que su apuesta por la religi\u00f3n, el\n    trato a la formaci\u00f3n \u00e9tico-social, el trato al modelo educativo de\n    Catalu\u00f1a y a las lenguas cooficiales, el uso apropiatorio del marco\n    competencial y el nuevo modelo de evaluaci\u00f3n son, entre otras, propuestas\n    para llegar a un gran pacto de Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Duran i Lleida le dijo que la gran\n    mayor\u00eda de la comunidad educativa va en una direcci\u00f3n y usted en\n    direcci\u00f3n contraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Consejo de Estado se ha a\u00f1adido\n    en muchos y extensos puntos, y especialmente en el trato del catal\u00e1n, a\n    la mayor\u00eda de la comunidad educativa de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se comprometi\u00f3 a rendir cuentas y a fiscalizar los\n    resultados de su gesti\u00f3n al frente del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConoce las\n    acciones de diferentes comunidades aut\u00f3nomas que, sin cambiar el tablero\n    de juego, est\u00e1n aumentando los esfuerzos para mejorar los resultados en\n    \u00e1reas estrat\u00e9gicas y fundamentales para la formaci\u00f3n de los alumnos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para muestra el\n    dictamen del Consejo de Estado sobre el apartado 86 del art\u00edculo 1, que\n    regula el uso de la ense\u00f1anza de la lengua castellana y las lenguas\n    cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerda el dictamen, para\n    quienes no lo pueden desconocer, que desde la Constituci\u00f3n de 1978\n    nuestra legislaci\u00f3n educativa y la doctrina del Tribunal Constitucional\n    han reconocido la competencia de las comunidades aut\u00f3nomas con lengua\n    oficial propia para orientar, en el ejercicio de sus propias\n    competencias, su sistema educativo hacia dos modelos, el modelo de\n    ense\u00f1anza ling\u00fc\u00edstica diferenciada y el modelo de integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "sistema educativo": [2, 3], "ense\u00f1anza": [8], "alumnos": [4], "formaci\u00f3n": [5], "abandono escolar temprano": [7], "abandono escolar": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Barber\u00e0, debo comenzar por\n    agradecerle el esp\u00edritu general de una intervenci\u00f3n en la que no se pone\n    en duda la necesidad de enfrentarse, en este caso a las responsabilidades\n    que tenemos asumidas en esta C\u00e1mara y desde una perspectiva normativa, a\n    los problemas que tiene la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    me parece muy importante, aunque sea reiterativo, insistir en el hecho de\n    que esta ley no supone una recentralizaci\u00f3n; que esta ley no pone en\n    cuesti\u00f3n un amplio margen de autonom\u00eda para las administraciones\n    educativas; que esta ley simplemente cambia el criterio, desde el\n    criterio de ense\u00f1anzas m\u00ednimas que manejaba la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n\n    a un criterio en funci\u00f3n del cual -y con eso entro en otro aspecto de su\n    intervenci\u00f3n- el Estado se reserva, como digo, de forma no criticada por\n    el Consejo de Estado, una serie de mecanismos -las evaluaciones y la\n    definici\u00f3n de parte del contenido de las asignaturas troncales- para\n    garantizar esa homogeneidad de la que tambi\u00e9n he hablado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    decir que despu\u00e9s de recorrer un iter prelegislativo muy prolongado -y\n    creo que suficientemente minucioso y atento a la opini\u00f3n, consideraciones\n    y sugerencias de la pr\u00e1ctica totalidad de los sectores y actores\n    interesados en el sistema educativo-, existe un amplio espacio para que\n    se consiga un consenso m\u00e1s amplio sobre su contenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y voy a aprovechar\n    la ausencia del ministro de Hacienda para decir que ser\u00e1n tanto mayores\n    cuanto m\u00e1s \u00e9xito tenga la ley, lo cual querr\u00e1 decir que hemos conseguido\n    reducir el abandono escolar temprano, que hemos conseguido que los\n    j\u00f3venes sigan itinerarios formativos que faciliten su empleabilidad y,\n    sobre todo, que hemos conseguido que los cambios introducidos en el\n    sistema educativo nos provoquen unos retornos que compensen sobradamente\n    los mayores costes en que se vaya a incurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay un\n    segundo aspecto en el que tambi\u00e9n se incide en esa sentencia del Tribunal\n    Constitucional y es la garant\u00eda de la efectividad del derecho a que en la\n    proporci\u00f3n que se determine -porque nunca estamos hablando de una\n    escolarizaci\u00f3n plena en castellano-, el castellano para aquellos alumnos\n    cuyos padres as\u00ed lo soliciten pueda ser utilizado tambi\u00e9n junto con el\n    catal\u00e1n como lengua vehicular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe su se\u00f1or\u00eda, porque estoy seguro que\n    ha estudiado con detenimiento el tema, en lo que se refiere a costes de\n    implantaci\u00f3n, estamos hablando fundamentalmente de dos cosas, las dos\n    enormemente relacionadas con la dimensi\u00f3n de empleabilidad a la que me he\n    referido: por un lado, la transformaci\u00f3n del cuarto curso de la ESO en un\n    curso respectivamente de iniciaci\u00f3n a la formaci\u00f3n profesional y al\n    bachillerato y, por otro -el otro origen de ese aumento de coste-, la\n    introducci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica en lugar de los PCPI que\n    actualmente existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y voy a aprovechar\n    la ausencia del ministro de Hacienda para decir que ser\u00e1n tanto mayores\n    cuanto m\u00e1s \u00e9xito tenga la ley, lo cual querr\u00e1 decir que hemos conseguido\n    reducir el abandono escolar temprano, que hemos conseguido que los\n    j\u00f3venes sigan itinerarios formativos que faciliten su empleabilidad y,\n    sobre todo, que hemos conseguido que los cambios introducidos en el\n    sistema educativo nos provoquen unos retornos que compensen sobradamente\n    los mayores costes en que se vaya a incurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y voy a aprovechar\n    la ausencia del ministro de Hacienda para decir que ser\u00e1n tanto mayores\n    cuanto m\u00e1s \u00e9xito tenga la ley, lo cual querr\u00e1 decir que hemos conseguido\n    reducir el abandono escolar temprano, que hemos conseguido que los\n    j\u00f3venes sigan itinerarios formativos que faciliten su empleabilidad y,\n    sobre todo, que hemos conseguido que los cambios introducidos en el\n    sistema educativo nos provoquen unos retornos que compensen sobradamente\n    los mayores costes en que se vaya a incurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la primera creo\n    que todos estamos de acuerdo, que es que no suponga la exclusi\u00f3n de la\n    lengua oficial com\u00fan, del castellano, del sistema de ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "familias": [10], "sistema educativo": [3, 4], "econom\u00eda": [9], "alumnos": [5, 6], "formaci\u00f3n": [7], "centros": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tenemos la LOE y la Ley de Educaci\u00f3n de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda aquello que es necesario\n    hay que hacerlo, pero los momentos son los que son y por tanto tenemos\n    que ir con mucho cuidado cuando se nos plantea desde el ministerio que\n    hay que\n    hacer un gasto econ\u00f3mico en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que pide\n    que se incorpore a la Ley de Educaci\u00f3n de Catalu\u00f1a porque el Partido\n    Popular vot\u00f3 en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1n las lenguas normalmente utilizadas como vehiculares de\n    comunicaci\u00f3n y aprendizaje en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, esto se lo\n    dedico a todos los profesores de Catalu\u00f1a que son el alma de nuestro\n    sistema educativo de \u00e9xito que es y continuar\u00e1 siendo el de inmersi\u00f3n\n    ling\u00fc\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta semana\n    en Catalu\u00f1a 70.812 alumnos est\u00e1n realizando las pruebas de evaluaci\u00f3n de\n    sexto de primaria, 2.165 centros educativos quieren evaluar el grado de\n    logro de las competencias b\u00e1sicas al terminar la etapa: castellano,\n    catal\u00e1n, lengua extranjera y matem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y puede ser que cuando esto llegue a\n    aplicarse -si es que llega a aplicarse, esperemos que no, que se\n    modifique mucho- puede ser que haya muchos alumnos que ya hayan padecido\n    falta de recursos por dificultades sociales o por estas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque mis padres estudiaron en castellano y aprendieron el\n    catal\u00e1n oralmente, yo estudi\u00e9 en castellano y aprend\u00ed el catal\u00e1n\n    estudiando la asignatura de catal\u00e1n y por mi formaci\u00f3n posterior; pero\n    mis hijos est\u00e1n estudiando en catal\u00e1n, estudian la asignatura de\n    castellano y dominan perfectamente -ya han pasado la primaria- la lengua\n    castellana y la lengua catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta semana\n    en Catalu\u00f1a 70.812 alumnos est\u00e1n realizando las pruebas de evaluaci\u00f3n de\n    sexto de primaria, 2.165 centros educativos quieren evaluar el grado de\n    logro de las competencias b\u00e1sicas al terminar la etapa: castellano,\n    catal\u00e1n, lengua extranjera y matem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de econom\u00eda estamos de acuerdo en que no hay que evitar hacer\n    cambios para no hacer gasto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted quiere hacer reformas estructurales,\n    necesita m\u00e1s recursos pero lo que hace es no defender a las familias y a\n    las empresas que realizan actividades educativas, cuando ese 21 % de IVA\n    en Europa o en la mayor\u00eda de los pa\u00edses de Europa no se paga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "sistema educativo": [0, 1], "calidad": [3], "resultados": [4, 5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No alcanzo a entender por qu\u00e9 es un\n    problema que exista esa evaluaci\u00f3n homog\u00e9nea -que, naturalmente, se\u00f1or\n    Barber\u00e0, tampoco se va a hacer de espaldas a las administraciones\n    educativas porque ser\u00eda imposible, para empezar, desde el punto de vista\n    pr\u00e1ctico- que intenta garantizar esa homogeneidad que a su se\u00f1or\u00eda le\n    preocupa y que no es sino una homogeneidad b\u00e1sica, una garant\u00eda de\n    m\u00ednimos b\u00e1sicos de calidad y de cobertura del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le recuerde -lo he dicho ya en esta C\u00e1mara en\n    varias ocasiones- que en el sistema educativo en el curso de la d\u00e9cada\n    que va de 2000 a 2010 no hemos tenido un problema en los recursos, puesto\n    que los recursos en el conjunto de las administraciones educativas, en\n    t\u00e9rminos nominales, han duplicado la inversi\u00f3n en esos a\u00f1os y, sin\n    embargo, ese incremento realmente espectacular de la inversi\u00f3n no ha ido\n    acompa\u00f1ado de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    convencido de que, lejos de los vicios que algunos presagian de la\n    introducci\u00f3n de estas evaluaciones, suceder\u00e1 como ha sucedido y como\n    viene sucediendo con todas las evaluaciones que se hacen en el \u00e1mbito de\n    los distintos pa\u00edses que tienen sistemas educativos similares al nuestro,\n    y es que todos ellos, al cabo de dos o tres a\u00f1os, gracias a este sistema\n    de evaluaciones que son un est\u00edmulo para los profesores y un est\u00edmulo\n    para los propios alumnos, mejoran sus resultados educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No alcanzo a entender por qu\u00e9 es un\n    problema que exista esa evaluaci\u00f3n homog\u00e9nea -que, naturalmente, se\u00f1or\n    Barber\u00e0, tampoco se va a hacer de espaldas a las administraciones\n    educativas porque ser\u00eda imposible, para empezar, desde el punto de vista\n    pr\u00e1ctico- que intenta garantizar esa homogeneidad que a su se\u00f1or\u00eda le\n    preocupa y que no es sino una homogeneidad b\u00e1sica, una garant\u00eda de\n    m\u00ednimos b\u00e1sicos de calidad y de cobertura del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    convencido de que, lejos de los vicios que algunos presagian de la\n    introducci\u00f3n de estas evaluaciones, suceder\u00e1 como ha sucedido y como\n    viene sucediendo con todas las evaluaciones que se hacen en el \u00e1mbito de\n    los distintos pa\u00edses que tienen sistemas educativos similares al nuestro,\n    y es que todos ellos, al cabo de dos o tres a\u00f1os, gracias a este sistema\n    de evaluaciones que son un est\u00edmulo para los profesores y un est\u00edmulo\n    para los propios alumnos, mejoran sus resultados educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veinticuatro\n    de los treinta y cuatro pa\u00edses de la OCDE tienen estos sistemas de\n    evaluaci\u00f3n y todos los estudios acerca de los resultados educativos\n    manifiestan que existe una fuerte correlaci\u00f3n positiva entre la\n    introducci\u00f3n de estas evaluaciones y la mejora de los resultados\n    educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le recuerde -lo he dicho ya en esta C\u00e1mara en\n    varias ocasiones- que en el sistema educativo en el curso de la d\u00e9cada\n    que va de 2000 a 2010 no hemos tenido un problema en los recursos, puesto\n    que los recursos en el conjunto de las administraciones educativas, en\n    t\u00e9rminos nominales, han duplicado la inversi\u00f3n en esos a\u00f1os y, sin\n    embargo, ese incremento realmente espectacular de la inversi\u00f3n no ha ido\n    acompa\u00f1ado de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130508_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La reforma laboral: la mayor devaluaci\u00f3n salarial del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le comunico que acabamos\n    de solicitar su comparecencia urgente para dar explicaciones, pues su\n    negligencia ha disparado hasta los m\u00e1ximos la alarma social en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1n preparados Iberdrola y Endesa para un\n    boicot social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Red\n    El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a ha solicitado en este mes de mayo la autorizaci\u00f3n\n    administrativa y la declaraci\u00f3n de impacto ambiental, y lo ha hecho de\n    acuerdo con lo establecido en la citada disposici\u00f3n normativa y tambi\u00e9n\n    en la normativa vigente en el \u00e1mbito del Ministerio de Industria, Energ\u00eda\n    y Turismo, entre otras las siguientes disposiciones normativas: en primer\n    lugar, la Ley del Sector El\u00e9ctrico, del a\u00f1o 1997; en segundo lugar, el\n    Real Decreto 1955, por el que se regulan las actividades de transporte,\n    distribuci\u00f3n, comercializaci\u00f3n, suministro y procedimientos de\n    autorizaci\u00f3n de instalaciones de energ\u00eda el\u00e9ctrica, y la Ley 13,\n    reguladora del contrato de concesi\u00f3n de las obras p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CONTEMPLA EL GOBIERNO IMPULSAR EL SECTOR DE LAS\n    ENERG\u00cdAS RENOVABLES COMO ESTRATEGIA DE MODERNIZACI\u00d3N DE NUESTRA ECONOM\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcontempla el Gobierno impulsar el sector de las\n    renovables como estrategia de modernizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcontempla el Gobierno impulsar el sector de las\n    renovables como estrategia de modernizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Justamente toda la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno tiene como finalidad\n    la estrategia de modernizaci\u00f3n de la econom\u00eda, lo cual requiere\n    fundamentalmente dos cuestiones: una, una pol\u00edtica econ\u00f3mica que siente\n    las bases para la recuperaci\u00f3n del consumo y de la inversi\u00f3n -ya las\n    exportaciones est\u00e1n pulsando con buena intensidad-, y dos, una pol\u00edtica\n    sectorial dentro de la cual est\u00e1 la pol\u00edtica energ\u00e9tica y dentro de la\n    cual las energ\u00edas renovables se configuran como una parte esencial del\n    mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justamente toda la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno tiene como finalidad\n    la estrategia de modernizaci\u00f3n de la econom\u00eda, lo cual requiere\n    fundamentalmente dos cuestiones: una, una pol\u00edtica econ\u00f3mica que siente\n    las bases para la recuperaci\u00f3n del consumo y de la inversi\u00f3n -ya las\n    exportaciones est\u00e1n pulsando con buena intensidad-, y dos, una pol\u00edtica\n    sectorial dentro de la cual est\u00e1 la pol\u00edtica energ\u00e9tica y dentro de la\n    cual las energ\u00edas renovables se configuran como una parte esencial del\n    mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [5], "renovables": [2, 3], "trabajadores": [4], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este\n    Gobierno ha sido incapaz de reactivar los sectores tradicionales de\n    nuestra econom\u00eda, pero adem\u00e1s ha mutilado las expectativas de otros\n    sectores que antes s\u00ed ten\u00edan futuro, como era el sector de las\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Andaluc\u00eda han puesto en riesgo uno\n    de nuestros sectores estrat\u00e9gicos, que cuentan con m\u00e1s de 1.400 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    Gobierno ha sido incapaz de reactivar los sectores tradicionales de\n    nuestra econom\u00eda, pero adem\u00e1s ha mutilado las expectativas de otros\n    sectores que antes s\u00ed ten\u00edan futuro, como era el sector de las\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Socialista de esta C\u00e1mara ha presentado un plan de reactivaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica que contempla, entre otras medidas, la apuesta por las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    condiciones de nuestro territorio son \u00f3ptimas, disponemos de un sector\n    empresarial consolidado y de trabajadores con experiencia y de alta\n    cualificaci\u00f3n que se est\u00e1n teniendo que marchar a otros pa\u00edses que s\u00ed\n    est\u00e1n apostando por este tipo de experiencias, porque las pol\u00edticas que\n    han puesto en marcha hasta ahora, adem\u00e1s de ineficaces, solo han tra\u00eddo\n    m\u00e1s paro y m\u00e1s desigualdad a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    condiciones de nuestro territorio son \u00f3ptimas, disponemos de un sector\n    empresarial consolidado y de trabajadores con experiencia y de alta\n    cualificaci\u00f3n que se est\u00e1n teniendo que marchar a otros pa\u00edses que s\u00ed\n    est\u00e1n apostando por este tipo de experiencias, porque las pol\u00edticas que\n    han puesto en marcha hasta ahora, adem\u00e1s de ineficaces, solo han tra\u00eddo\n    m\u00e1s paro y m\u00e1s desigualdad a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "trabajadores": [4, 5], "empresas": [1, 2], "social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Eso, se\u00f1or ministro, es responsabilidad suya y de\n    sus decisiones, porque lo que para usted son bailes de sal\u00f3n, para\n    nosotros es pobreza y miseria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pierde usted en excusas de mal pagador, y mal pagador es\n    porque para no pagar a las empresas ha empleado usted un cat\u00e1logo de\n    excusas de lo m\u00e1s variopinto, desde el carb\u00f3n desaparecido hasta la\n    \u00faltima de la Seguridad Social, excusas que no nos sirven a nosotros ni a\n    los propios miembros de su partido, a los que no les valen y adem\u00e1s las\n    desmienten, y si no preg\u00fantele al director general de Minas de Castilla y\n    Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no se equivoque, a nosotros no nos interesan tanto las empresas\n    como los miles de trabajadores que dependen de ellas, trabajadores que\n    por culpa de sus decisiones y de su falta de inter\u00e9s en buscar una\n    soluci\u00f3n llevan cinco meses sin cobrar, cinco meses, que est\u00e1n perdiendo\n    sus casas y que ya no tienen qu\u00e9 dar de comer a sus hijos porque del aire\n    no se vive. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pierde usted en excusas de mal pagador, y mal pagador es\n    porque para no pagar a las empresas ha empleado usted un cat\u00e1logo de\n    excusas de lo m\u00e1s variopinto, desde el carb\u00f3n desaparecido hasta la\n    \u00faltima de la Seguridad Social, excusas que no nos sirven a nosotros ni a\n    los propios miembros de su partido, a los que no les valen y adem\u00e1s las\n    desmienten, y si no preg\u00fantele al director general de Minas de Castilla y\n    Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no se equivoque, a nosotros no nos interesan tanto las empresas\n    como los miles de trabajadores que dependen de ellas, trabajadores que\n    por culpa de sus decisiones y de su falta de inter\u00e9s en buscar una\n    soluci\u00f3n llevan cinco meses sin cobrar, cinco meses, que est\u00e1n perdiendo\n    sus casas y que ya no tienen qu\u00e9 dar de comer a sus hijos porque del aire\n    no se vive. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque s\u00ed se puede, soluciones hay para quien\n    las busca, lo que hace falta es voluntad para encontrarlas, voluntad que\n    usted no ha tenido; no ha tenido voluntad durante un a\u00f1o y pico ni\n    siquiera de ponerse a dialogar, ni con los trabajadores, ni con los\n    sindicatos, ni con los representantes p\u00fablicos, que somos nosotros,\n    cuando no nos reciben en su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El conjunto de recursos que a lo largo de los \u00faltimos veintid\u00f3s a\u00f1os\n    -desde el a\u00f1o 1990 hasta la actualidad- han sido destinados a trav\u00e9s de\n    distintos planes de reestructuraci\u00f3n a la miner\u00eda del carb\u00f3n han sido\n    22.000 millones de euros, de los que unos 5.400 millones han ido\n    destinados a una de las cuatro l\u00edneas, que se denomina Ayudas a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa empresa en concreto, cuando ha solicitado la ayuda\n    correspondiente al a\u00f1o 2012, sin perjuicio de la preparaci\u00f3n de todos los\n    expedientes que ha hecho el Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo, a\n    la hora de aprobarla se ha constatado que no estaba al d\u00eda con la\n    Seguridad Social ni con las obligaciones de la Hacienda P\u00fablica, y eso,\n    como usted sabe, se\u00f1or\u00eda, son requisitos que la Ley General de\n    Subvenciones establece de manera inexorable para poder abonar esas\n    subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le sugiero que, si usted tiene relaci\u00f3n con esta empresa, les\n    anime a que se pongan al d\u00eda con las obligaciones de la Seguridad Social,\n    con las obligaciones\n    de la Hacienda P\u00fablica, y en ese momento el Gobierno no tendr\u00e1 ning\u00fan\n    inconveniente en hacer frente al pago de esa subvenci\u00f3n que le\n    corresponder\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000544\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO APROPIADO QUE LA DELEGADA DEL GOBIERNO ESPA\u00d1OL EN\n    CATALUNYA ENTREGASE EL 11 DE MAYO, EN EL MARCO DE UN ACTO DE HOMENAJE A\n    LA GUARDIA CIVIL, UN GALARD\u00d3N A LA HERMANDAD DE COMBATIENTES DE LA\n    DIVISI\u00d3N AZUL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa el Gobierno rectificar y\n    pedir perd\u00f3n por la entrega de un galard\u00f3n a la Hermandad de Combatientes\n    de la Divisi\u00f3n Azul en un acto de la Guardia Civil, presidido por la\n    delegada del Gobierno el d\u00eda 11 de mayo pasado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Sinceramente, se\u00f1or Xucl\u00e0, pens\u00e9 que despu\u00e9s de la nota oficial que la\n    Guardia Civil emiti\u00f3 el pasado d\u00eda 16, la pregunta que usted ha\n    formulado, y viniendo de su grupo, jam\u00e1s se hubiera producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [3], "guardia civil": [0, 1], "guerra civil": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, usted se remite a la nota de la\n    Guardia Civil, y en la nota de la Guardia Civil se hac\u00eda una equiparaci\u00f3n\n    entre el homenaje que se produjo a la aviaci\u00f3n republicana con el\n    reconocimiento que se hizo a la Divisi\u00f3n Azul. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su justificaci\u00f3n\n    remiti\u00e9ndose a la nota de la Guardia Civil produce un da\u00f1o a la imagen\n    internacional del pa\u00eds; una p\u00e9sima imagen ante la opini\u00f3n p\u00fablica\n    alemana, ante las entidades de recuerdo del holocausto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No compare a aquellos que perdieron\n    la Guerra Civil -la Guerra Civil la perdimos todos- con aquellos que\n    participaron en las filas del ej\u00e9rcito nazi, en el mal absoluto del siglo\n    XX, que produjo seis millones de jud\u00edos muertos y m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    gitanos muertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No compare a aquellos que perdieron\n    la Guerra Civil -la Guerra Civil la perdimos todos- con aquellos que\n    participaron en las filas del ej\u00e9rcito nazi, en el mal absoluto del siglo\n    XX, que produjo seis millones de jud\u00edos muertos y m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    gitanos muertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Para que la C\u00e1mara tenga un conocimiento adecuado de qu\u00e9 estamos hablando,\n    le tengo que decir que el pasado d\u00eda 11 de mayo, y con ocasi\u00f3n de la\n    conmemoraci\u00f3n de la fundaci\u00f3n de la Guardia Civil, el 13 de mayo, se\n    organizaron en el cuartel de la Guardia Civil de Sant Andreu de la Barca\n    dos actos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la conmemoraci\u00f3n estricta de la fecha de\n    constituci\u00f3n, de fundaci\u00f3n por el duque de Ahumada de la Guardia Civil,\n    el 13 de mayo de 1844. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El homenaje fue a la Guardia Civil, repito, como antes le hab\u00edan\n    hecho a las Fuerzas Armadas y a otras instituciones c\u00edvicas y militares\n    esa misma ponencia, y entre ellas a esa entidad por la que usted se\n    interesa, repito que ininterrumpidamente en Catalu\u00f1a, se\u00f1or Xucl\u00e0, desde\n    el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, le tengo que decir que todas las asociaciones y hermandades\n    que asistieron al acto de homenaje a la Guardia Civil est\u00e1n legal y\n    debidamente inscritas en los organismos estatales o auton\u00f3micos\n    correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En esta\n    l\u00ednea tanto el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda como la Guardia Civil han\n    revisado todas sus instrucciones internas sobre la materia y han puesto\n    en marcha dispositivos espec\u00edficos que, como luego se\u00f1alar\u00e9 y como la\n    opini\u00f3n p\u00fablica conoce, ya est\u00e1n dando sus frutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, podr\u00eda\n    hablarle, en el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, del grupo de\n    trabajo sobre tr\u00e1fico de bienes il\u00edcitos, junto con el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y Cultura y las comunidades aut\u00f3nomas; en el \u00e1mbito de la\n    Guardia Civil, del nuevo Plan para la defensa del patrimonio hist\u00f3rico\n    espa\u00f1ol; o en el \u00e1mbito internacional, el proyecto Psyche, impulsado por\n    Interpol y que supondr\u00e1 el intercambio de informaci\u00f3n en tiempo real\n    entre los diversos pa\u00edses participantes sobre objetos de arte sustra\u00eddos\n    y cuya entrada en funcionamiento est\u00e1 prevista para abril de 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo a modo de ejemplo y sin querer ser exhaustivo le puedo citar la\n    operaci\u00f3n Telar, que ha culminado el pasado mes de abril, consiguiendo la\n    recuperaci\u00f3n en Estados Unidos de un tapiz del siglo XVI sustra\u00eddo de la\n    catedral de Roda de Is\u00e1bena en 1979, servicio de la Guardia Civil; la\n    operaci\u00f3n \u00c1nfora de abril de 2013, con 406 inspecciones en clubes de\n    buceo, pecios y zonas aleda\u00f1as a puertos deportivos; la operaci\u00f3n\n    Casiopea sobre los restos del buque espa\u00f1ol Nuestra Se\u00f1ora de las\n    Mercedes o la recuperaci\u00f3n del c\u00f3dice calixtino por el Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda, robado de la catedral de Santiago de Compostela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES MANTIENE EL GOBIERNO DE\n    REDUCCI\u00d3N DE GASTO EN PORCENTAJE DEL PIB EN POL\u00cdTICAS SOCIALES, COMO\n    SANIDAD, EDUCACI\u00d3N Y ATENCI\u00d3N A LA DEPENDENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno no tiene previsto reducir el gasto social en\n    relaci\u00f3n con el conjunto del presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, usted puede decir lo que quiera, pero el porcentaje de\n    gasto social en el a\u00f1o 2013 se ha incrementado en relaci\u00f3n con los\n    porcentajes que ustedes dedicaban en sus ejercicios... (Rumores.-Un se\u00f1or\n    diputado: \u00a1Hala! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo que es una\n    injusticia es que ustedes presuman de gasto social y sin embargo nos\n    dejen en quiebra el Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo\n    esto porque son las comunidades aut\u00f3nomas las competentes en la gesti\u00f3n\n    en la mayor\u00eda de los servicios sociales y son las que deciden, ellas, en\n    base a sus prioridades qu\u00e9 porcentaje de su presupuesto quieren dedicar a\n    la educaci\u00f3n, a la sanidad o a los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ponerle un\n    ejemplo, en Andaluc\u00eda en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os se ha reducido un 10,2 %\n    el presupuesto de educaci\u00f3n, \u00bfy sabe cu\u00e1nto el de sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted fue ministra de Sanidad y propuso el copago\n    sanitario, el copago por asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO SU MINISTERIO\n    PARA ERRADICAR LA POBREZA INFANTIL EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 ACCIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO SU MINISTERIO\n    PARA ERRADICAR LA POBREZA INFANTIL EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 acciones est\u00e1 llevando a cabo su ministerio para\n    erradicar la pobreza infantil en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 acciones est\u00e1 llevando a cabo su ministerio para\n    erradicar la pobreza infantil en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "paro": [3], "pobreza infantil": [1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1 comprometido en la\n    lucha contra la pobreza infantil y contra las causas que la generan que,\n    como usted sabe, son fundamentalmente el paro y la exclusi\u00f3n social, y\n    por eso todas nuestras pol\u00edticas se dirigen precisamente a la creaci\u00f3n de\n    empleo para garantizar el bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 comprometido en la\n    lucha contra la pobreza infantil y contra las causas que la generan que,\n    como usted sabe, son fundamentalmente el paro y la exclusi\u00f3n social, y\n    por eso todas nuestras pol\u00edticas se dirigen precisamente a la creaci\u00f3n de\n    empleo para garantizar el bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 comprometido en la\n    lucha contra la pobreza infantil y contra las causas que la generan que,\n    como usted sabe, son fundamentalmente el paro y la exclusi\u00f3n social, y\n    por eso todas nuestras pol\u00edticas se dirigen precisamente a la creaci\u00f3n de\n    empleo para garantizar el bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 comprometido en la\n    lucha contra la pobreza infantil y contra las causas que la generan que,\n    como usted sabe, son fundamentalmente el paro y la exclusi\u00f3n social, y\n    por eso todas nuestras pol\u00edticas se dirigen precisamente a la creaci\u00f3n de\n    empleo para garantizar el bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [9], "econom\u00eda": [0], "pobreza infantil": [7, 8], "memoria": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted sabe, se\u00f1ora ministra, que la pobreza infantil tiene un\n    car\u00e1cter multifactorial que tiene que ver con un mont\u00f3n de variables,\n    desde la escuela y la salud pasando por la vivienda y la econom\u00eda, pero\n    tambi\u00e9n y de manera destacada con el origen migratorio y las situaciones\n    de discapacidad; lea los informes de Unicef, Save the Children o del\n    Sindic de Greuges de la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos m\u00e1s de\n    un 25 % de ni\u00f1os y ni\u00f1as en Espa\u00f1a que viven bajo el umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las m\u00e1s altas\n    situaciones de carencia y de pobreza se encuentran en la franja de edad\n    de los trece a los diecisiete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Catalunya un 31 % de\n    menores sufre privaciones y un 27 % est\u00e1 en situaci\u00f3n de pobreza, datos\n    que se pueden extrapolar al resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1ora ministra, que la pobreza infantil tiene un\n    car\u00e1cter multifactorial que tiene que ver con un mont\u00f3n de variables,\n    desde la escuela y la salud pasando por la vivienda y la econom\u00eda, pero\n    tambi\u00e9n y de manera destacada con el origen migratorio y las situaciones\n    de discapacidad; lea los informes de Unicef, Save the Children o del\n    Sindic de Greuges de la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas tasas de pobreza infantil solo\n    las superan en la Uni\u00f3n Europea Ruman\u00eda y Bulgaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted anuncia nuevos\n    programas que no van acompa\u00f1ados de memoria econ\u00f3mica y recortes y m\u00e1s\n    recortes aplicados a partidas que en el conjunto del presupuesto son\n    irrisorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1ora ministra, que la pobreza infantil tiene un\n    car\u00e1cter multifactorial que tiene que ver con un mont\u00f3n de variables,\n    desde la escuela y la salud pasando por la vivienda y la econom\u00eda, pero\n    tambi\u00e9n y de manera destacada con el origen migratorio y las situaciones\n    de discapacidad; lea los informes de Unicef, Save the Children o del\n    Sindic de Greuges de la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas tasas de pobreza infantil solo\n    las superan en la Uni\u00f3n Europea Ruman\u00eda y Bulgaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prefieren\n    espa\u00f1olizar a cohesionar, adoctrinar a gobernar con justicia social y\n    equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "paro": [14, 15], "memoria": [6], "pobreza infantil": [7, 8, 9, 10], "social": [11, 12, 13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, cre\u00eda que usted pretend\u00eda que busc\u00e1ramos f\u00f3rmulas para\n    resolver la pobreza infantil, pero ya veo que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de este\n    programa vamos a completar un ambicioso plan de lucha contra la pobreza\n    infantil que ser\u00e1 objetivo prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, la principal causa de\n    pobreza infantil es el paro porque impide a las familias tener ingresos\n    estables y adem\u00e1s los conduce a situaciones de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted sabe como yo en qu\u00e9 comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a hay m\u00e1s\n    situaciones de pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sabe porque la pobreza est\u00e1\n    directamente relacionada con el porcentaje de desempleo de cada comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra la pobreza infantil hace necesario\n    que se creen puestos de trabajo y ah\u00ed est\u00e1 la garant\u00eda del bienestar de\n    los ciudadanos, de los mayores, de los j\u00f3venes y tambi\u00e9n de los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de aprobar un Plan de infancia y adolescencia que\n    tiene memoria econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, cre\u00eda que usted pretend\u00eda que busc\u00e1ramos f\u00f3rmulas para\n    resolver la pobreza infantil, pero ya veo que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, la principal causa de\n    pobreza infantil es el paro porque impide a las familias tener ingresos\n    estables y adem\u00e1s los conduce a situaciones de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted sabe como yo en qu\u00e9 comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a hay m\u00e1s\n    situaciones de pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra la pobreza infantil hace necesario\n    que se creen puestos de trabajo y ah\u00ed est\u00e1 la garant\u00eda del bienestar de\n    los ciudadanos, de los mayores, de los j\u00f3venes y tambi\u00e9n de los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estamos elaborando un plan de inclusi\u00f3n\n    social con el que\n    avanzaremos en una estrategia de inclusi\u00f3n activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estamos trabajando en una\n    estrategia integral de apoyo a las familias para reforzar su protecci\u00f3n\n    jur\u00eddica, econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s nos ratificamos en que la mejor pol\u00edtica social es\n    la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, la principal causa de\n    pobreza infantil es el paro porque impide a las familias tener ingresos\n    estables y adem\u00e1s los conduce a situaciones de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque no\n    le guste o\u00edrlo, el principal responsable del aumento del paro en Espa\u00f1a\n    ha sido el Partido Socialista en su etapa de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE EL\n    PROCESO QUE SE EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EN LA SANIDAD DE LA COMUNIDAD DE\n    MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la pregunta es la que consta en el orden del d\u00eda y versa\n    sobre la privatizaci\u00f3n de la sanidad en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Quien se arrepentir\u00e1 de haber estado al frente de\n    un ministerio de Sanidad tolerando que una comunidad aut\u00f3noma como la de\n    Madrid desmantele deprisa y corriendo todo lo que en cuarenta a\u00f1os se\n    construy\u00f3, ser\u00e1 usted: cientos de jefes de servicio jubilados\n    forzosamente mediante una carta y un burofax, jefaturas de servicio de\n    los grandes hospitales sin m\u00e9dicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    cinco a\u00f1os la entonces presidenta de la Comunidad de Madrid, Esperanza\n    Aguirre, y su consejero convocaron unas jornadas que se llamaban La\n    sanidad en Madrid: una oportunidad de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Es usted la ministra de Sanidad y tiene\n    responsabilidad, le guste o no! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, ni siquiera en su modelo\n    ultraliberal cabe tanta irresponsabilidad, tanta ineficacia, tantas\n    medidas corre y deprisa como est\u00e1n tomando en el \u00e1mbito de la sanidad\n    p\u00fablica en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabr\u00e1, la colaboraci\u00f3n con el sector privado, bajo distintas\n    f\u00f3rmulas, es tradici\u00f3n en la sanidad p\u00fablica espa\u00f1ola, as\u00ed lo\n    establecieron ustedes en la Ley general de Sanidad de 1986 y lo\n    reafirmaron en leyes posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONTEMPLA EL GOBIERNO LA POSIBILIDAD DE IMPLANTAR EL\n    CONTRATO \u00daNICO INDEFINIDO CON INDEMNIZACI\u00d3N CRECIENTE ANTE LOS\n    CATASTR\u00d3FICOS DATOS DE DESEMPLEO JUVENIL EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "paro": [3], "contrato": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si su pol\u00edtica ha fracasado y hay una pol\u00edtica\n    alternativa que defiende UPyD, el contrato \u00fanico indefinido, \u00bfporque se\n    niega a siquiera considerarla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que\n    ustedes est\u00e1n en el Gobierno se han destruido 1.200.000 empleos, el paro\n    est\u00e1 en el 27 % -57 % para los j\u00f3venes- y el 92 % de los nuevos contratos\n    siguen siendo temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, los datos de su propio\n    ministerio demuestran que su reforma laboral ha fracasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que\n    ustedes est\u00e1n en el Gobierno se han destruido 1.200.000 empleos, el paro\n    est\u00e1 en el 27 % -57 % para los j\u00f3venes- y el 92 % de los nuevos contratos\n    siguen siendo temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que ha hecho desde el primer momento es cambiar el ritmo de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica, sanear los desequilibrios de la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    llevar adelante un amplio programa de reformas -tambi\u00e9n la reforma\n    laboral- para volver a crecer y a crear empleo; desde el primer momento,\n    desde el minuto uno y tambi\u00e9n pensando en el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho desde el primer momento es cambiar el ritmo de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica, sanear los desequilibrios de la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    llevar adelante un amplio programa de reformas -tambi\u00e9n la reforma\n    laboral- para volver a crecer y a crear empleo; desde el primer momento,\n    desde el minuto uno y tambi\u00e9n pensando en el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos trabajando desde el minuto uno y atendiendo\n    todas las propuestas, las de su grupo y las del resto de los grupos,\n    cuando se tramit\u00f3 como ley la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la propuesta de contrato \u00fanico ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [4], "contrato": [0, 1, 2], "despido": [5, 6], "contratos": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la propuesta de contrato \u00fanico\n    indefinido no es una ocurrencia, tiene el aval de premios Nobel, tiene el\n    aval de acad\u00e9micos de alto nivel, tiene el aval de organismos\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en el Estatuto de los\n    Trabajadores donde se habla de que el despido tiene que ser causal, pero\n    eso tiene una soluci\u00f3n muy f\u00e1cil en el contrato \u00fanico indefinido: que\n    haya una doble escala de indemnizaci\u00f3n para despidos procedentes e\n    improcedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    un pretexto tan d\u00e9bil como la inconstitucionalidad o no -que no es\n    cierta- usted no entra en el fondo del debate e impide a los parados, y\n    especialmente a los j\u00f3venes, tener empleos estables e indefinidos, en vez\n    de los contratos basura que en el mejor de los casos hoy pueden tener;\n    impide que tengan formaci\u00f3n y estabilidad en el empleo as\u00ed como que\n    tengan mayor protecci\u00f3n, porque este contrato no solo es indefinido sino\n    que da m\u00e1s protecci\u00f3n al 92 % de los que hoy tienen un contrato temporal,\n    protecci\u00f3n que ir\u00eda aumentando progresivamente en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    un pretexto tan d\u00e9bil como la inconstitucionalidad o no -que no es\n    cierta- usted no entra en el fondo del debate e impide a los parados, y\n    especialmente a los j\u00f3venes, tener empleos estables e indefinidos, en vez\n    de los contratos basura que en el mejor de los casos hoy pueden tener;\n    impide que tengan formaci\u00f3n y estabilidad en el empleo as\u00ed como que\n    tengan mayor protecci\u00f3n, porque este contrato no solo es indefinido sino\n    que da m\u00e1s protecci\u00f3n al 92 % de los que hoy tienen un contrato temporal,\n    protecci\u00f3n que ir\u00eda aumentando progresivamente en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en el Estatuto de los\n    Trabajadores donde se habla de que el despido tiene que ser causal, pero\n    eso tiene una soluci\u00f3n muy f\u00e1cil en el contrato \u00fanico indefinido: que\n    haya una doble escala de indemnizaci\u00f3n para despidos procedentes e\n    improcedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en el Estatuto de los\n    Trabajadores donde se habla de que el despido tiene que ser causal, pero\n    eso tiene una soluci\u00f3n muy f\u00e1cil en el contrato \u00fanico indefinido: que\n    haya una doble escala de indemnizaci\u00f3n para despidos procedentes e\n    improcedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, en Espa\u00f1a durante diez a\u00f1os hubo un despido\n    expr\u00e9s que no era causal, que puso su partido, y eso no les preocup\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [9, 10], "contrato": [0, 1, 2, 3, 4], "despido": [11, 12, 13], "contratos": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Anchuelo, su propuesta de contrato \u00fanico no es la \u00fanica que hemos\n    conocido desde el inicio y el debate de la reforma laboral; otras no\n    encajan en la doctrina constitucional porque no distinguen entre despido,\n    con causa y sin ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos hablan del contrato \u00fanico y pocos dan\n    explicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a su propuesta de contrato \u00fanico, lo que tiene\n    que decir en esta C\u00e1mara es que no es un \u00fanico contrato; porque bajo la\n    percha del contrato \u00fanico ustedes tienen en cuenta muchas modalidades: el\n    contrato de interinidad, el de obras o servicios o los contratos\n    formativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el mismo r\u00e9gimen de contratos para formaci\u00f3n y aprendizaje\n    que hoy existe pero al que ustedes, en vez de contrato, llaman periodo\n    formativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, los despidos improcedentes\n    que hoy, con un a\u00f1o de antig\u00fcedad, tienen treinta y tres d\u00edas pasar\u00edan a\n    veintid\u00f3s, y los despidos procedentes de veinte d\u00edas pasar\u00edan a doce;\n    contrato\n    \u00fanico para UPyD es abaratamiento del despido, y eso no lo acepta el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a su propuesta de contrato \u00fanico, lo que tiene\n    que decir en esta C\u00e1mara es que no es un \u00fanico contrato; porque bajo la\n    percha del contrato \u00fanico ustedes tienen en cuenta muchas modalidades: el\n    contrato de interinidad, el de obras o servicios o los contratos\n    formativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el mismo r\u00e9gimen de contratos para formaci\u00f3n y aprendizaje\n    que hoy existe pero al que ustedes, en vez de contrato, llaman periodo\n    formativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que habla de su modelo, que lo tuvimos en cuenta y\n    lo analizamos en la tramitaci\u00f3n de la reforma laboral, podr\u00eda establecer\n    una nueva dualidad en el mercado de trabajo, de los nuevos contratados\n    con su modelo y los antiguos contratados con el resto de los contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra propuesta de evitar la dualidad es apostar por la\n    formaci\u00f3n, por los contratos indefinidos y la flexibilidad interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Anchuelo, su propuesta de contrato \u00fanico no es la \u00fanica que hemos\n    conocido desde el inicio y el debate de la reforma laboral; otras no\n    encajan en la doctrina constitucional porque no distinguen entre despido,\n    con causa y sin ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que habla de su modelo, que lo tuvimos en cuenta y\n    lo analizamos en la tramitaci\u00f3n de la reforma laboral, podr\u00eda establecer\n    una nueva dualidad en el mercado de trabajo, de los nuevos contratados\n    con su modelo y los antiguos contratados con el resto de los contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Anchuelo, su propuesta de contrato \u00fanico no es la \u00fanica que hemos\n    conocido desde el inicio y el debate de la reforma laboral; otras no\n    encajan en la doctrina constitucional porque no distinguen entre despido,\n    con causa y sin ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo no dice la verdad de lo que esconde su propuesta, que es el\n    abaratamiento del despido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, los despidos improcedentes\n    que hoy, con un a\u00f1o de antig\u00fcedad, tienen treinta y tres d\u00edas pasar\u00edan a\n    veintid\u00f3s, y los despidos procedentes de veinte d\u00edas pasar\u00edan a doce;\n    contrato\n    \u00fanico para UPyD es abaratamiento del despido, y eso no lo acepta el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA\n    LOS M\u00c1S DE TRES MILLONES DE TRABAJADORES EN PARO QUE NO RECIBEN NING\u00daN\n    TIPO DE AYUDA P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA\n    LOS M\u00c1S DE TRES MILLONES DE TRABAJADORES EN PARO QUE NO RECIBEN NING\u00daN\n    TIPO DE AYUDA P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Lara, lo m\u00e1s importante que puede tener hoy un espa\u00f1ol es\n    oportunidades, y la mejor pol\u00edtica social es la pol\u00edtica que da empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto hemos hecho una reforma laboral que en un escenario de\n    recesi\u00f3n lo que ha hecho ha sido mantener muchos empleos, frenar el ritmo\n    grave de destrucci\u00f3n de empleo que se estaba produciendo en esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "paro": [5, 6], "trabajadores": [4], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Eso se traduce en pobreza, en\n    marginaci\u00f3n, exclusi\u00f3n social y p\u00e9rdida de dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se traduce en pobreza, en\n    marginaci\u00f3n, exclusi\u00f3n social y p\u00e9rdida de dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en un Estado\n    de excepci\u00f3n social, y ustedes deber\u00edan saberlo porque esa es la\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    sugerimos que se encomiende al plan de empleo que dimos a su presidente\n    del Gobierno en la anterior sesi\u00f3n, porque por esa v\u00eda seguramente vamos\n    a poder resolver los problemas de los parados, de los que no tienen\n    ninguna ayuda y de los que est\u00e1n en la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n creando un ej\u00e9rcito de parados -como dir\u00edan los\n    cl\u00e1sicos-, de parados pobres, para presionar sobre los trabajadores en\n    activo y conseguir el gran objetivo de CEOE de bajar entre un 20 % y un\n    30 % los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un mill\u00f3n de parados m\u00e1s no cobran paro desde que llegaron\n    ustedes al Gobierno, dos mil m\u00e1s cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su alternativa\n    no funciona, y no vale que se encomienden a los rezos ni a las v\u00edrgenes,\n    porque ni las v\u00edrgenes ni los rezos resuelven los problemas del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ayude a\n    este Gobierno y a la sociedad espa\u00f1ola, s\u00famese al acuerdo que ha hecho el\n    presidente Rajoy con los agentes sociales de buscar nuevas f\u00f3rmulas de\n    protecci\u00f3n social para la gente que lo est\u00e1 pasando peor; construya y no\n    haga demagogia, se\u00f1or Lara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tan bueno es su plan de empleo,\n    \u00bfpor qu\u00e9 no se lo manda al vicepresidente de la Junta de Andaluc\u00eda, de su\n    partido, que es la comunidad con mayor paro de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es pr\u00e1ctica habitual\n    siempre que ese inmueble est\u00e9 en condiciones de cesi\u00f3n y vaya con destino\n    garantizado a fines de car\u00e1cter social o de gesti\u00f3n p\u00fablica de esa otra\n    Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le es indiferente incluso que su acci\u00f3n sea\n    contraria a la legislaci\u00f3n europea, que le acusa de tener una visi\u00f3n\n    restrictiva de las excepciones previstas para la asistencia social, la\n    educaci\u00f3n y la protecci\u00f3n de la infancia y la juventud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le\n    estamos hablando de la columna vertebral de nuestro pa\u00eds, y no de la\n    Direcci\u00f3n General de Tributos de su ministerio, sino de la educaci\u00f3n de\n    nuestros hijos e hijas, de la cohesi\u00f3n social, de la igualdad de\n    oportunidades y de todo aquello que tambi\u00e9n sucede en la escuela, y de lo\n    que ni usted ni su colega Wert parece que se quieren enterar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escuche a un sector social no lucrativo que lleva a\u00f1os educando y que\n    ahora se le trata como a un puro negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted lo que esto significa para miles de familias que est\u00e1n\n    en el paro, que cobran una renta m\u00ednima o incluso que no tienen ning\u00fan\n    ingreso mensual, y que, en el caso de Catalu\u00f1a, por ejemplo, van a pagar\n    hasta 25 euros mensuales m\u00e1s por hijo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quienes han pagado m\u00e1s la subida han sido los grandes\n    contribuyentes, las grandes empresas de nuestro pa\u00eds, que con ustedes en\n    el Gobierno no pagaban impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un peque\u00f1o detalle que se le\n    olvida siempre cuando le sale esa vena tan social;\n    cuando olvida un Gobierno socialista, apoyado por ustedes, las l\u00edneas\n    b\u00e1sicas de la equidad tributaria en cualquier ordenamiento econ\u00f3mico\n    moderno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ello, por supuesto que haremos en Espa\u00f1a lo que\n    corresponde hacer de acuerdo con la Comisi\u00f3n Europea, y lo plantearemos\n    en el supuesto -que es del que se est\u00e1 hablando- en que la prestaci\u00f3n de\n    ese comedor corra a cargo de entidades de car\u00e1cter social, puesto que\n    cuando corre a cargo de una sociedad mercantil la prestaci\u00f3n debe tener\n    un ordenamiento diferente de lo que es el objeto de esa sociedad, en este\n    caso la cobertura de ese servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo que\n    necesitan no son amenazas, es ayuda profesional; lo que necesitan no es\n    su imposici\u00f3n y una condena social; lo que necesitan es apoyo, ayuda y\n    comprensi\u00f3n; lo que necesitan las mujeres que tienen que abortar es\n    seguridad y no m\u00e1s... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, se\u00f1ora Valenciano, dice usted que si nosotros queremos condena\n    social para la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    MEDIDAS PARA LA RECUPERACI\u00d3N DE LA MEMORIA HIST\u00d3RICA Y DEMOCR\u00c1TICA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0], "memoria hist\u00f3rica": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, subo sorpresivamente a esta\n    tribuna a defender una interpelaci\u00f3n ante la ausencia de mi compa\u00f1ero de\n    grupo simplemente para decir que desde Izquierda Unida, a pesar de que\n    ayer en esta misma tribuna se defendiese una proposici\u00f3n de ley para\n    declarar el\n    d\u00eda 18 julio d\u00eda del antifranquismo, desde el Grupo de La Izquierda Plural\n    consideramos necesario mantener viva la llama de la memoria hist\u00f3rica,\n    consideramos b\u00e1sico que esta C\u00e1mara tenga en cuenta la historia de este\n    pa\u00eds; esto no es la Real Academia de la Historia para la historia de\n    estar presente para tomar las decisiones de futuro y, por lo tanto, doy\n    por defendida la interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, subo sorpresivamente a esta\n    tribuna a defender una interpelaci\u00f3n ante la ausencia de mi compa\u00f1ero de\n    grupo simplemente para decir que desde Izquierda Unida, a pesar de que\n    ayer en esta misma tribuna se defendiese una proposici\u00f3n de ley para\n    declarar el\n    d\u00eda 18 julio d\u00eda del antifranquismo, desde el Grupo de La Izquierda Plural\n    consideramos necesario mantener viva la llama de la memoria hist\u00f3rica,\n    consideramos b\u00e1sico que esta C\u00e1mara tenga en cuenta la historia de este\n    pa\u00eds; esto no es la Real Academia de la Historia para la historia de\n    estar presente para tomar las decisiones de futuro y, por lo tanto, doy\n    por defendida la interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [19, 20, 21, 22, 23], "guerra civil": [14, 15, 16, 17, 18], "crisis econ\u00f3mica": [8], "memoria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "memoria hist\u00f3rica": [9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la Ley de 26 diciembre de 2007, por la que se reconocen y ampl\u00edan\n    derechos y establece medidas en favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n o\n    violencia durante la Guerra Civil o la Dictadura, que se conoce como Ley\n    de Memoria Hist\u00f3rica, sienta una serie de acciones a acometer por parte\n    de las administraciones p\u00fablicas en favor de las v\u00edctimas de la Guerra\n    Civil y la Dictadura, as\u00ed como de sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n a las subvenciones para la recuperaci\u00f3n, en 2006 se abri\u00f3\n    una l\u00ednea de financiaci\u00f3n en favor de las asociaciones para la\n    recuperaci\u00f3n de la memoria y desde la apertura de estas l\u00edneas se han\n    destinado m\u00e1s de 25 millones de euros, lo que ha permitido la subvenci\u00f3n\n    de importantes actividades, de las que casi el 40 % se ha destinado a la\n    localizaci\u00f3n de fosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me quiero referir ahora al bloque de medidas en materia de memoria\n    hist\u00f3rica que corresponden al ministerio que tengo el honor de dirigir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, se atiende a las consultas por parte de asociaciones para\n    la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y de ciudadanos en general de\n    materias relacionadas con la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en quinto\n    lugar, continuamos -esto es muy importante- con la expedici\u00f3n de\n    declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal que recoge el\n    art\u00edculo 4 de la Ley de Memoria\n    Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sexto lugar,\n    continuamos con la normal tramitaci\u00f3n de las peticiones de adquisici\u00f3n de\n    la nacionalidad espa\u00f1ola en el marco de las previsiones de la Ley de\n    Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos que me ha facilitado mi compa\u00f1ero el\n    ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, a lo largo de los tres\n    a\u00f1os del plazo abierto para ello, que concluy\u00f3 en diciembre de 2011, se\n    presentaron medio mill\u00f3n de solicitudes de opci\u00f3n a la nacionalidad\n    espa\u00f1ola de origen y amparo en la Ley de Memoria Hist\u00f3rica y se han\n    aprobado el 90 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, con todas estas actividades el Gobierno da cumplimiento a la ley y\n    lo que hace es establecer un criterio de aplicaci\u00f3n y desarrollo de la\n    Ley de Memoria Hist\u00f3rica cuyos principios, insisto, este Gobierno\n    permanentemente ha respetado y aplicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conocido que el Gobierno, en la situaci\u00f3n de\n    crisis econ\u00f3mica, adopt\u00f3 una serie de medidas restrictivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la Ley de 26 diciembre de 2007, por la que se reconocen y ampl\u00edan\n    derechos y establece medidas en favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n o\n    violencia durante la Guerra Civil o la Dictadura, que se conoce como Ley\n    de Memoria Hist\u00f3rica, sienta una serie de acciones a acometer por parte\n    de las administraciones p\u00fablicas en favor de las v\u00edctimas de la Guerra\n    Civil y la Dictadura, as\u00ed como de sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, se atiende a las consultas por parte de asociaciones para\n    la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y de ciudadanos en general de\n    materias relacionadas con la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sexto lugar,\n    continuamos con la normal tramitaci\u00f3n de las peticiones de adquisici\u00f3n de\n    la nacionalidad espa\u00f1ola en el marco de las previsiones de la Ley de\n    Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos que me ha facilitado mi compa\u00f1ero el\n    ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, a lo largo de los tres\n    a\u00f1os del plazo abierto para ello, que concluy\u00f3 en diciembre de 2011, se\n    presentaron medio mill\u00f3n de solicitudes de opci\u00f3n a la nacionalidad\n    espa\u00f1ola de origen y amparo en la Ley de Memoria Hist\u00f3rica y se han\n    aprobado el 90 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, con todas estas actividades el Gobierno da cumplimiento a la ley y\n    lo que hace es establecer un criterio de aplicaci\u00f3n y desarrollo de la\n    Ley de Memoria Hist\u00f3rica cuyos principios, insisto, este Gobierno\n    permanentemente ha respetado y aplicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la Ley de 26 diciembre de 2007, por la que se reconocen y ampl\u00edan\n    derechos y establece medidas en favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n o\n    violencia durante la Guerra Civil o la Dictadura, que se conoce como Ley\n    de Memoria Hist\u00f3rica, sienta una serie de acciones a acometer por parte\n    de las administraciones p\u00fablicas en favor de las v\u00edctimas de la Guerra\n    Civil y la Dictadura, as\u00ed como de sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, las medidas de compensaci\u00f3n adoptadas a\n    favor de los afectados por la Guerra Civil y la Dictadura, como son la\n    mejora de ciertas prestaciones a viudas, hijos y dem\u00e1s familiares de\n    fallecidos, como consecuencia y ocasi\u00f3n de la Guerra Civil -esto es el\n    art\u00edculo 5 de la ley-, la ampliaci\u00f3n del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de las\n    indemnizaciones a favor de quienes sufrieron prisi\u00f3n como consecuencia de\n    los supuestos contemplados en la Ley de Amnist\u00eda de 1977 -art\u00edculo 7- y\n    la exenci\u00f3n del pago del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas\n    referidas en el \u00e1mbito anterior, as\u00ed como las prestaciones econ\u00f3micas\n    reconocidas a favor de lo que se ha conocido como los ni\u00f1os de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de exponer hace ya un a\u00f1o, la nueva estructura del\n    ministerio asigna las funciones de esta extinta oficina de v\u00edctimas de la\n    Guerra Civil a la Divisi\u00f3n de Derechos de Gracia y Otros Derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se mantiene,\n    gestiona y actualiza el mapa integrado de fosas de la Guerra Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hace tambi\u00e9n referencia a la ilegitimidad de los tribunales\n    constituidos durante la Guerra Civil y en todo caso al Tribunal para la\n    Represi\u00f3n de la Masoner\u00eda y el Comunismo, el Tribunal de Orden P\u00fablico,\n    as\u00ed como los tribunales de responsabilidades pol\u00edticas y consejos de\n    guerra constituidos por motivos ideol\u00f3gicos o de creencia religiosa, con\n    vulneraci\u00f3n de las garant\u00edas a un derecho justo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la Ley de 26 diciembre de 2007, por la que se reconocen y ampl\u00edan\n    derechos y establece medidas en favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n o\n    violencia durante la Guerra Civil o la Dictadura, que se conoce como Ley\n    de Memoria Hist\u00f3rica, sienta una serie de acciones a acometer por parte\n    de las administraciones p\u00fablicas en favor de las v\u00edctimas de la Guerra\n    Civil y la Dictadura, as\u00ed como de sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, las medidas de compensaci\u00f3n adoptadas a\n    favor de los afectados por la Guerra Civil y la Dictadura, como son la\n    mejora de ciertas prestaciones a viudas, hijos y dem\u00e1s familiares de\n    fallecidos, como consecuencia y ocasi\u00f3n de la Guerra Civil -esto es el\n    art\u00edculo 5 de la ley-, la ampliaci\u00f3n del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de las\n    indemnizaciones a favor de quienes sufrieron prisi\u00f3n como consecuencia de\n    los supuestos contemplados en la Ley de Amnist\u00eda de 1977 -art\u00edculo 7- y\n    la exenci\u00f3n del pago del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas\n    referidas en el \u00e1mbito anterior, as\u00ed como las prestaciones econ\u00f3micas\n    reconocidas a favor de lo que se ha conocido como los ni\u00f1os de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de exponer hace ya un a\u00f1o, la nueva estructura del\n    ministerio asigna las funciones de esta extinta oficina de v\u00edctimas de la\n    Guerra Civil a la Divisi\u00f3n de Derechos de Gracia y Otros Derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se mantiene,\n    gestiona y actualiza el mapa integrado de fosas de la Guerra Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hace tambi\u00e9n referencia a la ilegitimidad de los tribunales\n    constituidos durante la Guerra Civil y en todo caso al Tribunal para la\n    Represi\u00f3n de la Masoner\u00eda y el Comunismo, el Tribunal de Orden P\u00fablico,\n    as\u00ed como los tribunales de responsabilidades pol\u00edticas y consejos de\n    guerra constituidos por motivos ideol\u00f3gicos o de creencia religiosa, con\n    vulneraci\u00f3n de las garant\u00edas a un derecho justo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [5], "guerra civil": [4], "memoria": [0, 1], "memoria hist\u00f3rica": [2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... La Ley de la\n    Memoria Hist\u00f3rica, al margen de todos los datos que usted ha facilitado\n    de c\u00f3mo se est\u00e1n comportando las unidades de su ministerio respecto al\n    cumplimiento de otras cuestiones, obliga a la retirada de una serie de\n    s\u00edmbolos en los edificios p\u00fablicos de la Administraci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una muestra m\u00e1s, a pesar\n    de su alegato en esta tribuna defendiendo la buena actuaci\u00f3n del Gobierno\n    del Partido Popular respecto a la cuesti\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica, de\n    que no se ha producido esa actuaci\u00f3n, sino que su Gobierno, en l\u00edneas\n    generales, lo que ha hecho es amagar, esconder y, en \u00faltimo caso, no\n    aplicar una pol\u00edtica de justicia hist\u00f3rica que es necesaria para que los\n    miles de desaparecidos que siguen estando en las cunetas pasen a formar\n    parte de la historia de este pa\u00eds y no sigan en la memoria colectiva de\n    la gente que siente como una agresi\u00f3n viva lo que fue la Guerra Civil\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de la\n    Memoria Hist\u00f3rica, al margen de todos los datos que usted ha facilitado\n    de c\u00f3mo se est\u00e1n comportando las unidades de su ministerio respecto al\n    cumplimiento de otras cuestiones, obliga a la retirada de una serie de\n    s\u00edmbolos en los edificios p\u00fablicos de la Administraci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una muestra m\u00e1s, a pesar\n    de su alegato en esta tribuna defendiendo la buena actuaci\u00f3n del Gobierno\n    del Partido Popular respecto a la cuesti\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica, de\n    que no se ha producido esa actuaci\u00f3n, sino que su Gobierno, en l\u00edneas\n    generales, lo que ha hecho es amagar, esconder y, en \u00faltimo caso, no\n    aplicar una pol\u00edtica de justicia hist\u00f3rica que es necesaria para que los\n    miles de desaparecidos que siguen estando en las cunetas pasen a formar\n    parte de la historia de este pa\u00eds y no sigan en la memoria colectiva de\n    la gente que siente como una agresi\u00f3n viva lo que fue la Guerra Civil\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una muestra m\u00e1s, a pesar\n    de su alegato en esta tribuna defendiendo la buena actuaci\u00f3n del Gobierno\n    del Partido Popular respecto a la cuesti\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica, de\n    que no se ha producido esa actuaci\u00f3n, sino que su Gobierno, en l\u00edneas\n    generales, lo que ha hecho es amagar, esconder y, en \u00faltimo caso, no\n    aplicar una pol\u00edtica de justicia hist\u00f3rica que es necesaria para que los\n    miles de desaparecidos que siguen estando en las cunetas pasen a formar\n    parte de la historia de este pa\u00eds y no sigan en la memoria colectiva de\n    la gente que siente como una agresi\u00f3n viva lo que fue la Guerra Civil\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una muestra m\u00e1s, a pesar\n    de su alegato en esta tribuna defendiendo la buena actuaci\u00f3n del Gobierno\n    del Partido Popular respecto a la cuesti\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica, de\n    que no se ha producido esa actuaci\u00f3n, sino que su Gobierno, en l\u00edneas\n    generales, lo que ha hecho es amagar, esconder y, en \u00faltimo caso, no\n    aplicar una pol\u00edtica de justicia hist\u00f3rica que es necesaria para que los\n    miles de desaparecidos que siguen estando en las cunetas pasen a formar\n    parte de la historia de este pa\u00eds y no sigan en la memoria colectiva de\n    la gente que siente como una agresi\u00f3n viva lo que fue la Guerra Civil\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [3], "paro": [10, 11, 12, 13], "trabajadores": [8, 9], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "empresas": [4, 5], "social": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\n    destruir\u00e1n 1,4 millones de empleos, la deuda p\u00fablica ser\u00e1 30 puntos\n    superior a la que heredaron y la econom\u00eda no empezar\u00e1 a crecer por encima\n    del 1 % hasta el a\u00f1o 2016. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro -antes lo dec\u00eda-, nuestro secretario general ha presentado\n    un plan para reactivar la econom\u00eda y combatir el paro, un plan que ha\n    remitido al presidente del Gobierno, a lo grupos de esta C\u00e1mara y a los\n    agentes econ\u00f3micos y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan para reactivar la econom\u00eda, un plan\n    para revisar las pol\u00edticas de ultraausteridad que est\u00e1n adoptando los\n    pa\u00edses del sur de Europa sometidos a las exigencias de la derecha\n    alemana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez est\u00e1n m\u00e1s empobrecidos los\n    espa\u00f1oles, porque su austeridad recesiva est\u00e1 generando m\u00e1s paro, m\u00e1s\n    pobreza y adem\u00e1s est\u00e1 agravando el desequilibrio de nuestras cuentas\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tampoco podemos quedarnos parados\n    viendo c\u00f3mo nuestras peque\u00f1as y medianas empresas mueren por la falta de\n    cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No dejemos que la morosidad\n    derivada de la crisis y de estas pol\u00edticas de ajuste recesivo provoque de\n    nuevo una recapitalizaci\u00f3n tard\u00eda, con el coste que supondr\u00eda para las\n    familias, para las empresas y para todo nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que -y siento\n    decirlo- su pol\u00edtica econ\u00f3mica y social convierte a las clases medias en\n    una especie en peligro de extinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma fiscal que proporcione recursos\n    suficientes para financiar las pol\u00edticas de crecimiento y de cohesi\u00f3n\n    social que necesita nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pueden resignarse a que se\n    destruyan casi 1,5 millones de empleos en esta legislatura y ver c\u00f3mo los\n    trabajadores se empobrecen m\u00e1s ante la p\u00e9rdida de poder adquisitivo y el\n    debilitamiento de los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acometan\n    una reforma fiscal en profundidad como la que propone mi partido, una\n    reforma que no suba los impuestos a los de siempre, que no penalice m\u00e1s a\n    los trabajadores y a las rentas medias, sino que recaude de los que\n    tienen mucho y no pagan y de los que lo hacen muy poco en relaci\u00f3n con su\n    capacidad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos m\u00e1s de 6,2\n    millones de desempleados y la tasa de paro supera la escalofriante cifra\n    del 27,2 % de la poblaci\u00f3n activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a un proceso de devaluaci\u00f3n salarial unilateral, desordenado y no\n    compartido, tenemos que llegar a un aut\u00e9ntico pacto de rentas, un pacto\n    como el que proponemos los socialistas en el plan de reactivaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica y lucha contra el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez est\u00e1n m\u00e1s empobrecidos los\n    espa\u00f1oles, porque su austeridad recesiva est\u00e1 generando m\u00e1s paro, m\u00e1s\n    pobreza y adem\u00e1s est\u00e1 agravando el desequilibrio de nuestras cuentas\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro -antes lo dec\u00eda-, nuestro secretario general ha presentado\n    un plan para reactivar la econom\u00eda y combatir el paro, un plan que ha\n    remitido al presidente del Gobierno, a lo grupos de esta C\u00e1mara y a los\n    agentes econ\u00f3micos y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4], "trabajadores": [3], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para que el BCE y el Banco Europeo de Inversiones act\u00faen como\n    catalizadores del cr\u00e9dito a la econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan con medidas\n    concretas para frenar la sangr\u00eda del paro, con medidas que ya est\u00e1n\n    aplicando otros pa\u00edses, como Alemania, como la moratoria de despidos que\n    planteamos; con bonificaciones a la contrataci\u00f3n de empleo para empresas\n    con menos de cincuenta trabajadores, y con medidas potentes,\n    contundentes, para combatir el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dec\u00eda antes: pong\u00e1monos de acuerdo en las reformas que\n    necesita este pa\u00eds para mejorar nuestra competitividad y nuestra\n    capacidad exportadora; para modernizar el turismo, nuestros sectores\n    industriales tradicionales; para apoyar el desarrollo de nuevos sectores\n    y nuevas empresas de alto valor a\u00f1adido, y para mejorar la calidad de\n    nuestras instituciones, para facilitar la actividad econ\u00f3mica en las\n    empresas en un entorno de libre competencia y sin barreras\n    administrativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan con medidas\n    concretas para frenar la sangr\u00eda del paro, con medidas que ya est\u00e1n\n    aplicando otros pa\u00edses, como Alemania, como la moratoria de despidos que\n    planteamos; con bonificaciones a la contrataci\u00f3n de empleo para empresas\n    con menos de cincuenta trabajadores, y con medidas potentes,\n    contundentes, para combatir el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan con medidas\n    concretas para frenar la sangr\u00eda del paro, con medidas que ya est\u00e1n\n    aplicando otros pa\u00edses, como Alemania, como la moratoria de despidos que\n    planteamos; con bonificaciones a la contrataci\u00f3n de empleo para empresas\n    con menos de cincuenta trabajadores, y con medidas potentes,\n    contundentes, para combatir el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [22, 23, 24], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    el mismo se hace referencia a dos cuestiones: En primer lugar, un\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y, despu\u00e9s, las\n    medidas tanto en el \u00e1mbito fiscal como en las reformas econ\u00f3micas que va\n    a adoptar el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted conoce perfectamente, en los \u00faltimos trimestres se han\n    incrementado las dudas sobre el crecimiento de la econom\u00eda mundial y muy\n    especialmente de la econom\u00eda europea -solamente hay que ver la evoluci\u00f3n\n    de las proyecciones del Fondo Monetario, de la Uni\u00f3n Europea, de la\n    propia Comisi\u00f3n-, y se ha visto un empeoramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, durante este a\u00f1o la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha virado absolutamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me permite usted la\n    comparaci\u00f3n, hace un a\u00f1o est\u00e1bamos en el camino de la perdici\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y hoy estamos en el camino de la salvaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, y este es otro elemento fundamental de ese camino en el que tiene\n    que continuar avanzando la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos recuperado gran parte\n    de la competitividad perdida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 produciendo un reequilibrio de las\n    econom\u00edas en la zona euro, y la econom\u00eda que m\u00e1s est\u00e1 avanzando en dicho\n    reequilibrio desde el punto de vista de la recuperaci\u00f3n de la\n    competitividad es Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pr\u00f3ximos a\u00f1os lo que se proyecta es que en cada uno de ellos\n    tendremos un super\u00e1vit de la cuenta corriente a la balanza de pagos -este\n    a\u00f1o en el entorno del 2 %- que ir\u00e1 creciendo, y eso indica tanto nuestra\n    ganancia de competitividad como que estamos empezando a solucionar uno de\n    los problemas fundamentales de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que es la\n    acumulaci\u00f3n excesiva del endeudamiento externo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una financiaci\u00f3n extraordinariamente asumible por parte de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cualquier forma -voy concluyendo ya, se\u00f1or\u00edas-, la cuesti\u00f3n b\u00e1sica es\n    que hoy la posici\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola es completamente distinta a\n    la que ten\u00edamos hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o exist\u00edan dudas de d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, de d\u00e9ficit de provisiones de nuestros bancos, y exist\u00edan dudas\n    sobre la capacidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola para reconducir los\n    desequilibrios fundamentales que se hab\u00edan producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, cuando vemos\n    la evoluci\u00f3n del sector exterior, cuando vemos la evoluci\u00f3n de la prima\n    de riesgo, cuando vemos la percepci\u00f3n de los inversores internacionales\n    con respecto a la econom\u00eda espa\u00f1ola, esta situaci\u00f3n se ha modificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre ha ocurrido as\u00ed en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el mismo se hace referencia a dos cuestiones: En primer lugar, un\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y, despu\u00e9s, las\n    medidas tanto en el \u00e1mbito fiscal como en las reformas econ\u00f3micas que va\n    a adoptar el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, durante este a\u00f1o la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha virado absolutamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me permite usted la\n    comparaci\u00f3n, hace un a\u00f1o est\u00e1bamos en el camino de la perdici\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y hoy estamos en el camino de la salvaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, y este es otro elemento fundamental de ese camino en el que tiene\n    que continuar avanzando la econom\u00eda espa\u00f1ola, hemos recuperado gran parte\n    de la competitividad perdida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pr\u00f3ximos a\u00f1os lo que se proyecta es que en cada uno de ellos\n    tendremos un super\u00e1vit de la cuenta corriente a la balanza de pagos -este\n    a\u00f1o en el entorno del 2 %- que ir\u00e1 creciendo, y eso indica tanto nuestra\n    ganancia de competitividad como que estamos empezando a solucionar uno de\n    los problemas fundamentales de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que es la\n    acumulaci\u00f3n excesiva del endeudamiento externo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una financiaci\u00f3n extraordinariamente asumible por parte de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cualquier forma -voy concluyendo ya, se\u00f1or\u00edas-, la cuesti\u00f3n b\u00e1sica es\n    que hoy la posici\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola es completamente distinta a\n    la que ten\u00edamos hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o exist\u00edan dudas de d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, de d\u00e9ficit de provisiones de nuestros bancos, y exist\u00edan dudas\n    sobre la capacidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola para reconducir los\n    desequilibrios fundamentales que se hab\u00edan producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, cuando vemos\n    la evoluci\u00f3n del sector exterior, cuando vemos la evoluci\u00f3n de la prima\n    de riesgo, cuando vemos la percepci\u00f3n de los inversores internacionales\n    con respecto a la econom\u00eda espa\u00f1ola, esta situaci\u00f3n se ha modificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre ha ocurrido as\u00ed en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n el\n    car\u00e1cter estructural de esta modificaci\u00f3n del comportamiento de la\n    exportaci\u00f3n espa\u00f1ola y de nuestro sector exterior se encuentra en que\n    hemos diversificado enormemente, desde un punto de vista geogr\u00e1fico,\n    nuestras exportaciones y en que cada vez hay m\u00e1s empresas que exportan:\n    hemos aumentado en casi 5.000 empresas exportadoras durante el a\u00f1o\n    pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, de las 60.000 empresas espa\u00f1olas que exportan,\n    muchas de ellas pymes, algo m\u00e1s de la mitad, 32.500, son exportadoras\n    regulares, y en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os continuamente se est\u00e1n\n    incrementando las empresas espa\u00f1olas que acceden a los mercados\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tenemos un eje para favorecer todo el\n    emprendimiento y el empleo a trav\u00e9s de la ley de garant\u00eda de unidad de\n    mercado -que espero que ustedes nos apoyen porque es una ley importante\n    desde el punto de vista del funcionamiento de nuestras empresas-, a\n    trav\u00e9s de la ley de apoyo al emprendedor -que en breve\n    plazo, en d\u00edas, aprobar\u00e1 el Gobierno para su remisi\u00f3n a las Cortes-, a\n    trav\u00e9s de la ley de servicios y colegios profesionales, que har\u00e1 lo que\n    no hicieron ustedes de trasposici\u00f3n de la Directiva de Servicios, y a\n    trav\u00e9s de una reforma del gobierno corporativo en funci\u00f3n de las\n    situaciones que se han ido produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [12], "paro": [14, 15], "trabajadores": [13], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [9, 10, 11], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted dice que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 por el camino de\n    la salvaci\u00f3n, y yo pregunto: \u00bfqu\u00e9 estar\u00e1n pensando fuera los 6,2 millones\n    de parados a los que ustedes con su camino de la salvaci\u00f3n van a conducir\n    a una tasa de paro en torno al 26 % en el a\u00f1o 2015? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsa es la salvaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, sab\u00eda que iba a entrar -s\u00e9 que le gusta mucho, a m\u00ed\n    tambi\u00e9n- en el tema del sector exterior y la prima de riesgo; nos gusta a\n    los dos porque son factores fundamentales de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego es la otra\n    cara de la moneda, el comportamiento m\u00e1s favorable del sector exterior\n    fundamentalmente es consecuencia de la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a\n    la prima de riesgo, es verdad que ha ca\u00eddo, \u00bfpero usted de verdad cree\n    que se debe a los resultados de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1n aplicando\n    y a los resultados de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted dice que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 por el camino de\n    la salvaci\u00f3n, y yo pregunto: \u00bfqu\u00e9 estar\u00e1n pensando fuera los 6,2 millones\n    de parados a los que ustedes con su camino de la salvaci\u00f3n van a conducir\n    a una tasa de paro en torno al 26 % en el a\u00f1o 2015? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsa es la salvaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego es la otra\n    cara de la moneda, el comportamiento m\u00e1s favorable del sector exterior\n    fundamentalmente es consecuencia de la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a\n    la prima de riesgo, es verdad que ha ca\u00eddo, \u00bfpero usted de verdad cree\n    que se debe a los resultados de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1n aplicando\n    y a los resultados de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, de lo que se tendr\u00edan que\n    preocupar es de mejorar la productividad de nuestras empresas y hacer\n    reducir los costes energ\u00e9ticos, todo lo contrario de lo que est\u00e1 pasando\n    ahora; hacer reducir los costes de transporte, todo lo contrario de lo\n    que est\u00e1 pasando ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    podemos mantener competitividad si nuestras empresas se financian 5\n    puntos por encima de la media de sus hom\u00f3logas alemanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las exportaciones, necesitamos m\u00e1s empresas exportadoras; me\n    alegro de que funcione bien, pero no es verdad que est\u00e9n evolucionando\n    mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que los\n    costes laborales est\u00e1n poniendo de relieve el esfuerzo que est\u00e1n haciendo\n    unilateralmente los trabajadores en t\u00e9rminos de menores salarios, porque\n    los beneficios no est\u00e1n evolucionando de una manera acompasada a la\n    crisis econ\u00f3mica, todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que los\n    costes laborales est\u00e1n poniendo de relieve el esfuerzo que est\u00e1n haciendo\n    unilateralmente los trabajadores en t\u00e9rminos de menores salarios, porque\n    los beneficios no est\u00e1n evolucionando de una manera acompasada a la\n    crisis econ\u00f3mica, todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted dice que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 por el camino de\n    la salvaci\u00f3n, y yo pregunto: \u00bfqu\u00e9 estar\u00e1n pensando fuera los 6,2 millones\n    de parados a los que ustedes con su camino de la salvaci\u00f3n van a conducir\n    a una tasa de paro en torno al 26 % en el a\u00f1o 2015? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los flujos financieros con el exterior est\u00e1n\n    determinando la restricci\u00f3n de cr\u00e9dito de nuestro pa\u00eds, que es la\n    principal causa de la falta de crecimiento y de tasa de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Reconozca que su pol\u00edtica econ\u00f3mica no est\u00e1 mejorando la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozca que su pol\u00edtica econ\u00f3mica no est\u00e1 mejorando la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro debe de ser su principal objetivo, as\u00ed como el\n    nivel de vida de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [8], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed hay uno de los indicadores de que efectivamente\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en una trayectoria diferente, de que est\u00e1 en\n    una trayectoria completamente distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, de la evoluci\u00f3n de la\n    prima de riesgo nos tenemos que alegrar todos, y espero que usted\n    tambi\u00e9n, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, y es un indicador, vuelvo a repetir, de\n    esa modificaci\u00f3n de la trayectoria que est\u00e1 mejorando la percepci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, eso\n    tiene que ver tambi\u00e9n con la mejora de la percepci\u00f3n que existe sobre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n con todas las medidas desde el punto de vista de flexibilizaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed hay uno de los indicadores de que efectivamente\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en una trayectoria diferente, de que est\u00e1 en\n    una trayectoria completamente distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, de la evoluci\u00f3n de la\n    prima de riesgo nos tenemos que alegrar todos, y espero que usted\n    tambi\u00e9n, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, y es un indicador, vuelvo a repetir, de\n    esa modificaci\u00f3n de la trayectoria que est\u00e1 mejorando la percepci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, eso\n    tiene que ver tambi\u00e9n con la mejora de la percepci\u00f3n que existe sobre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n con todas las medidas desde el punto de vista de flexibilizaci\u00f3n\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nos tenemos que alegrar todos, no solo por el Tesoro\n    p\u00fablico espa\u00f1ol, que se va a financiar mucho mejor, que se est\u00e1\n    financiando, por ejemplo, a un a\u00f1o con tipos por debajo del 1 %, que est\u00e1\n    consiguiendo colocarlo bien, sino tambi\u00e9n porque las grandes empresas\n    espa\u00f1olas se est\u00e1n financiando relativamente bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si esto es cierto, ser\u00eda una buena noticia\n    para el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n disipar\u00edamos\n    algunas dudas que son importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto es cierto, ser\u00eda una buena noticia\n    para el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n disipar\u00edamos\n    algunas dudas que son importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Administraci\u00f3n central representa un porcentaje\n    mucho menor, algo menos del 25 % del gasto total, y el peso del gasto de\n    la Seguridad Social se sit\u00faa en torno al 25 %, sin llegar al 30 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5], "social": [10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A ese respecto, quiero clarificar que en el informe\n    sobre la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda europea la Comisi\u00f3n Europea vaticinaba\n    para Espa\u00f1a en este a\u00f1o un 6,5 %; de ah\u00ed viene que hoy se hayan mezclado\n    estas dos cifras, pero una cosa es la propuesta de pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    impl\u00edcita en el programa de estabilidad que sometemos a la consideraci\u00f3n\n    de las instituciones europeas y otra cosa es la prospectiva que hacen la\n    Comisi\u00f3n Europea o el Fondo Monetario Internacional sobre lo que ser\u00e1 la\n    evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico en nuestro pa\u00eds en funci\u00f3n de un\n    determinado escenario econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay quienes a\u00f1oramos -yo soy el\n    primero- tiempos en los que yo tra\u00eda bajadas de impuestos a la C\u00e1mara,\n    pero eran tiempos en los que la econom\u00eda crec\u00eda al 4 % o al 3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, como adem\u00e1s, esa senda com\u00fan\n    en t\u00e9rmino de administraciones territoriales tambi\u00e9n se corresponde con\n    comunidades aut\u00f3nomas de gran tama\u00f1o, de gran peso espec\u00edfico en la\n    econom\u00eda nacional, como es el caso de Catalu\u00f1a, como es el caso de la\n    Comunidad Valenciana, como es el caso de Andaluc\u00eda, comunidades aut\u00f3nomas\n    muy grandes, tienen que seguir reduciendo el d\u00e9ficit p\u00fablico, pero no al\n    ritmo que pudiera provocar m\u00e1s recesi\u00f3n econ\u00f3mica ni en sus territorios\n    ni en el conjunto nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfIncomoda una propuesta soberanista a la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda catalana y a la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese debe ser realmente el sentido\n    del planteamiento de la moci\u00f3n y ver\u00e1 c\u00f3mo no se producen otro tipo de\n    debates pol\u00edticos porque todos debemos empe\u00f1arnos no ya en otro tipo de\n    objetivos que distraen y enfrentan a los espa\u00f1oles, sino que tenemos que\n    dedicar todos los esfuerzos de los catalanes, de los andaluces, de los\n    canarios y de los extreme\u00f1os para salir de una vez de esta crisis\n    econ\u00f3mica y para eso la correcci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico es un instrumento\n    eficaz que permite, como est\u00e1 demostr\u00e1ndose, cada vez mejor la\n    financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, que es la manera m\u00e1s corta\n    de salir de esta crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfIncomoda una propuesta soberanista a la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda catalana y a la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se har\u00e1n en\n    el momento en que salgamos de esta crisis econ\u00f3mica y, a partir de ah\u00ed,\n    tendremos que hacer una distribuci\u00f3n lo m\u00e1s\n    racional posible de los objetivos entre administraciones p\u00fablicas, pero\n    reconociendo que el d\u00e9ficit de la Seguridad Social va a empeorar\n    significativamente respecto de las previsiones iniciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre llega la\n    primera vez, lo que hace falta es que este sea el \u00faltimo periodo de\n    crisis econ\u00f3mica, no la primera vez de definici\u00f3n asim\u00e9trica de objetivos\n    de d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el objetivo: salir de la crisis econ\u00f3mica, superar la\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese debe ser realmente el sentido\n    del planteamiento de la moci\u00f3n y ver\u00e1 c\u00f3mo no se producen otro tipo de\n    debates pol\u00edticos porque todos debemos empe\u00f1arnos no ya en otro tipo de\n    objetivos que distraen y enfrentan a los espa\u00f1oles, sino que tenemos que\n    dedicar todos los esfuerzos de los catalanes, de los andaluces, de los\n    canarios y de los extreme\u00f1os para salir de una vez de esta crisis\n    econ\u00f3mica y para eso la correcci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico es un instrumento\n    eficaz que permite, como est\u00e1 demostr\u00e1ndose, cada vez mejor la\n    financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, que es la manera m\u00e1s corta\n    de salir de esta crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se corresponde con el reconocimiento de un escenario econ\u00f3mico de\n    ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica superior es que fundamentalmente la\n    Seguridad Social empeorar\u00e1 sus cuentas -y lo har\u00e1 de manera\n    significativa- y tambi\u00e9n empeorar\u00e1 sus cuentas la parte de la Seguridad\n    Social que se refiere al subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se har\u00e1n en\n    el momento en que salgamos de esta crisis econ\u00f3mica y, a partir de ah\u00ed,\n    tendremos que hacer una distribuci\u00f3n lo m\u00e1s\n    racional posible de los objetivos entre administraciones p\u00fablicas, pero\n    reconociendo que el d\u00e9ficit de la Seguridad Social va a empeorar\n    significativamente respecto de las previsiones iniciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [9], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5], "social": [6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo\n    le he hablado de la soberan\u00eda fiscal, le he hablado de econom\u00eda, le he\n    hablado de salir de la crisis, le he hablado de solidaridad y usted al\n    final ha ido por la soberan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta pol\u00edtica econ\u00f3mica que usted tanto ha\n    criticado, a pesar del d\u00e9ficit fiscal que tenemos, a pesar de la gran\n    solidaridad que tenemos con el resto de comunidades aut\u00f3nomas,\n    continuamos siendo el motor de las exportaciones espa\u00f1olas y continuamos\n    siendo el motor de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente esto\n    tambi\u00e9n traer\u00eda consecuencias muy negativas para el resto de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente,\n    si vamos en esta direcci\u00f3n de dos tercios para el Estado, un tercio para\n    las comunidades aut\u00f3nomas y participaci\u00f3n de los ingresos de estos\n    incrementos de impuestos para las comunidades aut\u00f3nomas, seguramente el\n    panorama final ser\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s optimista, much\u00edsimo m\u00e1s realista y\n    ustedes\n    conseguir\u00edan una cosa que ser\u00eda beneficiosa para el Estado espa\u00f1ol: que\n    Catalu\u00f1a volviera a ser la locomotora econ\u00f3mica del Estado espa\u00f1ol, algo\n    que comportar\u00eda l\u00f3gicamente grandes beneficios para el resto de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta pol\u00edtica econ\u00f3mica que usted tanto ha\n    criticado, a pesar del d\u00e9ficit fiscal que tenemos, a pesar de la gran\n    solidaridad que tenemos con el resto de comunidades aut\u00f3nomas,\n    continuamos siendo el motor de las exportaciones espa\u00f1olas y continuamos\n    siendo el motor de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente,\n    si vamos en esta direcci\u00f3n de dos tercios para el Estado, un tercio para\n    las comunidades aut\u00f3nomas y participaci\u00f3n de los ingresos de estos\n    incrementos de impuestos para las comunidades aut\u00f3nomas, seguramente el\n    panorama final ser\u00eda much\u00edsimo m\u00e1s optimista, much\u00edsimo m\u00e1s realista y\n    ustedes\n    conseguir\u00edan una cosa que ser\u00eda beneficiosa para el Estado espa\u00f1ol: que\n    Catalu\u00f1a volviera a ser la locomotora econ\u00f3mica del Estado espa\u00f1ol, algo\n    que comportar\u00eda l\u00f3gicamente grandes beneficios para el resto de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su respuesta me ha mezclado a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes en su\n    planteamiento inicial se quedan con el 81 % del d\u00e9ficit de la\n    Administraci\u00f3n central y de la Seguridad Social y corresponde el 30 % a\n    la Seguridad Social y el 25 % a la Administraci\u00f3n central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que\n    las comunidades aut\u00f3nomas representan una tercera parte del gasto social\n    que ellas asumen -en bienestar social, en educaci\u00f3n y en sanidad-, pues\n    que les sea l\u00f3gicamente repercutido desde esta \u00f3ptica objetiva en la\n    distribuci\u00f3n final del Estado cuando aplique los criterios definitivos\n    cuando tenga la comunicaci\u00f3n de Bruselas de que el d\u00e9ficit autorizado\n    finalmente ser\u00e1 del 6,3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que\n    las comunidades aut\u00f3nomas representan una tercera parte del gasto social\n    que ellas asumen -en bienestar social, en educaci\u00f3n y en sanidad-, pues\n    que les sea l\u00f3gicamente repercutido desde esta \u00f3ptica objetiva en la\n    distribuci\u00f3n final del Estado cuando aplique los criterios definitivos\n    cuando tenga la comunicaci\u00f3n de Bruselas de que el d\u00e9ficit autorizado\n    finalmente ser\u00e1 del 6,3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [0], "social": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Estado tiene acceso a los mercados a unos tipos de inter\u00e9s realmente\n    accesibles, lo que tambi\u00e9n repercute positivamente en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que realmente nos\n    est\u00e1n pidiendo, que hagamos pol\u00edticas -todos, todas las administraciones-\n    para salir de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo voy a reiterar: no vamos a salir\n    de la crisis econ\u00f3mica si Catalu\u00f1a no sale de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he dicho otras veces desde esta tribuna: es\n    imposible salir de la crisis econ\u00f3mica de Espa\u00f1a sin Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos tres elementos van a\n    hacer que Espa\u00f1a viva este a\u00f1o el \u00faltimo a\u00f1o de crisis econ\u00f3mica, de\n    recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les conviene a todos los espa\u00f1oles,\n    a toda la sociedad espa\u00f1ola, porque eso es lo que har\u00e1 que jueguen el\n    papel vertebrador de Espa\u00f1a, el papel de cohesi\u00f3n\n    econ\u00f3mica y social de Espa\u00f1a que deben tener y el fundamento de que su\n    capacidad de crecimiento, como es el caso de Catalu\u00f1a, debe convertirla\n    en un potente motor de salida, de soluci\u00f3n a la crisis econ\u00f3mica, que es\n    lo que esperan los catalanes y los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso celebro mucho el\n    tono de la interpelaci\u00f3n, celebro que dejemos esos debates soberanistas a\n    un lado y hablemos de verdad de lo que importa a catalanes y espa\u00f1oles,\n    que es superar esta crisis econ\u00f3mica, volver cuanto antes al crecimiento\n    econ\u00f3mico y a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les conviene a todos los espa\u00f1oles,\n    a toda la sociedad espa\u00f1ola, porque eso es lo que har\u00e1 que jueguen el\n    papel vertebrador de Espa\u00f1a, el papel de cohesi\u00f3n\n    econ\u00f3mica y social de Espa\u00f1a que deben tener y el fundamento de que su\n    capacidad de crecimiento, como es el caso de Catalu\u00f1a, debe convertirla\n    en un potente motor de salida, de soluci\u00f3n a la crisis econ\u00f3mica, que es\n    lo que esperan los catalanes y los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130522_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En una coyuntura econ\u00f3mica como esta se rechaza\n    cualquier intento de poder llegar a un acuerdo, a unas bases m\u00ednimas, en\n    cuanto a afrontar la situaci\u00f3n social y econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfqu\u00e9 mecanismos van a poner en marcha para\n    que finalmente fluya el cr\u00e9dito a los aut\u00f3nomos y a las microempresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2, 3, 4, 5], "conexi\u00f3n": [1], "peque\u00f1as": [6, 7, 8], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros pensamos que la cohesi\u00f3n social est\u00e1 en riesgo, que hay que\n    evitar su fractura y que, a partir de estos momentos, ustedes tendr\u00edan\n    que ponerse las pilas -con el m\u00e1ximo respeto, pero tambi\u00e9n con la m\u00e1xima\n    contundencia- y empezar a trabajar en esta direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no ponen en marcha, se\u00f1or presidente, r\u00e1pidamente\n    un plan ambicioso y revolucionario para otorgar microcr\u00e9ditos a trav\u00e9s\n    del ICO Mediaci\u00f3n, en contacto y en conexi\u00f3n con la banca p\u00fablica\n    nacionalizada, que vayan dirigidos \u00fanica y exclusivamente a las\n    microempresas y a los aut\u00f3nomos de peque\u00f1as cantidades (6.000, 12.000,\n    20.000 euros)? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00edan que salir\n    a la calle, escuchar a este sector tan importante de la econom\u00eda real,\n    como son los aut\u00f3nomos y las microempresas, y que ustedes constaten\n    efectivamente que hasta hoy el cr\u00e9dito no fluye. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, sin\n    cr\u00e9dito no hay inversi\u00f3n; sin inversi\u00f3n no hay generaci\u00f3n de puestos de\n    trabajo; y si queremos vencer la crisis necesariamente el cr\u00e9dito ha de\n    fluir a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos y a las\n    microempresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no ponen en marcha, se\u00f1or presidente, r\u00e1pidamente\n    un plan ambicioso y revolucionario para otorgar microcr\u00e9ditos a trav\u00e9s\n    del ICO Mediaci\u00f3n, en contacto y en conexi\u00f3n con la banca p\u00fablica\n    nacionalizada, que vayan dirigidos \u00fanica y exclusivamente a las\n    microempresas y a los aut\u00f3nomos de peque\u00f1as cantidades (6.000, 12.000,\n    20.000 euros)? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    presidente, pongan encima de la mesa 10.000 millones de euros a trav\u00e9s de\n    la banca nacionalizada y del ICO Mediaci\u00f3n para que a partir\n    de ma\u00f1ana puedan fluir los cr\u00e9ditos en peque\u00f1as cantidades (6.000, 12.000,\n    20.000 euros), para las microempresas y los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, sin\n    cr\u00e9dito no hay inversi\u00f3n; sin inversi\u00f3n no hay generaci\u00f3n de puestos de\n    trabajo; y si queremos vencer la crisis necesariamente el cr\u00e9dito ha de\n    fluir a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos y a las\n    microempresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no ponen en marcha, se\u00f1or presidente, r\u00e1pidamente\n    un plan ambicioso y revolucionario para otorgar microcr\u00e9ditos a trav\u00e9s\n    del ICO Mediaci\u00f3n, en contacto y en conexi\u00f3n con la banca p\u00fablica\n    nacionalizada, que vayan dirigidos \u00fanica y exclusivamente a las\n    microempresas y a los aut\u00f3nomos de peque\u00f1as cantidades (6.000, 12.000,\n    20.000 euros)? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    presidente, pongan encima de la mesa 10.000 millones de euros a trav\u00e9s de\n    la banca nacionalizada y del ICO Mediaci\u00f3n para que a partir\n    de ma\u00f1ana puedan fluir los cr\u00e9ditos en peque\u00f1as cantidades (6.000, 12.000,\n    20.000 euros), para las microempresas y los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos puesto en marcha el saneamiento y la\n    recapitalizaci\u00f3n del sistema financiero; despu\u00e9s tomamos medidas\n    importantes: 22.000 millones de euros para las l\u00edneas de mediaci\u00f3n del\n    ICO y 28.000 millones de euros para el Plan de pago a proveedores; se\n    tomaron decisiones que afectan a Cersa y a Enisa; ha habido un real\n    decreto-ley despu\u00e9s del debate sobre el estado de la Naci\u00f3n en el mes de\n    febrero y la ley de emprendedores contiene medidas que son importantes y\n    usted las conoce perfectamente; ahora en Europa voy a plantear que el\n    Banco Europeo de Inversiones sea \u00fatil y se dedique fundamentalmente a dar\n    cr\u00e9ditos a las peque\u00f1as y medianas empresas, garantizar sus emisiones,\n    facilitar su internacionalizaci\u00f3n y tambi\u00e9n que el Banco Central Europeo\n    concrete la f\u00f3rmula que plante\u00f3 en su d\u00eda... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Les podr\u00e1 usted decir a los primeros ministros lo que piensan\n    todos los grupos de esta C\u00e1mara y tambi\u00e9n los espa\u00f1oles: que corran, que\n    se den prisa, que aprueben las medidas -y sobre todo las apliquen- de\n    crecimiento, de empleo dedicadas a los j\u00f3venes, y no solo a los j\u00f3venes\n    porque hay millones de espa\u00f1oles sin trabajo que no pueden esperar m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El gran\n    objetivo es que el Banco Europeo de Inversiones pueda ser un instrumento\n    \u00fatil para dar cr\u00e9dito a las peque\u00f1as y medianas empresas, que sin duda\n    son un pilar fundamental para la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3, 4, 5], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Estas\n    cuestiones, cuya veracidad ha sido desmentida por su ministerio tanto en\n    el caso de las maniobras como en la creaci\u00f3n de un comando, han motivado\n    que por parte de los planes del cabildo insular y algunos ayuntamientos\n    se hayan adoptado acuerdos secundados por Coalici\u00f3n Canaria y por el PSOE\n    para rechazar las actuaciones de Defensa en la isla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprende que se\n    acuse por parte de estos partidos al Ministerio de Defensa de pretender\n    militarizar la isla de Fuerteventura, m\u00e1xime cuando no se ha destinado a\n    uso militar un solo metro m\u00e1s de aquel espacio con el que ya contaba el\n    Ministerio de Defensa en la isla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del\n    contexto que he apuntado en mi exposici\u00f3n, quer\u00eda preguntarle c\u00f3mo valora\n    el Gobierno las \u00faltimas actuaciones realizadas por el Ministerio de\n    Defensa en la isla de Fuerteventura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, esta \u00faltima semana medios de prensa canarios se han hecho\n    eco de una pol\u00e9mica creada en torno a la delimitaci\u00f3n de la zona de\n    seguridad del campamento Valenzuela, en la isla de Fuerteventura, la\n    supuesta realizaci\u00f3n de maniobras militares en el islote de Lobos o la\n    supuesta creaci\u00f3n de un comando para operaciones en el desierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cualquier persona con\n    sentido com\u00fan puede apreciar la necesidad de garantizar la seguridad como\n    requisito b\u00e1sico para cualquier cosa, para ejercer cualquier actividad,\n    incluida la tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Grupo Parlamentario Popular es de vital\n    importancia la labor que desarrolla el ej\u00e9rcito como m\u00e1ximo garante de la\n    seguridad, y me va a permitir que de forma muy concreta ponga en valor el\n    trabajo y la profesionalidad que hasta la fecha ha demostrado el r\u00e9gimen\n    de infanter\u00eda ligera Soria 9 en la isla de Fuerteventura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [8, 9, 10], "social": [7], "defensa": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como usted apuntaba, las Fuerzas\n    Armadas son el primer elemento para la seguridad de la naci\u00f3n, y la\n    seguridad, como no me canso de decir, es garant\u00eda de libertad, de\n    justicia, del Estado de derecho, que lo son a su vez de la necesaria\n    estabilidad pol\u00edtica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presencia del Ministerio de Defensa en Fuerteventura\n    con algo m\u00e1s de 600 hombres y con instalaciones en apenas el 2 % del\n    territorio de la isla es totalmente equiparable a la de cualquier otro\n    punto del territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha habido grandes variaciones en los\n    \u00faltimos a\u00f1os y las pocas decisiones relevantes para la defensa nacional\n    se han ido adoptando con independencia del signo pol\u00edtico en el Gobierno\n    nacional o en el regional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El campo de maniobras de P\u00e1jara que se utiliza\n    desde 1977 fue adquirido por este ministerio en el a\u00f1o 1981, empez\u00e1ndose\n    a trabajar en su declaraci\u00f3n de zona de inter\u00e9s para la defensa a\n    principios del a\u00f1o 2010 y finalizando el proceso en el a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    monta\u00f1a de La Muda alberga instalaciones de vigilancia y comunicaciones\n    desde que empezaron a ser adquiridos los terrenos en el a\u00f1o 1987,\n    mientras que la declaraci\u00f3n de inter\u00e9s para la defensa de sus obras de\n    reforma se aprob\u00f3 en el a\u00f1o 2009 y se prorrog\u00f3 y ampli\u00f3 en el a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, las instalaciones y actividades del Ministerio de Defensa cumplen\n    con los m\u00e1s estrictos requisitos medioambientales, y los beneficios son\n    mutuos para la sociedad majorera y para la defensa nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, se\u00f1or\u00eda,\n    lamento, como usted lo hace, que se utilice la defensa nacional y muy\n    particularmente a las Fuerzas Armadas con objetivos pol\u00edticos que no se\n    compadecen con la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted apuntaba, las Fuerzas\n    Armadas son el primer elemento para la seguridad de la naci\u00f3n, y la\n    seguridad, como no me canso de decir, es garant\u00eda de libertad, de\n    justicia, del Estado de derecho, que lo son a su vez de la necesaria\n    estabilidad pol\u00edtica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuartelamiento Teniente General Valenzuela se inaugura en el a\u00f1o\n    1980; el reciente se\u00f1alamiento de su zona de seguridad en cumplimiento de\n    un requisito legal previo garantiza la seguridad de la base a los\n    residentes de los alrededores en un per\u00edmetro de poco m\u00e1s de un kil\u00f3metro\n    cuadrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted apuntaba, las Fuerzas\n    Armadas son el primer elemento para la seguridad de la naci\u00f3n, y la\n    seguridad, como no me canso de decir, es garant\u00eda de libertad, de\n    justicia, del Estado de derecho, que lo son a su vez de la necesaria\n    estabilidad pol\u00edtica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay progreso ni bienestar sin una\n    pol\u00edtica que garantice los niveles razonables de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [1], "despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SE BASA PARA AFIRMAR QUE UN CONTRATO \u00daNICO\n    INDEFINIDO ABARATAR\u00cdA EL DESPIDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 SE BASA PARA AFIRMAR QUE UN CONTRATO \u00daNICO\n    INDEFINIDO ABARATAR\u00cdA EL DESPIDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [3, 4], "despido": [0, 1], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, hace una semana mi grupo le\n    preguntaba por su negativa a poner en marcha un contrato \u00fanico indefinido\n    que acabe con la temporalidad y mejore la situaci\u00f3n de los j\u00f3venes y nos\n    quedamos perplejos con su respuesta, porque al inicio de su contestaci\u00f3n\n    el problema era que el contrato \u00fanico era inconstitucional y al final que\n    abarataba el despido, una falsedad que, por cierto, enseguida difundi\u00f3\n    usted desde la propia p\u00e1gina oficial del Ministerio de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    pregunta es: \u00bfEn qu\u00e9 se basa usted para afirmar que un contrato\n    indefinido \u00fanico abaratar\u00eda el despido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, hace una semana mi grupo le\n    preguntaba por su negativa a poner en marcha un contrato \u00fanico indefinido\n    que acabe con la temporalidad y mejore la situaci\u00f3n de los j\u00f3venes y nos\n    quedamos perplejos con su respuesta, porque al inicio de su contestaci\u00f3n\n    el problema era que el contrato \u00fanico era inconstitucional y al final que\n    abarataba el despido, una falsedad que, por cierto, enseguida difundi\u00f3\n    usted desde la propia p\u00e1gina oficial del Ministerio de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, hace una semana mi grupo le\n    preguntaba por su negativa a poner en marcha un contrato \u00fanico indefinido\n    que acabe con la temporalidad y mejore la situaci\u00f3n de los j\u00f3venes y nos\n    quedamos perplejos con su respuesta, porque al inicio de su contestaci\u00f3n\n    el problema era que el contrato \u00fanico era inconstitucional y al final que\n    abarataba el despido, una falsedad que, por cierto, enseguida difundi\u00f3\n    usted desde la propia p\u00e1gina oficial del Ministerio de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    pregunta es: \u00bfEn qu\u00e9 se basa usted para afirmar que un contrato\n    indefinido \u00fanico abaratar\u00eda el despido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [2], "despido": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El contrato\n    \u00fanico indefinido tendr\u00e1 causa de despido procedente e improcedente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello se ha establecido una escala de indemnizaci\u00f3n progresiva que va\n    desde los doce d\u00edas a los veinticuatro, increment\u00e1ndose en dos d\u00edas por\n    a\u00f1o para el despido procedente y otra para el improcedente que va desde\n    los veintid\u00f3s a los treinta y cuatro con incrementos tambi\u00e9n a\u00f1o a a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El contrato\n    \u00fanico indefinido tendr\u00e1 causa de despido procedente e improcedente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [6, 7, 8, 9], "despido": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n me voy a remitir a las fuentes,\n    a las fuentes de su ministerio, el Ministerio de Empleo, y a los datos\n    del a\u00f1o 2012 para saber cu\u00e1les son hoy los costes de despido en Espa\u00f1a y\n    ver si nuestra propuesta los mejora o los empeora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2012 solo un\n    7 %, una m\u00ednima parte de los nuevos contratos, fueron indefinidos\n    ordinarios, que tienen una indemnizaci\u00f3n de treinta y tres d\u00edas, m\u00e1s a\n    menudo de veinte si el despido es procedente, pero ese es el 7 %, la\n    m\u00ednima parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inmensa mayor parte, el 93 % restante, tiene un coste de\n    despido nulo, cero o de nueve d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coste nulo, cero tiene su contrato de\n    emprendedores, el que usted cre\u00f3, los contratos de formaci\u00f3n, de\n    interinidad, de pr\u00e1cticas, todos estos tienen un despido cero, y hay\n    otros, el resto de temporales, que tienen nueve d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La media de ese\n    conjunto nos da un coste de despido de 9,7 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no creemos que usted lo\n    haga porque, mientras usted presume de preocuparse por el abaratamiento\n    del despido, lo que ha hecho usted en su reforma es abaratar el despido,\n    creando un contrato de emprendedores que tiene despido libre durante el\n    primer a\u00f1o y haciendo que sea mucho m\u00e1s f\u00e1cil el despido procedente en\n    los indefinidos, dejando la indemnizaci\u00f3n en veinte y no en treinta y\n    tres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coste nulo, cero tiene su contrato de\n    emprendedores, el que usted cre\u00f3, los contratos de formaci\u00f3n, de\n    interinidad, de pr\u00e1cticas, todos estos tienen un despido cero, y hay\n    otros, el resto de temporales, que tienen nueve d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que un\n    contrato \u00fanico que empezase en diez d\u00edas el primer a\u00f1o y fuese aumentando\n    mejorar\u00eda la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, si ese es el problema, lo tiene usted muy\n    sencillo: proponga un contrato indefinido \u00fanico con una escala de\n    indemnizaci\u00f3n mucho mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no creemos que usted lo\n    haga porque, mientras usted presume de preocuparse por el abaratamiento\n    del despido, lo que ha hecho usted en su reforma es abaratar el despido,\n    creando un contrato de emprendedores que tiene despido libre durante el\n    primer a\u00f1o y haciendo que sea mucho m\u00e1s f\u00e1cil el despido procedente en\n    los indefinidos, dejando la indemnizaci\u00f3n en veinte y no en treinta y\n    tres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [4], "contrato": [1, 2, 3], "despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esa es la posici\u00f3n del\n    Gobierno: contrato \u00fanico no porque -se lo tengo que volver a decir,\n    se\u00f1or\u00eda-, entre otras cosas, le guste o no a UPyD, abarata el despido y\n    ese no es el camino para superar la dualidad que entiende el Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas cosas en las que estamos de acuerdo, en la flexibilidad\n    interna, en la importancia de la formaci\u00f3n individual de los trabajadores\n    e incluso en la importancia de racionalizar las bonificaciones para\n    mejorar la contrataci\u00f3n, pero, se\u00f1or\u00eda, hay propuestas con las que no\n    coincidimos con naturalidad tambi\u00e9n con su grupo parlamentario, y el\n    contrato \u00fanico nos sigue pareciendo una propuesta no relevante para la\n    situaci\u00f3n del mercado laboral espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, porque el contrato \u00fanico,\n    y se lo vuelvo a repetir, no significa un \u00fanico contrato, sino que\n    esconde bajo esa percha a varias modalidades contractuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la posici\u00f3n del\n    Gobierno: contrato \u00fanico no porque -se lo tengo que volver a decir,\n    se\u00f1or\u00eda-, entre otras cosas, le guste o no a UPyD, abarata el despido y\n    ese no es el camino para superar la dualidad que entiende el Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas cosas en las que estamos de acuerdo, en la flexibilidad\n    interna, en la importancia de la formaci\u00f3n individual de los trabajadores\n    e incluso en la importancia de racionalizar las bonificaciones para\n    mejorar la contrataci\u00f3n, pero, se\u00f1or\u00eda, hay propuestas con las que no\n    coincidimos con naturalidad tambi\u00e9n con su grupo parlamentario, y el\n    contrato \u00fanico nos sigue pareciendo una propuesta no relevante para la\n    situaci\u00f3n del mercado laboral espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfque est\u00e1 haciendo el Gobierno para resolver la dram\u00e1tica\n    situaci\u00f3n que viven los j\u00f3venes de nuestro pa\u00eds, que est\u00e1 propiciando la\n    fuga de cerebros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La prioridad del Gobierno y de todas sus pol\u00edticas es volver cuanto antes\n    al crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo para darles oportunidades a\n    todos los espa\u00f1oles y, especialmente, a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensando en los\n    j\u00f3venes y en la dram\u00e1tica situaci\u00f3n en que viven hoy por el desempleo,\n    hemos puesto en mancha, despu\u00e9s de dialogarla y acordarla con los agentes\n    sociales, una estrategia de emprendimiento y empleo joven con cien\n    medidas, que ya muchas de ellas -el 33 %- est\u00e1n en marcha y en\n    tramitaci\u00f3n como ley en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le invito, se\u00f1ora diputada, a que se\n    sume a ese consenso con propuestas constructivas, porque el tema de los\n    j\u00f3venes no es un tema para hacer demagogia, sino para hacer propuestas y\n    para construir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "trabajadores": [4], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Estamos hartos de que no entiendan ni quieran comprender que\n    nuestro pa\u00eds no puede tener un futuro si no se garantiza un presente para\n    estos j\u00f3venes con un m\u00ednimo de dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hoy se marchan tantos j\u00f3venes al extranjero\n    como en 1960. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes no est\u00e1n cogiendo la mochila para ir de\n    excursi\u00f3n ni porque tengan esp\u00edritu aventurero; est\u00e1n cogiendo la maleta\n    de sus abuelos, la maleta de la emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos ofrecido un acuerdo, le hemos\n    ofrecido a Espa\u00f1a un plan de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y de lucha contra el\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros formamos a la mejor generaci\u00f3n preparada de este pa\u00eds y ustedes\n    est\u00e1n expulsando a la mejor generaci\u00f3n de trabajadores y profesionales\n    que ha tenido Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, este Gobierno en diecis\u00e9is meses ha hecho mucho m\u00e1s por\n    los j\u00f3venes de este pa\u00eds que el suyo en ocho a\u00f1os de gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos encontramos 700.000 j\u00f3venes en 2011 que ya llevaban m\u00e1s de un\n    a\u00f1o desempleados y nos pusimos a trabajar desde el primer d\u00eda con\n    pol\u00edticas concretas y con soluciones concretas para dar oportunidades a\n    todos los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cien medidas pensando en dar oportunidades\n    a todos los j\u00f3venes de formaci\u00f3n, de mejora de la empleabilidad, de\n    ayudas a la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds y de apoyo a los\n    j\u00f3venes que tambi\u00e9n quieran autoemplearse o emprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho\n    algo fundamental, y es poner en marcha la formaci\u00f3n dual en nuestro pa\u00eds\n    para que los j\u00f3venes se puedan formar y trabajar a la vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estamos\n    pensando tambi\u00e9n en los j\u00f3venes cuando defendemos -como hace el\n    presidente del Gobierno- en Europa una pol\u00edtica integral de apoyo a los\n    j\u00f3venes europeos y tambi\u00e9n a los j\u00f3venes espa\u00f1oles, con recursos\n    concretos, con nuevos recursos para el empleo juvenil y con medidas\n    concretas, como hoy ha dicho muy bien el presidente del Gobierno, con\n    firmeza, con determinaci\u00f3n, con nuevas ideas y les animo a que desde su\n    responsabilidad tambi\u00e9n se sumen a la apuesta por los j\u00f3venes que est\u00e1\n    liderando el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS RECURSOS PREV\u00c9 DESTINAR EL GOBIERNO A MEDIDAS ESPECIALES\n    PARA COMBATIR EL DESEMPLEO EN ANDALUC\u00cdA, QUE APOYEN LOS PLANES PROPIOS\n    CONTRA EL PARO QUE EST\u00c1 DESARROLLANDO LA JUNTA DE ANDALUC\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ntos recursos prev\u00e9 destinar el Gobierno a combatir\n    el desempleo en Andaluc\u00eda que apoyen los planes propios contra el paro\n    que est\u00e1 desarrollando la Junta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "fomento": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde el Servicio P\u00fablico de Empleo de Espa\u00f1a\n    Andaluc\u00eda recibe lo que le corresponde, seg\u00fan los criterios de reparto\n    que se aprueban por unanimidad en dicha conferencia sectorial, las\n    cantidades necesarias para gestionar el Plan Prepara en Andaluc\u00eda y\n    tambi\u00e9n el programa de fomento del empleo agrario en Andaluc\u00eda pensando\n    en los trabajadores del campo andaluz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Servicio P\u00fablico de Empleo de Espa\u00f1a\n    Andaluc\u00eda recibe lo que le corresponde, seg\u00fan los criterios de reparto\n    que se aprueban por unanimidad en dicha conferencia sectorial, las\n    cantidades necesarias para gestionar el Plan Prepara en Andaluc\u00eda y\n    tambi\u00e9n el programa de fomento del empleo agrario en Andaluc\u00eda pensando\n    en los trabajadores del campo andaluz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [8, 9], "seguridad": [7], "paro": [4, 5, 6], "j\u00f3venes": [0], "social": [1, 2, 3], "aut\u00f3nomos": [10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Deber\u00edan impulsar iniciativas como\n    las aprobadas ayer por la Junta que fomentan el empleo para aut\u00f3nomos,\n    emprendedores y sobre todo para j\u00f3venes, esos j\u00f3venes que usted quiere\n    echar a Alemania a buscar un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es Rajoy, es usted, es todo su Gobierno el que debe\n    movilizarse y apoyar a quienes luchan contra el paro y la exclusi\u00f3n\n    social como hace Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Andaluc\u00eda s\u00ed pone en marcha medidas contra la\n    exclusi\u00f3n y los desahucios creando empleo para parados de larga duraci\u00f3n,\n    impulsando la ayuda a dependencia, garantizando al menos tres comidas\n    diarias a menores y personas mayores en riesgo y agilizando el salario\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se podr\u00eda contratar a un tercio m\u00e1s de andaluces si el\n    Estado estuviera dispuesto a asumir el pago de la Seguridad Social de las\n    personas contratadas con este decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su reforma laboral destruye un\n    empleo por minuto y hay ya 2 millones de familias con todos sus miembros\n    en paro, medio mill\u00f3n son andaluces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pan y trabajo\n    es lo que necesitan millones de espa\u00f1oles, no paro y paciencia como les\n    recomienda Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es Rajoy, es usted, es todo su Gobierno el que debe\n    movilizarse y apoyar a quienes luchan contra el paro y la exclusi\u00f3n\n    social como hace Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se podr\u00eda contratar a un tercio m\u00e1s de andaluces si el\n    Estado estuviera dispuesto a asumir el pago de la Seguridad Social de las\n    personas contratadas con este decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 27 % de los espa\u00f1oles est\u00e1 bajo el\n    umbral de la pobreza y de ellos 2,6 millones son andaluces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 72.000 ni\u00f1os andaluces y casi\n    34.000 mayores de sesenta y cinco a\u00f1os en riesgo de pobreza severa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edan impulsar iniciativas como\n    las aprobadas ayer por la Junta que fomentan el empleo para aut\u00f3nomos,\n    emprendedores y sobre todo para j\u00f3venes, esos j\u00f3venes que usted quiere\n    echar a Alemania a buscar un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [5], "social": [3, 4], "aut\u00f3nomos": [6, 7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En dos meses la estrategia de emprendimiento y empleo del\n    Gobierno ya est\u00e1 dando resultados positivos: m\u00e1s de 31.000 j\u00f3venes se han\n    dado de alta en la Seguridad Social como aut\u00f3nomos para emprender una\n    actividad por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Andaluc\u00eda, las ayudas similares para j\u00f3venes aut\u00f3nomos se\n    han suspendido reiteradamente desde 2008, y en 2012 ning\u00fan joven pudo\n    solicitarla, se\u00f1or Heredia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, con la estrategia y con\n    la reforma laboral, hay 108.000 nuevos contratos de emprendedores, de los\n    que se han beneficiado 44.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos meses la estrategia de emprendimiento y empleo del\n    Gobierno ya est\u00e1 dando resultados positivos: m\u00e1s de 31.000 j\u00f3venes se han\n    dado de alta en la Seguridad Social como aut\u00f3nomos para emprender una\n    actividad por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora hablan de\n    un plan de acci\u00f3n social: 40 millones de euros para la contrataci\u00f3n en\n    quince d\u00edas en ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos meses la estrategia de emprendimiento y empleo del\n    Gobierno ya est\u00e1 dando resultados positivos: m\u00e1s de 31.000 j\u00f3venes se han\n    dado de alta en la Seguridad Social como aut\u00f3nomos para emprender una\n    actividad por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos meses la estrategia de emprendimiento y empleo del\n    Gobierno ya est\u00e1 dando resultados positivos: m\u00e1s de 31.000 j\u00f3venes se han\n    dado de alta en la Seguridad Social como aut\u00f3nomos para emprender una\n    actividad por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Andaluc\u00eda, las ayudas similares para j\u00f3venes aut\u00f3nomos se\n    han suspendido reiteradamente desde 2008, y en 2012 ning\u00fan joven pudo\n    solicitarla, se\u00f1or Heredia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "atenci\u00f3n": [1], "trabajadores": [4], "despido": [0], "social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Porque\n    mucho nos tememos, se\u00f1ora ministra, que en el tratamiento a nuestros\n    parados est\u00e9n pasando ustedes de la ineficacia palmaria a la crueldad\n    incomprensible, porque ya no es solo que estemos contando 6.200.000\n    parados o de que promuevan ustedes en la reforma laboral el despido, es\n    que est\u00e1n tratando ustedes a los despedidos, a los parados, especialmente\n    a los m\u00e1s vulnerables, con una crueldad ciertamente inaudita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, lo peor no es contar\n    6.200.000 parados sino saber que hay un Gobierno que no les presta\n    atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCarne de ca\u00f1\u00f3n\n    para la exclusi\u00f3n social simplemente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tiene\n    usted que elegir un colectivo al que primar, por favor, acu\u00e9rdese de ese\n    mill\u00f3n de parados de larga duraci\u00f3n que lleva m\u00e1s de tres a\u00f1os en paro\n    sin ning\u00fan tipo de prestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ahora nos enteramos de que adem\u00e1s los servicios p\u00fablicos de empleo\n    suministran a ayuntamientos y universidades trabajadores gratis, otra vez\n    parados con prestaci\u00f3n, para evitar la firma de nuevos contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "trabajadores": [2, 3], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los colectivos m\u00e1s desfavorecidos, los mayores de\n    cincuenta y cinco a\u00f1os, los parados de larga duraci\u00f3n y los j\u00f3venes\n    madrile\u00f1os y espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en la l\u00ednea de colaborar para\n    incrementar la eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tema de luchar contra el desempleo y buscar la inserci\u00f3n de todos los\n    trabajadores en Espa\u00f1a y en Madrid es tan importante que deber\u00edamos dejar\n    de hacer demagogia y trabajar juntos por el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    trabajando en mejorar la formaci\u00f3n para aumentar la empleabilidad de los\n    trabajadores en todo el territorio nacional en colaboraci\u00f3n con los\n    agentes sociales y con las comunidades aut\u00f3nomas, buscando en la\n    intermediaci\u00f3n p\u00fablico-privada nuevas oportunidades para el empleo de\n    todos los espa\u00f1oles y poniendo en marcha un portal \u00fanico de empleo para\n    que ninguna oferta de empleo se quede sin cubrir en ninguna parte del\n    territorio nacional y que todos los trabajadores la conozcan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Gobierno, como usted sabe, encarg\u00f3 en marzo del a\u00f1o 2012 a\n    una comisi\u00f3n de expertos la elaboraci\u00f3n de sendos proyectos de las leyes\n    troncales de reforma de la justicia en Espa\u00f1a, una de las cuales es la\n    Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, que llevar\u00e1 aparejada la Ley de\n    Demarcaci\u00f3n y Planta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso en ese borrador, que no es el texto del Gobierno, como\n    tuve ocasi\u00f3n de explicar en la Comisi\u00f3n de Justicia, lo que se hace es la\n    creaci\u00f3n de los tribunales de instancia, cuyo \u00e1mbito coincide con las\n    actuales audiencias provinciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde el Bloque\n    Nacionalista Galego tenemos que decirle que somos contrarios a una\n    reforma de este calibre porque empeorar\u00eda la justicia en Galicia, cuando\n    es evidente que el camino no es el de la reducci\u00f3n de juzgados, de hecho\n    es preciso crear m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    se\u00f1or ministro es natural que en este momento haya alarma, preocupaci\u00f3n,\n    desacuerdo y de nuevo movilizaciones contra unas medidas que contin\u00faan\n    una reforma en el \u00e1mbito judicial que insiste en dificultar el acceso a\n    la justicia de la mayor\u00eda de los ciudadanos, encareci\u00e9ndola a trav\u00e9s de\n    las tasas y ahora con el alejamiento territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ir adelante la\n    propuesta de la comisi\u00f3n de expertos, ciudades del tama\u00f1o y las\n    caracter\u00edsticas de Vigo se ver\u00edan privadas de partido judicial, lo cual\n    supone un aut\u00e9ntico desprop\u00f3sito a la hora de hacer una Administraci\u00f3n de\n    Justicia m\u00e1s cercana a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto de Vigo cabe\n    se\u00f1alar que es la \u00fanica ciudad que no es capital de provincia que\n    triplica la poblaci\u00f3n de la sede gubernamental, y profesionales del\n    \u00e1mbito de la justicia advierten de que se generar\u00eda un aut\u00e9ntico caos si\n    se conc\u00e9ntrese todo en un \u00fanico partido judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de suponer, se\u00f1or\n    ministro, que conoce las movilizaciones que se est\u00e1n llevando a cabo en\n    esta ciudad; se han pronunciado en contra asociaciones, colegios y\n    decanos de abogados, fiscales y jueces, hasta el presidente de Tribunal\n    de Justicia de Galicia le ha trasladado su disconformidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo que vamos a hacer mediante la generaci\u00f3n de los tribunales de\n    instancia es una flexibilizaci\u00f3n de qu\u00e9 actividades se realizan en cada\n    sede judicial, y ese criterio estrictamente territorial que en estos\n    momentos existe y que impide que exista una movilidad adecuada a las\n    necesidades de los \u00f3rganos judiciales, va a ser sustituido o\n    complementado por un criterio de especializaci\u00f3n, pero eso no significa\n    el cierre de ninguna sede judicial en Espa\u00f1a, eso s\u00ed, lo que habr\u00e1 es una\n    racionalizaci\u00f3n precisamente para acercar la justicia a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfTiene usted intenci\u00f3n de continuar con sus\n    intenciones de reformar la Ley de interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Me pregunto una y otra vez si es usted capaz o es\n    incapaz de distinguir las opiniones personales que pueda tener el se\u00f1or\n    Gallard\u00f3n de las ejecuciones o procesos legislativos que debe capitanear\n    o dirigir el Ministerio de Justicia del que usted est\u00e1 al mando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que pare y aprenda a distinguir entre las opiniones del\n    se\u00f1or Gallard\u00f3n y las opiniones del ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Madina, le he escuchado con atenci\u00f3n y\n    usted alega que son razones personales o que son creencias personales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Le reitero\n    que nadie ha dejado de recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica o sanitaria cuando la ha\n    necesitado, sencillamente porque as\u00ed est\u00e1 previsto en nuestras normas y\n    en el real decreto-ley al que usted ha hecho menci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiera una norma en vigor que impidiera la atenci\u00f3n sanitaria\n    urgente para alguna persona, la modificar\u00edamos en veinticuatro horas,\n    pero no es el caso y usted lo sabe perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deber\u00eda\n    usted cuestionar la atenci\u00f3n sanitaria que se presta en las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "social": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y le dir\u00e9 m\u00e1s, no s\u00e9 si me sorprende m\u00e1s eso o me sorprende la poca\n    atenci\u00f3n que dedican y la poca importancia que asignan a una cuesti\u00f3n\n    como aquella a la que me acabo de referir, que haya un 25 % de alumnos\n    que se encuentran en situaci\u00f3n de abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede\n    usted, se\u00f1or Meij\u00f3n, referirse a la equidad de un sistema que provoca no\n    la segregaci\u00f3n -qu\u00e9 va, la segregaci\u00f3n ser\u00eda lo menor-, que provoca la\n    exclusi\u00f3n social de una cuarta parte de los alumnos que\n    entran en \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que ha subido el IVA en 10 millones de euros\n    pero tambi\u00e9n es verdad que se ha dejado de recaudar en impuesto sobre\n    sociedades, en IRPF de los trabajadores y que se ha gastado en el seguro\n    de desempleo m\u00e1s de 18 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "conexi\u00f3n": [20, 21, 22, 23], "l\u00ednea": [9, 10, 11, 12], "tramo": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "corredor": [33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "fomento": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 10 de mayo el Consejero de\n    Fomento del Gobierno de Navarra, el se\u00f1or Zarraluqui, en una\n    comparecencia en comisi\u00f3n en el Legislativo foral anunciaba que su\n    ministerio, el que usted preside, renuncia a la alta velocidad en el\n    tramo que el corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo asume en su paso por\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte del Gobierno\n    central el compromiso asumido no solo era el de corresponder con la carga\n    econ\u00f3mica de esta competencia, sino adem\u00e1s, l\u00f3gicamente, dar inicio,\n    traslado y consecuci\u00f3n a la parte de la alta velocidad que deb\u00eda unir\n    este tramo Castej\u00f3n-Pamplona con la Y vasca por el oeste y con Zaragoza\n    por el este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la l\u00ednea de alta velocidad prevista en\n    estos momentos y dise\u00f1ada para el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, nos encontramos con un tramo de 70 kil\u00f3metros, de\n    Castej\u00f3n a Pamplona, de alta velocidad de ning\u00fan sitio a ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo digo por desprecio, en absoluto, a las poblaciones a las que me\n    estoy refiriendo, sino porque una alta velocidad sin mayor conexi\u00f3n que\n    esta de la que les estoy hablando francamente es tanto como hacer una\n    inversi\u00f3n en los costes econ\u00f3micos que hoy nos estamos planteando de\n    ning\u00fan sitio a ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar, para que sus se\u00f1or\u00edas lo\n    sepan y queden ilustrados, que estamos hablando de una poblaci\u00f3n de poco\n    m\u00e1s de 4.000 habitantes, la localidad de Castej\u00f3n, y de otra poblaci\u00f3n,\n    la capital navarra, que ronda los 200.000 habitantes, y de un tramo de 70\n    kil\u00f3metros de alta velocidad que no ser\u00e1 sino conectado por tercer hilo\n    con el resto de las conexiones en ese corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl Ministerio de Fomento ha explicado al Gobierno de Navarra si\n    la decisi\u00f3n de llevar a cabo una obra estrictamente de tercer carril o de\n    tercer hilo en la conexi\u00f3n de la alta velocidad a su paso por Navarra\n    en ese corredor tiene fecha y final? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es menos cierto que en este Plan de\n    infraestructuras, transportes y vivienda 2012-2024, redactado y\n    presentado por el Ministerio de Fomento, las \u00fanicas actuaciones que est\u00e1n\n    previstas -repito, hasta 2024- en ese tramo navarro del corredor de alta\n    velocidad son las referidas a la l\u00ednea de alta velocidad\n    Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece razonable tambi\u00e9n -no entender\u00edamos otra\n    cosa-, habida cuenta que el ministerio ha decidido ya posponer, no s\u00e9 si\n    definitivamente pero desde luego s\u00ed hasta el pr\u00f3ximo 2024, la\n    construcci\u00f3n de una l\u00ednea de altas prestaciones que conectar\u00eda a Pamplona\n    con la Y vasca y a Pamplona con Zaragoza, revisar el trayecto que en\n    estos momentos est\u00e1 previsto que sea construido por el Gobierno de\n    Navarra, ese tren chu-chu de alta velocidad de ning\u00fan sitio a ninguna\n    parte, y dejar el esfuerzo econ\u00f3mico para conectar Pamplona con una\n    salida a la Europa continental en ancho de v\u00eda internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la l\u00ednea de alta velocidad prevista en\n    estos momentos y dise\u00f1ada para el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es menos cierto que en este Plan de\n    infraestructuras, transportes y vivienda 2012-2024, redactado y\n    presentado por el Ministerio de Fomento, las \u00fanicas actuaciones que est\u00e1n\n    previstas -repito, hasta 2024- en ese tramo navarro del corredor de alta\n    velocidad son las referidas a la l\u00ednea de alta velocidad\n    Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, no solo es un sinsentido en un momento econ\u00f3mico como este,\n    sino que es un grave despilfarro que hablemos de una l\u00ednea de alta\n    velocidad de 70 kil\u00f3metros de una poblaci\u00f3n de 4.000 habitantes a una\n    poblaci\u00f3n de 200.000 habitantes sin mayor carga de prueba que el hecho de\n    un convenio que se firm\u00f3 que en el a\u00f1o 2010 y que hoy, como digo, tiene\n    las horas contadas en lo que respecta a la apuesta que en su d\u00eda hizo el\n    mismo Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece razonable tambi\u00e9n -no entender\u00edamos otra\n    cosa-, habida cuenta que el ministerio ha decidido ya posponer, no s\u00e9 si\n    definitivamente pero desde luego s\u00ed hasta el pr\u00f3ximo 2024, la\n    construcci\u00f3n de una l\u00ednea de altas prestaciones que conectar\u00eda a Pamplona\n    con la Y vasca y a Pamplona con Zaragoza, revisar el trayecto que en\n    estos momentos est\u00e1 previsto que sea construido por el Gobierno de\n    Navarra, ese tren chu-chu de alta velocidad de ning\u00fan sitio a ninguna\n    parte, y dejar el esfuerzo econ\u00f3mico para conectar Pamplona con una\n    salida a la Europa continental en ancho de v\u00eda internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 10 de mayo el Consejero de\n    Fomento del Gobierno de Navarra, el se\u00f1or Zarraluqui, en una\n    comparecencia en comisi\u00f3n en el Legislativo foral anunciaba que su\n    ministerio, el que usted preside, renuncia a la alta velocidad en el\n    tramo que el corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo asume en su paso por\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte del Gobierno\n    central el compromiso asumido no solo era el de corresponder con la carga\n    econ\u00f3mica de esta competencia, sino adem\u00e1s, l\u00f3gicamente, dar inicio,\n    traslado y consecuci\u00f3n a la parte de la alta velocidad que deb\u00eda unir\n    este tramo Castej\u00f3n-Pamplona con la Y vasca por el oeste y con Zaragoza\n    por el este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para este a\u00f1o\n    2013 estaba previsto que ADIF efectuara un pago por valor de 10 millones\n    de euros de las obras llevadas a cabo en ese tramo, en ese vial que yo le\n    dec\u00eda, Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, nos encontramos con un tramo de 70 kil\u00f3metros, de\n    Castej\u00f3n a Pamplona, de alta velocidad de ning\u00fan sitio a ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar, para que sus se\u00f1or\u00edas lo\n    sepan y queden ilustrados, que estamos hablando de una poblaci\u00f3n de poco\n    m\u00e1s de 4.000 habitantes, la localidad de Castej\u00f3n, y de otra poblaci\u00f3n,\n    la capital navarra, que ronda los 200.000 habitantes, y de un tramo de 70\n    kil\u00f3metros de alta velocidad que no ser\u00e1 sino conectado por tercer hilo\n    con el resto de las conexiones en ese corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que el empe\u00f1o que en este momento mantiene el\n    Gobierno de Navarra por insistir en la construcci\u00f3n de este tramo, habida\n    cuenta la informaci\u00f3n que ya ha hecho p\u00fablica y que hizo p\u00fablica mucho\n    antes su ministerio, no tiene ning\u00fan sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es menos cierto que en este Plan de\n    infraestructuras, transportes y vivienda 2012-2024, redactado y\n    presentado por el Ministerio de Fomento, las \u00fanicas actuaciones que est\u00e1n\n    previstas -repito, hasta 2024- en ese tramo navarro del corredor de alta\n    velocidad son las referidas a la l\u00ednea de alta velocidad\n    Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de empezar por decirle que no cuestiono decisiones de nueva\n    calendarizaci\u00f3n en torno a obras de estas caracter\u00edsticas, en torno a\n    inversiones de alta gama, por decirlo de alguna manera; en ning\u00fan caso en\n    esta diputada de Geroa Bai va a encontrar una cr\u00edtica, se\u00f1ora ministra, a\n    una recalendarizaci\u00f3n, a una puesta en valor, habida cuenta la crisis de\n    estos momentos, de inversiones de estas caracter\u00edsticas, pero tampoco va\n    a tener por parte de esta diputada ausencias o fallas en la ambici\u00f3n\n    l\u00f3gicamente de que en las altas infraestructuras Navarra se encuentre en\n    el corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo y por supuesto su conexi\u00f3n en ancho\n    internacional con la Europa continental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo digo por desprecio, en absoluto, a las poblaciones a las que me\n    estoy refiriendo, sino porque una alta velocidad sin mayor conexi\u00f3n que\n    esta de la que les estoy hablando francamente es tanto como hacer una\n    inversi\u00f3n en los costes econ\u00f3micos que hoy nos estamos planteando de\n    ning\u00fan sitio a ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl Ministerio de Fomento ha explicado al Gobierno de Navarra si\n    la decisi\u00f3n de llevar a cabo una obra estrictamente de tercer carril o de\n    tercer hilo en la conexi\u00f3n de la alta velocidad a su paso por Navarra\n    en ese corredor tiene fecha y final? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo referido a Castej\u00f3n-Logro\u00f1o-Miranda de Ebro no\n    hay actuaciones previstas por su ministerio al menos hasta el a\u00f1o 2024 y\n    en lo relativo a la conexi\u00f3n de la Y vasca con Pamplona no hay\n    actuaciones previstas por parte de su ministerio hasta 2024. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 10 de mayo el Consejero de\n    Fomento del Gobierno de Navarra, el se\u00f1or Zarraluqui, en una\n    comparecencia en comisi\u00f3n en el Legislativo foral anunciaba que su\n    ministerio, el que usted preside, renuncia a la alta velocidad en el\n    tramo que el corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo asume en su paso por\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el convenio fue firmado en 2010 con la Presidencia\n    de Gobierno socialista y, por tanto, con una direcci\u00f3n socialista en el\n    Ministerio de Fomento, pero no es menos cierto que, como digo, este\n    convenio obliga en estos momentos a las dos partes y m\u00e1s all\u00e1 de los\n    cambios en las legislaturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la decisi\u00f3n del tercer hilo, la decisi\u00f3n que\n    nos daba a conocer el consejero de Fomento, y si su Gobierno no revisa\n    esta circunstancia, nos vamos a encontrar en Navarra con un aut\u00e9ntico\n    sinsentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos compartir con\n    ustedes estas reflexiones y queremos conocer cu\u00e1l es la posici\u00f3n del\n    Ministerio de Fomento con respecto a este asunto concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora la pregunta es: Ministra, \u00bfel\n    Ministerio de Fomento ha comunicado al Gobierno de Navarra cu\u00e1les son sus\n    planes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl Ministerio de Fomento ha explicado al Gobierno de Navarra si\n    la decisi\u00f3n de llevar a cabo una obra estrictamente de tercer carril o de\n    tercer hilo en la conexi\u00f3n de la alta velocidad a su paso por Navarra\n    en ese corredor tiene fecha y final? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos sorprende y por eso vengo hoy a preguntarle\n    para que nos lo aclare de manera oficial, pero no es menos cierto -no hay\n    m\u00e1s que acceder a la documentaci\u00f3n o a la informaci\u00f3n que pende de la\n    p\u00e1gina web del Ministerio de Fomento- que el 26 de septiembre de 2012\n    quedaba ya publicado el Plan de infraestructuras, transporte y vivienda\n    de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es menos cierto que en este Plan de\n    infraestructuras, transportes y vivienda 2012-2024, redactado y\n    presentado por el Ministerio de Fomento, las \u00fanicas actuaciones que est\u00e1n\n    previstas -repito, hasta 2024- en ese tramo navarro del corredor de alta\n    velocidad son las referidas a la l\u00ednea de alta velocidad\n    Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, no solo es un sinsentido en un momento econ\u00f3mico como este,\n    sino que es un grave despilfarro que hablemos de una l\u00ednea de alta\n    velocidad de 70 kil\u00f3metros de una poblaci\u00f3n de 4.000 habitantes a una\n    poblaci\u00f3n de 200.000 habitantes sin mayor carga de prueba que el hecho de\n    un convenio que se firm\u00f3 que en el a\u00f1o 2010 y que hoy, como digo, tiene\n    las horas contadas en lo que respecta a la apuesta que en su d\u00eda hizo el\n    mismo Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 10 de mayo el Consejero de\n    Fomento del Gobierno de Navarra, el se\u00f1or Zarraluqui, en una\n    comparecencia en comisi\u00f3n en el Legislativo foral anunciaba que su\n    ministerio, el que usted preside, renuncia a la alta velocidad en el\n    tramo que el corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo asume en su paso por\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de empezar por decirle que no cuestiono decisiones de nueva\n    calendarizaci\u00f3n en torno a obras de estas caracter\u00edsticas, en torno a\n    inversiones de alta gama, por decirlo de alguna manera; en ning\u00fan caso en\n    esta diputada de Geroa Bai va a encontrar una cr\u00edtica, se\u00f1ora ministra, a\n    una recalendarizaci\u00f3n, a una puesta en valor, habida cuenta la crisis de\n    estos momentos, de inversiones de estas caracter\u00edsticas, pero tampoco va\n    a tener por parte de esta diputada ausencias o fallas en la ambici\u00f3n\n    l\u00f3gicamente de que en las altas infraestructuras Navarra se encuentre en\n    el corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo y por supuesto su conexi\u00f3n en ancho\n    internacional con la Europa continental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aceptaba aquel convenio que Navarra asum\u00eda, siendo competencia en\n    cualquier caso de la Administraci\u00f3n del Estado, la construcci\u00f3n de uno de\n    los tramos de ese corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo a su paso por Navarra,\n    el que va de la localidad navarra de Castej\u00f3n hasta Pamplona, que Navarra\n    adelantaba por lo tanto la financiaci\u00f3n que corresponder\u00eda al Gobierno\n    central y que el Gobierno central se compromet\u00eda, v\u00eda ADIF, a pagar en\n    dos a\u00f1os -las cargas de los intereses, quiero recordar, siguen siendo\n    para el Gobierno foral- el avance de estas obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar, para que sus se\u00f1or\u00edas lo\n    sepan y queden ilustrados, que estamos hablando de una poblaci\u00f3n de poco\n    m\u00e1s de 4.000 habitantes, la localidad de Castej\u00f3n, y de otra poblaci\u00f3n,\n    la capital navarra, que ronda los 200.000 habitantes, y de un tramo de 70\n    kil\u00f3metros de alta velocidad que no ser\u00e1 sino conectado por tercer hilo\n    con el resto de las conexiones en ese corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no digo yo que el\n    Gobierno de Navarra no sepa m\u00e1s, sino que ayer mismo se reunieron el\n    partido que conforma el Gobierno de Navarra, UPN, y el Partido Socialista\n    de Navarra -a la saz\u00f3n el partido que firm\u00f3 aquel convenio- y al\n    finalizar tal reuni\u00f3n -y estoy leyendo directamente de hemeroteca- ayer\n    mismo el Gobierno de Navarra afirm\u00f3 que emplazar\u00e1 al Estado a que\n    concrete los plazos para la construcci\u00f3n definitiva del corredor de alta\n    velocidad en la comunidad foral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl Ministerio de Fomento ha explicado al Gobierno de Navarra si\n    la decisi\u00f3n de llevar a cabo una obra estrictamente de tercer carril o de\n    tercer hilo en la conexi\u00f3n de la alta velocidad a su paso por Navarra\n    en ese corredor tiene fecha y final? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es menos cierto que en este Plan de\n    infraestructuras, transportes y vivienda 2012-2024, redactado y\n    presentado por el Ministerio de Fomento, las \u00fanicas actuaciones que est\u00e1n\n    previstas -repito, hasta 2024- en ese tramo navarro del corredor de alta\n    velocidad son las referidas a la l\u00ednea de alta velocidad\n    Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ha tra\u00eddo usted al Congreso uno\n    de los elementos clave de la vertebraci\u00f3n territorial de Navarra y\n    tambi\u00e9n de toda Espa\u00f1a que es, sin duda, las infraestructuras\n    ferroviarias de alta velocidad y en concreto la l\u00ednea Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha tra\u00eddo usted al Congreso uno\n    de los elementos clave de la vertebraci\u00f3n territorial de Navarra y\n    tambi\u00e9n de toda Espa\u00f1a que es, sin duda, las infraestructuras\n    ferroviarias de alta velocidad y en concreto la l\u00ednea Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0], "corredor": [5], "tramo": [2], "conexi\u00f3n": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... S\u00ed, pero con un cambio sustancial en lo que a la posici\u00f3n\n    del ministerio respecta en el tramo del corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo\n    a su paso por Navarra, y es que han pasado de prever la construcci\u00f3n de\n    un ancho de alta velocidad, un ancho internacional, a decidir la\n    construcci\u00f3n de un tercer hilo, de un tercer ra\u00edl; el proyecto cambia\n    sustancialmente, y lo comprendemos, no hay cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta\n    es: Y con esa decisi\u00f3n que toma el ministerio -no me acaba usted de\n    aclarar si es algo definitivo o si efectivamente es una decisi\u00f3n que se\n    toma por lo menos hasta 2024, que es lo que el plan establece-, \u00bftiene\n    sentido, es razonable, es pol\u00edticamente aceptable, es econ\u00f3micamente\n    sostenible que estemos construyendo a un precio cercano a los 10 millones\n    de euros por kil\u00f3metro de tren una l\u00ednea de Pamplona a Castej\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, pero con un cambio sustancial en lo que a la posici\u00f3n\n    del ministerio respecta en el tramo del corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo\n    a su paso por Navarra, y es que han pasado de prever la construcci\u00f3n de\n    un ancho de alta velocidad, un ancho internacional, a decidir la\n    construcci\u00f3n de un tercer hilo, de un tercer ra\u00edl; el proyecto cambia\n    sustancialmente, y lo comprendemos, no hay cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    conexi\u00f3n con la Y vasca no se defini\u00f3 en tiempo y forma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo compartimos\n    absolutamente, pero me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es en estos momentos el estado\n    de la cuesti\u00f3n con respecto a esa conexi\u00f3n, entre otras cosas porque es\n    la que le va a garantizar a Navarra, a la industria Navarra -no solo a\n    Volkswagen, que por descontado- la posibilidad de una salida a la Europa\n    continental por ancho de v\u00eda europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, pero con un cambio sustancial en lo que a la posici\u00f3n\n    del ministerio respecta en el tramo del corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo\n    a su paso por Navarra, y es que han pasado de prever la construcci\u00f3n de\n    un ancho de alta velocidad, un ancho internacional, a decidir la\n    construcci\u00f3n de un tercer hilo, de un tercer ra\u00edl; el proyecto cambia\n    sustancialmente, y lo comprendemos, no hay cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [6, 7, 8, 9, 10], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "tramo": [11, 12], "conexi\u00f3n": [13, 14, 15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Barkos, el objetivo, y le contesto su pregunta, es alcanzar al\n    final de la construcci\u00f3n de la alta velocidad que Zaragoza-Pamplona-Y\n    vasca sea una nueva l\u00ednea en alta velocidad en ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha elegido un modelo en el caso del Pa\u00eds Vasco, y este modelo del que\n    estamos hablando y este convenio que tenemos que cerrar lo que prev\u00e9 es\n    que el Estado, la Administraci\u00f3n General del Estado, asuma \u00edntegramente\n    el coste de la alta velocidad tanto en el Pa\u00eds Vasco como en Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es la igualdad y eso es lo que le quiero trasmitir, as\u00ed como en otras\n    comunidades aut\u00f3nomas estamos haciendo alta velocidad y no hay convenio\n    firmado ni saca a licitaci\u00f3n los proyectos la comunidad aut\u00f3noma; al\n    final, el resumen de la cuesti\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, es que es la Administraci\u00f3n\n    General del Estado la que financia de forma total el AVE a Navarra, el\n    AVE al Pa\u00eds Vasco o el AVE en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le insisto, porque adem\u00e1s me lo acabo de leer por si ten\u00eda alguna\n    duda, que la alta velocidad, toda ella, est\u00e1 en el Pitvi porque, que yo\n    sepa la l\u00ednea... (La se\u00f1ora Barkos Berruezo hace signos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me ha preguntado -y a m\u00ed me no me gusta subir aqu\u00ed e irme por los\n    cerros de \u00dabeda y contestar algo por lo que usted no me pregunta- por\n    d\u00f3nde va a ir la alta velocidad para la conexi\u00f3n con la Y vasca, y yo le\n    voy a contestar lo que todos los informes t\u00e9cnicos dicen sobre por d\u00f3nde\n    debemos ir, y es en la rama por Vitoria; eso dicen todos los expertos y\n    todos los t\u00e9cnicos y ahora tenemos que tomar una decisi\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que ordenar el convenio e incluir en\n    el mismo enteramente la alta velocidad; la alta velocidad entera que\n    conecte Zaragoza con Navarra, que conecte la meseta con Navarra y que\n    conecte desde luego Navarra con el Pa\u00eds Vasco y, lo que es m\u00e1s\n    importante, que las mercanc\u00edas y todo el n\u00facleo, que sabe usted que es un\n    n\u00facleo industrial important\u00edsimo, se puedan conectar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Barkos, el objetivo, y le contesto su pregunta, es alcanzar al\n    final de la construcci\u00f3n de la alta velocidad que Zaragoza-Pamplona-Y\n    vasca sea una nueva l\u00ednea en alta velocidad en ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le insisto, porque adem\u00e1s me lo acabo de leer por si ten\u00eda alguna\n    duda, que la alta velocidad, toda ella, est\u00e1 en el Pitvi porque, que yo\n    sepa la l\u00ednea... (La se\u00f1ora Barkos Berruezo hace signos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No,\n    no, se\u00f1or\u00eda, Zaragoza-Castej\u00f3n est\u00e1 en el Pitvi, claro que est\u00e1, se\u00f1or\u00eda;\n    tiene usted que leerlo entero, tiene que leer la l\u00ednea, la siguiente\n    l\u00ednea y la siguiente l\u00ednea, y pasar de p\u00e1gina porque, si no, a lo mejor\n    se queda usted en la p\u00e1gina anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es\n    compatible el proyecto del que estamos hablando con la austeridad y es\n    compatible lo que usted dice que le preocupa mucho de que se haga una\n    l\u00ednea, un tramo y no se aborde el resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 una cosa, en algunos lugares donde estamos en este\n    momento sacando a licitaci\u00f3n las v\u00edas estamos poniendo traviesa\n    polivalente, que usted sabe que puede estar primero en ancho ib\u00e9rico y\n    luego en ancho internacional para que podamos seguir pasando mercanc\u00edas y\n    viajeros en muchos casos por esa l\u00ednea, porque si no hay que hacer varios\n    cambios de ancho de v\u00eda, con lo cual los retrasos son mucho mayores,\n    pero, desde luego, esa l\u00ednea la vamos a conectar -c\u00f3mo no y as\u00ed aparece\n    en el convenio- con Castej\u00f3n hacia Pamplona y l\u00f3gicamente hacia el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es\n    compatible el proyecto del que estamos hablando con la austeridad y es\n    compatible lo que usted dice que le preocupa mucho de que se haga una\n    l\u00ednea, un tramo y no se aborde el resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no puede ser -le hablo de Navarra, pero si me lo permite le puedo\n    hablar de Asturias- es que quienes deciden cambiar de trayectoria un\n    tramo a la salida de los t\u00faneles de Pajares, y en vez de ir por donde era\n    el proyecto inicial hacen que vaya por un lugar donde ahora los taludes\n    caen a plomo, esos mismos que cambian los proyectos y que llevan una\n    infraestructura por el lugar por donde no se deber\u00eda de llevar, ahora\n    sean los que le piden al Gobierno explicaciones de por qu\u00e9 no se ha\n    terminado en no s\u00e9 qu\u00e9 a\u00f1o para atr\u00e1s una infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, seguimos\n    trabajando para hacer posible esa conexi\u00f3n en ancho internacional de todo\n    el resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me ha preguntado -y a m\u00ed me no me gusta subir aqu\u00ed e irme por los\n    cerros de \u00dabeda y contestar algo por lo que usted no me pregunta- por\n    d\u00f3nde va a ir la alta velocidad para la conexi\u00f3n con la Y vasca, y yo le\n    voy a contestar lo que todos los informes t\u00e9cnicos dicen sobre por d\u00f3nde\n    debemos ir, y es en la rama por Vitoria; eso dicen todos los expertos y\n    todos los t\u00e9cnicos y ahora tenemos que tomar una decisi\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda,\n    coincido tambi\u00e9n con usted en que hay que dar una salida, lo m\u00e1s r\u00e1pida\n    posible, al resto, a lo que es la conexi\u00f3n con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "l\u00ednea": [4, 5], "seguridad": [7], "defensa": [6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora D\u00edez, la interpelaci\u00f3n que hoy me trae a esta tribuna\n    guarda relaci\u00f3n con uno de los hechos m\u00e1s dolorosos y dram\u00e1ticos de los\n    que han salido a la luz p\u00fablica \u00faltimamente y a los que el Ministerio de\n    Justicia y el Ejecutivo en su conjunto ha dado, dentro de sus l\u00edmites\n    competenciales, como es l\u00f3gico, m\u00e1s r\u00e1pida respuesta, pese a las\n    dificultades de un tema que suscita amplias discrepancias entre los\n    tribunales de justicia, no entre la fiscal\u00eda, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No era, por\n    cierto, la primera reuni\u00f3n que el Ministerio de Justicia celebraba con\n    ellas, pero s\u00ed desde luego la primera que obten\u00eda un compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, muy brevemente en el tiempo que me queda le dir\u00e9 que se ha creado\n    un grupo de trabajo con participaci\u00f3n del Ministerio de Justicia y la\n    Fiscal\u00eda General del Estado; se ha facilitado un modelo de cuestionario a\n    los afectados para que estos cedan los principales datos a la\n    Administraci\u00f3n, de modo que se intente determinar su filiaci\u00f3n; hay un\n    compromiso de proporcionar acceso a los datos del Registro Civil que\n    constan digitalizados, porque son fundamentales los nacimientos anotados\n    en los \u00faltimos cincuenta a\u00f1os, aunque siempre respetando la Ley de\n    Protecci\u00f3n de Datos; se han remitido al Ministerio de Sanidad los datos\n    relativos al nacimiento o parto de los afectados para que sean cruzados\n    con aquellos que se encuentren en su historia cl\u00ednica o en otros\n    documentos en los centros sanitarios; y lo hemos hecho tambi\u00e9n en\n    colaboraci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, con los servicios auton\u00f3micos de salud y los\n    centros dependientes de estos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo le dir\u00e9 que el Ministerio de\n    Justicia est\u00e1 dise\u00f1ando el cat\u00e1logo de servicios que presta el Instituto\n    Nacional de Toxicolog\u00eda en relaci\u00f3n con aspectos como la verificaci\u00f3n de\n    los informes de ADN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la instrucci\u00f3n de la fiscal\u00eda indica\n    claramente que, a la espera de que los tribunales fijen una l\u00ednea\n    jurisprudencial consolidada, los fiscales deben calificar siempre el robo\n    de beb\u00e9s como un delito de detenci\u00f3n ilegal, y como un delito de\n    detenci\u00f3n ilegal con car\u00e1cter permanente, es decir, que el plazo de\n    prescripci\u00f3n no empieza a correr mientras la v\u00edctima sea mantenida en\n    ignorancia de su origen biol\u00f3gico, incluso, se\u00f1or\u00eda, si es mayor de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No todas las asociaciones caminan en la\n    misma direcci\u00f3n, puesto que unas insisten, con todo el derecho del mundo,\n    en la l\u00ednea iniciada por la fiscal\u00eda y otras prefieren dejar al margen la\n    v\u00eda judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    fiscal\u00eda desde el primer momento, se\u00f1or\u00eda, en contra de lo que usted ha\n    manifestado, ha demostrado una actitud sensible, comprometida, tendente\n    al esclarecimiento de los hechos, en defensa del inter\u00e9s general y en\n    defensa del inter\u00e9s de los afectados por las sustracciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, s\u00ed quiero decir que lo que hemos hecho\n    nosotros es la coordinaci\u00f3n con el Ministerio del Interior para analizar\n    las posibilidades de actuaci\u00f3n eficaces de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad en la investigaci\u00f3n de las denuncias, con la Fiscal\u00eda General\n    del Estado a los efectos que hemos hablado, con la Agencia Espa\u00f1ola de\n    Protecci\u00f3n de Datos ante la dificultad de los afectados para acceder a la\n    informaci\u00f3n de los archivos y registros, y con el Ministerio de Sanidad\n    para definir las v\u00edas de colaboraci\u00f3n en este \u00e1mbito dadas sus\n    aplicaciones, y naturalmente el propio ministerio a trav\u00e9s del Instituto\n    Nacional de Toxicolog\u00eda y la Oficina de Asistencia a las V\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos creado dos ficheros:\n    uno de solicitudes e informaci\u00f3n administrativa y otro de perfiles y ADN,\n    por una orden del Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente le quiero decir alguna; por supuesto el estatuto de la v\u00edctima,\n    en el que est\u00e1 trabajado el Ministerio de Justicia, proteger\u00e1 a estas\n    v\u00edctimas y a todas las v\u00edctimas de todos los delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero por encima de las dificultades legales, cr\u00e9ame -y con esto termino,\n    se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas- que el Gobierno est\u00e1 plenamente comprometido\n    en este asunto, que nos parece que es de las heridas m\u00e1s graves y m\u00e1s\n    humillantes que se pueden realizar no solamente a los afectados, sino a\n    toda una sociedad, que muchas veces -y lo dije una vez y lo reitero\n    ahora- tenemos que sentir verg\u00fcenza como pa\u00eds de haber podido consentir y\n    convivir durante tantos a\u00f1os, y no solamente en un r\u00e9gimen de dictadura,\n    sino tambi\u00e9n en un r\u00e9gimen de democracia, con un hecho tan absolutamente\n    contrario a los m\u00e1s elementales derechos humanos, y que desde luego\n    respetando siempre, como no puede ser de otra forma, la independencia del\n    Poder Judicial, no tenga su se\u00f1or\u00eda ninguna duda de que la Fiscal\u00eda\n    General del Estado y desde luego el Gobierno de la naci\u00f3n y por supuesto\n    el Ministerio de Justicia har\u00e1n todo, legal y ejecutivamente, cuanto est\u00e9\n    en su mano, primero, para que se haga justicia, y segundo y casi aun m\u00e1s\n    importante, para que todos aquellos que tengan dudas puedan de verdad\n    conocer su aut\u00e9ntica filiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO DE\n    RECORTES EN DERECHOS Y PRESTACIONES SOCIALES B\u00c1SICAS Y SUS CONSECUENCIAS\n    EN LA POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL, ESPECIALMENTE EN LAS PERSONAS\n    INMIGRANTES A LAS QUE SE NIEGA INCLUSO LA ASISTENCIA SANITARIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO DE\n    RECORTES EN DERECHOS Y PRESTACIONES SOCIALES B\u00c1SICAS Y SUS CONSECUENCIAS\n    EN LA POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL, ESPECIALMENTE EN LAS PERSONAS\n    INMIGRANTES A LAS QUE SE NIEGA INCLUSO LA ASISTENCIA SANITARIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [8], "atenci\u00f3n": [3, 4], "social": [5, 6, 7], "pobreza": [9, 10], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Destacan que los recortes sociales han acentuado las\n    desigualdades econ\u00f3micas, aunque el actual Gobierno conservador califica\n    los disturbios de actos vand\u00e1licos protagonizados por j\u00f3venes sin\n    ideolog\u00eda, y los beneficios de esta situaci\u00f3n se los lleva la\n    ultraderecha xen\u00f3foba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro en Suecia entre j\u00f3venes inmigrantes\n    triplica la de la poblaci\u00f3n aut\u00f3ctona, caso parecido al de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto va en cascada, hacia los j\u00f3venes e hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hago referencia en este caso a la exclusi\u00f3n de la\n    atenci\u00f3n sanitaria de la poblaci\u00f3n inmigrante en situaci\u00f3n irregular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, se\u00f1ora Mato, existe una situaci\u00f3n terrible con las personas\n    con irregularidad sobrevenida, con las que hablo habitualmente, porque se\n    han quedado sin tarjeta sanitaria y su salud est\u00e1 empeorando por falta de\n    prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de derechas sueco ha hecho\n    frente a la crisis recortando el gasto social y bajando los impuestos a\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ve, se puede gobernar a costa de\n    recortes, de ensanchar las diferencias entre ricos y pobres, negando\n    recursos esenciales, pero los resultados son devastadores sin lugar a\n    dudas para la convivencia, la cohesi\u00f3n social y el bienestar individual y\n    colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evite la fractura social de consecuencias irreversibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro en Suecia entre j\u00f3venes inmigrantes\n    triplica la de la poblaci\u00f3n aut\u00f3ctona, caso parecido al de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    OCDE se\u00f1ala a este pa\u00eds como la zona donde la pobreza relativa ha\n    aumentado m\u00e1s en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pobreza crece -los datos los vemos cada semana- en nuestro pa\u00eds y su\n    Gobierno se permite que esta llegue a nuestros ni\u00f1os -se lo dec\u00eda la\n    semana pasada- y nuestras ni\u00f1as, que no pueden atender sus necesidades\n    m\u00e1s b\u00e1sicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [16, 17, 18], "paro": [14, 15], "atenci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "l\u00ednea": [8, 9, 10], "j\u00f3venes": [0, 1], "social": [11, 12, 13], "servicios sociales": [19, 20, 21], "trabajadores": [22, 23]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted me ha hablado de j\u00f3venes e hijos, de la falta de prevenci\u00f3n y de los\n    ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que los menores hasta 18 a\u00f1os -adem\u00e1s se\n    lo he recordado antes- tienen asistencia gratuita y tarjeta como el resto\n    de los espa\u00f1oles, por tanto no me hable usted ni de j\u00f3venes ni de menores\n    de ninguna nacionalidad, ni en situaci\u00f3n regular o irregular, porque\n    todos tienen derecho a la asistencia sanitaria y tienen su tarjeta\n    sanitaria al igual que los espa\u00f1oles, como tambi\u00e9n lo tienen las mujeres\n    embarazadas, a las que se atiende en el parto, y quienes acudan con una\n    enfermedad hasta su total curaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me llama la atenci\u00f3n que usted haya eliminado de su\n    discurso cualquier rastro de su paso por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que siguieran recibiendo la atenci\u00f3n b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ofrecemos atenci\u00f3n a\n    los m\u00e1s necesitados, a todos los necesitados en riesgo por sus impagos y\n    cierre de empresas sociales en riesgo tambi\u00e9n por sus impagos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que respecta a la atenci\u00f3n sanitaria a los extranjeros se lo he\n    respondido a su compa\u00f1era pero se lo reitero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    el mundo recibe atenci\u00f3n sanitaria m\u00e9dica de urgencia, cualquiera que sea\n    su causa, hasta la situaci\u00f3n de alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, cuando sacamos el decreto lo primero que\n    dijeron fue que las urgencias se iban a colapsar porque todos los\n    inmigrantes ten\u00edan derecho a la atenci\u00f3n en urgencias; todos ten\u00edan\n    derecho, ahora parece que ya no lo tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas personas que\n    lo est\u00e1n pasando mal, hay muchas comunidades aut\u00f3nomas que est\u00e1n\n    recortando parte de sus presupuestos porque hay mucho que atender, y hay\n    que atender a quienes m\u00e1s lo necesitan; en esa l\u00ednea estamos, atendiendo\n    a las personas que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame que vamos a seguir en esa l\u00ednea, y lo vamos a conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea vamos a seguir manteni\u00e9ndonos, y ya le\n    digo: no trate usted de crear temor en la sociedad porque es verdad que\n    en esta materia, como en tantas otras, el tiempo nos dar\u00e1 la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, agradezco al grupo parlamentario que me haya\n    formulado esta interpelaci\u00f3n porque es una buena oportunidad para exponer\n    ante la C\u00e1mara lo que estamos haciendo en este a\u00f1o y medio de legislatura\n    en materia de cohesi\u00f3n social y reformas del Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegaron con\n    una econom\u00eda que crec\u00eda al 3,6 % y la dejaron con un 27 % de personas en\n    riesgo de pobreza y de exclusi\u00f3n social y, por si fuera poco, tuvieron\n    una desviaci\u00f3n del 50 % sobre el d\u00e9ficit, 30.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor\n    pol\u00edtica social es la que crea empleo porque es la que garantiza el\n    bienestar de las familias, por eso todas nuestras medidas est\u00e1n enfocadas\n    a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos evitado con el\n    pago a proveedores sociales que quince mil empresas y organizaciones\n    sociales tuviesen que cerrar, con lo que miles de trabajadores se\n    hubieran ido al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no discrimino como usted\n    en funci\u00f3n de la procedencia de las personas que viven con nosotros, que\n    tienen a sus hijos en los colegios, que trabajan o, desgraciadamente, en\n    estos momentos est\u00e1n en el paro, como muchos de los espa\u00f1oles, que pagan\n    sus impuestos y que ayudan a sacar adelante nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quer\u00eda comentarle las cuestiones en el\n    contexto en el que estamos, porque estamos hablando de muchas personas,\n    espa\u00f1olas y extranjeras, que en estos momentos, desgraciadamente, lo\n    est\u00e1n pasando mal, porque est\u00e1n en los umbrales de la pobreza -espa\u00f1olas\n    y extranjeras-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegaron con\n    una econom\u00eda que crec\u00eda al 3,6 % y la dejaron con un 27 % de personas en\n    riesgo de pobreza y de exclusi\u00f3n social y, por si fuera poco, tuvieron\n    una desviaci\u00f3n del 50 % sobre el d\u00e9ficit, 30.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed tambi\u00e9n se lucha contra la pobreza, se\u00f1or\u00edas,\n    salvando puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 60.000 millones de euros, de los que 27.000 millones de euros fueron\n    para pagar a los proveedores de la sanidad -una sanidad sin pagar, la que\n    ustedes nos dejaron- y tambi\u00e9n a los de servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En servicios sociales le tengo que decir lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la base para\n    unos servicios sociales eficientes, para unos servicios sociales y una\n    sanidad sostenibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos evitado con el\n    pago a proveedores sociales que quince mil empresas y organizaciones\n    sociales tuviesen que cerrar, con lo que miles de trabajadores se\n    hubieran ido al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez hemos detectado situaciones irregulares -800.000 tarjetas\n    de trabajadores en activo figuraban como beneficiarios- y tambi\u00e9n hemos\n    puesto coto a los abusos del turismo sanitario que -como usted sabe,\n    porque lo dec\u00eda el Tribunal de Cuentas- nos costaban 1.000 millones de\n    euros a todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nosotros recogimos los pedazos del destrozo que ustedes hicieron y ahora\n    quieren perseverar en la misma l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debe ser moderno, no les debe\n    gustar, pero sus pol\u00edticas est\u00e1n llevando a la exclusi\u00f3n social a un 20 %\n    de la poblaci\u00f3n que est\u00e1 sin ning\u00fan tipo de apoyo de los poderes\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "servicios sociales": [3, 4, 5], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hacemos acuerdos con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas tanto en materia sanitaria como social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    preparado un plan de inclusi\u00f3n social que tendr\u00e1 su memoria econ\u00f3mica\n    correspondiente, por supuesto que s\u00ed, en el que tambi\u00e9n me gustar\u00eda\n    contar con su colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si es el momento adecuado de\n    recortar 300 millones, pero lo ha hecho una comunidad aut\u00f3noma cercana a\n    su partido, una de las pocas comunidades aut\u00f3nomas en las que gobierna su\n    partido desde hace mucho tiempo; en ella hay el doble de paro que en el\n    resto y, sin embargo, han recortado 300 millones de euros en pol\u00edticas\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se hizo en\n    esa etapa anterior es lo que nos ha llevado a esta situaci\u00f3n, la que nos\n    ha llevado a los 6 millones de parados, a unos servicios sociales, a una\n    dependencia, a un Estado del bienestar y a una sanidad en quiebra, y as\u00ed\n    no se mantiene la situaci\u00f3n del Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas son las competentes en materia de\n    servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entremos en que estamos garantizando un sistema de servicios sociales\n    para los que de verdad lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 5, 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 15, 16, 18, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 32, 33, 34, 35, 37, 40, 42, 46, 49, 51, 53, 55, 57, 59, 62, 64, 67, 70, 73, 76, 78, 79, 81, 82, 83, 86, 88, 92, 95, 98, 100, 102, 103, 105, 107, 110, 119, 121, 125, 127, 128, 129, 132, 134, 136, 138, 141, 143, 145, 146, 148, 151, 152, 153, 156, 158, 159, 160, 163, 165], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 99, 101, 108, 109, 111], "party": "Joan Coscubiela Conesa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [8, 60, 61, 63, 74, 75, 77, 118, 120, 123, 124], "party": "Jordi Xucl\u00e0 i Costa", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [14, 17, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 36, 38, 39, 41, 43, 44, 45, 47, 48, 50, 56, 58, 65, 68, 69, 71, 72, 80, 84, 85, 87, 89, 90, 91, 104, 106, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 126, 135, 137, 139, 140, 142, 144, 149, 150, 154, 161, 162, 164], "party": "Mar\u00eda Pilar Lucio Carrasco", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [19, 52, 54, 66, 147, 155, 157], "party": "Teresa Jord\u00e0 i Roura", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [93, 94, 96, 97, 130, 131, 133], "party": "\u00c1LVARO ANCHUELO CREGO", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [122], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}]}