{"blocks": [{"words": {"igualdad": [1], "econom\u00eda": [0], "seguridad": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sobre ellos una econom\u00eda libre y una sociedad libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un documento muy importante, que da mayor visibilidad a\n    los derechos de los ciudadanos europeos y que refunde y actualiza los\n    principios indisociables de nuestra civilizaci\u00f3n, es decir la\n    libertad individual, la igualdad ante la ley, el Estado de derecho,\n    la seguridad jur\u00eddica, la justicia, el valor de la solidaridad,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un documento muy importante, que da mayor visibilidad a\n    los derechos de los ciudadanos europeos y que refunde y actualiza los\n    principios indisociables de nuestra civilizaci\u00f3n, es decir la\n    libertad individual, la igualdad ante la ley, el Estado de derecho,\n    la seguridad jur\u00eddica, la justicia, el valor de la solidaridad,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfEs eso social y moralmente\n    asumible? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que en este momento\n    estamos  a la cabeza en dos cuestiones, f\u00edjese: la primera, en el\n    coste de la vida por la acci\u00f3n de su Gobierno; la segunda, en c\u00f3mo\n    suben los carburantes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "intereses": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Que nadie obtenga\n    ventaja a costa de los intereses generales del pa\u00eds, y que se\n    organicen movilizaciones por desacuerdo entre sectores a costa de los\n    intereses generales del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Que nadie obtenga\n    ventaja a costa de los intereses generales del pa\u00eds, y que se\n    organicen movilizaciones por desacuerdo entre sectores a costa de los\n    intereses generales del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que,\n    consciente de su patrimonio espiritual y moral, la Uni\u00f3n est\u00e1 fundada\n    sobre los valores indivisibles y universales\n    de la dignidad humana, la libertad, la igualdad y la solidaridad,\n    y se basa en los principios de la democracia y del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Deseamos, como digo, la\n    extensi\u00f3n de la votaci\u00f3n por mayor\u00eda cualificada en tanto que haya\n    esa reponderaci\u00f3n de votos y entendemos que el principio de\n    cooperaciones reforzadas puede servir sobre todo en el tercer pilar,\n    es decir para crear un espacio de seguridad, libertad  y justicia y en\n    el segundo pilar, es decir para las cuestiones de seguridad y la\n    defensa europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INSTRUCCIONES CONCRETAS RECIBIERON LAS FUERZAS DE SEGURIDAD DEL\n    ESTADO PARA CARGAR EN NOIA CONTRA UNA CONCENTRACI\u00d3N DE VECINOS EN LA\n    QUE RESULT\u00d3 LESIONADO EL ALCALDE DE DICHA LOCALIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, el 23 de\n    septiembre un grupo de vecinos de Noia se concentran pac\u00edficamente\n    para pedir medidas de seguridad en una carretera con alta y reiterada\n    siniestralidad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 instrucciones\n    concretas recibieron las Fuerzas de Seguridad del Estado para\n    efectuar la carga contra los concentrados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La Guardia Civil recibi\u00f3 la instrucci\u00f3n\n    que se imparte siempre ante acciones o actuaciones que son contrarias\n    a la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es lamentable que para resolver un sencillo conflicto\n    utilicen el escudo de las fuerzas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Me\n    pregunto -ustedes han estado hace tan poco tiempo en el Gobierno- por\n    qu\u00e9 no leen los informes de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado que est\u00e1n siempre a su disposici\u00f3n, no los informes de los\n    responsables pol\u00edticos, para evaluar objetivamente estos hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00eda, usted lo que no dice en su intervenci\u00f3n es que estos\n    incidentes son el resultado de dos manifestaciones o concentraciones\n    marcadamente ilegales: la primera el 16 de septiembre, que ocasion\u00f3\n    un caos circulatorio y en la que la Guardia Civil ofreci\u00f3 una\n    alternativa diferente que inmediatamente fue cortada por los\n    concentrados; en la segunda concentraci\u00f3n tambi\u00e9n silencian ustedes,\n    se\u00f1or\u00edas, que la Guardia Civil realiz\u00f3 numerosos intentos para evitar\n    los incidentes con propuestas de negociaci\u00f3n, que no tuvieron la\n    respuesta adecuada por parte de los concentrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sabemos que en un Estado de derecho las fuerzas de\n    seguridad pueden tener que actuar, sabemos que la sociedad estaba\n    pasando por unos momentos malos por el d\u00e9ficit en el suministro del\n    elemento b\u00e1sico como son los carburantes -estos empezaban  a escasear-\n    con el consiguiente perjuicio para el resto de los ciudadanos, pero\n    no entendemos la desproporci\u00f3n  y la violencia que gener\u00f3 la carga\n    policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS RESULTADOS DE LOS\n    JUEGOS OL\u00cdMPICOS PARA EL DEPORTE ESPA\u00d1OL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la opini\u00f3n un\u00e1nime es que el deporte espa\u00f1ol ha\n    fracasado en Sidney 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tendr\u00e1 que explicarnos\n    por qu\u00e9 un secretario de Estado del Deporte, en mitad de una\n    olimpiada, culpa a los deportistas de no tener af\u00e1n competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El\n    secretario de Estado del Deporte se ha explicado ampliamente y lo\n    volver\u00e1 a explicar en su comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que hay que hacer\n    es mirar hacia delante, y desde luego por parte de mi Ministerio se\n    van a hacer todas las acciones precisas en relaci\u00f3n al deporte de\n    alta competici\u00f3n y al deporte escolar y de base para mantener en un\n    nivel de continuado crecimiento la actuaci\u00f3n de nuestros deportistas\n    en los juegos ol\u00edmpicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "deporte": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Usted tiene que admitir una cosa: el\n    Gobierno no ha tenido pol\u00edtica deportiva, no ha dedicado suficientes\n    recursos, no ha apoyado el deporte base, ha desnaturalizado por\n    completo el plan ADO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nosotros le decimos es que tiene que liderar el\n    deporte espa\u00f1ol, y para eso tiene que hacer algunas cosas: disponer\n    m\u00e1s recursos, dar un apoyo decidido al deporte base, impulsar el plan\n    ADO,  y adem\u00e1s tiene que hacer algo muy importante: interpretar la\n    vitalidad de este pa\u00eds y su pasi\u00f3n por el deporte, porque si no usted\n    estar\u00e1 defraudando a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nosotros le decimos es que tiene que liderar el\n    deporte espa\u00f1ol, y para eso tiene que hacer algunas cosas: disponer\n    m\u00e1s recursos, dar un apoyo decidido al deporte base, impulsar el plan\n    ADO,  y adem\u00e1s tiene que hacer algo muy importante: interpretar la\n    vitalidad de este pa\u00eds y su pasi\u00f3n por el deporte, porque si no usted\n    estar\u00e1 defraudando a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS SE EST\u00c1N ADOPTANDO POR EL GOBIERNO PARA EVITAR EL CONSUMO\n    EXCESIVO DE MEDICAMENTOS POR PARTE DE LOS PACIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS SE EST\u00c1N ADOPTANDO POR EL GOBIERNO PARA EVITAR EL CONSUMO\n    EXCESIVO DE MEDICAMENTOS POR PARTE DE LOS PACIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [6], "consumo": [3, 4, 5], "medicamentos": [1, 2], "industria": [7], "social": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, ni a ustedes ni a ninguno de los aqu\u00ed\n    presentes se les oculta que uno de los principales factores\n    contribuyentes al logro del sistema de bienestar social actual ha\n    sido sin duda el medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, la labor del farmac\u00e9utico como profesional\n    del medicamento, tanto en las oficinas de farmacia como dentro de las\n    diversas estructuras sanitarias, es un factor esencial en el control\n    de abusos en el consumo de medicamentos y en difundir informaci\u00f3n al\n    paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por estas razones, se\u00f1ora ministra,\n    desde nuestro grupo y como siempre en defensa de los derechos del\n    consumidor, y en este caso del consumidor enfermo, le formulamos la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n adoptando por el Gobierno\n    para evitar el consumo excesivo de medicamentos por parte de los\n    pacientes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, la labor del farmac\u00e9utico como profesional\n    del medicamento, tanto en las oficinas de farmacia como dentro de las\n    diversas estructuras sanitarias, es un factor esencial en el control\n    de abusos en el consumo de medicamentos y en difundir informaci\u00f3n al\n    paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como principal autoridad sanitaria es el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo el que debe propiciar, coordinar y moderar todo\n    tipo de acciones en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por estas razones, se\u00f1ora ministra,\n    desde nuestro grupo y como siempre en defensa de los derechos del\n    consumidor, y en este caso del consumidor enfermo, le formulamos la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n adoptando por el Gobierno\n    para evitar el consumo excesivo de medicamentos por parte de los\n    pacientes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio que usted\n    representa, en concordancia con la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y\n    otros organismos nacionales e internacionales, ha impulsado medidas\n    para un uso apropiado de los f\u00e1rmacos que por su potente actividad,\n    sobre todo las \u00faltimas innovaciones terap\u00e9uticas, deben seguir\n    controlados por profesionales sanitarios en beneficio del propio\n    enfermo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fuerte apuesta por la investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n de este Gobierno y, c\u00f3mo no, de la industria\n    han supuesto un avance terap\u00e9utico muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4], "salud": [1, 2, 3], "medicamentos": [0], "sistema nacional": [5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Las nuevas tecnolog\u00edas, los nuevos medicamentos, cada vez m\u00e1s caros,\n    est\u00e1n llevando a un gasto que est\u00e1 consumiendo los incrementos que\n    a\u00f1o a a\u00f1o se producen en los presupuestos del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las nuevas tecnolog\u00edas, los nuevos medicamentos, cada vez m\u00e1s caros,\n    est\u00e1n llevando a un gasto que est\u00e1 consumiendo los incrementos que\n    a\u00f1o a a\u00f1o se producen en los presupuestos del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, teniendo en cuenta la dificultad a\u00f1adida que\n    significa el medicamento en s\u00ed mismo;\n    teniendo en cuenta que intervienen cuatro elementos: el m\u00e9dico\n    prescriptor, el paciente que lo recibe, el farmac\u00e9utico que lo vende\n    y el Sistema Nacional de Salud que lo paga, estamos analizando\n    primero la puesta en com\u00fan de estas cuatro bases para conseguir el\n    control del uso excesivo del medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, con labores en torno a campa\u00f1as que vamos a\n    poner en marcha inmediatamente conseguiremos un uso m\u00e1s racional del\n    medicamento y, por tanto, una mayor cantidad de dinero para otras\n    especialidades necesarias en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, se pueden introducir elementos correctores y qu\u00e9 duda cabe\n    de que la utilizaci\u00f3n de gen\u00e9ricos y los precios de referencia son\n    grandes elementos para tener una buena farmacia, buenos productos\n    farmac\u00e9uticos con un precio adecuado que puedan hacer posible que los\n    incrementos en los presupuestos sanitarios se dediquen a atenci\u00f3n\n    primaria, a atenci\u00f3n especializada y a los sociosanitarios, que\n    necesitan una inversi\u00f3n y una apuesta importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las nuevas tecnolog\u00edas, los nuevos medicamentos, cada vez m\u00e1s caros,\n    est\u00e1n llevando a un gasto que est\u00e1 consumiendo los incrementos que\n    a\u00f1o a a\u00f1o se producen en los presupuestos del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, teniendo en cuenta la dificultad a\u00f1adida que\n    significa el medicamento en s\u00ed mismo;\n    teniendo en cuenta que intervienen cuatro elementos: el m\u00e9dico\n    prescriptor, el paciente que lo recibe, el farmac\u00e9utico que lo vende\n    y el Sistema Nacional de Salud que lo paga, estamos analizando\n    primero la puesta en com\u00fan de estas cuatro bases para conseguir el\n    control del uso excesivo del medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, con labores en torno a campa\u00f1as que vamos a\n    poner en marcha inmediatamente conseguiremos un uso m\u00e1s racional del\n    medicamento y, por tanto, una mayor cantidad de dinero para otras\n    especialidades necesarias en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfCree el se\u00f1or ministro que la cooperaci\u00f3n internacional al\n    desarrollo es un elemento central del llamado Plan estrat\u00e9gico de la\n    pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin lugar a dudas, porque estamos hablando de un compromiso, de una\n    preocupaci\u00f3n y de una actuaci\u00f3n que desde mi punto de vista no debe\n    ser s\u00f3lo del Gobierno, sino que debe responder a una actuaci\u00f3n\n    conjunta de la sociedad espa\u00f1ola que est\u00e1 demostrando con los hechos,\n    todos los d\u00edas, su enorme solidaridad y su enorme compromiso con\n    valores que todos compartimos, como son la democracia, la paz, el\n    desarrollo econ\u00f3mico y la justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [2, 3, 4], "empresas": [0], "social": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Estamos dispuestos a\n    discutir tambi\u00e9n sobre la intervenci\u00f3n de las empresas en el\n    exterior, pero no s\u00f3lo como \u00fanico punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La concertaci\u00f3n social,\n    en fin, aparece m\u00e1s cercana a la ruptura que a su consecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay\n    plan director, no hay un marco presupuestario definido en el tiempo,\n    no hay objetivos estrat\u00e9gicos se\u00f1alados en su dimensi\u00f3n espacial\n    y temporal, no hay, en definitiva, el cumplimiento de la Ley de\n    cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi grupo, el Socialista, les hemos ofrecido cooperaci\u00f3n para\n    tareas inmensas e inmediatas, por ejemplo, en el tema de la\n    inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, no nos traiga el plan a pedacitos, en\n    porciones, como el queso; tr\u00e1iganoslo completo porque si no le\n    tendremos que preguntar a un colega suyo de Gobierno sobre la\n    cooperaci\u00f3n internacional, que por ley le corresponde a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo que\n    se est\u00e1 haciendo es que cuando a principios de los ochenta las cifras\n    para la cooperaci\u00f3n al desarrollo estaban en torno a los 22.000\n    millones hoy hemos decuplicado, hemos multiplicado por 10 esa cifra,\n    y nuestra perspectiva temporal es que cuando acabe la legislatura\n    podamos estar en torno a los 300.000 millones de pesetas, que creo\n    que es una cantidad muy considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he tenido ocasi\u00f3n\n    de comparecer (he comparecido ya cinco veces ante comisiones de estas\n    C\u00e1maras en los tres meses de sesiones que llevamos), he tenido\n    ocasi\u00f3n de comparecer ante la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n y he explicado\n    con toda claridad cu\u00e1l es el tr\u00e1mite y usted lo conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el que nos\n    obliga la Ley de cooperaci\u00f3n, que supone presentar un plan -que ya\n    est\u00e1 hecho-, que ahora tienen que conocer todas las partes implicadas\n     y tambi\u00e9n el Consejo General de Cooperaci\u00f3n, que tiene que ser visto\n    por la Comisi\u00f3n Interministerial y por la Comisi\u00f3n Interterritorial,\n    lo que requiere sus plazos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es\n    as\u00ed, paso por alto algunas insinuaciones para estar seguro de que la\n    cooperaci\u00f3n va a ser plena tambi\u00e9n en este terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LA VISITA DEL MONARCA MARROQU\u00cd MOHAMED VI ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [5, 6], "visita": [0, 1, 2], "intereses": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se trataba de una visita de Estado y tambi\u00e9n de un\n    acontecimiento -en palabras del se\u00f1or ministro- de enorme importancia\n    que dar\u00eda un fuerte impulso a la cooperaci\u00f3n hispano-marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, toda visita de Estado es\n    importante sobre todo por el modo en el que en ella se ponen en valor\n    los v\u00ednculos  y las afinidades profundas entre las naciones y subrayan\n    los verdaderos y m\u00e1s importantes intereses que las unen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, le pregunto, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n hace de la reciente\n    visita de Estado a Espa\u00f1a del rey de Marruecos S.M. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una pol\u00edtica exterior\n    eficaz debe servir tambi\u00e9n para eliminar recelos o estereotipos de\n    car\u00e1cter cultural que puedan perjudicar el desarrollo de este\n    entramado de intereses comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, toda visita de Estado es\n    importante sobre todo por el modo en el que en ella se ponen en valor\n    los v\u00ednculos  y las afinidades profundas entre las naciones y subrayan\n    los verdaderos y m\u00e1s importantes intereses que las unen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trataba de una visita de Estado y tambi\u00e9n de un\n    acontecimiento -en palabras del se\u00f1or ministro- de enorme importancia\n    que dar\u00eda un fuerte impulso a la cooperaci\u00f3n hispano-marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este camino de naturaleza pol\u00edtica y diplom\u00e1tica es\n    evidente que ha constituido y constituye una prioridad de gran\n    importancia asentar y desarrollar las mejores relaciones de amistad,\n    cooperaci\u00f3n y buena vecindad con Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [5], "intereses": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por eso la visita\n    del rey Mohamed VI ha sido un hito y marca un salto cualitativo en\n    nuestra relaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, durante la visita del\n    rey Mohamed VI se ha firmado un compromiso de aportaci\u00f3n hasta 50\n    millones de d\u00f3lares para desarrollar proyectos en el norte del pa\u00eds,\n    en el norte de Marruecos, -algo muy importante-, se ha abierto una\n    nueva fase para los mecanismos de conversi\u00f3n de deuda en capital, se\n    ha firmado tambi\u00e9n la voluntad de implicar la capacidad de la\n    interconexi\u00f3n el\u00e9ctrica entre los dos pa\u00edses y se ha hablado de\n    much\u00edsimas otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el esp\u00edritu desde\n    la amistad, desde la comprensi\u00f3n mutua, desde la franqueza, as\u00ed vamos\n    a continuar y por eso creo que la visita del rey Mohamed VI merece\n    una valoraci\u00f3n inequ\u00edvocamente positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto\n    tambi\u00e9n -y faltar\u00eda a la verdad si dijera lo contrario- que en\n    nuestra relaci\u00f3n con Marruecos, como con cualquier vecino, hay\n    siempre obst\u00e1culos, hay problemas y hay dificultades, pero de lo que\n    se trata es de superarlos en sentido positivo y de llegar cada vez\n    m\u00e1s a una situaci\u00f3n de plena coincidencia en cuanto a los intereses a\n    defender y en cuanto a las cosas a hacer en com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero ocultar que hay una serie de\n    cuestiones de \u00e1mbito multilateral pero que afectan a nuestros\n    intereses bilaterales, como pueda ser la pesca  o la asociaci\u00f3n\n    agr\u00edcola con Marruecos, que son terrenos en los cuales, con todos los\n    obst\u00e1culos existentes, creo que al final podremos encontrar\n    soluciones que sean adecuadas para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, durante la visita del\n    rey Mohamed VI se ha firmado un compromiso de aportaci\u00f3n hasta 50\n    millones de d\u00f3lares para desarrollar proyectos en el norte del pa\u00eds,\n    en el norte de Marruecos, -algo muy importante-, se ha abierto una\n    nueva fase para los mecanismos de conversi\u00f3n de deuda en capital, se\n    ha firmado tambi\u00e9n la voluntad de implicar la capacidad de la\n    interconexi\u00f3n el\u00e9ctrica entre los dos pa\u00edses y se ha hablado de\n    much\u00edsimas otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Segundo, di\u00e1logo y crecimiento; di\u00e1logo social que ha\n    permitido que el crecimiento econ\u00f3mico se haya trasladado al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Creemos que esta experiencia de cooperaci\u00f3n entre el INEM y\n    la Federaci\u00f3n de Municipios y Provincias merece ser prorrogada y,\n    como creo que ha quedado claro, intensificada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html# 000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la econom\u00eda espa\u00f1ola es ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la econom\u00eda espa\u00f1ola es ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la econom\u00eda espa\u00f1ola es\n    una de las m\u00e1s sensibles al encarecimiento del precio del crudo, y ya\n    les ha alertado sobre este problema la Comisi\u00f3n Europea hace dos\n    semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, la econom\u00eda espa\u00f1ola es\n    una de las m\u00e1s sensibles al encarecimiento del precio del crudo, y ya\n    les ha alertado sobre este problema la Comisi\u00f3n Europea hace dos\n    semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "consumo": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, usted no ha contestado la\n    pregunta, y adem\u00e1s es consciente de que el Gobierno tiene la enorme\n    responsabilidad de haber desaprovechado la fase alcista del ciclo\n    econ\u00f3mico para impulsar la adopci\u00f3n y la obtenci\u00f3n de nuevas\n    tecnolog\u00edas que modificaran la estructura, los equipos  y los procesos\n    productivos, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola son muy intensivos en el\n    consumo de petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles deben saber que es la pasividad\n    del Gobierno lo que provoca que el petr\u00f3leo tenga un elevado peso en\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, usted no ha contestado la\n    pregunta, y adem\u00e1s es consciente de que el Gobierno tiene la enorme\n    responsabilidad de haber desaprovechado la fase alcista del ciclo\n    econ\u00f3mico para impulsar la adopci\u00f3n y la obtenci\u00f3n de nuevas\n    tecnolog\u00edas que modificaran la estructura, los equipos  y los procesos\n    productivos, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola son muy intensivos en el\n    consumo de petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, usted no ha contestado la\n    pregunta, y adem\u00e1s es consciente de que el Gobierno tiene la enorme\n    responsabilidad de haber desaprovechado la fase alcista del ciclo\n    econ\u00f3mico para impulsar la adopci\u00f3n y la obtenci\u00f3n de nuevas\n    tecnolog\u00edas que modificaran la estructura, los equipos  y los procesos\n    productivos, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola son muy intensivos en el\n    consumo de petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... se refiere - que quiere decir que crecemos m\u00e1s que los\n    dem\u00e1s y creamos m\u00e1s empleo, esa es nuestra aportaci\u00f3n asim\u00e9trica  a la\n    Uni\u00f3n Europea-, el crecimiento del consumo el\u00e9ctrico ha crecido,\n    entre 1996 y 1999, al 18 por ciento, en los cuatro a\u00f1os, lo cual\n    demuestra hasta qu\u00e9 punto estamos modernizando nuestro aparato\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... era consciente en el mes de diciembre de lo que\n    ahora le preocupa, ser\u00eda consciente de que, en el mes de diciembre,\n    el Gobierno anterior del mismo partido aprob\u00f3 un plan de fomento de\n    las energ\u00edas renovables, que debe permitir a nuestro pa\u00eds tener una\n    doble aportaci\u00f3n de energ\u00edas renovables a nuestras necesidades\n    energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... debe ser consciente de que los datos de crecimiento\n    energ\u00e9tico en nuestro pa\u00eds, como consecuencia de ese shock asim\u00e9trico\n    al que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CREE EL SE\u00d1OR\n    VICEPRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE EL AUMENTO DEL \u00cdNDICE DE PRECIOS AL\n    CONSUMO (IPC) SE DEBE A LA SUBIDA DE LOS PRECIOS TUR\u00cdSTICOS Y\n    HOTELEROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, \u00bfcree usted que el aumento del\n    \u00edndice de precios al consumo se debe al aumento de los precios\n    tur\u00edsticos y hoteleros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "pa\u00eds": [7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, hace un a\u00f1o usted nos sorprendi\u00f3, en agosto, a todo el\n    sector tur\u00edstico al echarle la culpa de los males de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola -si no lo recuerda mire las hemerotecas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Risas.- El se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno para Asuntos\n    Econ\u00f3micos y ministro de Econom\u00eda, De Rato y Figaredo, pronuncia\n    palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPedir\u00e1 usted perd\u00f3n al sector\n    tur\u00edstico cuando vuelva a demostrar que a pesar del abandono en que\n    lo tiene el Gobierno contin\u00faa siendo el que crea m\u00e1s puestos de\n    trabajo y genera m\u00e1s riqueza de todos los sectores productivos o como\n    el a\u00f1o pasado se va a olvidar de este sector que es el m\u00e1s din\u00e1mico\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ded\u00edquese usted a la\n    econom\u00eda real, se\u00f1or Rato y no a la econom\u00eda virtual de las\n    entelequias del se\u00f1or Aznar de Espa\u00f1a va bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPedir\u00e1 usted perd\u00f3n al sector\n    tur\u00edstico cuando vuelva a demostrar que a pesar del abandono en que\n    lo tiene el Gobierno contin\u00faa siendo el que crea m\u00e1s puestos de\n    trabajo y genera m\u00e1s riqueza de todos los sectores productivos o como\n    el a\u00f1o pasado se va a olvidar de este sector que es el m\u00e1s din\u00e1mico\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, hace muchos a\u00f1os que el sector tur\u00edstico est\u00e1 apostando\n    por la calidad y no por la cantidad y si no, preg\u00fantele al se\u00f1or\n    Gamero que est\u00e1 sentado por aqu\u00ed y as\u00ed aprender\u00e1 usted un poco sobre\n    la industria tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria tur\u00edstica\n    va bien, a pesar de ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el a\u00f1o 1999 fue el mejor\n    a\u00f1o tur\u00edstico que ha tenido nunca este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace quince d\u00edas el\n    se\u00f1or Costa que ahora, seg\u00fan parece, es secretario de Estado de\n    Turismo, nos volvi\u00f3 a sorprender con la noticia de que el a\u00f1o 2000\n    hab\u00eda sido un mal a\u00f1o tur\u00edstico y tambi\u00e9n que el sector tur\u00edstico era\n    el culpable de la inflaci\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    tan ineficaces en su acci\u00f3n econ\u00f3mica que al primer sector industrial\n    del pa\u00eds, el turismo, lo tratan de la siguiente manera: rebajan las\n    inversiones en promoci\u00f3n y lo critican cuando crea m\u00e1s riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "intereses": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cambio, no me parece\n    justo que diga que no hacemos nada por el sector tur\u00edstico porque\n    este es el \u00fanico Gobierno que ha bajado impuestos que afectan a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, todas las veces con los votos en contra\n    de su grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno y el grupo parlamentario que lo sostiene\n    han permitido que Espa\u00f1a entre en el euro y con eso haya una bajada\n    de tipos de inter\u00e9s que ha beneficiado -con ustedes no hubiera\n    entrado nunca- al sector tur\u00edstico, que est\u00e1 lleno de peque\u00f1as y\n    medianas empresas (una cosa es que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha decidido venir a esta C\u00e1mara a defender exclusivamente un\n    sector, \u00e9sa es decisi\u00f3n de su grupo parlamentario, pero nosotros\n    defendemos los intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto quiere decir que la\n    credibilidad de la transparencia del mercado de valores de nuestro\n    pa\u00eds es equiparable a la del m\u00e1s importante del mundo, y eso no es\n    as\u00ed gracias a ning\u00fan Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un grado de credibilidad en\n    la transparencia de nuestro mercado de capitales que permite que\n    ahorradores norteamericanos que tienen acciones de una compa\u00f1\u00eda\n    norteamericana est\u00e9n dispuestos a cambiarlas por acciones que se\n    intercambian en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente, en primer lugar me\n    gustar\u00eda destacar la importancia que el sector tur\u00edstico tiene en el\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola mejorando cada a\u00f1o, como usted dec\u00eda\n    en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, su aportaci\u00f3n  a la\n    balanza de pagos en porcentaje del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente, en primer lugar me\n    gustar\u00eda destacar la importancia que el sector tur\u00edstico tiene en el\n    conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola mejorando cada a\u00f1o, como usted dec\u00eda\n    en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, su aportaci\u00f3n  a la\n    balanza de pagos en porcentaje del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que Espa\u00f1a es la segunda industria tur\u00edstica del mundo y que\n    la consolidaci\u00f3n de Espa\u00f1a como l\u00edder mundial del sector tur\u00edstico\n    pasa por la clara apuesta por la calidad y el desarrollo sostenible y\n    respetuoso con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "industria": [3], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, como se ha puesto de manifiesto a lo largo del debate\n    ya esta tarde, el sector tur\u00edstico representa el principal sector\n    espa\u00f1ol desde el punto de vista\n    de su importancia en la econom\u00eda, y desde luego adem\u00e1s es el \u00fanico\n    sector de la econom\u00eda espa\u00f1ola que se sit\u00faa a niveles mundiales como\n    la segunda industria tur\u00edstica del mundo, equiparable s\u00f3lo a la\n    industria francesa y por delante de la industria italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, como se ha puesto de manifiesto a lo largo del debate\n    ya esta tarde, el sector tur\u00edstico representa el principal sector\n    espa\u00f1ol desde el punto de vista\n    de su importancia en la econom\u00eda, y desde luego adem\u00e1s es el \u00fanico\n    sector de la econom\u00eda espa\u00f1ola que se sit\u00faa a niveles mundiales como\n    la segunda industria tur\u00edstica del mundo, equiparable s\u00f3lo a la\n    industria francesa y por delante de la industria italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed es cierto, como muy bien ha dicho S.S., es que se aprecian\n    ciertas tendencias que por un lado nos deben llamar la atenci\u00f3n desde\n    el punto de vista de la relaci\u00f3n precio-calidad, como he puesto de\n    manifiesto anteriormente, y otras tendencias en las que tenemos que\n    profundizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, como se ha puesto de manifiesto a lo largo del debate\n    ya esta tarde, el sector tur\u00edstico representa el principal sector\n    espa\u00f1ol desde el punto de vista\n    de su importancia en la econom\u00eda, y desde luego adem\u00e1s es el \u00fanico\n    sector de la econom\u00eda espa\u00f1ola que se sit\u00faa a niveles mundiales como\n    la segunda industria tur\u00edstica del mundo, equiparable s\u00f3lo a la\n    industria francesa y por delante de la industria italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA FAVORECER EL\n    ACCESO DE LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS A NUEVOS MERCADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto supone una de\n    las mayores oportunidades de crecimiento de empleo y de riqueza para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone una de\n    las mayores oportunidades de crecimiento de empleo y de riqueza para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes import\u00e1bamos y recib\u00edamos inversiones de las\n    empresas extranjeras de forma mayoritaria y hoy, sin embargo,\n    exportamos y nuestras compa\u00f1\u00edas compiten de t\u00fa a t\u00fa con las\n    principales multinacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular entendemos que se tiene que\n    seguir avanzando en esta l\u00ednea y, por ello, le formulo la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 actuaciones tiene previsto adoptar el Gobierno para\n    favorecer el acceso de las empresas espa\u00f1olas a nuevos mercados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos asistiendo a un cambio estructural en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, seg\u00fan los \u00faltimos datos, las\n    inversiones exteriores en Espa\u00f1a crecieron durante el pasado a\u00f1o un\n    88 por ciento, mientras que las de nuestro pa\u00eds en el exterior\n    aumentaron un 176 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esto tenemos que a\u00f1adir el dato de que Espa\u00f1a es hoy el\n    segundo pa\u00eds inversor en Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, en la apertura de nuestra econom\u00eda a nuevos mercados\n    radica uno de nuestros desaf\u00edos m\u00e1s\n    importantes de los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que s\u00ed tenemos que ser conscientes es de que tenemos una\n    concentraci\u00f3n de nuestras exportaciones extraordinariamente poderosa\n    en la Uni\u00f3n Europea, con m\u00e1s de un 70 por ciento, lo cual nos obliga\n    a plantearnos, en una econom\u00eda de mercados globalizados, estrategias\n    de diversificaci\u00f3n territorial muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, Espa\u00f1a ha cambiado su papel\n    econ\u00f3mico desde el punto de vista de la presencia de nuestras\n    empresas en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido el plan Asia que el\n    Gobierno est\u00e1 estudiando  y que ser\u00e1 presentado a la opini\u00f3n p\u00fablica\n    en muy breves fechas por el ministro de Asuntos Exteriores y por m\u00ed,\n    ser\u00e1 un desaf\u00edo importante de la administraci\u00f3n comercial espa\u00f1ola,\n    donde habr\u00e1 que, por un lado, reforzar la imagen de nuestro pa\u00eds y,\n    por otro, poner en marcha instrumentos que profundicen las pol\u00edticas\n    de comercializaci\u00f3n y las de formaci\u00f3n, que juegan un papel\n    determinante en estas cuestiones de comercio internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "consumo": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed una segunda consecuencia, y es la incipiente p\u00e9rdida\n    de competitividad de nuestras empresas exportadoras a la Uni\u00f3n\n    Europea, exportaci\u00f3n que representa en torno al 70 por ciento de\n    nuestro comercio exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, los errores de ayer son los problemas de hoy:\n    los problemas de asalariados, de aquellos que no pueden defenderse de\n    aumentos imprevistos de inflaci\u00f3n, los incipientes problemas de\n    competitividad de nuestras empresas exportadoras que se dirigen\n    especialmente a la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en los detalles est\u00e1 el diablo y cuando\n    observamos la evoluci\u00f3n del diferencial de inflaci\u00f3n vemos que en\n    abril est\u00e1bamos a una diferencia de 1,3 puntos porcentuales  y en\n    agosto hemos llegado a 1,6, por cierto con grandes aumentos del\n    \u00edndice de precios al consumo de turismo en los pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [17, 18, 19, 20, 21], "seguridad": [14], "seguridad social": [16], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "consumo": [15], "empresas": [11, 12], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7, 8, 9, 10], "social": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Bel i Queralt, plantea usted el tema m\u00e1s importante del debate\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por ello, voy a hacer algunas\n    precisiones sobre los datos, para que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo quisiera recordar a la C\u00e1mara\n    que llevamos m\u00e1s de un a\u00f1o de crisis del petr\u00f3leo y que en el a\u00f1o\n    1999, cuando comienza la crisis del petr\u00f3leo en el mes de febrero,\n    hemos crecido, seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00edstica, al 4 por\n    ciento, y en el a\u00f1o 2000, seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00edstica,\n    llevamos creciendo en el primer trimestre al 4,2, y su se\u00f1or\u00eda me\n    encontrar\u00e1 muchas crisis del petr\u00f3leo en que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    crec\u00eda al 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, adem\u00e1s, para molestar a los que creen\n    que la productividad aparente es esencial, en esos dos a\u00f1os la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, no el Gobierno, habr\u00e1 creado 1.200.000 empleos,\n    que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los\n    problemas de inflaci\u00f3n que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    independientemente del problema de los precios del petr\u00f3leo, que\n    incide en aproximadamente un tercio, para nosotros y para todos los\n    dem\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Gobierno se equivoc\u00f3 al calentar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... fuera responsable de la econom\u00eda espa\u00f1ola en mitad de una crisis\n    comercial como la del a\u00f1o 1998-1999, en la que el comercio mundial\n    decreci\u00f3 con una intensidad como no lo hab\u00eda hecho desde el a\u00f1o 1982,\n    a lo mejor hubiera tomado la decisi\u00f3n de contribuir a eso con una\n    pol\u00edtica de ajuste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bel i Queralt, plantea usted el tema m\u00e1s importante del debate\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por ello, voy a hacer algunas\n    precisiones sobre los datos, para que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo quisiera recordar a la C\u00e1mara\n    que llevamos m\u00e1s de un a\u00f1o de crisis del petr\u00f3leo y que en el a\u00f1o\n    1999, cuando comienza la crisis del petr\u00f3leo en el mes de febrero,\n    hemos crecido, seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00edstica, al 4 por\n    ciento, y en el a\u00f1o 2000, seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00edstica,\n    llevamos creciendo en el primer trimestre al 4,2, y su se\u00f1or\u00eda me\n    encontrar\u00e1 muchas crisis del petr\u00f3leo en que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    crec\u00eda al 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, adem\u00e1s, para molestar a los que creen\n    que la productividad aparente es esencial, en esos dos a\u00f1os la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, no el Gobierno, habr\u00e1 creado 1.200.000 empleos,\n    que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los\n    problemas de inflaci\u00f3n que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    independientemente del problema de los precios del petr\u00f3leo, que\n    incide en aproximadamente un tercio, para nosotros y para todos los\n    dem\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... fuera responsable de la econom\u00eda espa\u00f1ola en mitad de una crisis\n    comercial como la del a\u00f1o 1998-1999, en la que el comercio mundial\n    decreci\u00f3 con una intensidad como no lo hab\u00eda hecho desde el a\u00f1o 1982,\n    a lo mejor hubiera tomado la decisi\u00f3n de contribuir a eso con una\n    pol\u00edtica de ajuste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que nuestras\n    empresas no son competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene un dato de\n    Eurostat, seg\u00fan el cual los precios industriales crecen en Espa\u00f1a lo\n    mismo que en el resto de la Uni\u00f3n Europea; por lo tanto, se est\u00e1\n    demostrando que nuestras empresas industriales, las de los bienes\n    comercializables industriales, que probablemente son las que\n    simbolizan mejor nuestra competitividad, no est\u00e1n siendo dificultadas\n    por esos diferenciales de inflaci\u00f3n, lo cual no quiere decir -y se lo\n    digo sin ni siquiera punto, con coma- que nuestro diferencial de\n    inflaci\u00f3n no sea en este momento un asunto que debe preocuparnos;\n    todo lo contrario, se trata de un asunto en el que la cr\u00edtica al\n    Gobierno debe producirse, y el Gobierno la asume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para que las pensiones est\u00e9n garantizadas\n    por ley hay que tener super\u00e1vit presupuestario y hay que tener fondo\n    de reserva en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para que las pensiones est\u00e9n garantizadas\n    por ley hay que tener super\u00e1vit presupuestario y hay que tener fondo\n    de reserva en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La C\u00e1mara puede repasar lo que est\u00e1 sucediendo con el \u00edndice de\n    precios industriales no energ\u00e9ticos, lo que est\u00e1 sucediendo con el\n    \u00edndice de precios industriales al consumo, lo que est\u00e1 sucediendo con\n    el \u00edndice de precios industriales de bienes de equipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para que las pensiones est\u00e9n garantizadas\n    por ley hay que tener super\u00e1vit presupuestario y hay que tener fondo\n    de reserva en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Europea ha indicado que nosotros, pese a haber sido un\n    pa\u00eds que tradicionalmente ten\u00eda unos precios el\u00e9ctricos que crec\u00edan\n    por encima de la media, desde hace tres a\u00f1os tenemos unos precios\n    el\u00e9ctricos que crecen por debajo de la media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene toda la raz\u00f3n, pero debe saber que, para un pa\u00eds que\n    ten\u00eda una tasa de paro del 23 por ciento, la \u00fanica manera de mantener\n    una productividad aparente era no crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que un\n    gobierno tiene que tener pol\u00edticas alternativas, y lo importante de\n    una pol\u00edtica econ\u00f3mica (por suerte este pa\u00eds ha salido de la pol\u00edtica\n    del ajuste permanente en la que hemos vivido durante mucho tiempo,\n    cuando lo \u00fanico que se informaba desde los \u00f3rganos m\u00e1s competentes\n    era que el pa\u00eds ten\u00eda que estar perpetuamente en ajuste, si crec\u00eda\n    mucho, porque ten\u00eda inflaci\u00f3n y si crec\u00eda poco, tambi\u00e9n, porque ten\u00eda\n    d\u00e9ficit p\u00fablico) es que sea suficientemente amplia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tendr\u00e1 que reconocer que las pol\u00edticas\n    de competencia en este pa\u00eds est\u00e1n funcionando, lo cual es bueno\n    porque ser\u00eda una cat\u00e1strofe lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay un mont\u00f3n de cientos de miles de empleos en nuestro\n    pa\u00eds y un mont\u00f3n de convergencia real que no se hubiera producido sin\n    esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando Schumpeter comparaba  a los ministros\n    de Econom\u00eda con las carreras de\n    caballos, los comparaba en particular con los jinetes, dec\u00eda que,\n    cuando el caballo es bueno, el m\u00e9rito lo lleva el jinete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido un caballo excepcional, ahora la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola empieza a mostrar alg\u00fan renqueo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido un caballo excepcional, ahora la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola empieza a mostrar alg\u00fan renqueo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7, 8], "pa\u00eds": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La p\u00e9rdida o la ganancia de competitividad de nuestra\n    econom\u00eda estar\u00e1 tambi\u00e9n relacionada con otros factores como pueden\n    ser los cambiarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No somos nosotros los que hemos dicho que es\n    bueno para la econom\u00eda europea un euro d\u00e9bil, no hemos sido nosotros;\n    al contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed es cierto es que nosotros en marzo de 1999,\n    con una econom\u00eda robusta, en mitad de una crisis financiera\n    internacional y con claros riesgos de un estancamiento de las grandes\n    econom\u00edas, fuimos sometidos a una pol\u00edtica monetaria\n    extraordinariamente expansiva en Europa, que, desde luego, fue la m\u00e1s\n    expansiva de la d\u00e9cada en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    preocupaci\u00f3n, por la que cree encontrar argumentos sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, no refleja en mi opini\u00f3n la\n    realidad, que, por otra parte, apreciamos en otros aspectos, no s\u00f3lo\n    en el crecimiento de las exportaciones o en la evoluci\u00f3n del \u00edndice\n    de precios industriales, sino tambi\u00e9n en el crecimiento de nuestro\n    producto industrial o en la rentabilidad de los activos en nuestro\n    pa\u00eds, que est\u00e1 en unos niveles altamente esperanzadores, m\u00e1s de 3\n    puntos de rentabilidad positiva de los activos respecto a la\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha sido m\u00e1s cauto que algunos de sus\n    compa\u00f1eros y no nos ha dicho que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a entrar en\n    recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... debe ser consciente de que en estos momentos la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola est\u00e1 creciendo vigorosamente y tiene m\u00e1rgenes de actuaci\u00f3n\n    suficientes como para enfrentarse a una crisis del petr\u00f3leo, de la\n    que ya hasta su grupo parlamentario es consciente, aunque no lo fue\n    de la crisis comercial y financiera de los a\u00f1os 1998 y1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    posible que nuestra pol\u00edtica de liberalizaci\u00f3n\n    de f\u00e1rmacos no sea todo lo acertada que pudiera ser, pero de lo que\n    no cabe duda, se\u00f1or\u00edas, es de que desde el punto de vista de la\n    liberalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda las medidas que se han producido,\n    que en ning\u00fan caso ustedes han apoyado, nunca, son las \u00fanicas de\n    liberalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    preocupaci\u00f3n, por la que cree encontrar argumentos sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, no refleja en mi opini\u00f3n la\n    realidad, que, por otra parte, apreciamos en otros aspectos, no s\u00f3lo\n    en el crecimiento de las exportaciones o en la evoluci\u00f3n del \u00edndice\n    de precios industriales, sino tambi\u00e9n en el crecimiento de nuestro\n    producto industrial o en la rentabilidad de los activos en nuestro\n    pa\u00eds, que est\u00e1 en unos niveles altamente esperanzadores, m\u00e1s de 3\n    puntos de rentabilidad positiva de los activos respecto a la\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha sido m\u00e1s cauto que algunos de sus\n    compa\u00f1eros y no nos ha dicho que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a entrar en\n    recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds que tiene que reducir su tasa de\n    desempleo al ritmo que nosotros lo hacemos, seguramente va a tener\n    una productividad aparente que no sea la que m\u00e1s refleje la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    preocupaci\u00f3n, por la que cree encontrar argumentos sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, no refleja en mi opini\u00f3n la\n    realidad, que, por otra parte, apreciamos en otros aspectos, no s\u00f3lo\n    en el crecimiento de las exportaciones o en la evoluci\u00f3n del \u00edndice\n    de precios industriales, sino tambi\u00e9n en el crecimiento de nuestro\n    producto industrial o en la rentabilidad de los activos en nuestro\n    pa\u00eds, que est\u00e1 en unos niveles altamente esperanzadores, m\u00e1s de 3\n    puntos de rentabilidad positiva de los activos respecto a la\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [9, 10], "seguridad": [7, 8], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14], "empresas": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "social": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos que el sector p\u00fablico\n    se ajuste m\u00e1s, pero que luego sea el \u00fanico que invierta en la\n    econom\u00eda,  y eso es imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mala noticia para el se\u00f1or Bel y\n    para los que le acompa\u00f1an en el Grupo Socialista, que consideran que\n    el mayor mal de la econom\u00eda espa\u00f1ola es que la productividad aparente\n    no crezca lo suficiente, sobre todo para los dos millones de\n    ciudadanos que hoy pueden planificar su vida y que hace cuatro a\u00f1os\n    ni se lo pod\u00edan plantear, y deb\u00edan permanecer en casa de sus padres,\n    porque cualquiera planificaba sabiendo que no iba a encontrar un\n    trabajo en su pu\u00f1etera vida, con perd\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mala noticia para el se\u00f1or Bel y\n    para los que le acompa\u00f1an en el Grupo Socialista, que consideran que\n    el mayor mal de la econom\u00eda espa\u00f1ola es que la productividad aparente\n    no crezca lo suficiente, sobre todo para los dos millones de\n    ciudadanos que hoy pueden planificar su vida y que hace cuatro a\u00f1os\n    ni se lo pod\u00edan plantear, y deb\u00edan permanecer en casa de sus padres,\n    porque cualquiera planificaba sabiendo que no iba a encontrar un\n    trabajo en su pu\u00f1etera vida, con perd\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    prefieren no bajar el impuesto sobre la renta y que sea el sector\n    p\u00fablico el que administre los recursos, sea a trav\u00e9s de empresas\n    p\u00fablicas o de un mayor gasto p\u00fablico, endeudando a la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacemos los\n    deberes y, efectivamente, vamos a proponer en la tramitaci\u00f3n de los\n    presupuestos que se mantenga ese equilibrio presupuestario, que es la\n    mejor garant\u00eda de que el sector p\u00fablico (que es m\u00e1s peque\u00f1o -ya lo\n    siento- que el que ten\u00edan ustedes, porque creemos que esa es la mejor\n    manera de crecer) tenga las cuentas equilibradas, no introduzca\n    distorsiones y no haga pagar a los ciudadanos una deuda galopante; no\n    para que invierta el sector p\u00fablico, porque nosotros pensamos que lo\n    m\u00e1s productivo, aunque usted no lo crea, es que sea el sector privado\n    el que invierta en infraestructuras y el que invierta en las empresas\n    en las que se arriesga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos sabido, por el se\u00f1or ministro de Trabajo, que su\n    productividad aparente ha debido sufrir porque se han afiliado\n    150.000 personas a la Seguridad Social, batiendo el r\u00e9cord del a\u00f1o\n    2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo siento mucho, pero hay 150.000 personas que hoy est\u00e1n\n    afiliadas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos sabido, por el se\u00f1or ministro de Trabajo, que su\n    productividad aparente ha debido sufrir porque se han afiliado\n    150.000 personas a la Seguridad Social, batiendo el r\u00e9cord del a\u00f1o\n    2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo siento mucho, pero hay 150.000 personas que hoy est\u00e1n\n    afiliadas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos sabido, por el se\u00f1or ministro de Trabajo, que su\n    productividad aparente ha debido sufrir porque se han afiliado\n    150.000 personas a la Seguridad Social, batiendo el r\u00e9cord del a\u00f1o\n    2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo siento mucho, pero hay 150.000 personas que hoy est\u00e1n\n    afiliadas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora hay dos millones de ciudadanos,\n    que hace cuatro a\u00f1os no trabajaban, que empujan del caballo y que son\n    capaces de tomar sus decisiones porque el partido que estaba en el\n    Gobierno confiaba en la iniciativa individual y no en el sector\n    p\u00fablico como el \u00fanico garante de las pol\u00edticas que se hagan en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el objetivo y esa es la referencia que\n    debemos tener como pa\u00eds que afortunadamente ha sido capaz de\n    constituir eleuro por m\u00e9rito propio y no por voluntad pol\u00edtica, que\n    hubiera sido la alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o ning\u00fan pa\u00eds de Europa va a\n    conseguir de una manera clara el objetivo previsto para el conjunto\n    de la zona euro, pero no podemos renunciar a situarnos en esa senda\n    por la crisis internacional que se est\u00e1 manteniendo durante m\u00e1s de un\n    a\u00f1o -es cierto-, con unos precios elevados del crudo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    tan s\u00f3lo cinco a\u00f1os, cuando la deuda p\u00fablica establec\u00eda unos tipos de\n    inter\u00e9s del 12 por ciento, no hab\u00eda quien invirtiera en este pa\u00eds a\n    no ser que fuera en deuda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Grupo Popular, a trav\u00e9s de las iniciativas que se planteen en esta\n    C\u00e1mara, va a apoyar que se sigan aplicando las pol\u00edticas -incluso\n    pedir\u00e1 m\u00e1s- que han permitido ese desarrollo de la econom\u00eda, que no\n    viene de la coyuntura ni viene de la magia, sino de tener un modelo,\n    eso s\u00ed, coherente, de mantener siempre la misma posici\u00f3n y no en\n    funci\u00f3n de las presiones que se tengan en no se sabe qu\u00e9 \u00e1mbitos; una\n    pol\u00edtica fiscal en cualquier caso equilibrada, seria, que apueste no\n    s\u00e9 si por un ahorro privado en m\u00ednimos, que entonces se\n    consegu\u00eda aumentando los impuestos, y en el caso del Partido Popular\n    se obtiene reduciendo el gasto y reduciendo los impuestos; con un\n    incentivo constante a la inversi\u00f3n, que no tiene por qu\u00e9 ser p\u00fablica,\n    ya que lo importante es que el pa\u00eds invierta y sea capaz de\n    financiarlo con unos niveles que sean sostenibles, hoy eso es\n    posible; en tercer lugar, impulsando una liberalizaci\u00f3n que hay que\n    ser capaz de defender tanto en los despachos como en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Popular, a trav\u00e9s de las iniciativas que se planteen en esta\n    C\u00e1mara, va a apoyar que se sigan aplicando las pol\u00edticas -incluso\n    pedir\u00e1 m\u00e1s- que han permitido ese desarrollo de la econom\u00eda, que no\n    viene de la coyuntura ni viene de la magia, sino de tener un modelo,\n    eso s\u00ed, coherente, de mantener siempre la misma posici\u00f3n y no en\n    funci\u00f3n de las presiones que se tengan en no se sabe qu\u00e9 \u00e1mbitos; una\n    pol\u00edtica fiscal en cualquier caso equilibrada, seria, que apueste no\n    s\u00e9 si por un ahorro privado en m\u00ednimos, que entonces se\n    consegu\u00eda aumentando los impuestos, y en el caso del Partido Popular\n    se obtiene reduciendo el gasto y reduciendo los impuestos; con un\n    incentivo constante a la inversi\u00f3n, que no tiene por qu\u00e9 ser p\u00fablica,\n    ya que lo importante es que el pa\u00eds invierta y sea capaz de\n    financiarlo con unos niveles que sean sostenibles, hoy eso es\n    posible; en tercer lugar, impulsando una liberalizaci\u00f3n que hay que\n    ser capaz de defender tanto en los despachos como en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6], "seguridad": [7, 8], "atenci\u00f3n": [9], "seguridad social": [10], "pa\u00eds": [11, 12, 13], "social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La emigraci\u00f3n gallega y la emigraci\u00f3n espa\u00f1ola\n    est\u00e1n hoy en una situaci\u00f3n a\u00fan m\u00e1s precaria, consecuencia del\n    agravamiento de la crisis econ\u00f3mica en Latinoam\u00e9rica, de la quiebra\n    de los sistemas sanitarios  y de protecci\u00f3n social en estos pa\u00edses y\n    del desinter\u00e9s -hay que decirlo- del Gobierno espa\u00f1ol, que contrasta\n    vivamente, por cierto, con el inter\u00e9s y la presi\u00f3n ejercida por otros\n    gobiernos, como el italiano o el portugu\u00e9s, respecto de las\n    condiciones de vida de los trabajadores gallegos y espa\u00f1oles en Suiza\n    o de los marineros gallegos en Noruega, por s\u00f3lo hacer referencia\n    a dos ejemplos, a dos colectivos de emigrantes en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos mirar hacia el futuro y, recogiendo las recomendaciones\n    indicadas en el informe aprobado el 23 de junio de 1998 por la\n    subcomisi\u00f3n creada al efecto en el seno de la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica\n    Social y Empleo de esta C\u00e1mara sobre la situaci\u00f3n de los espa\u00f1oles\n    que viven fuera del Estado, y tambi\u00e9n las recomendaciones elaboradas\n    por el Consejo General de la Emigraci\u00f3n en mayo de este a\u00f1o,\n    pretendemos aunar el mayor consenso posible alrededor de unas medidas\n    eficaces y concretas y de una voluntad pol\u00edtica decidida para poner\n    en v\u00edas de soluci\u00f3n los muchos problemas que hoy aquejan a la\n    emigraci\u00f3n gallega y a la emigraci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto  a Suiza, el Gobierno espa\u00f1ol no puso objeci\u00f3n ninguna a un\n    acuerdo entre la Uni\u00f3n Europea y Suiza que, en clara violaci\u00f3n del\n    principio de reciprocidad, introduce discriminaciones claramente\n    perjudiciales para nuestros trabajadores de temporada y dificulta la\n    recuperaci\u00f3n de lo ya cotizado durante una vida de trabajo  a la\n    seguridad social suiza; o tambi\u00e9n, como ya apunt\u00e9, el colectivo de\n    marineros gallegos que, desde los a\u00f1os cincuenta, estuvo trabajando\n    en la flota pesquera noruega y que, a la hora de su jubilaci\u00f3n,\n    contemplan c\u00f3mo la inexistencia de un tratado bilateral entre el\n    Estado espa\u00f1ol y ese pa\u00eds escandinavo les impide acceder a una\n    pensi\u00f3n digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, todos ellos reclaman que en los\n    centros educativos espa\u00f1oles en el extranjero se garantice -es otra\n    de las recomendaciones de la subcomisi\u00f3n creada en el seno de la\n    Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Empleo- la ense\u00f1anza de la lengua,\n    cultura e historia de las diferentes naciones que conviven dentro del\n    Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con datos referidos a Galicia, que son los \u00fanicos de los que\n    disponemos en este momento, el promedio anual de retornados en los\n    \u00faltimos diez a\u00f1os es de 6.500 personas por a\u00f1o, personas que,\n    bas\u00e1ndose en una propaganda irreal, vuelven a un pa\u00eds, al suyo, en el\n    que sin embargo todo son problemas y dificultades; problemas como la\n    descoordinaci\u00f3n administrativa (son contados los municipios que\n    cuentan con ventanillas \u00fanicas); la inexistencia de pol\u00edticas\n    espec\u00edficas en materia de acceso a la vivienda, al empleo, al\n    reciclaje profesional; la insuficiencia del subsidio de desempleo\n    para los retornados, que asciende s\u00f3lo al 75 por ciento del salario\n    m\u00ednimo interprofesional, o la nula presi\u00f3n ejercida por el Gobierno\n    espa\u00f1ol para reclamar a Argentina  y a otros Estados latinoamericanos\n    el cumplimiento de los convenios existentes en materia de seguridad\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hoy, igual que hace sesenta a\u00f1os, estamos reclamando en el\n    Parlamento espa\u00f1ol atenci\u00f3n para los inmigrantes, no s\u00f3lo reclamando\n    condiciones de retorno\n    dignas, sino tambi\u00e9n que ellos como ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles\n    puedan gozar de los derechos sociales, econ\u00f3micos y pol\u00edticos en\n    igualdad de condiciones que los residentes en territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos conseguir que el Gobierno y el\n    Congreso de los Diputados den una respuesta urgente -la respuesta que\n    los emigrantes aguardan- y que las buenas intenciones se transformen\n    en medidas concretas, que entre todos seamos capaces de alcanzar una\n    igualdad efectiva, real, entre los gallegos y los espa\u00f1oles de dentro\n    y los de fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto  a Suiza, el Gobierno espa\u00f1ol no puso objeci\u00f3n ninguna a un\n    acuerdo entre la Uni\u00f3n Europea y Suiza que, en clara violaci\u00f3n del\n    principio de reciprocidad, introduce discriminaciones claramente\n    perjudiciales para nuestros trabajadores de temporada y dificulta la\n    recuperaci\u00f3n de lo ya cotizado durante una vida de trabajo  a la\n    seguridad social suiza; o tambi\u00e9n, como ya apunt\u00e9, el colectivo de\n    marineros gallegos que, desde los a\u00f1os cincuenta, estuvo trabajando\n    en la flota pesquera noruega y que, a la hora de su jubilaci\u00f3n,\n    contemplan c\u00f3mo la inexistencia de un tratado bilateral entre el\n    Estado espa\u00f1ol y ese pa\u00eds escandinavo les impide acceder a una\n    pensi\u00f3n digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con datos referidos a Galicia, que son los \u00fanicos de los que\n    disponemos en este momento, el promedio anual de retornados en los\n    \u00faltimos diez a\u00f1os es de 6.500 personas por a\u00f1o, personas que,\n    bas\u00e1ndose en una propaganda irreal, vuelven a un pa\u00eds, al suyo, en el\n    que sin embargo todo son problemas y dificultades; problemas como la\n    descoordinaci\u00f3n administrativa (son contados los municipios que\n    cuentan con ventanillas \u00fanicas); la inexistencia de pol\u00edticas\n    espec\u00edficas en materia de acceso a la vivienda, al empleo, al\n    reciclaje profesional; la insuficiencia del subsidio de desempleo\n    para los retornados, que asciende s\u00f3lo al 75 por ciento del salario\n    m\u00ednimo interprofesional, o la nula presi\u00f3n ejercida por el Gobierno\n    espa\u00f1ol para reclamar a Argentina  y a otros Estados latinoamericanos\n    el cumplimiento de los convenios existentes en materia de seguridad\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hoy, igual que hace sesenta a\u00f1os, estamos reclamando en el\n    Parlamento espa\u00f1ol atenci\u00f3n para los inmigrantes, no s\u00f3lo reclamando\n    condiciones de retorno\n    dignas, sino tambi\u00e9n que ellos como ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles\n    puedan gozar de los derechos sociales, econ\u00f3micos y pol\u00edticos en\n    igualdad de condiciones que los residentes en territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto  a Suiza, el Gobierno espa\u00f1ol no puso objeci\u00f3n ninguna a un\n    acuerdo entre la Uni\u00f3n Europea y Suiza que, en clara violaci\u00f3n del\n    principio de reciprocidad, introduce discriminaciones claramente\n    perjudiciales para nuestros trabajadores de temporada y dificulta la\n    recuperaci\u00f3n de lo ya cotizado durante una vida de trabajo  a la\n    seguridad social suiza; o tambi\u00e9n, como ya apunt\u00e9, el colectivo de\n    marineros gallegos que, desde los a\u00f1os cincuenta, estuvo trabajando\n    en la flota pesquera noruega y que, a la hora de su jubilaci\u00f3n,\n    contemplan c\u00f3mo la inexistencia de un tratado bilateral entre el\n    Estado espa\u00f1ol y ese pa\u00eds escandinavo les impide acceder a una\n    pensi\u00f3n digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto  a Suiza, el Gobierno espa\u00f1ol no puso objeci\u00f3n ninguna a un\n    acuerdo entre la Uni\u00f3n Europea y Suiza que, en clara violaci\u00f3n del\n    principio de reciprocidad, introduce discriminaciones claramente\n    perjudiciales para nuestros trabajadores de temporada y dificulta la\n    recuperaci\u00f3n de lo ya cotizado durante una vida de trabajo  a la\n    seguridad social suiza; o tambi\u00e9n, como ya apunt\u00e9, el colectivo de\n    marineros gallegos que, desde los a\u00f1os cincuenta, estuvo trabajando\n    en la flota pesquera noruega y que, a la hora de su jubilaci\u00f3n,\n    contemplan c\u00f3mo la inexistencia de un tratado bilateral entre el\n    Estado espa\u00f1ol y ese pa\u00eds escandinavo les impide acceder a una\n    pensi\u00f3n digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La subcomisi\u00f3n recomendaba en su\n    informe la elaboraci\u00f3n de una ley que posibilite la recuperaci\u00f3n de\n    la nacionalidad por parte de los espa\u00f1oles y sus descendiente y que\n    permita compatibilizar en los t\u00e9rminos m\u00e1s amplios la nacionalidad\n    espa\u00f1ola con la del pa\u00eds de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con datos referidos a Galicia, que son los \u00fanicos de los que\n    disponemos en este momento, el promedio anual de retornados en los\n    \u00faltimos diez a\u00f1os es de 6.500 personas por a\u00f1o, personas que,\n    bas\u00e1ndose en una propaganda irreal, vuelven a un pa\u00eds, al suyo, en el\n    que sin embargo todo son problemas y dificultades; problemas como la\n    descoordinaci\u00f3n administrativa (son contados los municipios que\n    cuentan con ventanillas \u00fanicas); la inexistencia de pol\u00edticas\n    espec\u00edficas en materia de acceso a la vivienda, al empleo, al\n    reciclaje profesional; la insuficiencia del subsidio de desempleo\n    para los retornados, que asciende s\u00f3lo al 75 por ciento del salario\n    m\u00ednimo interprofesional, o la nula presi\u00f3n ejercida por el Gobierno\n    espa\u00f1ol para reclamar a Argentina  y a otros Estados latinoamericanos\n    el cumplimiento de los convenios existentes en materia de seguridad\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4, 5], "atenci\u00f3n": [6], "seguridad social": [7, 8], "pa\u00eds": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "econom\u00eda": [0], "cooperaci\u00f3n": [19], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No es lo mismo, y se dec\u00eda hace unos instantes, la condici\u00f3n que\n    tienen aquellos espa\u00f1oles que residen en pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    en un \u00e1mbito en el que desde luego se ha producido una evidente\n    homogeneizaci\u00f3n de derechos y de obligaciones y en el que existen\n    unas reglas claras de juego que permiten la exigencia de\n    responsabilidades mutuas, la aplicaci\u00f3n de protecci\u00f3n social a trav\u00e9s\n    del Reglamento 1408 en condiciones razonables, que la que est\u00e1n\n    sufriendo, sin duda ninguna, espa\u00f1oles que probablemente en muchos\n    casos no tuvieron \u00e9xito en su aventura personal y que adem\u00e1s ahora\n    tienen que soportar la crisis de la econom\u00eda del pa\u00eds de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo, y se dec\u00eda hace unos instantes, la condici\u00f3n que\n    tienen aquellos espa\u00f1oles que residen en pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    en un \u00e1mbito en el que desde luego se ha producido una evidente\n    homogeneizaci\u00f3n de derechos y de obligaciones y en el que existen\n    unas reglas claras de juego que permiten la exigencia de\n    responsabilidades mutuas, la aplicaci\u00f3n de protecci\u00f3n social a trav\u00e9s\n    del Reglamento 1408 en condiciones razonables, que la que est\u00e1n\n    sufriendo, sin duda ninguna, espa\u00f1oles que probablemente en muchos\n    casos no tuvieron \u00e9xito en su aventura personal y que adem\u00e1s ahora\n    tienen que soportar la crisis de la econom\u00eda del pa\u00eds de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha citado la\n    existencia de convenios de seguridad social; le dir\u00e9 que, al menos\n    quien le habla, en su anterior etapa como secretario de Estado, tuvo\n    ocasi\u00f3n de renovar, actualizar  y perfeccionar siete de estos\n    convenios, y naturalmente no he seguido otro orden que no fuese el de\n    las principales poblaciones espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego no ir\u00e1 por el camino de la pura exigencia\n    el conseguir que esos pa\u00edses tengan reciprocidad, porque el que\n    exista convenio de seguridad social no depende solamente de la\n    voluntad espa\u00f1ola, depende tambi\u00e9n del otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha citado la\n    existencia de convenios de seguridad social; le dir\u00e9 que, al menos\n    quien le habla, en su anterior etapa como secretario de Estado, tuvo\n    ocasi\u00f3n de renovar, actualizar  y perfeccionar siete de estos\n    convenios, y naturalmente no he seguido otro orden que no fuese el de\n    las principales poblaciones espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego no ir\u00e1 por el camino de la pura exigencia\n    el conseguir que esos pa\u00edses tengan reciprocidad, porque el que\n    exista convenio de seguridad social no depende solamente de la\n    voluntad espa\u00f1ola, depende tambi\u00e9n del otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le garantizo, ya ahora, que he escuchado su\n    primera intervenci\u00f3n con la m\u00e1xima atenci\u00f3n y naturalmente lo har\u00e9\n    tambi\u00e9n en la r\u00e9plica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha citado la\n    existencia de convenios de seguridad social; le dir\u00e9 que, al menos\n    quien le habla, en su anterior etapa como secretario de Estado, tuvo\n    ocasi\u00f3n de renovar, actualizar  y perfeccionar siete de estos\n    convenios, y naturalmente no he seguido otro orden que no fuese el de\n    las principales poblaciones espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego no ir\u00e1 por el camino de la pura exigencia\n    el conseguir que esos pa\u00edses tengan reciprocidad, porque el que\n    exista convenio de seguridad social no depende solamente de la\n    voluntad espa\u00f1ola, depende tambi\u00e9n del otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo, y se dec\u00eda hace unos instantes, la condici\u00f3n que\n    tienen aquellos espa\u00f1oles que residen en pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    en un \u00e1mbito en el que desde luego se ha producido una evidente\n    homogeneizaci\u00f3n de derechos y de obligaciones y en el que existen\n    unas reglas claras de juego que permiten la exigencia de\n    responsabilidades mutuas, la aplicaci\u00f3n de protecci\u00f3n social a trav\u00e9s\n    del Reglamento 1408 en condiciones razonables, que la que est\u00e1n\n    sufriendo, sin duda ninguna, espa\u00f1oles que probablemente en muchos\n    casos no tuvieron \u00e9xito en su aventura personal y que adem\u00e1s ahora\n    tienen que soportar la crisis de la econom\u00eda del pa\u00eds de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted me pregunta por qu\u00e9\n    ese inter\u00e9s, le dir\u00e9 que porque algunos de ellos llevaban sin\n    actualizarse m\u00e1s de 15 y 20 a\u00f1os, habiendo cambiado -como hab\u00edan\n    cambiado- sustancialmente las legislaciones, tanto la espa\u00f1ola como\n    la del pa\u00eds de origen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda alguna,\n    y esto no puede ni va a ser nunca reproche hacia nadie, las propias\n    circunstancias econ\u00f3micas de un pa\u00eds pueden ser determinantes a veces\n    de que uno sienta la necesidad de afirmarse m\u00e1s o menos como espa\u00f1ol,\n    entre otras cosas -y no me gustar\u00eda omitirlo, frente a lo que pueden\n    ser actitudes voluntaristas-, porque Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds que\n    exporta pensiones asistenciales para sus emigrantes por la \u00fanica\n    condici\u00f3n de ser espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed me permitir\u00e1 que resista, en nombre\n    del conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, en nombre de anteriores\n    gobiernos, ese hecho peculiar  y positivo de que Espa\u00f1a sea el \u00fanico\n    pa\u00eds que exporta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego no ir\u00e1 por el camino de la pura exigencia\n    el conseguir que esos pa\u00edses tengan reciprocidad, porque el que\n    exista convenio de seguridad social no depende solamente de la\n    voluntad espa\u00f1ola, depende tambi\u00e9n del otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que exista\n    reciprocidad en los derechos pol\u00edticos no depende s\u00f3lo de Espa\u00f1a,\n    depende del otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que se han modificado tambi\u00e9n normas, pero no me gustar\u00eda\n    -se lo digo con toda franqueza- que algunas modificaciones estuviesen\n    simplemente al albur de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de cada pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ser\n    claros, yo entiendo el deseo de muchos espa\u00f1oles -en momentos de\n    bonanza econ\u00f3mica de algunos de esos pa\u00edses, o por simple afecto, no\n    s\u00f3lo a la tierra que les vio nacer, sino a la tierra en que llevaron\n    a cabo su proyecto personal- de adoptar la nacionalidad de ese pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no creo que sea bueno es que ni Espa\u00f1a ni ning\u00fan otro pa\u00eds\n    legislen los cambios simplemente por condiciones de cambio o de\n    transici\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no se olvide de que\n    tiene que haber una regla de reciprocidad, le pido que la tenga en\n    cuenta porque, insisto, se trata de ser generosos pero no de ser el\n    \u00fanico pa\u00eds generoso del mundo, lo cual nos llevar\u00eda  a una situaci\u00f3n\n    francamente complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, a la lista que usted conoce\n    de pa\u00edses con los que s\u00ed ha sido posible firmar convenios de\n    cooperaci\u00f3n sanitaria hay que a\u00f1adir otros, como puede ser el caso\n    bien reciente de Venezuela, donde tambi\u00e9nsin duda ninguna est\u00e1 uno de\n    los grandes colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "salud": [3], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [5], "atenci\u00f3n": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si la Constituci\u00f3n habla de atenci\u00f3n a los\n    emigrantes, habr\u00e1 que cumplir ese art\u00edculo 42 de la Constituci\u00f3n y no\n    escudarse en cifras, en si pasamos de 7.000 a 9.000 millones, cuando\n    la realidad es que la situaci\u00f3n empeor\u00f3 y empeor\u00f3 a lo mejor en parte\n    a la mala gesti\u00f3n de su Gobierno -nadie es perfecto-, pero tambi\u00e9n\n    porque aumentan las necesidades de esta poblaci\u00f3n envejecida en\n    Latinoam\u00e9rica; a medida que pasa el tiempo aumentan sus necesidades\n    de salud, sus necesidades farmac\u00e9uticas y disminuye su poder de\n    compra, disminuye su poder adquisitivo para acceder a estas\n    prestaciones o hablando de Argentina -una econom\u00eda, como le dec\u00eda,\n    dolarizada, y no le hecho la culpa, Dios me libre, de la crisis de la\n    econom\u00eda Argentina-, donde un caf\u00e9 cuesta 400 pesetas, cuando ellos\n    est\u00e1n cobrando de pensi\u00f3n el equivalente  a 250 d\u00f3lares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que se apruebe y se presente en las Cortes una ley de\n    nacionalidad, donde por cierto ustedes reclaman una reciprocidad que\n    no exigen en el \u00faltimo convenio con Suiza, porque Suiza a la hora de\n    determinar las condiciones en que se produce la libre circulaci\u00f3n de\n    personas, libre establecimiento, libre prestaci\u00f3n de servicios,\n    etc\u00e9tera, establece condiciones totalmente desequilibradas; que se\n    reconozcan a efecto de pensiones los a\u00f1os trabajados en Espa\u00f1a aunque\n    no hubiesen dado lugar a cotizaci\u00f3n; que se equipare la cuant\u00eda de\n    las pensiones asistenciales; que se modifique la normativa referente\n    a la apertura y mantenimiento de las aulas de lengua y cultura con\n    arreglo a los acuerdos del V Pleno del tercer mandato del Consejo\n    General de la Emigraci\u00f3n (usted no refiri\u00f3 a esto; parece que todo lo\n    que se refiere a las lenguas y culturas distintas al castellano que\n    existen en el Estado no es problema); y dicen tambi\u00e9n que se tramite\n    con car\u00e1cter urgente, porque ellos no dudan de la dignidad de su\n    voto, pero dudan de que los procedimientos sean dignos; piden la\n    modificaci\u00f3n de la Ley org\u00e1nica del r\u00e9gimen electoral general de\n    forma que se posibilite realmente el voto de los espa\u00f1oles en el\n    exterior en igualdad de condiciones a los que viven en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la generosidad o no generosidad del Estado espa\u00f1ol,\n    creo que los emigrantes espa\u00f1oles no hacen comparaciones, pero de la\n    misma manera que ustedes se gastan con generosidad dinero p\u00fablico\n    para operaciones m\u00e1s o menos provechosas de propaganda m\u00e1s o menos\n    exitosa con estos emigrantes, una cosa tiene que ir unida a otra, y\n    si la Constituci\u00f3n habla de retorno tienen derecho a que ese retorno\n    se les garantice en condiciones dignas y en condiciones de igualdad\n    con el resto de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Constituci\u00f3n habla de atenci\u00f3n a los\n    emigrantes, habr\u00e1 que cumplir ese art\u00edculo 42 de la Constituci\u00f3n y no\n    escudarse en cifras, en si pasamos de 7.000 a 9.000 millones, cuando\n    la realidad es que la situaci\u00f3n empeor\u00f3 y empeor\u00f3 a lo mejor en parte\n    a la mala gesti\u00f3n de su Gobierno -nadie es perfecto-, pero tambi\u00e9n\n    porque aumentan las necesidades de esta poblaci\u00f3n envejecida en\n    Latinoam\u00e9rica; a medida que pasa el tiempo aumentan sus necesidades\n    de salud, sus necesidades farmac\u00e9uticas y disminuye su poder de\n    compra, disminuye su poder adquisitivo para acceder a estas\n    prestaciones o hablando de Argentina -una econom\u00eda, como le dec\u00eda,\n    dolarizada, y no le hecho la culpa, Dios me libre, de la crisis de la\n    econom\u00eda Argentina-, donde un caf\u00e9 cuesta 400 pesetas, cuando ellos\n    est\u00e1n cobrando de pensi\u00f3n el equivalente  a 250 d\u00f3lares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Constituci\u00f3n habla de atenci\u00f3n a los\n    emigrantes, habr\u00e1 que cumplir ese art\u00edculo 42 de la Constituci\u00f3n y no\n    escudarse en cifras, en si pasamos de 7.000 a 9.000 millones, cuando\n    la realidad es que la situaci\u00f3n empeor\u00f3 y empeor\u00f3 a lo mejor en parte\n    a la mala gesti\u00f3n de su Gobierno -nadie es perfecto-, pero tambi\u00e9n\n    porque aumentan las necesidades de esta poblaci\u00f3n envejecida en\n    Latinoam\u00e9rica; a medida que pasa el tiempo aumentan sus necesidades\n    de salud, sus necesidades farmac\u00e9uticas y disminuye su poder de\n    compra, disminuye su poder adquisitivo para acceder a estas\n    prestaciones o hablando de Argentina -una econom\u00eda, como le dec\u00eda,\n    dolarizada, y no le hecho la culpa, Dios me libre, de la crisis de la\n    econom\u00eda Argentina-, donde un caf\u00e9 cuesta 400 pesetas, cuando ellos\n    est\u00e1n cobrando de pensi\u00f3n el equivalente  a 250 d\u00f3lares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros reconocemos el\n    sentido positivo de que los espa\u00f1oles en el extranjero accedan al\n    censo, pero ese aumento del censo, precisamente por la importancia\n    que tiene, debe traducirse en procedimientos\n    de votaci\u00f3n iguales y equiparables dentro de las condiciones y dentro\n    de las circunstancias de cada pa\u00eds a los procedimientos existentes\n    para los residentes en el interior y que se tenga en cuenta -que\n    tampoco a eso contest\u00f3- el n\u00famero de residentes ausentes a la hora de\n    determinar cu\u00e1ntos esca\u00f1os se atribuyen a una provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "empresas": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se han logrado acuerdos con el Consejo Superior\n    de C\u00e1maras de Comercio para que tambi\u00e9n las empresas espa\u00f1olas, que\n    tienen hoy felizmente una presencia creciente e influyente en estas\n    sociedades, faciliten la integraci\u00f3n profesional, la realizaci\u00f3n de\n    pr\u00e1cticas e incluso el acceso a sus propias carteras de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    citaba la UNED como \u00e1rea de encuentro, y felizmente hay un convenio\n    firmado entre la Direcci\u00f3n general de Ordenaci\u00f3n de las Migraciones\n    y la UNED que est\u00e1 permitiendo el acceso a los hijos de emigrantes en\n    condiciones de igualdad evidentemente, con centros en Bonn, Bruselas,\n    Par\u00eds, Londres, Ginebra, Rosario, Caracas, Nueva York, M\u00e9xico, Sao\n    Paulo, Roma, Buenos Aires y T\u00e1nger. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho\n    sabe que introdujimos una reforma normativa para evitar que durante\n    unos meses estuviesen en tierra de nadie; perd\u00edan los derechos del\n    pa\u00eds de origen y de hecho las pensiones asistenciales que pudieran\n    tener en el pa\u00eds de origen y no pod\u00edan adquirir derechos para recibir\n    las prestaciones espa\u00f1olas no contributivas o asistenciales hasta\n    transcurridos dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6], "intereses": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto se hace carne en la doctrina que se imparte desde nuestras\n    c\u00e1tedras de econom\u00eda cuando se refieren a la circulaci\u00f3n de servicios\n     y mercanc\u00edas y en cambio deja de ser cre\u00eddo cuando se refiere a la\n    circulaci\u00f3n de las personas, de manera que hoy se puede decir que es\n    mejor ser una mercanc\u00eda extranjera que un nacional de otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente,\n    en la vida internacional hay una tendencia a la igualdad de trato de\n    los nacionales y los extranjeros; tendencia que no se puede\n    desconocer y que ser\u00e1 cuesti\u00f3n de oportunidad pol\u00edtica c\u00f3mo se va\n    encajando en la situaci\u00f3n de los diferentes pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ocasi\u00f3n de una reuni\u00f3n del Consejo de Europa en Granada, con el\n    tema monogr\u00e1fico de la emigraci\u00f3n, fui invitado, como secretario de\n    Emigraci\u00f3n de la Uni\u00f3n General de Trabajadores, y plante\u00e9 algo que en\n    principio caus\u00f3 verdadero esc\u00e1ndalo y termin\u00f3 siendo asumido por\n    todos los que asist\u00edan a aquella reuni\u00f3n: el d\u00eda que se quiera tener\n    una legislaci\u00f3n verdaderamente justa sobre los movimientos\n    migratorios esta legislaci\u00f3n tendr\u00e1 que emanar de esferas\n    supraestatales por una raz\u00f3n muy elemental y es que todos los\n    Estados, tanto los de acogida como los de env\u00edo de emigrantes, tienen\n    en cuenta sus intereses y abdican de consideraciones en relaci\u00f3n con\n    la justicia de la situaci\u00f3n humana de esas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco estoy de acuerdo con la pedagog\u00eda que\n    frecuentemente se imparte en estas materias; que el se\u00f1or ministro\n    manifieste -como ha hecho-, que ser\u00eda pernicioso para Espa\u00f1a ser un\n    pa\u00eds excesivamente generoso me hace pensar en el sonrojo que\n    seguramente tendr\u00e1 en su tumba el se\u00f1or Olof Palme, que tan generoso\n    fue en tantos temas trascendentes para la creaci\u00f3n de una aut\u00e9ntica\n    conciencia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, al expresarse de esta manera\n    tampoco se presta ning\u00fan servicio a los emigrantes espa\u00f1oles que\n    residen en el exterior, porque yo no puedo compartir la doctrina del\n    fallecido representante popular se\u00f1or Kirkpatrick, expuesta en el\n    Pazo de Mari\u00f1\u00e1n con ocasi\u00f3n de un seminario de la Universidad\n    Internacional Men\u00e9ndez Pelayo, donde manifestaba que hab\u00eda que ser\n    extraordinariamente generoso con el reconocimiento de derechos de los\n    espa\u00f1oles que resid\u00edan fuera de Espa\u00f1a y trabajaban en otros pa\u00edses,\n    y en cambio ser extraordinariamente pacato en el reconocimiento de\n    derechos a los trabajadores que ven\u00edan a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera,\n    se\u00f1or\u00edas, que la situaci\u00f3n del emigrante en el exterior es como un\n    lugar geom\u00e9trico definido por la generosidad de la legislaci\u00f3n de su\n    pa\u00eds de origen, la generosidad de la legislaci\u00f3n de su pa\u00eds de\n    acogida y en tercer t\u00e9rmino por la legislaci\u00f3n internacional\n    existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se hace carne en la doctrina que se imparte desde nuestras\n    c\u00e1tedras de econom\u00eda cuando se refieren a la circulaci\u00f3n de servicios\n     y mercanc\u00edas y en cambio deja de ser cre\u00eddo cuando se refiere a la\n    circulaci\u00f3n de las personas, de manera que hoy se puede decir que es\n    mejor ser una mercanc\u00eda extranjera que un nacional de otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [3, 4], "empresas": [0], "pa\u00eds": [5], "social": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pues bien, la soluci\u00f3n que se le ha dado es traspasar el\n    Ente P\u00fablico Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola a la Sociedad Estatal de\n    Participaciones Industriales, que todos sabemos que es simplemente el\n    laboratorio o el hospital donde se pretenden curar las enfermedades\n    econ\u00f3micas de nuestras empresas p\u00fablicas para cerrarlas, si no es\n    posible, o privatizarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este sector produce grandes\n    beneficios econ\u00f3micos en su explotaci\u00f3n comercial, si se hace sin\n    ning\u00fan tipo de compromiso social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno busca el consenso en temas de proyecci\u00f3n social y\n    nosotros pensamos que en realidad lo hace para ocultar su propia\n    fisonom\u00eda, la careta que siempre hemos denunciado que ustedes se\n    ponen ante determinadas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, existe una fuerte\n    presi\u00f3n del sector privado que podemos sumar a los poderosos\n    intereses que despierta la gran influencia que tienen en la opini\u00f3n\n    p\u00fablica los medios de comunicaci\u00f3n y en especial la televisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no s\u00f3lo huyen de ello\n    sino que, en nuestro criterio, con premeditaci\u00f3n y alevos\u00eda, sin\n    definir el modelo de televisi\u00f3n y su marco de financiaci\u00f3n, emprenden\n    ustedes una aventura infinitamente alejada de los intereses de la\n    democracia y de los sufridos ciudadanos para acabar en un negocio que\n    no sabemos muy bien por qui\u00e9n va a estar controlado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que no es la m\u00e1s participativa ni\n    la m\u00e1s clara y, desde luego, creemos que no es la que va a dar una\n    soluci\u00f3n a la radiotelevisi\u00f3n p\u00fablica, que no es el modelo de\n    radiotelevisi\u00f3n p\u00fablica que se merece un pa\u00eds democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [4], "pa\u00eds": [5], "servicio p\u00fablico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es un\n    servicio p\u00fablico vertebrador de la sociedad, con proyecci\u00f3n\n    internacional  y difusor de la cultura y lengua espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no solucionamos\n    el problema financiero\n    lo que estamos haciendo, se\u00f1or\u00edas, es poner en peligro la instituci\u00f3n\n    y poner en peligro el servicio p\u00fablico que presta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos pues\n    a preservar en todo momento su car\u00e1cter de servicio p\u00fablico, y es\n    precisamente para preservar ese car\u00e1cter p\u00fablico por lo que debemos\n    llevar a cabo su saneamiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n de sus problemas\n    financieros, que ahora afronta el Gobierno, es imprescindible para\n    que el Ente P\u00fablico Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola pueda seguir prestando\n    en el futuro un servicio p\u00fablico de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el comienzo de la utilizaci\u00f3n del\n    endeudamiento, a partir de 1991, con la entrada en funcionamiento de\n    las televisiones auton\u00f3micas y privadas (es decir, con los gobiernos\n    socialistas), se ha alcanzado una cifra acumulada de cerca de 550.000\n    millones de pesetas a 31 de diciembre de 1999, a lo que habr\u00eda que\n    sumar 232.000 millones de pesetas de asunci\u00f3n de deuda que en su\n    momento hizo el Estado, entre los a\u00f1os 1994 y 1996; asunci\u00f3n de deuda\n    que significa que hemos aumentado la carga de intereses que pagamos\n    todos los espa\u00f1oles como consecuencia de esa estrategia.La aparici\u00f3n\n    de televisiones privadas y auton\u00f3micas cambi\u00f3 el panorama del sector\n    en beneficio de la audiencia, que a partir de entonces tiene m\u00e1s\n    posibilidades de elecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    \u00e9xito de la pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n est\u00e1 en la ra\u00edz de la creaci\u00f3n\n    de empleo que estamos viviendo, en la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de\n    nuestro pa\u00eds que estamos viviendo y est\u00e1 tambi\u00e9n en la propia\n    adscripci\u00f3n de Espa\u00f1a, como miembro fundador del euro, a la uni\u00f3n\n    econ\u00f3mica y monetaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [3, 4], "empresas": [0], "pa\u00eds": [5], "social": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sin embargo, la funci\u00f3n de la SEPI, a pesar de que ustedes\n    ahora cambien sus objetivos en la ley de acompa\u00f1amiento para que\n    pueda entrar el Ente P\u00fablico Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, hasta ahora\n    solamente ha sido la de privatizar o cerrar aquellas empresas que no\n    eran rentables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, hoy mismo el Consejo\n    Econ\u00f3mico y Social se ha pronunciado\n    en un informe y han tenido que llegar a una enmienda\n    transaccional para que fuera aprobado por unanimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay miembros\n    del Consejo Econ\u00f3mico y Social que pretend\u00edan que el informe hubiera\n    sido m\u00e1s duro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed nuestra preocupaci\u00f3n de que el Ente P\u00fablico Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola no solamente conserve lo que tiene y lo que ha tenido, sino\n    que ampl\u00ede y profundice en lo que debe ser un servicio p\u00fablico en la\n    comunicaci\u00f3n como es el servicio p\u00fablico de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede tranquilizar a nuestro grupo parlamentario cuando habla de\n    que se va a mantener y preservar el car\u00e1cter de servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos muchos servicios p\u00fablicos que est\u00e1n privatizados en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... no est\u00e1\n    queriendo decir que estas empresas est\u00e1n tan ruinosas  y fuera de todo\n    aval que lo \u00fanico que podemos hacer en SEPI es aplicarles la\n    respiraci\u00f3n artificial; imagino que no es eso lo que quiere decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ahora nos falta ver, con la aprobaci\u00f3n de los\n    presupuestos del a\u00f1o 2001, que quede resuelto el problema del\n    equilibrio estable del funcionamiento d\u00eda a d\u00eda, que se preserve con\n    esto la financiaci\u00f3n de un servicio p\u00fablico, en el que todos los\n    grupos estamos implicados y aceptamos que sea as\u00ed, y quedar\u00e1\n    pendiente para resolver de manera diferente, fuera de lo que es el\n    propio presupuesto de funcionamiento org\u00e1nico, la resoluci\u00f3n de este\n    problema financiero con unos costes que, como nos acaba decir el\n    se\u00f1or ministro, son important\u00edsimos en el ejercicio anual de gasto\n    del organismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que alguna televisi\u00f3n auton\u00f3mica tendr\u00eda que participar,\n    porque otras est\u00e1n m\u00e1s o menos implicadas, aunque no sea, dentro de\n    la definici\u00f3n europea, un servicio p\u00fablico en la forma que se\n    entiende para Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, y que se diera una posible\n    soluci\u00f3n a los d\u00e9ficit que algunas de ellas tienen acumulados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y esto, sencillamente, es\n    alterar las reglas del juego que establece nuestra Constituci\u00f3n\n    cuando se definen derechos fundamentales, como el derecho a una\n    informaci\u00f3n veraz y plural, sobre todo cuando se hace desde medios de\n    comunicaci\u00f3n social que dependen del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda algo tan elemental como lo que aprob\u00f3 por unanimidad el\n    Consejo de Administraci\u00f3n de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola el d\u00eda 7 de\n    septiembre: que por la entidad del texto a reformar del Estatuto de\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola y teniendo en cuenta el gran acuerdo\n    parlamentario que hubo en esta C\u00e1mara hace 20 a\u00f1os para aprobar el\n    estatuto actualmente vigente, es preciso, por la naturaleza del\n    servicio p\u00fablico esencial que presta Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, traer\n    a esta C\u00e1mara un modelo que se discuta con los grupos parlamentarios\n    para obtener el m\u00e1ximo consenso posible y definir\n    un marco de financiaci\u00f3n estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es una burla al\n    Parlamento y, por tanto, a los ciudadanos, porque los ciudadanos\n    tienen que recibir un servicio p\u00fablico a trav\u00e9s de Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola y nosotros dudamos que se pueda prestar adecuada y\n    eficazmente sin el acuerdo parlamentario  y desde la Sociedad Estatal\n    de Participaciones Industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Me refiero al hecho de que en estos momentos se piense que hay una\n    programaci\u00f3n que puede servir a todos los p\u00fablicos, dar cabida a\n    todas las minor\u00edas, que puede formar, cultivar, que puede, desde\n    luego, apostar por el deporte y pensar en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001004_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pues\n    bien, es mi interpretaci\u00f3n como ministra que el Gobierno est\u00e1\n    cumpliendo adecuadamente con ese objetivo con la actual pol\u00edtica de\n    becas y ayudas, mediante la que est\u00e1 desarrollando una ampliaci\u00f3n\n    progresiva de los sistemas de financiaci\u00f3n p\u00fablica de los libros de\n    textos en las ense\u00f1anzas obligatorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2], "becas": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted misma anteayer lo\n    calific\u00f3 de merma de recursos, porque parece ser que la soluci\u00f3n a\n    los males de la educaci\u00f3n es la famosa reforma de las humanidades\n    para la que usted presupuesta cero pesetas, y adem\u00e1s porque nos dice\n    que no hacen falta los libros de texto gratis porque tenemos un\n    grand\u00edsimo sistema de becas, y entonces nos trae un presupuesto a\n    esta C\u00e1mara de becas que aumenta un 2,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, nos asegura\n    que, para libros de texto, las becas suben un 92 por ciento, y usted\n    sabe que es una afirmaci\u00f3n mezquina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted misma anteayer lo\n    calific\u00f3 de merma de recursos, porque parece ser que la soluci\u00f3n a\n    los males de la educaci\u00f3n es la famosa reforma de las humanidades\n    para la que usted presupuesta cero pesetas, y adem\u00e1s porque nos dice\n    que no hacen falta los libros de texto gratis porque tenemos un\n    grand\u00edsimo sistema de becas, y entonces nos trae un presupuesto a\n    esta C\u00e1mara de becas que aumenta un 2,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le recomiendo que pida a los\n    editores los informes que tienen sobre los efectos y consecuencias no\n    queridas de esos sistemas de gratuidad en t\u00e9rminos de obsolescencia\n    y de desarrollo de otros sistemas alternativos al libro de texto,\n    porque es extraordinariamente interesante conocer tambi\u00e9n las\n    consecuencias negativas que est\u00e1 teniendo eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 RAZ\u00d3N EL GOBIERNO NO\n    INCREMENTA LAS BECAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  \u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n el Gobierno no incrementa\n    las becas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2], "becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las becas han pasado de 80.000 millones en el a\u00f1o 1996  a 105.429 para\n    el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay que a\u00f1adir el importe de las becas Erasmus, el importe de\n    las becas S\u00e9neca de movilidad intercomunitaria e interregional, con\n    lo que nos encontramos con un total de becas y ayudas al estudio que\n    se cifra en 107.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Destinar cada vez m\u00e1s recursos\n    a compensar las desigualdades socioecon\u00f3micas es algo que ha venido\n    haciendo el Gobierno no en esta legislatura, sino desde 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, hacen falta m\u00e1s becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, hacen falta m\u00e1s becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o van a crecer las becas menos\n    que el a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe que, en pesetas constantes, el a\u00f1o que viene habr\u00e1 menos dinero\n    para becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que hay que cambiar, se\u00f1ora\n    ministra, y con su propuesta de becas retrocedemos en vez de avanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los socialistas enmendaremos el presupuesto de educaci\u00f3n; lo vamos a\n    enmendar porque es injusto, porque es insolidario, y lo es\n    especialmente en el cap\u00edtulo de becas, porque nosotros queremos\n    ofrecer a los j\u00f3venes espa\u00f1oles, desde luego, m\u00e1s igualdad de\n    oportunidades, pero sobre todo una formaci\u00f3n universitaria de\n    calidad, una formaci\u00f3n universitaria para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    HA ADOPTADO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO DIRIGIDAS A POTENCIAR\n    LA COORDINACI\u00d3N ENTRE LOS NIVELES DE ATENCI\u00d3N PRIMARIA Y\n    ESPECIALIZADAD EL INSAL\u00daD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    HA ADOPTADO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO DIRIGIDAS A POTENCIAR\n    LA COORDINACI\u00d3N ENTRE LOS NIVELES DE ATENCI\u00d3N PRIMARIA Y\n    ESPECIALIZADAD EL INSAL\u00daD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [7], "atenci\u00f3n": [4, 5, 6], "salud": [2], "atenci\u00f3n primaria": [8, 9], "pa\u00eds": [0], "consumo": [3], "sanidad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en nuestro pa\u00eds, en d\u00e9cadas pasadas, asistimos a un\n    escenario sanitario hospitalocentrista, con un menoscabo absoluto\n    hacia el papel que la medicina primaria hab\u00eda venido desempe\u00f1ando\n    hist\u00f3ricamente como eje vertebrador de toda la asistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso y por todos los motivos anteriores\n    es por lo que formulamos  a la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dirigidas a potenciar la coordinaci\u00f3n entre los niveles de\n    atenci\u00f3n primaria y especializada del Insalud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os, la atenci\u00f3n primaria ha recuperado parte del prestigio\n    social perdido, y, hoy por hoy, se le reconoce su innegable\n    protagonismo, no s\u00f3lo como eslab\u00f3n inicial del sistema asistencial\n    sanitario, sino tambi\u00e9n en su funci\u00f3n promotora de la salud,\n    rehabilitadora,  e incluso docente e investigadora, capaz de ofertar\n    al ciudadano una atenci\u00f3n integral, continuada, permanente, accesible\n    y participativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso y por todos los motivos anteriores\n    es por lo que formulamos  a la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dirigidas a potenciar la coordinaci\u00f3n entre los niveles de\n    atenci\u00f3n primaria y especializada del Insalud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os, la atenci\u00f3n primaria ha recuperado parte del prestigio\n    social perdido, y, hoy por hoy, se le reconoce su innegable\n    protagonismo, no s\u00f3lo como eslab\u00f3n inicial del sistema asistencial\n    sanitario, sino tambi\u00e9n en su funci\u00f3n promotora de la salud,\n    rehabilitadora,  e incluso docente e investigadora, capaz de ofertar\n    al ciudadano una atenci\u00f3n integral, continuada, permanente, accesible\n    y participativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los que hasta ahora\n    hemos venido dedicando nuestro ejercicio profesional a la atenci\u00f3n\n    sanitaria en el medio rural somos conscientes de las enormes\n    dificultades que entra\u00f1a esta adecuada relaci\u00f3n entre la atenci\u00f3n\n    primaria y especializada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso y por todos los motivos anteriores\n    es por lo que formulamos  a la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dirigidas a potenciar la coordinaci\u00f3n entre los niveles de\n    atenci\u00f3n primaria y especializada del Insalud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante todo lo anterior, distintas sociedades profesionales y\n    cient\u00edficas, como la Semergen o la Senfic, colegios de m\u00e9dicos,\n    asociaciones de usuarios, etc\u00e9tera, e inclusive las propias\n    asociaciones sanitarias han venido preconizando la necesidad de\n    fomentar una mayor coordinaci\u00f3n entre los distintos niveles\n    asistenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os, la atenci\u00f3n primaria ha recuperado parte del prestigio\n    social perdido, y, hoy por hoy, se le reconoce su innegable\n    protagonismo, no s\u00f3lo como eslab\u00f3n inicial del sistema asistencial\n    sanitario, sino tambi\u00e9n en su funci\u00f3n promotora de la salud,\n    rehabilitadora,  e incluso docente e investigadora, capaz de ofertar\n    al ciudadano una atenci\u00f3n integral, continuada, permanente, accesible\n    y participativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso y por todos los motivos anteriores\n    es por lo que formulamos  a la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dirigidas a potenciar la coordinaci\u00f3n entre los niveles de\n    atenci\u00f3n primaria y especializada del Insalud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "atenci\u00f3n primaria": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Asimismo, hay que asegurar el intercambio de informaci\u00f3n cl\u00ednica\n    entre facultativos de los dos niveles a trav\u00e9s de diversas\n    actuaciones, entre las cuales se encuentran: la mejora de la calidad\n    de la hoja de interconsulta entre los dos sistemas, los informes\n    cl\u00ednicos de alta del paciente en la comunicaci\u00f3n permanente entre los\n    dos sistemas, facilitar que tanto la atenci\u00f3n primaria como la\n    atenci\u00f3n especializada utilicen de forma sistem\u00e1tica la tarjeta\n    individual sanitaria, la potenciaci\u00f3n de la asistencia y atenci\u00f3n\n    domiciliaria, base fundamental de la percepci\u00f3n del ciudadano sobre\n    la asistencia primaria, sobre si va bien o no, as\u00ed como desarrollar\n    de forma m\u00e1s decidida los programas de la asistencia ambulatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hay que asegurar el intercambio de informaci\u00f3n cl\u00ednica\n    entre facultativos de los dos niveles a trav\u00e9s de diversas\n    actuaciones, entre las cuales se encuentran: la mejora de la calidad\n    de la hoja de interconsulta entre los dos sistemas, los informes\n    cl\u00ednicos de alta del paciente en la comunicaci\u00f3n permanente entre los\n    dos sistemas, facilitar que tanto la atenci\u00f3n primaria como la\n    atenci\u00f3n especializada utilicen de forma sistem\u00e1tica la tarjeta\n    individual sanitaria, la potenciaci\u00f3n de la asistencia y atenci\u00f3n\n    domiciliaria, base fundamental de la percepci\u00f3n del ciudadano sobre\n    la asistencia primaria, sobre si va bien o no, as\u00ed como desarrollar\n    de forma m\u00e1s decidida los programas de la asistencia ambulatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... HA PREVISTO\n    ELGOBIERNO ALGUNAMEDIDAEN CUANTO  A FORMACI\u00d3N DE PROFESIONALES\n    SANITARIOS DENTRO DEL PROGRAMA SANITARIO DE ASISTENCIA A LA\n    INMIGRACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [2], "profesionales": [4], "consumo": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, \u00faltimamente est\u00e1n llegando al territorio\n    espa\u00f1ol un n\u00famero considerable deinmigrantes, lo que origina una\n    serie de problemas en\n    cuanto a la educaci\u00f3n, sanidad, vivienda o trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, pregunto: \u00bfHa\n    previsto el Gobierno alguna medida en cuanto a la formaci\u00f3n de\n    profesionales sanitarios, dentro del programa sanitario de asistencia\n    de los emigrantes, as\u00ed como a los reconocimientos sanitarios a los\n    mismos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello supone un\n    gran esfuerzo para todas las autoridades, tanto las auton\u00f3micas como\n    las locales, como las de la Administraci\u00f3n central, adem\u00e1s de la\n    cooperaci\u00f3n de la sociedad, en general, ante esta nueva situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, pregunto: \u00bfHa\n    previsto el Gobierno alguna medida en cuanto a la formaci\u00f3n de\n    profesionales sanitarios, dentro del programa sanitario de asistencia\n    de los emigrantes, as\u00ed como a los reconocimientos sanitarios a los\n    mismos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, pregunto: \u00bfHa\n    previsto el Gobierno alguna medida en cuanto a la formaci\u00f3n de\n    profesionales sanitarios, dentro del programa sanitario de asistencia\n    de los emigrantes, as\u00ed como a los reconocimientos sanitarios a los\n    mismos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "salud": [4], "pa\u00eds": [0, 1], "profesionales": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, en las sociedades modernas el intercambio permanente\n    de personas y de domicilios provocan nuevas situaciones diferentes y\n    Espa\u00f1a no pod\u00eda ser menos, no solamente por la presencia de la\n    inmigraci\u00f3n ilegal, sino tambi\u00e9n por la presencia de la emigraci\u00f3n\n    legal y de personas que vienen a trabajar a nuestro pa\u00eds y, asimismo,\n    la mayor capacidad econ\u00f3mica de los espa\u00f1oles que ha hecho que\n    viajemos a pa\u00edses con problemas sanitarios importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos de las comunidades aut\u00f3nomas la colaboraci\u00f3n que deben\n    prestar, puesto que la asistencia sanitaria interior, es decir,\n    dentro del pa\u00eds, corresponde  a las comunidades aut\u00f3nomas y la sanidad\n    exterior es la \u00fanica que sigue dependiendo del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    propio Gobierno cre\u00f3, dependiente del Ministerio del Interior, como\n    usted sabe, la Delegaci\u00f3n el Gobierno para la Extranjer\u00eda y la\n    Inmigraci\u00f3n, dentro de la cual se encuentran los programas sanitarios\n    que el Ministerio de Sanidad ha preparado, ha colaborado y ha puesto\n    en marcha con el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos de las comunidades aut\u00f3nomas la colaboraci\u00f3n que deben\n    prestar, puesto que la asistencia sanitaria interior, es decir,\n    dentro del pa\u00eds, corresponde  a las comunidades aut\u00f3nomas y la sanidad\n    exterior es la \u00fanica que sigue dependiendo del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Instituto de Salud Carlos III est\u00e1 trabajando para dotar al\n    personal sanitario, tanto de asistencia primaria como especializada,\n    de conocimientos que para algunos de estos colectivos ya hab\u00edan\n    desaparecido del mapa de estudios en la medicina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prepara no\n    solamente  a los m\u00e9dicos y a otros profesionales sanitarios, sino\n    tambi\u00e9n a los expertos de laboratorio, a los preventivistas,  a los\n    cooperantes o personas relacionadas con las organizaciones no\n    gubernamentales que trabajan en el entorno de la inmigraci\u00f3n y esta\n    formaci\u00f3n complementa la de aquellos profesionales sanitarios que\n    realizan el reconocimiento m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3, 4, 5], "atenci\u00f3n": [8], "atenci\u00f3n primaria": [9], "consumo": [6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El conseller de Sanidad, se\u00f1ora ministra, le ha pedido su\n    colaboraci\u00f3n y la discusi\u00f3n de este tema en el Consejo\n    interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el consumo de tabaco es un importante problema de\n    salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Representa uno de los factores de riesgo m\u00e1s\n    importantes para la salud, se asocia a muchas enfermedades y es la\n    principal causa aislada de mortalidad prematura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1997, la oficina regional europea de la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud acord\u00f3 una resoluci\u00f3n en el III Plan de actuaci\u00f3n\n    para una Europa sin tabaco, con la finalidad de reducir el consumo de\n    tabaco, en la que se fijaban fechas, acciones concretas, entre las\n    que destacaba que en el a\u00f1o 2001 todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea\n    deber\u00edan haber implantado la prohibici\u00f3n total sobre la publicidad de\n    los productos de tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a, la Conseller\u00eda de Sanitat ha\n    reaccionado ante lo que nosotros estimamos como un grave retroceso en\n    pol\u00edticas que deb\u00edan conducir a buenos h\u00e1bitos de salud, iniciando\n    una campa\u00f1a que empez\u00f3 el pasado domingo, d\u00eda 15, dirigida\n    especialmente a la poblaci\u00f3n femenina para concienciar de los\n    peligros del tabaco y las ventajas de no fumar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El conseller de Sanidad, se\u00f1ora ministra, le ha pedido su\n    colaboraci\u00f3n y la discusi\u00f3n de este tema en el Consejo\n    interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el consumo de tabaco es un importante problema de\n    salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1997, la oficina regional europea de la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud acord\u00f3 una resoluci\u00f3n en el III Plan de actuaci\u00f3n\n    para una Europa sin tabaco, con la finalidad de reducir el consumo de\n    tabaco, en la que se fijaban fechas, acciones concretas, entre las\n    que destacaba que en el a\u00f1o 2001 todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea\n    deber\u00edan haber implantado la prohibici\u00f3n total sobre la publicidad de\n    los productos de tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una segunda fase de\n    esta campa\u00f1a consistir\u00e1 en la edici\u00f3n de unos tr\u00edpticos y unos\n    carteles que se distribuir\u00e1n en los centros de atenci\u00f3n primaria,\n    atenci\u00f3n especializada y centros docentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una segunda fase de\n    esta campa\u00f1a consistir\u00e1 en la edici\u00f3n de unos tr\u00edpticos y unos\n    carteles que se distribuir\u00e1n en los centros de atenci\u00f3n primaria,\n    atenci\u00f3n especializada y centros docentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hay una sentencia del Tribunal que nos obliga a todos los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea, pero tambi\u00e9n sabe que ha habido una reuni\u00f3n\n    antitabaco de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, donde ha estado\n    presente el Ministerio de Sanidad espa\u00f1ol, donde se han debatido\n    estas cuestiones y hemos llegado a un acuerdo el conjunto de pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n Europea para empezar a preparar una directiva comunitaria\n    que no provoque un nuevo recurso por parte de Alemania, por ejemplo,\n    como ha sucedido con el anterior, de forma que podamos controlar\n    adecuadamente la publicidad del tabaco, el uso del tabaco y medidas\n    coercitivas que desde los poderes p\u00fablicos podamos poner en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, el Ministerio de Sanidad ya tiene en marcha\n    programas importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una sentencia del Tribunal que nos obliga a todos los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea, pero tambi\u00e9n sabe que ha habido una reuni\u00f3n\n    antitabaco de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, donde ha estado\n    presente el Ministerio de Sanidad espa\u00f1ol, donde se han debatido\n    estas cuestiones y hemos llegado a un acuerdo el conjunto de pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n Europea para empezar a preparar una directiva comunitaria\n    que no provoque un nuevo recurso por parte de Alemania, por ejemplo,\n    como ha sucedido con el anterior, de forma que podamos controlar\n    adecuadamente la publicidad del tabaco, el uso del tabaco y medidas\n    coercitivas que desde los poderes p\u00fablicos podamos poner en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Creo que es injusto que usted en este momento est\u00e9 descalificando la\n    labor respetable de unos profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Creo que es injusto -insisto- que descalifique usted a todos estos\n    profesionales e intente manipular una posici\u00f3n estrictamente pol\u00edtica\n    superponi\u00e9ndola a la propia realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Todos\n    sabemos que la demanda del agua es un elemento creciente y no hay\n    nada m\u00e1s que ver la correlaci\u00f3n entre el incremento del consumo  y de\n    la superficie regada en la cuenca del Ebro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por otra parte, es cierto que la propuesta que se ha puesto sobre la\n    mesa establece varias alternativas de trasvases, de las cuales se\n    recomienda una por ser la que menos impacto medioambiental produce y\n    la que se estima econ\u00f3micamente m\u00e1s rentable, que supone\n    efectivamente la detracci\u00f3n de recursos de una cuenca... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Los motores econ\u00f3micos\n    del pa\u00eds est\u00e1n gobernados por el Partido de Acci\u00f3n Nacional, Nuevo\n    Le\u00f3n, Jalisco y ciudad de M\u00e9xico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#180000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido un\n    factor de estabilidad en Iberoam\u00e9rica y adem\u00e1s es uno de los\n    principales socios de la Uni\u00f3n Europea gracias al acuerdo de\n    asociaci\u00f3n econ\u00f3mica, concertaci\u00f3n pol\u00edtica y cooperaci\u00f3n con la\n    Uni\u00f3n Europea, firmado en Lisboa el 23 de marzo de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#180000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [4], "cooperaci\u00f3n": [2], "exteriores": [3], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El presidente Fox tiene grandes retos\n    por delante; tiene el reto de la consolidaci\u00f3n del proceso de\n    democratizaci\u00f3n de su pa\u00eds despu\u00e9s de pr\u00e1cticamente 72 a\u00f1os de\n    administraci\u00f3n del PRI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#180000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que el propio PRI tiene un reto\n    important\u00edsimo, pero tambi\u00e9n es cierto que hay otro reto muy\n    importante que debe ser el de seguir en la l\u00ednea emprendida por el\n    presidente Zedillo,\n    que es el de la reforma econ\u00f3mica desde la reforma estructural de su\n    econom\u00eda, y por tanto la definitiva inserci\u00f3n de M\u00e9xico en el\n    concierto internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#180000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desde muchos puntos de vista: desde el punto de\n    vista de la cooperaci\u00f3n antiterrorista, algo que nos interesa\n    especialmente; desde el punto de vista de la cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    desde el punto de vista de la cooperaci\u00f3n cultural, desde el punto de\n    vista de la identidad de perspectivas en relaci\u00f3n a muchos temas\n    internacionales y creo que todos debemos un reconocimiento al equipo\n    del presidente Zedillo y al propio presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#180000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana mismo la ministra de\n    Asuntos Exteriores de M\u00e9xico va a estar en Espa\u00f1a para que el viernes\n    pueda hacer una serie de actos de conexi\u00f3n cultural entre los dos\n    pa\u00edses y yo voy a tener la ocasi\u00f3n de entrevistarme con ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#180000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana mismo la ministra de\n    Asuntos Exteriores de M\u00e9xico va a estar en Espa\u00f1a para que el viernes\n    pueda hacer una serie de actos de conexi\u00f3n cultural entre los dos\n    pa\u00edses y yo voy a tener la ocasi\u00f3n de entrevistarme con ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#180000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [4], "exteriores": [3], "becas": [0], "cooperaci\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La\n    coordinaci\u00f3n a cargo del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    racionalizando la ejecuci\u00f3n de programas de becas de gran calidad\n    dirigidos a la formaci\u00f3n en Espa\u00f1a de futuros dirigentes pol\u00edticos,\n    econ\u00f3micos y culturales de Iberoam\u00e9rica es sin duda una garant\u00eda de\n    \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Recientemente el Consejo de Ministros ha\n    autorizado a la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional la\n    constituci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n Carolina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La promoci\u00f3n de las relaciones culturales y la cooperaci\u00f3n en materia\n    educativa y cient\u00edfica entre Espa\u00f1a  y los pa\u00edses de la Comunidad\n    Iberoamericana de Naciones, as\u00ed como con otros pa\u00edses a los que nos\n    unen especiales v\u00ednculos hist\u00f3ricos, culturales o geogr\u00e1ficos le\n    parece a mi grupo parlamentario, se\u00f1or ministro, que debe ser un\n    objetivo prioritario del Gobierno como sucede en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    coordinaci\u00f3n a cargo del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    racionalizando la ejecuci\u00f3n de programas de becas de gran calidad\n    dirigidos a la formaci\u00f3n en Espa\u00f1a de futuros dirigentes pol\u00edticos,\n    econ\u00f3micos y culturales de Iberoam\u00e9rica es sin duda una garant\u00eda de\n    \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    coordinaci\u00f3n a cargo del Ministerio de Asuntos Exteriores\n    racionalizando la ejecuci\u00f3n de programas de becas de gran calidad\n    dirigidos a la formaci\u00f3n en Espa\u00f1a de futuros dirigentes pol\u00edticos,\n    econ\u00f3micos y culturales de Iberoam\u00e9rica es sin duda una garant\u00eda de\n    \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [8, 9], "exteriores": [6, 7], "profesionales": [5], "becas": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3, 4], "tecnolog\u00eda": [11], "ciencia": [10]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Crear unos\n    programas, por ejemplo de becas de gran calidad, que permitan formar\n    en Espa\u00f1a a los futuros dirigentes pol\u00edticos y a los principales\n    actores econ\u00f3micos, sociales y culturales de las sociedades de los\n    pa\u00edses iberoamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he citado ya el\n    programa de becas y de formaci\u00f3n, destinado principalmente a\n    estudiantes, profesores, artistas y profesionales; tambi\u00e9n organizar\n    cursos, seminarios, conferencias, reuniones y otros actos; fomentar\n    las publicaciones para difusi\u00f3n de las ideas que constituyen su fin y\n    cualesquiera otras actividades que el patronato considera\n    convenientes para cumplir el fin fundacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objeto de la fundaci\u00f3n es promocionar las relaciones\n    culturales y tambi\u00e9n la cooperaci\u00f3n en materia educativa y cient\u00edfica\n    entre Espa\u00f1a y el resto de pa\u00edses que conforman lo que llamamos la\n    Comunidad Iberoamericana de Naciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta Rectora estar\u00e1 presidida por el secretario de Estado para la\n    Cooperaci\u00f3n y para Iberoam\u00e9rica y formar\u00e1n parte de ella el director\n    general de Relaciones Culturales y Cient\u00edficas del Ministerio de\n    Asuntos Exteriores, cinco consejeros nombrados por el patronato, el\n    director y el secretario de la Fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fundaci\u00f3n Carolina nace con un capital fundacional  y su\n    presupuesto para el a\u00f1o 2000 ser\u00e1 sufragado con cargo a la Agencia\n    Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional, aunque prevemos tambi\u00e9n la\n    posibilidad de que se financien sus actividades con fondos privados\n    adem\u00e1s de los p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he citado ya el\n    programa de becas y de formaci\u00f3n, destinado principalmente a\n    estudiantes, profesores, artistas y profesionales; tambi\u00e9n organizar\n    cursos, seminarios, conferencias, reuniones y otros actos; fomentar\n    las publicaciones para difusi\u00f3n de las ideas que constituyen su fin y\n    cualesquiera otras actividades que el patronato considera\n    convenientes para cumplir el fin fundacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todo ello hay que\n    conformar desde el punto de vista institucional un patronato que\n    responda a esos objetivos tan ambiciosos y tengo que decirle que\n    habr\u00e1 una Presidencia de Honor y ser\u00e1n miembros natos el presidente\n    del Gobierno, el vicepresidente primero del Gobierno, el ministro de\n    Asuntos Exteriores, el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes, el\n    ministro de Ciencia  y Tecnolog\u00eda, el presidente de la Junta Rectora y\n    el director de la Fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta Rectora estar\u00e1 presidida por el secretario de Estado para la\n    Cooperaci\u00f3n y para Iberoam\u00e9rica y formar\u00e1n parte de ella el director\n    general de Relaciones Culturales y Cient\u00edficas del Ministerio de\n    Asuntos Exteriores, cinco consejeros nombrados por el patronato, el\n    director y el secretario de la Fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todo ello hay que\n    conformar desde el punto de vista institucional un patronato que\n    responda a esos objetivos tan ambiciosos y tengo que decirle que\n    habr\u00e1 una Presidencia de Honor y ser\u00e1n miembros natos el presidente\n    del Gobierno, el vicepresidente primero del Gobierno, el ministro de\n    Asuntos Exteriores, el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes, el\n    ministro de Ciencia  y Tecnolog\u00eda, el presidente de la Junta Rectora y\n    el director de la Fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta Rectora estar\u00e1 presidida por el secretario de Estado para la\n    Cooperaci\u00f3n y para Iberoam\u00e9rica y formar\u00e1n parte de ella el director\n    general de Relaciones Culturales y Cient\u00edficas del Ministerio de\n    Asuntos Exteriores, cinco consejeros nombrados por el patronato, el\n    director y el secretario de la Fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todo ello hay que\n    conformar desde el punto de vista institucional un patronato que\n    responda a esos objetivos tan ambiciosos y tengo que decirle que\n    habr\u00e1 una Presidencia de Honor y ser\u00e1n miembros natos el presidente\n    del Gobierno, el vicepresidente primero del Gobierno, el ministro de\n    Asuntos Exteriores, el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes, el\n    ministro de Ciencia  y Tecnolog\u00eda, el presidente de la Junta Rectora y\n    el director de la Fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todo ello hay que\n    conformar desde el punto de vista institucional un patronato que\n    responda a esos objetivos tan ambiciosos y tengo que decirle que\n    habr\u00e1 una Presidencia de Honor y ser\u00e1n miembros natos el presidente\n    del Gobierno, el vicepresidente primero del Gobierno, el ministro de\n    Asuntos Exteriores, el ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deportes, el\n    ministro de Ciencia  y Tecnolog\u00eda, el presidente de la Junta Rectora y\n    el director de la Fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0], "ciencia": [1], "tecnolog\u00eda": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la primera iniciativa conocida del reci\u00e9n nombrado\n    presidente del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas ha\n    sido anunciar el dise\u00f1o de un impuesto especial para dotar a la\n    actividad cient\u00edfica espa\u00f1ola de m\u00e1s recursos econ\u00f3micos, una idea\n    que \u00e9l mismo califica de pionera, asegurando que la captaci\u00f3n de\n    recursos requiere una acci\u00f3n original, como puede ser esa\n    introducci\u00f3n de una tasa espec\u00edfica, ligada a la ciencia y a la\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la primera iniciativa conocida del reci\u00e9n nombrado\n    presidente del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas ha\n    sido anunciar el dise\u00f1o de un impuesto especial para dotar a la\n    actividad cient\u00edfica espa\u00f1ola de m\u00e1s recursos econ\u00f3micos, una idea\n    que \u00e9l mismo califica de pionera, asegurando que la captaci\u00f3n de\n    recursos requiere una acci\u00f3n original, como puede ser esa\n    introducci\u00f3n de una tasa espec\u00edfica, ligada a la ciencia y a la\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la primera iniciativa conocida del reci\u00e9n nombrado\n    presidente del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas ha\n    sido anunciar el dise\u00f1o de un impuesto especial para dotar a la\n    actividad cient\u00edfica espa\u00f1ola de m\u00e1s recursos econ\u00f3micos, una idea\n    que \u00e9l mismo califica de pionera, asegurando que la captaci\u00f3n de\n    recursos requiere una acci\u00f3n original, como puede ser esa\n    introducci\u00f3n de una tasa espec\u00edfica, ligada a la ciencia y a la\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0], "desarrollo": [1], "ciencia": [2], "tecnolog\u00eda": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted sabe que el Gobierno entiende que seguramente hay\n    muchas posibilidades y muchas v\u00edas,  y hemos de buscarlas, encontrar\n    todas y establecerlas, para ir mejorando los recursos p\u00fablicos y\n    privados destinados  a la actividad cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del Gobierno -como bien sabe y queda demostrado en los\n    presupuestos presentados- es fortalecer cuantitativa y\n    cualitativamente el sistema espa\u00f1ol de ciencia, tecnolog\u00eda y empresa,\n    y este sentido darle un adecuado marco financiero y fiscal que\n    fomente no s\u00f3lo la inversi\u00f3n p\u00fablica, como estamos haciendo, sino\n    tambi\u00e9n la inversi\u00f3n privada en investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, facilitando por un lado su financiaci\u00f3n, adem\u00e1s de\n    incrementar las dotaciones de los Presupuestos Generales del Estado\n    destinados precisamente  a investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n,\n    buscando efectos multiplicadores en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del Gobierno -como bien sabe y queda demostrado en los\n    presupuestos presentados- es fortalecer cuantitativa y\n    cualitativamente el sistema espa\u00f1ol de ciencia, tecnolog\u00eda y empresa,\n    y este sentido darle un adecuado marco financiero y fiscal que\n    fomente no s\u00f3lo la inversi\u00f3n p\u00fablica, como estamos haciendo, sino\n    tambi\u00e9n la inversi\u00f3n privada en investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, facilitando por un lado su financiaci\u00f3n, adem\u00e1s de\n    incrementar las dotaciones de los Presupuestos Generales del Estado\n    destinados precisamente  a investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n,\n    buscando efectos multiplicadores en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del Gobierno -como bien sabe y queda demostrado en los\n    presupuestos presentados- es fortalecer cuantitativa y\n    cualitativamente el sistema espa\u00f1ol de ciencia, tecnolog\u00eda y empresa,\n    y este sentido darle un adecuado marco financiero y fiscal que\n    fomente no s\u00f3lo la inversi\u00f3n p\u00fablica, como estamos haciendo, sino\n    tambi\u00e9n la inversi\u00f3n privada en investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, facilitando por un lado su financiaci\u00f3n, adem\u00e1s de\n    incrementar las dotaciones de los Presupuestos Generales del Estado\n    destinados precisamente  a investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n,\n    buscando efectos multiplicadores en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "ciencia": [2, 3], "tecnolog\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es realmente una satisfacci\u00f3n escucharle hoy,  y espero que\n    usted represente el sentir no s\u00f3lo de esta C\u00e1mara sino el sentir\n    social por la importancia de la investigaci\u00f3n; la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, la investigaci\u00f3n orientada, el desarrollo tecnol\u00f3gico y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una satisfacci\u00f3n que esta C\u00e1mara d\u00e9 la importancia que tiene a la\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esto es lo que hemos venido predicando, lo que\n    ha llevado al Gobierno a crear el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda,\n    y a establecer unos presupuestos con las cifras y el esfuerzo\n    presupuestario que significan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando en una funci\u00f3n 54, a nivel del conjunto del\n    Gobierno, del 11,3, de un incremento en el propio Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda del 13,5, de un incremento de la funci\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del 10,9 y de casi el 9 por ciento en innovaci\u00f3n\n    y tecnolog\u00eda; todo esto sin contar la profusi\u00f3n de medidas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esto es lo que hemos venido predicando, lo que\n    ha llevado al Gobierno a crear el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda,\n    y a establecer unos presupuestos con las cifras y el esfuerzo\n    presupuestario que significan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando en una funci\u00f3n 54, a nivel del conjunto del\n    Gobierno, del 11,3, de un incremento en el propio Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda del 13,5, de un incremento de la funci\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del 10,9 y de casi el 9 por ciento en innovaci\u00f3n\n    y tecnolog\u00eda; todo esto sin contar la profusi\u00f3n de medidas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL\n    GOBIERNO TRANSFERIR A LA FUNDACI\u00d3N PARA LA FORMACI\u00d3N CONT\u00cdNUA EN EL\n    PA\u00cdS VASCO, HOBETUZ, LAS CANTIDADES PENDIENTES DEBIDAS DURANTE EL A\u00d1O\n    2000, RESULTANTES DE LA RECAUDACI\u00d3N EN CONCEPTO DE CUOTAS DE\n    FORMACI\u00d3N PROFESIONAL EN LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo piensa el Gobierno transferir  a la Fundaci\u00f3n\n    para la formaci\u00f3n continua en el Pa\u00eds Vasco, Hobetuz, las cantidades\n    pendientes debidas durante el a\u00f1o 2000, resultantes de la recaudaci\u00f3n\n    en concepto de cuotas de formaci\u00f3n profesional en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo piensa el Gobierno transferir  a la Fundaci\u00f3n\n    para la formaci\u00f3n continua en el Pa\u00eds Vasco, Hobetuz, las cantidades\n    pendientes debidas durante el a\u00f1o 2000, resultantes de la recaudaci\u00f3n\n    en concepto de cuotas de formaci\u00f3n profesional en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno espa\u00f1ol, y en concreto el\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales a trav\u00e9s del Instituto\n    Nacional de Empleo, procedi\u00f3 a transferir a la Fundaci\u00f3n vasca\n    Hobetuz las cantidades aprobadas por la comisi\u00f3n tripartita para la\n    formaci\u00f3n continua correspondientes a la financiaci\u00f3n del acuerdo\n    interprofesional sobre formaci\u00f3n continua en el Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o\n    2000, por importe de 1.550 millones de pesetas, con fecha 29 de marzo\n    del presente a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno espa\u00f1ol, y en concreto el\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales a trav\u00e9s del Instituto\n    Nacional de Empleo, procedi\u00f3 a transferir a la Fundaci\u00f3n vasca\n    Hobetuz las cantidades aprobadas por la comisi\u00f3n tripartita para la\n    formaci\u00f3n continua correspondientes a la financiaci\u00f3n del acuerdo\n    interprofesional sobre formaci\u00f3n continua en el Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o\n    2000, por importe de 1.550 millones de pesetas, con fecha 29 de marzo\n    del presente a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [14], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [11, 12, 13], "pa\u00eds": [5, 6], "vasco": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hablamos de una\n    cuesti\u00f3n estrat\u00e9gica, bien lo sabe usted, como es garantizar la\n    formaci\u00f3n continua de los trabajadores, en este caso vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una formaci\u00f3n cuya financiaci\u00f3n reside b\u00e1sicamente en la\n    recaudaci\u00f3n de las cuotas de las empresas y trabajadores vascos, y\n    que en este a\u00f1o y para este concepto resulta ser m\u00e1s de 5.000\n    millones de pesetas, una formaci\u00f3n que es gestionada con un alto\n    nivel de eficacia y calidad por Hobetuz, una fundaci\u00f3n en la que se\n    sit\u00faan sindicatos, empresarios y Gobierno vasco, y que prevalece por\n    ley sobre la Forcem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que s\u00f3lo han transferido,\n    como bien dice usted, 1.550 millones de los m\u00e1s de 5.000 millones de\n    pesetas que deb\u00edan recibir los trabajadores vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es\n    que ustedes incumplen sistem\u00e1ticamente el Estatuto de los\n    Trabajadores, en sus art\u00edculos 83 y 84, al no respetar el estatus\n    jur\u00eddico de un acuerdo interprofesional vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, la realidad es que ustedes est\u00e1n perjudicando\n    seriamente a todos los trabajadores vascos  y da\u00f1ando la\n    competitividad de las empresas y el tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    important\u00edsimo para garantizar la competitividad de las\n    empresas y vital para el desarrollo del tejido productivo en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo le pedimos que respete\n    el ordenamiento jur\u00eddico, que respete y aplique la legalidad y, desde\n    luego, que sobre la base de esa legalidad respete los acuerdos\n    sociales mayoritarios en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una formaci\u00f3n cuya financiaci\u00f3n reside b\u00e1sicamente en la\n    recaudaci\u00f3n de las cuotas de las empresas y trabajadores vascos, y\n    que en este a\u00f1o y para este concepto resulta ser m\u00e1s de 5.000\n    millones de pesetas, una formaci\u00f3n que es gestionada con un alto\n    nivel de eficacia y calidad por Hobetuz, una fundaci\u00f3n en la que se\n    sit\u00faan sindicatos, empresarios y Gobierno vasco, y que prevalece por\n    ley sobre la Forcem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es\n    que ustedes incumplen sistem\u00e1ticamente el Estatuto de los\n    Trabajadores, en sus art\u00edculos 83 y 84, al no respetar el estatus\n    jur\u00eddico de un acuerdo interprofesional vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es\n    que, una vez m\u00e1s, ustedes siguen incumpliendo el Estatuto de\n    Autonom\u00eda vasco, en este caso en sus aspectos y materias\n    sociolaborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo le pedimos que respete\n    el ordenamiento jur\u00eddico, que respete y aplique la legalidad y, desde\n    luego, que sobre la base de esa legalidad respete los acuerdos\n    sociales mayoritarios en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    important\u00edsimo para garantizar la competitividad de las\n    empresas y vital para el desarrollo del tejido productivo en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una formaci\u00f3n cuya financiaci\u00f3n reside b\u00e1sicamente en la\n    recaudaci\u00f3n de las cuotas de las empresas y trabajadores vascos, y\n    que en este a\u00f1o y para este concepto resulta ser m\u00e1s de 5.000\n    millones de pesetas, una formaci\u00f3n que es gestionada con un alto\n    nivel de eficacia y calidad por Hobetuz, una fundaci\u00f3n en la que se\n    sit\u00faan sindicatos, empresarios y Gobierno vasco, y que prevalece por\n    ley sobre la Forcem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, la realidad es que ustedes est\u00e1n perjudicando\n    seriamente a todos los trabajadores vascos  y da\u00f1ando la\n    competitividad de las empresas y el tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    important\u00edsimo para garantizar la competitividad de las\n    empresas y vital para el desarrollo del tejido productivo en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "vasco": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha trasladado, adem\u00e1s, una\n    idea que me parece sustancialmente alejada de la realidad, y es que\n    los proyectos de formaci\u00f3n continua de trabajadores  y empresarios en\n    el Pa\u00eds Vasco no tienen cobertura financiera; la tienen a trav\u00e9s de\n    la Fundaci\u00f3n Forcem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha trasladado, adem\u00e1s, una\n    idea que me parece sustancialmente alejada de la realidad, y es que\n    los proyectos de formaci\u00f3n continua de trabajadores  y empresarios en\n    el Pa\u00eds Vasco no tienen cobertura financiera; la tienen a trav\u00e9s de\n    la Fundaci\u00f3n Forcem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cosa bien distinta, como tambi\u00e9n\n    usted ha dicho que no le hable, supongo que porque no le resulta\n    grato recordar, es que cuando a trav\u00e9s del di\u00e1logo pol\u00edtico se ha\n    convenido que exist\u00edan deficiencias de financiaci\u00f3n, con luz, con\n    taqu\u00edgrafos y acuerdos parlamentarios se han hecho las\n    complementaciones necesarias  a la formaci\u00f3n continua en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha trasladado, adem\u00e1s, una\n    idea que me parece sustancialmente alejada de la realidad, y es que\n    los proyectos de formaci\u00f3n continua de trabajadores  y empresarios en\n    el Pa\u00eds Vasco no tienen cobertura financiera; la tienen a trav\u00e9s de\n    la Fundaci\u00f3n Forcem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cosa bien distinta, como tambi\u00e9n\n    usted ha dicho que no le hable, supongo que porque no le resulta\n    grato recordar, es que cuando a trav\u00e9s del di\u00e1logo pol\u00edtico se ha\n    convenido que exist\u00edan deficiencias de financiaci\u00f3n, con luz, con\n    taqu\u00edgrafos y acuerdos parlamentarios se han hecho las\n    complementaciones necesarias  a la formaci\u00f3n continua en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde el Partido Popular m\u00e1s que dedicarnos a echar\n    la culpa a los anteriores gobernantes por su pasividad, que podr\u00edamos\n    ciertamente hacerlo, aplicamos todo nuestro esfuerzo a impulsar todos\n    esos tr\u00e1mites que hagan que pronto Cantabria est\u00e9 unida a la meseta\n    mediante autov\u00eda, con las consecuencias que ello va a tener en\n    relaci\u00f3n con la industria, el puerto y la econom\u00eda en general de esa\n    comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado mes de junio, el Gobierno tra\u00eda a esta\n    C\u00e1mara un conjunto de medidas liberalizadoras que no respondiendo a\n    un car\u00e1cter coyuntural, sino estructural, y afectando a sectores\n    claves de nuestra econom\u00eda pretend\u00edan, de un lado, incrementar el\n    grado de competencia y flexibilidad con el objetivo de consolidar y\n    prolongar la senda de crecimiento y de creaci\u00f3n de empleo de un modo\n    sostenido y estable; de otro, y lo que es m\u00e1s importante, sentar las\n    bases del modelo econ\u00f3mico espa\u00f1ol para los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No sabemos si lo han conseguido o\n    si tienen alg\u00fan problema todav\u00eda para que sus propios intereses,\n    representados por los presidentes de las empresas privatizadas, est\u00e9n\n    salvaguardados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes lo que tienen que hacer es modificar\n    el tama\u00f1o, tanto en generaci\u00f3n como en distribuci\u00f3n; lo que tienen\n    que hacer es decir a los ciudadanos, con claridad, que les van a\n    bajar los precios el a\u00f1o que viene, cosa que no hacen; lo que tienen\n    que hacer es dejar de defender a los grandes oligopolios el\u00e9ctricos,\n    como han hecho con los CTC; lo que tienen que hacer son normas claras\n    que realmente defiendan la competencia en este pa\u00eds, cosa que no\n    hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se basa en cuestiones pueriles\n    como que con cuatro empresas en el sector el\u00e9ctrico es suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n interviniendo descaradamente en el sector\n    el\u00e9ctrico, est\u00e1n interviniendo en el tama\u00f1o y en la forma de esas\n    compa\u00f1\u00edas en beneficio de su propio partido pol\u00edtico y, desde luego,\n    una vez que acaben con \u00e9l pasar\u00e1 como con las empresas privatizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 curioso que la mayor\u00eda de los que est\u00e1n en liza en este proceso\n    son los presidentes que ustedes pusieron en esas empresas cuando\n    estaban en el Gobierno y cuando hicieron la privatizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... hablara con los empresarios de este pa\u00eds podr\u00eda preguntarles c\u00f3mo es\n    posible que la luz subiera durante los diez a\u00f1os anteriores  a nuestra\n    llegada al Gobierno y ahora est\u00e1 bajando (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, no s\u00f3lo el sistema de privatizaciones ha sido absolutamente\n    transparente, sino que ha permitido aumentar los recursos del Estado\n     y que millones de familias espa\u00f1olas puedan haberse beneficiado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En nuestro pa\u00eds hay 13 millones de espa\u00f1oles que utilizan este\n    sistema de energ\u00eda en sus hogares, y son las familias con rentas m\u00e1s\n    bajas las que compran mayoritariamente la bombona\n    de butano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Mientras tanto, Repsol\n    sigue manteniendo el monopolio de la distribuci\u00f3n del butano en\n    nuestro pa\u00eds y obteniendo los mayores beneficios de su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La cuesti\u00f3n es que\n    sus dificultades como ministro son las dificultades del pa\u00eds o, mejor\n    dicho, que el problema de los espa\u00f1oles es su incapacidad para\n    resolver sus problemas econ\u00f3micos, por ejemplo, el deterioro de\n    rentas producido por la constante elevaci\u00f3n del precio de las\n    gasolinas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, entiendo que usted est\u00e1 muy\n    ocupado reordenando y fortaleciendo los poderes econ\u00f3micos del pa\u00eds y\n    situando a sus amigos al frente de las grandes empresas, pero los\n    espa\u00f1oles le pagan tambi\u00e9n para que se ocupe de sus peque\u00f1os\n    problemas, como la p\u00e9rdida de poder adquisitivo que sufren por su\n    ineficaz pol\u00edtica a la hora de controlar la inflaci\u00f3n, o de\n    garantizar una verdadera competencia en el sector de las gasolinas,\n    competencias que seg\u00fan todos los operadores... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rato, entiendo que usted est\u00e1 muy\n    ocupado reordenando y fortaleciendo los poderes econ\u00f3micos del pa\u00eds y\n    situando a sus amigos al frente de las grandes empresas, pero los\n    espa\u00f1oles le pagan tambi\u00e9n para que se ocupe de sus peque\u00f1os\n    problemas, como la p\u00e9rdida de poder adquisitivo que sufren por su\n    ineficaz pol\u00edtica a la hora de controlar la inflaci\u00f3n, o de\n    garantizar una verdadera competencia en el sector de las gasolinas,\n    competencias que seg\u00fan todos los operadores... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se\u00f1or Sevilla, todos hemos sido conscientes que S.\n    S. ha convencido a su grupo parlamentario de que los incidentes\n    sociales que se iban a producir en este pa\u00eds como consecuencia del\n    alza de la gasolina no iban a ser posiblemente manejados por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de incentivar el consumo de\n    energ\u00eda, sino tomando otras medidas que le permiten al Gobierno\n    mantener, por un lado, una pol\u00edtica energ\u00e9tica y una pol\u00edtica\n    medioambiental, de la cual S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [7], "desarrollo": [8], "empresas": [4, 5, 6], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sabemos que el producto tur\u00edstico evoluciona a lo largo del tiempo,\n    bien porque mejora la renta del pa\u00eds o del resto del mundo, bien\n    porque se ofertan nuevos productos que revolucionan el mercado y\n    modifican el valor a\u00f1adido del producto final, pero tambi\u00e9n un sector\n    tur\u00edstico evoluciona porque es capaz de ofertar los mismos productos\n    o productos novedosos utilizando todas las tecnolog\u00edas que est\u00e1n\n    disponibles en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario\n    Popular vamos a seguir haciendo iniciativas en este sentido porque\n    creemos que es importante prestar m\u00e1s atenci\u00f3n en el Parlamento  a un\n    sector que es fundamental para el desarrollo de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or vicepresidente, en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda, explicaba que se deben fomentar las nuevas tecnolog\u00edas y la\n    formaci\u00f3n en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que Espa\u00f1a es una econom\u00eda con vocaci\u00f3n y especializaci\u00f3n\n    tur\u00edstica, parece razonable que las administraciones p\u00fablicas se\n    encarguen de poner en marcha los mecanismos necesarios para que las\n    empresas y los consumidores potenciales tur\u00edsticos puedan accceder en\n    las debidas condiciones a estas nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que las empresas espa\u00f1olas del sector\n    tur\u00edstico est\u00e1n respondiendo al proceso de globalizaci\u00f3n\n    y mundializaci\u00f3n de la actividad que est\u00e1 teniendo lugar a trav\u00e9s de\n    estrategias de concentraci\u00f3n en los principales mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los canales\n    de comercializaci\u00f3n se est\u00e1n transformando adecu\u00e1ndose a las nuevas\n    necesidades\n    del sector, buscando ofertas complementarias que permitan a las\n    empresas profundizar en este esfuerzo de calidad y tambi\u00e9n en las\n    ofertas de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que Espa\u00f1a es una econom\u00eda con vocaci\u00f3n y especializaci\u00f3n\n    tur\u00edstica, parece razonable que las administraciones p\u00fablicas se\n    encarguen de poner en marcha los mecanismos necesarios para que las\n    empresas y los consumidores potenciales tur\u00edsticos puedan accceder en\n    las debidas condiciones a estas nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario\n    Popular vamos a seguir haciendo iniciativas en este sentido porque\n    creemos que es importante prestar m\u00e1s atenci\u00f3n en el Parlamento  a un\n    sector que es fundamental para el desarrollo de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario\n    Popular vamos a seguir haciendo iniciativas en este sentido porque\n    creemos que es importante prestar m\u00e1s atenci\u00f3n en el Parlamento  a un\n    sector que es fundamental para el desarrollo de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido quisiera ratificar a la C\u00e1mara que es objetivo del\n    Gobierno potenciar los instrumentos existentes  y proseguir de forma\n    decidida en la mejora de la informaci\u00f3n de la oferta tur\u00edstica\n    espa\u00f1ola, presente en la red Internet a trav\u00e9s del portal de turismo\n    espa\u00f1ol, y para ello se est\u00e1 avanzando en tres objetivos:\n    proporcionar una informaci\u00f3n de calidad al consumidor; ser un\n    referente para los profesionales del sector, como los agentes de\n    viaje, especialmente en destinos donde existen muchos agentes\n    independientes, como puede ser el mercado norteamericano, y, por\n    \u00faltimo, ser un instrumento de trabajo para otros canales de\n    informaci\u00f3n tur\u00edstica que ofrece Turespa\u00f1a, especialmente a trav\u00e9s de\n    las oficinas espa\u00f1olas de Turismo, que en este a\u00f1o habr\u00e1n recibido\n    m\u00e1s de un mill\u00f3n de peticiones en informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [8], "trabajadores": [0], "empresas": [7], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 54\n    por ciento -no voy a hacer referencia al porcentaje de que disponen\n    los trabajadores de la empresa- est\u00e1 destinado a accionistas de\n    tercera divisi\u00f3n, porque usted muy bien sabe, se\u00f1or ministro, que si\n    usted y yo -usted en cantidad superior a m\u00ed, naturalmente, por su\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica- decidi\u00e9semos participar en la futura oferta\n    p\u00fablica de venta de acciones de Iberia ser\u00edamos accionistas de\n    tercera divisi\u00f3n, porque vamos  a adquirir las acciones a un precio\n    distinto, m\u00e1s bajo del que lo han adquirido los dos n\u00facleos de\n    accionistas  a los que he hecho referencia anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00edas, es una compa\u00f1\u00eda de\n    naturaleza estrat\u00e9gica, juega un papel fundamental en la econom\u00eda y\n    en la cohesi\u00f3n de nuestro pa\u00eds, es una compa\u00f1\u00eda que hemos mantenido\n    entre todos y nos preocupan notablemente algunos aspectos vinculados\n    a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, muchos comentaristas en nuestro pa\u00eds hablan de que el\n    proceso de privatizaci\u00f3n del grupo Iberia est\u00e1 estableciendo de forma\n    impl\u00edcita tres tipos de accionistas: un primer tipo de primera\n    divisi\u00f3n, que lo constituyen aquellos que compraron la compa\u00f1\u00eda a un\n    determinado precio -un 10 por ciento- y que integraron el que se ha\n    denominado n\u00facleo o sector industrial, formado por British Airways\n    -con un 9 por ciento-  y American Airlines -con un 1 por ciento-; un\n    segundo grupo de accionistas ya de segunda divisi\u00f3n, los que se han\n    denominado socios institucionales, denominaci\u00f3n que es notablemente\n    discutible porque no representan instituciones de naturaleza p\u00fablica\n    sino sectores privados, como Caja Madrid, Banco de Bilbao Vizcaya,\n    Logista, Ahorro Corporaci\u00f3n o El Corte Ingl\u00e9s, que constituyen un 30\n    por ciento que, junto con el 10 por ciento de los socios\n    industriales, configura con un 40 por ciento un n\u00facleo duro con la\n    intenci\u00f3n de gobernar y controlar el desarrollo de la compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    compa\u00f1\u00eda tiene buenos resultados y debemos reconocer que ha dado un\n    cambio de rumbo a su gesti\u00f3n porque ha aprovechado la sinergia\n    definida por un Gobierno socialista en los a\u00f1os 1994 y 1995, ha\n    aprovechado la ampliaci\u00f3n de capital que la Comisi\u00f3n Europea acept\u00f3,\n    y, se\u00f1or\u00edas, como veo que hay diputados que se sonr\u00eden, si quieren\n    les leer\u00e9 la intervenci\u00f3n del presidente de la compa\u00f1\u00edaIberia el\n    lunes de la semana pasada ante la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda de este Congreso de los Diputados, en la fase de tramitaci\u00f3n\n    del proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado, donde dijo\n    precisamente eso, que en los a\u00f1os 1994 y 1995 se definieron unas\n    sinergias de las cuales se viene aprovechando la compa\u00f1\u00eda, y creo que\n    el actual presidente de la compa\u00f1\u00eda Iberia no ha sido propuesto en\n    modo alguno por un Gobierno socialista, sino por el lobby econ\u00f3mico\n    que acompa\u00f1a al actual Ministerio de Econom\u00eda de nuestro pa\u00eds; lobby\n    econ\u00f3mico en el que se integran naturalmente personas que aqu\u00ed fueron\n    aut\u00e9nticos l\u00e1tigos contra el antiguo Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista en acci\u00f3n de Gobierno en los a\u00f1os 1993 y 1994\n    impuls\u00f3 las pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n del transporte a\u00e9reo y fue\n    Espa\u00f1a el pa\u00eds pionero de la Uni\u00f3n Europea en dicha liberalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00edas, es una compa\u00f1\u00eda de\n    naturaleza estrat\u00e9gica, juega un papel fundamental en la econom\u00eda y\n    en la cohesi\u00f3n de nuestro pa\u00eds, es una compa\u00f1\u00eda que hemos mantenido\n    entre todos y nos preocupan notablemente algunos aspectos vinculados\n    a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    compa\u00f1\u00eda tiene buenos resultados y debemos reconocer que ha dado un\n    cambio de rumbo a su gesti\u00f3n porque ha aprovechado la sinergia\n    definida por un Gobierno socialista en los a\u00f1os 1994 y 1995, ha\n    aprovechado la ampliaci\u00f3n de capital que la Comisi\u00f3n Europea acept\u00f3,\n    y, se\u00f1or\u00edas, como veo que hay diputados que se sonr\u00eden, si quieren\n    les leer\u00e9 la intervenci\u00f3n del presidente de la compa\u00f1\u00edaIberia el\n    lunes de la semana pasada ante la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda de este Congreso de los Diputados, en la fase de tramitaci\u00f3n\n    del proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado, donde dijo\n    precisamente eso, que en los a\u00f1os 1994 y 1995 se definieron unas\n    sinergias de las cuales se viene aprovechando la compa\u00f1\u00eda, y creo que\n    el actual presidente de la compa\u00f1\u00eda Iberia no ha sido propuesto en\n    modo alguno por un Gobierno socialista, sino por el lobby econ\u00f3mico\n    que acompa\u00f1a al actual Ministerio de Econom\u00eda de nuestro pa\u00eds; lobby\n    econ\u00f3mico en el que se integran naturalmente personas que aqu\u00ed fueron\n    aut\u00e9nticos l\u00e1tigos contra el antiguo Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el Grupo Parlamentario\n    Socialista en las Cortes Generales ha venido exigiendo claridad,\n    transparencia y nitidez en el proceso de privatizaci\u00f3n de tantas y\n    tantas empresas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, muchos comentaristas en nuestro pa\u00eds hablan de que el\n    proceso de privatizaci\u00f3n del grupo Iberia est\u00e1 estableciendo de forma\n    impl\u00edcita tres tipos de accionistas: un primer tipo de primera\n    divisi\u00f3n, que lo constituyen aquellos que compraron la compa\u00f1\u00eda a un\n    determinado precio -un 10 por ciento- y que integraron el que se ha\n    denominado n\u00facleo o sector industrial, formado por British Airways\n    -con un 9 por ciento-  y American Airlines -con un 1 por ciento-; un\n    segundo grupo de accionistas ya de segunda divisi\u00f3n, los que se han\n    denominado socios institucionales, denominaci\u00f3n que es notablemente\n    discutible porque no representan instituciones de naturaleza p\u00fablica\n    sino sectores privados, como Caja Madrid, Banco de Bilbao Vizcaya,\n    Logista, Ahorro Corporaci\u00f3n o El Corte Ingl\u00e9s, que constituyen un 30\n    por ciento que, junto con el 10 por ciento de los socios\n    industriales, configura con un 40 por ciento un n\u00facleo duro con la\n    intenci\u00f3n de gobernar y controlar el desarrollo de la compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el punto de vista social, 20.000\n    trabajadores, y desde el punto de vistade la seguridad aeron\u00e1utica,\n    se tendr\u00e1n que explicar\n    claramente operaciones de wet-lease que la compa\u00f1\u00eda Iberia ha hecho,\n    por ejemplo, con Aer Turas o con Air Atlantic, que no s\u00e9 si usted\n    sabe, se\u00f1or ministro -intuyo que s\u00ed, porque usted sabe mucho de\n    muchas cosas-, que esta \u00faltima es una compa\u00f1\u00eda operadora\n    intermediaria, que presta servicios a Iberia en un gran n\u00famero de\n    vuelos interiores en el pa\u00eds, que los tripulantes carecen  o han\n    carecido hasta hace muy poco de contratos laborales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista social, 20.000\n    trabajadores, y desde el punto de vistade la seguridad aeron\u00e1utica,\n    se tendr\u00e1n que explicar\n    claramente operaciones de wet-lease que la compa\u00f1\u00eda Iberia ha hecho,\n    por ejemplo, con Aer Turas o con Air Atlantic, que no s\u00e9 si usted\n    sabe, se\u00f1or ministro -intuyo que s\u00ed, porque usted sabe mucho de\n    muchas cosas-, que esta \u00faltima es una compa\u00f1\u00eda operadora\n    intermediaria, que presta servicios a Iberia en un gran n\u00famero de\n    vuelos interiores en el pa\u00eds, que los tripulantes carecen  o han\n    carecido hasta hace muy poco de contratos laborales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [5, 6, 7], "atenci\u00f3n": [4], "trabajadores": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero recordar a la C\u00e1mara que supuso\n    para parte de los trabajadores una reducci\u00f3n de salarios de entre el\n    8 y el 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, quiero decir\n    que los sindicatos minoritarios de titulados superiores, los\n    sindicatos de pilotos y los sindicatos de otro tipo de trabajadores\n    han mostrado su conformidad con el plan, exceptuando la reducci\u00f3n\n    salarial, que esperamos que comprendan que es imprescindible para\n    salvar la compa\u00f1\u00eda, un poco en el mismo modelo que el Gobierno\n    espa\u00f1ol ha adoptado con Iberia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, quiero ratificar una vez m\u00e1s ante la C\u00e1mara la\n    voluntad del Gobierno del Partido Popular de cumplir con los\n    compromisos contra\u00eddos con Aerol\u00edneas Argentinas, despu\u00e9s de un\n    esfuerzo m\u00e1s que considerable del erario p\u00fablico espa\u00f1ol que\n    indudablemente tiene su ra\u00edz en las decisiones del a\u00f1o 1990, y que\n    ese esfuerzo tiene que venir acompa\u00f1ado de un plan director que\n    entendemos ya ha sido aprobado por el Gobierno argentino y esperamos\n    que en todos sus extremos, incluidos los m\u00e1s dif\u00edciles, como pueden\n    ser los salariales, tambi\u00e9n sea aprobado por los sindicatos que\n    representan a los trabajadores de Aerol\u00edneas Argentinas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... al parecer ha dicho y es la\n    importancia de que la espa\u00f1olidad de esa compa\u00f1\u00eda contin\u00fae, habida\n    cuenta de la trascendencia que tiene para un pa\u00eds como nosotros -que\n    adem\u00e1s es un pa\u00eds evidentemente tur\u00edstico-, con la segunda industria\n    tur\u00edstica del mundo, mantener v\u00ednculos con una compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... le ha llamado la atenci\u00f3n y le ha\n    despistado, y es que al parecer, si S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, no le digo que vaya a\n    suceder, pero podr\u00eda tener mucho sentido que si realmente los\n    responsables de la privatizaci\u00f3n de Iberia llegan a la conclusi\u00f3n de\n    que desde el punto de vista de la obtenci\u00f3n de recursos se obtiene\n    m\u00e1s privatizando por separado Amadeus que privatiz\u00e1ndolo junto con\n    Iberia, se hiciera, habida cuenta de que a lo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, el momento en\n    el que tomemos la decisi\u00f3n ser\u00e1 el que parezca que m\u00e1s puede\n    beneficiar a los intereses generales, que en nuestra mentalidad ser\u00e1\n    cuando m\u00e1s recursos se puedan obtener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra posici\u00f3n, indudablemente, es cumplir el compromiso que se\n    adquiri\u00f3 con Argentina, saneando la compa\u00f1\u00eda con un volumen de\n    recursos como el que he mencionado muy considerable, y proponiendo un\n    plan director que entendemos que responde un poco a los esquemas con\n    los que se plante\u00f3 en Iberia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [6], "asuntos exteriores": [9], "exteriores": [7, 8], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tampoco se nos dice qu\u00e9 ha ocurrido con la venta de Iberia Cargo, con\n    dos super DC-8, que jugaba un papel importante en la log\u00edstica y en\n    el transporte de mercanc\u00edas de este pa\u00eds, que se privatiz\u00f3 y que no\n    sabemos cu\u00e1l ha sido el descenso de la valoraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, cuando en el \u00faltimo Pleno de control al Gobierno le formul\u00e9\n    la pregunta sobre la venta que la Direcci\u00f3n General de Patrimonio del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda hizo del barco Ciudad de Zaragoza,\n    de la Compa\u00f1\u00eda Transmediterr\u00e1nea, que presta servicio entre el\n    archipi\u00e9lago balear y el litoral mediterr\u00e1neo peninsular, aquel d\u00eda\n    le cog\u00ed despistado -lo recordar\u00e1- porque intuyo que no ten\u00eda\n    conocimiento de ese tema, pero ten\u00eda la responsabilidad pol\u00edtica de\n    haber vendido un barco al se\u00f1or Matutes, ministro de Asuntos\n    Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Econom\u00eda le vendi\u00f3 un barco al se\u00f1or\n    Matutes, ministro de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el 11 de enero, ya fuera de sesiones\n    parlamentarias, usted lanz\u00f3 por delante al subsecretario del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda a comparecer en el Congreso de los\n    Diputados, en una larga ma\u00f1ana y en un debate en el que tuve\n    oportunidad de participar sobre la situaci\u00f3n de una importante\n    compa\u00f1\u00eda de transporte mar\u00edtimo, de lo que hablaremos ma\u00f1ana en uno\n    de los puntos del orden del d\u00eda de la sesi\u00f3n plenaria cuando\n    analicemos el proyecto de ley de cr\u00e9dito extraordinario de 15.000\n    millones de pesetas en concepto de finalizaci\u00f3n supuesta de un\n    contrato programa que vincula al Estado con la Compa\u00f1\u00eda\n    Transmediterr\u00e1nea durante veinte a\u00f1os y las caracter\u00edsticas de ese\n    contrato programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    mantengo y reitero, y usted se vio obligado a mandar al subsecretario\n    de Econom\u00eda y Hacienda para\n    debatir sobre ese c\u00e9lebre tema que le era inc\u00f3modo;\n    consiguientemente, no hubo ninguna deformaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la franquicia con Air Nostrum le he estado haciendo\n    planteamientos espec\u00edficos, cara a la valoraci\u00f3n de algo que tiene\n    que conocer un ministro que lleva en las responsabilidades de\n    Econom\u00eda y Hacienda del Gobierno de Espa\u00f1a desde el mes de mayo de\n    1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ver\u00e1n ustedes c\u00f3mo la Comisi\u00f3n Europea dictar\u00e1 una\n    resoluci\u00f3n en contra de esa decisi\u00f3n que previsiblemente tomar\u00e1\n    mayoritariamente la C\u00e1mara, que para eso tienen ustedes mayor\u00eda\n    absoluta, para equivocarse con gran altaner\u00eda y no prestar atenci\u00f3n a\n    quienes venimos en representaci\u00f3n de los intereses ciudadanos a\n    construir y no a destruir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, cuando en el \u00faltimo Pleno de control al Gobierno le formul\u00e9\n    la pregunta sobre la venta que la Direcci\u00f3n General de Patrimonio del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda hizo del barco Ciudad de Zaragoza,\n    de la Compa\u00f1\u00eda Transmediterr\u00e1nea, que presta servicio entre el\n    archipi\u00e9lago balear y el litoral mediterr\u00e1neo peninsular, aquel d\u00eda\n    le cog\u00ed despistado -lo recordar\u00e1- porque intuyo que no ten\u00eda\n    conocimiento de ese tema, pero ten\u00eda la responsabilidad pol\u00edtica de\n    haber vendido un barco al se\u00f1or Matutes, ministro de Asuntos\n    Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Econom\u00eda le vendi\u00f3 un barco al se\u00f1or\n    Matutes, ministro de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Econom\u00eda le vendi\u00f3 un barco al se\u00f1or\n    Matutes, ministro de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero s\u00ed le pido al Gobierno\n    que lo mismo que ha tomado la decisi\u00f3n de hacer una aportaci\u00f3n de\n    capital tan importante como la que ha hecho en Aerol\u00edneas Argentinas,\n    exija que todas las partes implicadas, desde el Gobierno argentino\n    hasta los sindicatos de trabajadores de Aerol\u00edneas Argentinas, asuman\n    su parte de responsabilidad en ese proceso de saneamiento, para que\n    Aerol\u00edneas Argentinas pueda llegar a ese umbral de beneficios tan\n    necesario para una posterior privatizaci\u00f3n y para que no sea una\n    carga insostenible no s\u00f3lo para el erario p\u00fablico espa\u00f1ol, sino para\n    todos los que participan en dicho proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son dos procesos no exentos de\n    dificultades, pero s\u00ed mod\u00e9licos en los que se ha producido, con\n    anterioridad a la privatizaci\u00f3n parcial en el caso de Iberia, un\n    proceso de saneamiento que va a quedar en la historia como un proceso\n    complejo y complicado, pero en el que, como muy bien ha dicho el\n    se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno, se ha tenido en cuenta la\n    espa\u00f1olidad de lo que era la compa\u00f1\u00eda de bandera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay que salvaguardar todos los intereses del sector tur\u00edstico\n    y las sinergias que podr\u00edan producirse entre el transporte de\n    viajeros en un pa\u00eds con un flujo tur\u00edstico tan importante como es\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias al \u00e9xito de ese plan de saneamiento, se ha podido\n    atraer a socios industriales de la categor\u00eda de British o de\n    American, socios que se han denominado por algunos de institucionales\n    y que representan de alguna manera a sectores muy importantes de\n    nuestro pa\u00eds desde el punto de vista financiero y econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, s\u00f3lo queda la salida a Bolsa, que, como tambi\u00e9n se ha\n    explicitado muy claramente, tendr\u00e1 lugar cuando m\u00e1s le interese a\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en el proceso de Aerol\u00edneas Argentinas, que es un proceso\n    bien distinto al de Iberia, mucho m\u00e1s complejo, a muchos kil\u00f3metros\n    de distancia de nuestro pa\u00eds, este grupo parlamentario va a apoyar\n    las actuaciones seguidas por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, manifiesto\n    nuestro apoyo expl\u00edcito, con ese condicionante, al Gobierno de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2, 3], "desarrollo": [4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [1], "vasco": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En dicho fallo,\n    dictado por el alto Tribunal conociendo dos recursos de\n    inconstitucionalidad interpuestos por el Gobierno vasco y el Consell\n    Executiu de la Generalitat de Catalunya, se ve claramente la falta de\n    acomodo a nuestra Constituci\u00f3n de determinados preceptos de la Ley\n    16/1989, de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta coexistencia o superposici\u00f3n de actuaciones\n    administrativas en materia de defensa de la competencia en el\n    contexto de la Uni\u00f3n Europea no es novedad alguna, tal como dec\u00eda\n    anteriormente, pues en\n    los distintos pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n vienen superponi\u00e9ndose\n    actuaciones en defensa de la competencia desarrolladas por las\n    instituciones comunitarias que operan respecto a aquellas situaciones\n    consistentes en conductas prohibidas, abuso de posici\u00f3n dominante,\n    actos de competencia desleal que falseen de manera sensible la libre\n    competencia, concentraciones econ\u00f3micas que puedan afectar al mercado\n    mediante su posici\u00f3n de dominio y, por \u00faltimo, en determinadas ayudas\n    p\u00fablicas a empresas, siempre y cuando esta serie de actos afecten o\n    puedan afectar al comercio entre Estados miembros; mientras que las\n    actuaciones administrativas respecto de operaciones que vulneren o\n    afecten  a la libre competencia sin que se sobrepase el \u00e1mbito\n    territorial, en este caso de Espa\u00f1a, corresponden l\u00f3gicamente  a la\n    Administraci\u00f3n, al Tribunal y al Servicio de Defensa de la\n    Competencia de la Administraci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicho fallo,\n    dictado por el alto Tribunal conociendo dos recursos de\n    inconstitucionalidad interpuestos por el Gobierno vasco y el Consell\n    Executiu de la Generalitat de Catalunya, se ve claramente la falta de\n    acomodo a nuestra Constituci\u00f3n de determinados preceptos de la Ley\n    16/1989, de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni en los recursos ni en los\n    fundamentos jur\u00eddicos de la sentencia se cuestiona a qui\u00e9n\n    corresponde la potestad normativa respecto a las cuestiones de\n    defensa de la competencia en el \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el \u00e1mbito del Estado espa\u00f1ol, la potestad normativa en materia de\n    defensa de la competencia corresponde en exclusiva al Estado;\n    l\u00f3gicamente, sin perjuicio -conocido es de sobra- de las competencias\n    normativas que corresponden  a instituciones correspondientes de la\n    Uni\u00f3n Europea, asumidas en virtud del art\u00edculo 81 y siguientes del\n    Tratado constitutivo de la Comunidad Econ\u00f3mica Europea y de los\n    diversos actos normativos que en desarrollo de estas atribuciones han\n    ido emanado de las distintas instituciones comunitarias competentes\n    al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es sabido, el Tribunal Constitucional fall\u00f3\n    resolviendo que las comunidades aut\u00f3nomas con competencias en materia\n    de comercio interior tienen potestades administrativas -no normativas\n    pero s\u00ed administrativas- para el desarrollo de las pol\u00edticas de\n    vigilancia y represi\u00f3n de las actuaciones que vulneren la libre\n    competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta evidente, recordada esta doctrina constitucional, que las\n    competencias auton\u00f3micas a este respecto deben configurarse de tal\n    manera que su existencia no suponga un menoscabo de un mercado \u00fanico\n    arm\u00f3nico que permita al Estado el desarrollo de su competencia\n    constitucional de bases y coordinaci\u00f3n de la planificaci\u00f3n general de\n    la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello que aquellas\n    actuaciones administrativas ejecutivas de car\u00e1cter administrativo,\n    aun cuando se ejecuten en el territorio de una comunidad aut\u00f3noma,\n    que afecten a todo el mercado espa\u00f1ol deber\u00e1n desarrollarse por los\n    servicios de Defensa de la Competencia de la Administraci\u00f3n del\n    Estado.Este doble nivel de actuaci\u00f3n administrativa, que de forma\n    absolutamente clara y di\u00e1fana establece la sentencia del Tribunal\n    Constitucional de noviembre del a\u00f1o pasado, exige, en coherencia con\n    lo que acabo de indicar, que se articulen los correspondientes\n    criterios de conexi\u00f3n que determinen claramente las competencias\n    auton\u00f3micas al respecto, as\u00ed como los correspondientes mecanismos de\n    intercambio rec\u00edproco de informaci\u00f3n para un adecuado desarrollo de\n    esta importante funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 1 de\n    octubre ya pas\u00f3, pero mi grupo parlamentario, pese a que esta fecha\n    ha transcurrido, ver\u00eda con agrado la constataci\u00f3n de que hay un grado\n    de avance importante en estas tareas y que la remisi\u00f3n de tan\n    importante proyecto de ley a esta C\u00e1mara se va a producir con la\n    mayor brevedad posible, habida cuenta que el desarrollo del entramado\n    org\u00e1nico que para las comunidades aut\u00f3nomas supone el ejercicio de\n    las competencias que reconoci\u00f3 de forma clara el Tribunal\n    Constitucional en noviembre del a\u00f1o pasado depende del pistoletazo de\n    salida que supone la aprobaci\u00f3n del proyecto de ley que regule tales\n    criterios de conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [5, 6], "pa\u00eds": [0], "vasco": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tanto el\n    Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a como el Estatuto de Autonom\u00eda para\n    el Pa\u00eds Vasco atribuyen  a los gobiernos auton\u00f3micos la competencia en\n    materia de comercio interior y defensa del consumidor  y usuario, sin\n    perjuicio (y creo que este \u00absin perjuicio\u00bb tambi\u00e9n es importante\n    tenerlo en cuenta) de la pol\u00edtica general de precios y de la\n    legislaci\u00f3n sobre defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n sosten\u00edan los\n    recurrentes que los principios constitucionales de unidad de mercado,\n    libre circulaci\u00f3n de bienes o las competencias estatales de direcci\u00f3n\n    general de la econom\u00eda no impiden las competencias auton\u00f3micas de\n    gesti\u00f3n en materia de defensa de la competencia, sobre todo teniendo\n    en cuenta que la uniformidad en todo el territorio nacional est\u00e1\n    garantizada por la existencia de una normativa com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Tribunal\n    Constitucional, en sentencia del 11 de noviembre, como ha recordado\n    S.S., declar\u00f3 inconstitucionales seis preceptos de la Ley de 1989 que\n    hab\u00edan sido objeto de enmiendas por parte del su grupo parlamentario\n     y del grupo parlamentario del Partido Nacionalista Vasco, anulando en\n    todos ellos el inciso que dec\u00eda textualmente: \u00aben todo o en parte del\n    mercado nacional\u00bb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Generalitat de Catalunya, por un lado, y el\n    Gobierno vasco, por otro, planteaban en su recurso que las\n    competencias auton\u00f3micas para la aplicaci\u00f3n de la Ley de Defensa de\n    la Competencia, en el \u00e1mbito de ejecuci\u00f3n administrativa, no deb\u00edan\n    estar exclusivamente centralizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto el\n    Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a como el Estatuto de Autonom\u00eda para\n    el Pa\u00eds Vasco atribuyen  a los gobiernos auton\u00f3micos la competencia en\n    materia de comercio interior y defensa del consumidor  y usuario, sin\n    perjuicio (y creo que este \u00absin perjuicio\u00bb tambi\u00e9n es importante\n    tenerlo en cuenta) de la pol\u00edtica general de precios y de la\n    legislaci\u00f3n sobre defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el anteproyecto\n    sobre el que estamos trabajando incluye mecanismos que promueven esta\n    cooperaci\u00f3n, la colaboraci\u00f3n e intercambio de informaci\u00f3n entre las\n    administraciones que sean competentes, por tanto las auton\u00f3micas y la\n    Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como instrumento fundamental de\n    cooperaci\u00f3n, estamos trabajando en la existencia de un \u00f3rgano que\n    integre a representantes de una y otra Administraci\u00f3n, en el que se\n    aborden los problemas de aplicaci\u00f3n de derecho de la competencia por\n    las distintas administraciones implicadas y que sirva de marco de\n    discusi\u00f3n, de consulta y de intercambio de informaci\u00f3n, de manera que\n    tambi\u00e9n mantengamos una coordinaci\u00f3n y una homogeneizaci\u00f3n en las\n    decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Comparto la opini\u00f3n del se\u00f1or Padrol de que es un\n    proyecto que va a tener unas determinadas complejidades t\u00e9cnicas, que\n    estoy seguro que podremos superar estableciendo un sistema de\n    cooperaci\u00f3n entre las comunidades aut\u00f3nomas y el Estado, habida\n    cuenta que en las cuestiones relacionadas con la competencia vamos a\n    estar actuando sobre decisiones empresariales de toda \u00edndole y\n    debemos colaborar, de un lado, en la defensa de los intereses de los\n    consumidores, y, de otro, en la propia defensa del derecho de los\n    responsables de las empresas a tomar decisiones en un marco de liber\n    tad,\n    respetando las normas de competencia, y en ese sentido estamos\n    trabajando, para poder discutir ese proyecto de ley lo antes posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto la opini\u00f3n del se\u00f1or Padrol de que es un\n    proyecto que va a tener unas determinadas complejidades t\u00e9cnicas, que\n    estoy seguro que podremos superar estableciendo un sistema de\n    cooperaci\u00f3n entre las comunidades aut\u00f3nomas y el Estado, habida\n    cuenta que en las cuestiones relacionadas con la competencia vamos a\n    estar actuando sobre decisiones empresariales de toda \u00edndole y\n    debemos colaborar, de un lado, en la defensa de los intereses de los\n    consumidores, y, de otro, en la propia defensa del derecho de los\n    responsables de las empresas a tomar decisiones en un marco de liber\n    tad,\n    respetando las normas de competencia, y en ese sentido estamos\n    trabajando, para poder discutir ese proyecto de ley lo antes posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2], "pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Debo reconocer que la defensa\n    de la competencia no est\u00e1 incluida entre las competencias exclusivas\n    del Estado del 149.1; estimar que la defensa de la competencia forma\n    parte de la materia de comercio interior, atribuida con car\u00e1cter\n    exclusivo a las comunidades aut\u00f3nomas en sus respectivos estatutos,\n    en este caso las recurrentes, ya fuere Catalu\u00f1a o la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, con las expresas salvedades sobre la\n    competencia legislativa; apelar tambi\u00e9n a las normas comunitarias, en\n    eso me extender\u00e9 un poco m\u00e1s adelante, como fuente inspiradora de\n    esta Ley de Defensa de la Competencia  y como modelo en donde se\n    articulan relaciones entre normativa y actuaci\u00f3n de \u00f3rganos\n    comunitarios y estatales; en definitiva, establecer claramente que el\n    t\u00e9rmino en materia de defensa de la competencia no se halla atribuido\n    expresamente al Estado por la Constituci\u00f3n y que en una\n    interpretaci\u00f3n integradora, asistida por los correspondientes\n    preceptos de los estatutos de autonom\u00eda, al Estado queda reservada la\n    legislaci\u00f3n, y corresponder\u00e1n  a las comunidades aut\u00f3nomas, en virtud\n    de sus estatutos, las competencias de car\u00e1cter ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo reconocer que la defensa\n    de la competencia no est\u00e1 incluida entre las competencias exclusivas\n    del Estado del 149.1; estimar que la defensa de la competencia forma\n    parte de la materia de comercio interior, atribuida con car\u00e1cter\n    exclusivo a las comunidades aut\u00f3nomas en sus respectivos estatutos,\n    en este caso las recurrentes, ya fuere Catalu\u00f1a o la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, con las expresas salvedades sobre la\n    competencia legislativa; apelar tambi\u00e9n a las normas comunitarias, en\n    eso me extender\u00e9 un poco m\u00e1s adelante, como fuente inspiradora de\n    esta Ley de Defensa de la Competencia  y como modelo en donde se\n    articulan relaciones entre normativa y actuaci\u00f3n de \u00f3rganos\n    comunitarios y estatales; en definitiva, establecer claramente que el\n    t\u00e9rmino en materia de defensa de la competencia no se halla atribuido\n    expresamente al Estado por la Constituci\u00f3n y que en una\n    interpretaci\u00f3n integradora, asistida por los correspondientes\n    preceptos de los estatutos de autonom\u00eda, al Estado queda reservada la\n    legislaci\u00f3n, y corresponder\u00e1n  a las comunidades aut\u00f3nomas, en virtud\n    de sus estatutos, las competencias de car\u00e1cter ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin perjuicio de que establezcamos cu\u00e1l es la posici\u00f3n definitiva en\n    funci\u00f3n de la moci\u00f3n, s\u00ed me parece muy acertado el haber tra\u00eddo a\n    esta C\u00e1mara esta preocupaci\u00f3n, porque surge de la resoluci\u00f3n\n    definitiva de una sentencia del Tribunal Constitucional, de 11 de\n    noviembre de 1999 -ya se ha se\u00f1alado por el compa\u00f1ero Padrol por qu\u00e9\n    surgen los recursos interpuestos-, que coincide, gracias a Dios, con\n    la aprobaci\u00f3n de la ley, al menos con la tramitaci\u00f3n final de\n    diciembre de 1999, por lo que se pudo introducir en la disposici\u00f3n\n    final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nuestro grupo en principio observa, como en otras cuestiones\n    referidas al derecho de la competencia, con especial atenci\u00f3n el\n    modelo alem\u00e1n de un Estado federado, que tiene una larga tradici\u00f3n en\n    la resoluci\u00f3n concertada cooperativa a nivel territorial de conductas\n    restrictivas de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el modelo alem\u00e1n en\n    materia de defensa de la competencia no causa una gran simpat\u00eda en el\n    Gobierno, pero creemos que esta vez valdr\u00eda la pena que fuera mirado\n    con atenci\u00f3n, porque creemos que es un modelo que ayuda muy bien a\n    resolver los problemas que plantea la sentencia del Tribunal\n    Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La voluntad de mi grupo es desde luego plantear un debate a fondo\n    para dar cumplimiento a la sentencia, pero para garantizar tambi\u00e9n\n    que hay m\u00e1s competencia  y que adem\u00e1s el mecanismo no distorsiona el\n    buen funcionamiento de la econom\u00eda, porque no tendr\u00eda objeto -y creo\n    que ning\u00fan grupo de la C\u00e1mara lo querr\u00eda- que hici\u00e9ramos una\n    legislaci\u00f3n que fuera un contrapunto al libre comercio o al buen\n    funcionamiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LA\n    NECESIDAD DE LA REVISI\u00d3N SEMESTRAL DEL SALARIO M\u00cdNIMO\n    INTERPROFESIONAL PARA EL CASO DE QUE NO SE CUMPLAN LAS PREVISIONES\n    SOBRE EL \u00cdNDICE DE PRECIOS AL CONSUMO (IPC).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [15], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "negociaci\u00f3n colectiva": [12, 13], "pa\u00eds": [11], "consumo": [14]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Diputados, diputadas, ministro, nosotros planteamos esta\n    interpelaci\u00f3n para que se cumpla algo que est\u00e1 ya establecido por el\n    Estatuto de los Trabajadores y que, por tanto, tiene rango\n    constitucional, que es una revisi\u00f3n semestral del salario m\u00ednimo,\n    cuando los precios superan en un momento determinado lo que es la\n    revisi\u00f3n que se ha efectuado en el anterior ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El salario m\u00ednimo\n    ampara tambi\u00e9n a trabajadores que no gozan de negociaci\u00f3n colectiva,\n    para los cuales es una garant\u00eda de ingresos b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es para\n    trabajadores que perciben el subsidio de desempleo, de unos cuantos,\n    alrededor de 350.000, u otros trabajadores cuyas rentas tienen como\n    referencia el salario m\u00ednimo, por ejemplo, los trabajadores que\n    sufren las consecuencias de una insolvencia empresarial y que tienen\n    prestaciones a cargo del Fondo de Garant\u00eda Salarial, el Fogasa, o\n    bien en otros casos en los que perciben rentas m\u00ednimas de inserci\u00f3n o\n    salarios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la encuesta de coyuntura laboral, se\n    encuentran en esta situaci\u00f3n unos 260.000 trabajadores; seg\u00fan los\n    sindicatos; en estudios creo que rigurosamente elaborados, hay\n    alrededor o m\u00e1s de medio mill\u00f3n de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todos ellos, para este conjunto de sectores del mercado de\n    trabajo, el salario m\u00ednimo es una garant\u00eda que adem\u00e1s viene recogida,\n    en algunos casos impulsada, por distintas normativas nacionales e\n    internacionales: por el Estatuto de los Trabajadores, a trav\u00e9s del\n    art\u00edculo 27.1; por el Convenio 131 y la Recomendaci\u00f3n 135 de la\n    Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo, que plantean mecanismos para\n    ajustar la cuant\u00eda del salario m\u00ednimo a la evoluci\u00f3n del coste de la\n    vida, al \u00edndice de precios al consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra legislaci\u00f3n, que\n    fue fruto de un dur\u00edsimo debate social, sindical y pol\u00edtico, pero que\n    fij\u00f3 unas garant\u00edas m\u00ednimas (y creo yo que los sindicatos en este\n    caso dejaron muchos pelos en la gatera intentando buscar un acuerdo\n    que fuera beneficioso para el conjunto de los trabajadores no\n    \u00fanicamente para los trabajadores que ten\u00edan posibilidad de\n    negociaci\u00f3n colectiva porque ten\u00edan una fuerza sindical organizada),\n    el art\u00edculo 27.1 del Estatuto de los Trabajadores fija claramente las\n    normas que deben presidir el desarrollo del salario m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\u00f1ade\n    (despu\u00e9s de estas cuatro normas que son de car\u00e1cter vinculante porque\n    son normas del Estatuto de los Trabajadores, por tanto normas de\n    car\u00e1cter constitucional) que igualmente se fijar\u00e1 una revisi\u00f3n\n    semestral para el caso de que no se cumplan las previsiones del IPC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay incumplimiento -convendr\u00edamos en ello, se\u00f1or ministro- de\n    revisi\u00f3n semestral, la legal, la que corresponde seg\u00fan el Estatuto de\n    los Trabajadores, en caso de que haya habido un aumento de los\n    precios por encima de la norma, por encima de las previsiones, se\n    pierde poder adquisitivo por parte de los trabajadores; poder\n    adquisitivo que se pierde y que no se recupera, aunque se recicla a\n    final de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los trabajadores de la Administraci\u00f3n p\u00fablica en los\n    \u00faltimos a\u00f1os lo que les pasa es que no reciclan nada, pierden en\n    cifras absolutas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quieren evitar, en definitiva, que el Gobierno incumpla\n    las previsiones del Estatuto de los Trabajadores con el pretexto de\n    que el salario m\u00ednimo ha pasado de ser una referencia puramente\n    laboral a ser una referencia presupuestaria importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, yo creo que es justo que en el\n    salario m\u00ednimo haya una recuperaci\u00f3n por parte de los trabajadores de\n    algo que se ha perdido en los \u00faltimos a\u00f1os mientras los excedentes\n    empresariales han aumentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos se cumple absolutamente esta\n    indicaci\u00f3n y\n    orientaci\u00f3n de la Carta Social Europea, que dice que en t\u00e9rminos\n    netos se procurar\u00e1 que el salario m\u00ednimo sea un 60 por ciento del\n    salario medio de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El salario m\u00ednimo\n    ampara tambi\u00e9n a trabajadores que no gozan de negociaci\u00f3n colectiva,\n    para los cuales es una garant\u00eda de ingresos b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra legislaci\u00f3n, que\n    fue fruto de un dur\u00edsimo debate social, sindical y pol\u00edtico, pero que\n    fij\u00f3 unas garant\u00edas m\u00ednimas (y creo yo que los sindicatos en este\n    caso dejaron muchos pelos en la gatera intentando buscar un acuerdo\n    que fuera beneficioso para el conjunto de los trabajadores no\n    \u00fanicamente para los trabajadores que ten\u00edan posibilidad de\n    negociaci\u00f3n colectiva porque ten\u00edan una fuerza sindical organizada),\n    el art\u00edculo 27.1 del Estatuto de los Trabajadores fija claramente las\n    normas que deben presidir el desarrollo del salario m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todos ellos, para este conjunto de sectores del mercado de\n    trabajo, el salario m\u00ednimo es una garant\u00eda que adem\u00e1s viene recogida,\n    en algunos casos impulsada, por distintas normativas nacionales e\n    internacionales: por el Estatuto de los Trabajadores, a trav\u00e9s del\n    art\u00edculo 27.1; por el Convenio 131 y la Recomendaci\u00f3n 135 de la\n    Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo, que plantean mecanismos para\n    ajustar la cuant\u00eda del salario m\u00ednimo a la evoluci\u00f3n del coste de la\n    vida, al \u00edndice de precios al consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra legislaci\u00f3n, que\n    fue fruto de un dur\u00edsimo debate social, sindical y pol\u00edtico, pero que\n    fij\u00f3 unas garant\u00edas m\u00ednimas (y creo yo que los sindicatos en este\n    caso dejaron muchos pelos en la gatera intentando buscar un acuerdo\n    que fuera beneficioso para el conjunto de los trabajadores no\n    \u00fanicamente para los trabajadores que ten\u00edan posibilidad de\n    negociaci\u00f3n colectiva porque ten\u00edan una fuerza sindical organizada),\n    el art\u00edculo 27.1 del Estatuto de los Trabajadores fija claramente las\n    normas que deben presidir el desarrollo del salario m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [7], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "negociaci\u00f3n colectiva": [8, 9, 10, 11], "econom\u00eda": [6], "consumo": [12, 13]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... podr\u00eda dar la sensaci\u00f3n de que es\n    una cuesti\u00f3n o bien reciente o, como usted citaba, trae causa en el\n    Estatuto de los Trabajadores del cual cumplimos 20 a\u00f1os (yo creo que\n    globalmente considerado el Estatuto, al margen de algunas\n    circunstancias, 20 a\u00f1os positivos para las relaciones laborales e\n    industriales espa\u00f1olas), pero, sin duda ninguna, como reconocer\u00e1, no\n    cabe imputar a este Gobierno un comportamiento especialmente distinto\n    en esta cuesti\u00f3n al de otros gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo que afortunadamente y no s\u00f3lo en t\u00e9rminos de lectura\n    global de renta, hoy podemos hablar de m\u00e1s renta asignada a los\n    trabajadores que al capital, y tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de que por esa\n    moderaci\u00f3n -perm\u00edtame se lo diga en este momento y voy a utilizar esa\n    palabra- el diferencial entre precios y salarios, el incremento de\n    precios e incremento de salarios para mayor precisi\u00f3n, no es\n    especialmente distinto en lo que concierne al salario m\u00ednimo\n    interprofesional, en el per\u00edodo que usted puede imputarnos\n    responsabilidades, que al resto de los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    voy a coincidir plenamente con usted, se\u00f1or Frutos: es necesario\n    seguir extendiendo el beneficio de la negociaci\u00f3n colectiva al mayor\n    n\u00famero posible de trabajadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos hablando de cifras realmente importantes de trabajadores\n    que gozan de ese beneficio, y tambi\u00e9n de empresarios que gozan de la\n    seguridad y de la confianza que da una negociaci\u00f3n colectiva bien\n    gestionada,  y eso tiene que ser el verdadero objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... acertadamente, esta cuesti\u00f3n, que surge el a\u00f1o 1980 con un\n    dise\u00f1o en el Estatuto de los Trabajadores, al final ha impregnado\n    much\u00edsimas pol\u00edticas,  y como usted mismo se\u00f1alaba, podr\u00eda tener\n    repercusiones muy importantes no s\u00f3lo en los Presupuestos Generales\n    del Estado sino tambi\u00e9n en los presupuestos de tantas cuantas\n    administraciones han utilizado como elemento indiciario el propio\n    salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos estrictamente salariales -vuelvo a insistir, sin\n    minimizar para nada esta cuesti\u00f3n- estamos hablando de una de las\n    poblaciones m\u00e1s reducidas de Europa, apenas el 3 por ciento de los\n    trabajadores espa\u00f1oles stricto sensu est\u00e1n acogidos al salario m\u00ednimo\n    interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se plantean algunas maniobras bruscas en la cuantificaci\u00f3n de\n    este tipo de salarios, hay que medir lo que puede existir de factor\n    de riesgo para que esas personas pierdan calidad en cuanto a la\n    contrataci\u00f3n, o que directamente pasan a la econom\u00eda sumergida, y\n    \u00e9ste s\u00ed que es un fen\u00f3meno del que hay cierta constancia emp\u00edrica y\n    pr\u00e1ctica, en aquellos pa\u00edses que han tardado m\u00e1s en implantar los\n    mecanismos de salario m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Felizmente,  a efectos de esa\n    comparaci\u00f3n Espa\u00f1a dispone -y esperemos que para siempre- de una\n    magn\u00edfica sanidad p\u00fablica, de una magn\u00edfica educaci\u00f3n p\u00fablica,\n    consecuente al esfuerzo de muchos a\u00f1os, de muchas fuerzas pol\u00edticas y\n    de muchas personas, pero en la que yo creo que tambi\u00e9n debe hacerse\n    esa ponderaci\u00f3n y no s\u00f3lo en cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que despu\u00e9s de esta primera explicaci\u00f3n se ver\u00e1 la dificultad\n    real de medir, especialmente en una frecuencia alta o en una\n    frecuencia semestral, algunos de los indicadores, pues por otra parte\n    creo que eso introducir\u00eda elementos de riesgo, de revisi\u00f3n\n    sistem\u00e1tica  y permanente de los incrementos salariales, y no parece\n    que sea la opini\u00f3n que mantiene la propia negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    voy a coincidir plenamente con usted, se\u00f1or Frutos: es necesario\n    seguir extendiendo el beneficio de la negociaci\u00f3n colectiva al mayor\n    n\u00famero posible de trabajadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos hablando de cifras realmente importantes de trabajadores\n    que gozan de ese beneficio, y tambi\u00e9n de empresarios que gozan de la\n    seguridad y de la confianza que da una negociaci\u00f3n colectiva bien\n    gestionada,  y eso tiene que ser el verdadero objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que el verdadero objetivo vuelve a ser que la\n    negociaci\u00f3n colectiva, o la extensi\u00f3n de la misma pueda alcanzar a\n    estos grupos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello no pretendo eludir\n    ninguna responsabilidad, sino simplemente enfatizar en lo que creo\n    que es evidente: la complejidad de esta materia; complejidad que\n    queda r\u00e1pidamente puesta\n    de manifiesto cuando en una lectura m\u00e1s tranquila esas cuatro causas\n    que han de ser tenidas en cuenta no se limitan a una sola, porque\n    alguien podr\u00eda llegar a creer, despu\u00e9s de haber o\u00eddo a S.S., que el\n    \u00fanico elemento determinante de la revisi\u00f3n del salario m\u00ednimo de\n    manera automatizada -para lo cual, evidentemente, no har\u00edan falta\n    consultas ni di\u00e1logo con nadie si existiese ese automatismo- es el\n    \u00edndice de precios al consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si analizamos con un m\u00ednimo pormenor esos cuatro indicadores, veremos\n    que uno de ellos es de relativa f\u00e1cil medida -me estoy refiriendo al\n    \u00edndice de precios al consumo-, no as\u00ed la productividad media\n    nacional, tema sobre el que usted, entiendo, con l\u00f3gica\n    parlamentaria, ha pasado a mayor velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [15], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [6, 7, 8, 9], "consumo": [14], "empresas": [13], "negociaci\u00f3n colectiva": [10, 11, 12]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Muy bien,\n    s\u00e9 que no se puede despachar de un plumazo, por eso le digo, se\u00f1or\n    ministro, que su Ministerio tiene la responsabilidad de situar  a este\n    Parlamento con un debate en buenas condiciones para ver realmente las\n    necesidades sociales que tenemos que ir complementando en nuestro\n    pa\u00eds, siguiendo las normativas internacionales y las normativas\n    propias -en concreto el Estatuto de los Trabajadores-, y luego\n    cuantificar lo que cuesta eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos que intentar\n    ver c\u00f3mo a partir de las leyes normativas nuestras e internacionales\n    avanzamos en la mejora de un salario m\u00ednimo, de unas percepciones que\n    afectan a un n\u00facleo importante de trabajadores pero que no representa\n    una ruina para el pa\u00eds la b\u00fasqueda de las cantidades necesarias para\n    hacer frente a estas necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que deber\u00eda verse de esta forma, como un elemento que tiene\n    cierto car\u00e1cter estructural, pero no un car\u00e1cter estructural fuerte\n    que determine el conjunto de las pol\u00edticas econ\u00f3micas laborales, sino\n    que son correcciones concretas de determinadas injusticias que comete\n    el mercado laboral con sectores de trabajadores, en este caso un\n    sector minoritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00e1, se\u00f1or ministro, porque ahora hay m\u00e1s trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, es porque hay m\u00e1s trabajadores; no porque haya aumentado el\n    salario m\u00ednimo o el salario de cada uno de los asalariados, sino\n    porque hay m\u00e1s trabajadores y al haber m\u00e1s trabajadores los salarios\n    tienen un peso superior en el conjunto y en la distribuci\u00f3n de la\n    renta nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de\n    acuerdo con eso, pero esto quiere decir tambi\u00e9n intentar de acuerdo\n    con las organizaciones sindicales mejorar la fuerza organizada de los\n    sindicatos en todos los sectores, buscando no \u00fanicamente el marco de\n    la empresa, de empresas muy peque\u00f1as que a veces no tienen capacidad\n    de organizaci\u00f3n, sino el marco del conjunto de los trabajadores y muy\n    especialmente de \u00e9stos que no tienen negociaci\u00f3n colectiva porque no\n    tienen fuerza para imponerla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy bien,\n    s\u00e9 que no se puede despachar de un plumazo, por eso le digo, se\u00f1or\n    ministro, que su Ministerio tiene la responsabilidad de situar  a este\n    Parlamento con un debate en buenas condiciones para ver realmente las\n    necesidades sociales que tenemos que ir complementando en nuestro\n    pa\u00eds, siguiendo las normativas internacionales y las normativas\n    propias -en concreto el Estatuto de los Trabajadores-, y luego\n    cuantificar lo que cuesta eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un momento que da la impresi\u00f3n a\n    veces de que pegando una patada en el suelo salen los miles de\n    millones por todas partes, fruto de una pol\u00edtica acertada en el\n    terreno de las macromagnitudes, del d\u00e9ficit p\u00fablico, de la pol\u00edtica\n    de impuestos, etc\u00e9tera, no creo que ser\u00eda una carga excesiva para el\n    pa\u00eds, y naturalmente podr\u00eda ser tenido en cuenta por el Gobierno que\n    usted representa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos que intentar\n    ver c\u00f3mo a partir de las leyes normativas nuestras e internacionales\n    avanzamos en la mejora de un salario m\u00ednimo, de unas percepciones que\n    afectan a un n\u00facleo importante de trabajadores pero que no representa\n    una ruina para el pa\u00eds la b\u00fasqueda de las cantidades necesarias para\n    hacer frente a estas necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tendr\u00edamos que ver los\n    defectos estructurales de nuestro sistema productivo, de nuestra\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, para saber por\n    qu\u00e9 se pierde productividad; la preparaci\u00f3n  y formaci\u00f3n de la gente\n    que tiene que trabajar y tiene que facilitar un plus a los productos\n    que se hacen en nuestro pa\u00eds, o los servicios que se ofrecen,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos de acuerdo en ampliar la negociaci\u00f3n colectiva desde\n    el objetivo que ha planteado usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hay una negociaci\u00f3n colectiva universal para todo el\n    mundo, pero esto se\u00f1or ministro quiere decir medidas legislativas\n    concretas que no hagan que determinados sectores de la producci\u00f3n y\n    de los servicios establezcan una selva, una mara\u00f1a en la cual es\n    imposible defender derechos sociales y laborales que han sido\n    reconocidos desde hace ya 25 \u00f3 30 a\u00f1os, algunos de los cuales se\n    est\u00e1n perdiendo en muchos de estos sectores porque no tienen\n    posibilidad ni organizaci\u00f3n sindical capaz de defenderlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de\n    acuerdo con eso, pero esto quiere decir tambi\u00e9n intentar de acuerdo\n    con las organizaciones sindicales mejorar la fuerza organizada de los\n    sindicatos en todos los sectores, buscando no \u00fanicamente el marco de\n    la empresa, de empresas muy peque\u00f1as que a veces no tienen capacidad\n    de organizaci\u00f3n, sino el marco del conjunto de los trabajadores y muy\n    especialmente de \u00e9stos que no tienen negociaci\u00f3n colectiva porque no\n    tienen fuerza para imponerla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de\n    acuerdo con eso, pero esto quiere decir tambi\u00e9n intentar de acuerdo\n    con las organizaciones sindicales mejorar la fuerza organizada de los\n    sindicatos en todos los sectores, buscando no \u00fanicamente el marco de\n    la empresa, de empresas muy peque\u00f1as que a veces no tienen capacidad\n    de organizaci\u00f3n, sino el marco del conjunto de los trabajadores y muy\n    especialmente de \u00e9stos que no tienen negociaci\u00f3n colectiva porque no\n    tienen fuerza para imponerla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que una revisi\u00f3n\n    autom\u00e1tica es algo bastante simple, y al mismo tiempo que se hace en\n    el momento real que se produce esta situaci\u00f3n de \u00edndice de precios al\n    consumo por encima de lo que se hab\u00eda aprobado por parte del\n    Gobierno en su momento, autom\u00e1ticamente, no hay ning\u00fan problema, y\n    adem\u00e1s en la medida que se haga de forma natural viene ya engrasado\n    en el conjunto del sistema apareciendo las partidas en los\n    Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tendr\u00edamos que ver los\n    defectos estructurales de nuestro sistema productivo, de nuestra\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, para saber por\n    qu\u00e9 se pierde productividad; la preparaci\u00f3n  y formaci\u00f3n de la gente\n    que tiene que trabajar y tiene que facilitar un plus a los productos\n    que se hacen en nuestro pa\u00eds, o los servicios que se ofrecen,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4], "trabajadores": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tal vez porque de esos cuatro\n    factores, como dec\u00eda, s\u00f3lo uno tiene ese automatismo o ese\n    seguimiento perfectamente pormenorizado o mensualizado, el IPC, los\n    otros tres factores, la participaci\u00f3n de salarios, como usted muy\n    bien dec\u00eda, b\u00e1sicamente por mayor n\u00famero de trabajadores, lo cual me\n    alegra infinito porque entre un modelo de m\u00e1s trabajadores con\n    mantenimiento del poder o menos trabajadores con apariencia solamente\n    de incremento salarial pero con reducci\u00f3n sistem\u00e1tica del n\u00famero de\n    trabajadores y finalmente inmersos en la crisis, me quedo con el\n    modelo en el que crezca mucho el n\u00famero de trabajadores\n    y moderadamente los salarios, que hasta ahora es el \u00fanico que se ha\n    demostrado en Espa\u00f1a capaz de reducir de manera en\u00e9rgica e importante\n    las cifras del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los que manejan dineros p\u00fablicos,\n    b\u00e1sicamente los que maneja el Ministerio de Trabajo son cuotas y\n    nacen del esfuerzo de nuestros empresarios y nuestros trabajadores, y\n    me permitir\u00e1 que sea cuidados\u00edsimo a la hora de gastar, porque ah\u00ed\n    todos sabemos lo que cuesta generar esas cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de\n    unos trabajadores que se mueven en el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo desde la absoluta\n    convicci\u00f3n que antes le reiteraba de que ha costado mucho llegar a\n    niveles de acuerdo; el propio Estatuto de los Trabajadores cuyo XX\n    aniversario se celebra este a\u00f1o es un fiel reflejo de los esfuerzos\n    de consenso que perfeccionan a una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame que leer\u00e9 con el m\u00e1ximo inter\u00e9s y la m\u00e1xima atenci\u00f3n las\n    propuestas que realice su grupo y cr\u00e9ame tambi\u00e9n que es uno de los\n    temas para los que al menos a este Gobierno le gustar\u00eda encontrar una\n    soluci\u00f3n que fuese asumible por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El crecimiento de la econom\u00eda no est\u00e1\n    repercutiendo de la misma forma en todas las clases sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00eda que a\u00f1adir que se trata de un nuevo r\u00e9cord,\n    porque trimestre tras trimestre los beneficios de las grandes\n    empresas espa\u00f1olas vienen aumentando sus m\u00e1rgenes sin que esto se\n    hayan traducido en crecimiento de empleo ni en\n    crecimiento de los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El beneficio neto de las grandes empresas\n    creci\u00f3 el 27,2 por ciento respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o 1999,\n    mientras que el crecimiento de salarios en esas mismas empresas fue\n    del 3,1 por ciento, al tiempo que en ellas aumentaba el empleo\n    temporal en el 13,1 por ciento y el indefinido en s\u00f3lo el 0,4 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las grandes empresas mientras tanto\n    reciben ayudas p\u00fablicas, como el caso de las el\u00e9ctricas, para luego\n    hacer concentraciones monopol\u00edsticas y apenas crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy,\n    se\u00f1or ministro, los consejos de administraci\u00f3n de las grandes\n    empresas s\u00f3lo piensan en los beneficios a corto plazo y los empleados\n    se han convertido en un simple cap\u00edtulo de los gastos que hay que\n    reducir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Efectivamente,\n    el art\u00edculo 27 del Estatuto de los Trabajadores establece una serie\n    de criterios, establece la obligaci\u00f3n de fijar anualmente el salario\n    m\u00ednimo interprofesional teniendo en cuenta cuatro factores que han\n    sido descritos a lo largo del debate que estamos sosteniendo; pero\n    tambi\u00e9n es cierto que la cuesti\u00f3n cuando se debate dentro de las\n    mesas del di\u00e1logo social no es una cuesti\u00f3n pac\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001018_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-10-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 7, 9, 13, 15, 16, 17, 19, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 30, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 42, 44, 45, 46, 48, 50, 53, 55, 58, 59, 61, 64, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 74, 77, 79, 80, 81, 82, 84, 85, 88, 90, 91, 92, 95, 100, 101, 102, 105, 107, 109, 110, 113, 116, 118, 120], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 5, 6, 8, 11, 12, 14, 18, 20, 27, 28, 29, 31, 32, 33, 41, 43, 51, 57, 60, 62, 63, 65, 66, 93, 94, 96, 97, 98, 99, 103, 104, 106, 112, 119], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [10, 56, 73, 75, 76, 78, 108], "party": "Josep Maldonado i Gili", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [47, 49, 86, 87, 89, 111], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [52, 54, 114, 115, 117], "party": "Presentaci\u00f3n Ur\u00e1n Gonz\u00e1lez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [83], "party": "Joxe Joan Gonz\u00e1lez de Txabarri Miranda", "name": "PNV"}]}