{"blocks": [{"words": {"sistema educativo": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha\n    dicho siempre que el sistema educativo necesita reformas, y sin duda es\n    intenci\u00f3n del Gobierno debatirlas y desarrollarlas porque es muy\n    necesario cambiar y mejorar la calidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha\n    dicho siempre que el sistema educativo necesita reformas, y sin duda es\n    intenci\u00f3n del Gobierno debatirlas y desarrollarlas porque es muy\n    necesario cambiar y mejorar la calidad de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ayer, como usted sabe, hemos llamado al Gobierno para pedirle que abra un\n    di\u00e1logo sobre el futuro de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    seg\u00fan lo que hemos o\u00eddo hasta ahora, ustedes plantean el futuro de la\n    educaci\u00f3n y la mejora necesaria de la educaci\u00f3n como una carrera de\n    obst\u00e1culos para obtener medallas y eso supone que millones de j\u00f3venes\n    est\u00e9n condenados simplemente a aplaudir viendo a aquellos que obtienen\n    las medallas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted entiende la educaci\u00f3n como un proceso de selecci\u00f3n y\n    segregaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista entiende la educaci\u00f3n como la m\u00e1quina\n    m\u00e1s poderosa para la igualdad de oportunidades y la solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3], "calidad": [0, 1], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Me gustar\u00eda o\u00edr alguna vez a su Gobierno que\n    tiene la posibilidad, la capacidad y la voluntad de que la inmensa\n    mayor\u00eda de los j\u00f3venes, sobre todo los que m\u00e1s necesidades tienen, puedan\n    tener ese destino de calidad y de futuro y no s\u00f3lo unos pocos,\n    segregando, marginando y batiendo el r\u00e9cord que va a batir su Gobierno:\n    ser el pa\u00eds de Europa que menos inversi\u00f3n dedica a la educaci\u00f3n y que m\u00e1s\n    ex\u00e1menes va a poner a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este no es un pa\u00eds de\n    futuro, ni de calidad, y menos la educaci\u00f3n que usted tiene en la cabeza,\n    se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Me gustar\u00eda o\u00edr alguna vez a su Gobierno que\n    tiene la posibilidad, la capacidad y la voluntad de que la inmensa\n    mayor\u00eda de los j\u00f3venes, sobre todo los que m\u00e1s necesidades tienen, puedan\n    tener ese destino de calidad y de futuro y no s\u00f3lo unos pocos,\n    segregando, marginando y batiendo el r\u00e9cord que va a batir su Gobierno:\n    ser el pa\u00eds de Europa que menos inversi\u00f3n dedica a la educaci\u00f3n y que m\u00e1s\n    ex\u00e1menes va a poner a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este no es un pa\u00eds de\n    futuro, ni de calidad, y menos la educaci\u00f3n que usted tiene en la cabeza,\n    se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Me gustar\u00eda o\u00edr alguna vez a su Gobierno que\n    tiene la posibilidad, la capacidad y la voluntad de que la inmensa\n    mayor\u00eda de los j\u00f3venes, sobre todo los que m\u00e1s necesidades tienen, puedan\n    tener ese destino de calidad y de futuro y no s\u00f3lo unos pocos,\n    segregando, marginando y batiendo el r\u00e9cord que va a batir su Gobierno:\n    ser el pa\u00eds de Europa que menos inversi\u00f3n dedica a la educaci\u00f3n y que m\u00e1s\n    ex\u00e1menes va a poner a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este no es un pa\u00eds de\n    futuro, ni de calidad, y menos la educaci\u00f3n que usted tiene en la cabeza,\n    se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo comprendo que\n    quien con motivo del pacto local pide la retirada de la ley de calidad de\n    la educaci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo comprendo que\n    quien con motivo del pacto local pide la retirada de la ley de calidad de\n    la educaci\u00f3n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4], "sistema educativo": [5], "educaci\u00f3n": [2], "calidad": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Quien pide la retirada de\n    la ley de calidad de la educaci\u00f3n, que ni siquiera ha sido presentada,\n    evidentemente, no tiene mucho rigor en sus exposiciones, y sabe muy bien\n    de lo que hablo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que es de sentido\n    com\u00fan decir a los alumnos que hay que esforzarse, que hay que estudiar\n    para poder progresar, para poder pasar de curso y para poder acceder a\n    nuevas metas; y me parece que ayudar a las familias, a los profesores que\n    est\u00e1n demandando estas necesidades, y por supuesto tambi\u00e9n a los alumnos\n    e incrementar la calidad es exactamente lo que est\u00e1n haciendo en todos\n    los pa\u00edses europeos y es exactamente lo que se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n\n    aqu\u00ed, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Quien pide la retirada de\n    la ley de calidad de la educaci\u00f3n, que ni siquiera ha sido presentada,\n    evidentemente, no tiene mucho rigor en sus exposiciones, y sabe muy bien\n    de lo que hablo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede decir lo que se quiera, se puede hablar\n    del pasado, se puede hablar de sistemas predemocr\u00e1ticos, se puede hablar\n    de desigualdad, pero, se\u00f1or\u00edas, hay cosas que son de sentido com\u00fan, y me\n    parece que es de sentido com\u00fan decir que los alumnos, para pasar de\n    curso, necesitan acreditar los conocimientos que tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que es de sentido\n    com\u00fan decir a los alumnos que hay que esforzarse, que hay que estudiar\n    para poder progresar, para poder pasar de curso y para poder acceder a\n    nuevas metas; y me parece que ayudar a las familias, a los profesores que\n    est\u00e1n demandando estas necesidades, y por supuesto tambi\u00e9n a los alumnos\n    e incrementar la calidad es exactamente lo que est\u00e1n haciendo en todos\n    los pa\u00edses europeos y es exactamente lo que se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n\n    aqu\u00ed, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que existen problemas evidentes en nuestro sistema educativo, algunos\n    tienen que ver con nuevas realidades y otros tienen que ver con un\n    sistema, en mi opini\u00f3n, que en algunos elementos concretos carece de\n    bastante sentido com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Pues, por ejemplo,\n    se\u00f1or\u00eda, para empezar, evitar las que no tienen sentido com\u00fan, que es,\n    como he dicho, estar 12 \u00f3 15 a\u00f1os en el sistema educativo sin tener que\n    pasar ni una sola prueba externa y objetiva para acreditar conocimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5, 6], "sistema educativo": [7], "calidad": [0, 1], "ense\u00f1anza": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que est\u00e1n haciendo exactamente es preocuparse por el nivel\n    de calidad de la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, cuando hable\n    h\u00e1galo con conocimiento de causa, que la mejora podr\u00e1 contribuir a que la\n    calidad de la ense\u00f1anza mejore nuestro pa\u00eds, y no haga la f\u00e1cil demagogia\n    que acaba de hacer aqu\u00ed esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que est\u00e1n haciendo exactamente es preocuparse por el nivel\n    de calidad de la ense\u00f1anza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no estamos\n    hablando s\u00f3lo de un problema de recursos, que tambi\u00e9n, porque el \u00e9xito de\n    la ense\u00f1anza no es s\u00f3lo eso, es tambi\u00e9n un problema de aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, cuando hable\n    h\u00e1galo con conocimiento de causa, que la mejora podr\u00e1 contribuir a que la\n    calidad de la ense\u00f1anza mejore nuestro pa\u00eds, y no haga la f\u00e1cil demagogia\n    que acaba de hacer aqu\u00ed esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se me habla de pruebas objetivas de evaluaci\u00f3n de los alumnos, es\n    exactamente lo que se est\u00e1 haciendo en el Reino Unido, lo que se est\u00e1\n    haciendo en Alemania, lo que se est\u00e1 haciendo en Italia y lo que se est\u00e1\n    haciendo en Francia tambi\u00e9n, en donde no solamente hay una prueba, sino\n    que adem\u00e1s se quiere establecer otra, y no creo que todos esos gobiernos\n    -algunos a lo mejor-, sean gobiernos peligrosos desde el punto de vista\n    de ser unos imposibles derechistas reaccionarios que miran al pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesores nos dicen todos los d\u00edas que\n    el sistema est\u00e1 fracasando y que no son capaces de potenciar las\n    posibilidades que los alumnos y los centros tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, hay una realidad\n    que es evidente: es necesario mejorar nuestro sistema educativo, ya que\n    hay m\u00e1s del 30 por ciento de fracaso escolar en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, hay una realidad\n    que es evidente: es necesario mejorar nuestro sistema educativo, ya que\n    hay m\u00e1s del 30 por ciento de fracaso escolar en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, cuando hable\n    h\u00e1galo con conocimiento de causa, que la mejora podr\u00e1 contribuir a que la\n    calidad de la ense\u00f1anza mejore nuestro pa\u00eds, y no haga la f\u00e1cil demagogia\n    que acaba de hacer aqu\u00ed esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5, 6], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, los datos que la econom\u00eda espa\u00f1ola viene\n    presentando en los \u00faltimos meses ponen de manifiesto la existencia de un\n    proceso de ralentizaci\u00f3n del crecimiento de nuestra econom\u00eda y del\n    crecimiento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos dec\u00eda que hab\u00eda que\n    resignarse, que los problemas que ten\u00eda Espa\u00f1a eran de car\u00e1cter\n    estructural; en definitiva, que poco se pod\u00eda hacer y hab\u00eda que dejar a\n    su suerte a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or\u00edas, ya no se discute en los t\u00e9rminos\n    que se hac\u00eda en a\u00f1os anteriores sobre las posibilidades de nuestra\n    econom\u00eda de salir adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy se discute de cu\u00e1nto tiempo va a tardar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola en salir del proceso de ralentizaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, los datos que la econom\u00eda espa\u00f1ola viene\n    presentando en los \u00faltimos meses ponen de manifiesto la existencia de un\n    proceso de ralentizaci\u00f3n del crecimiento de nuestra econom\u00eda y del\n    crecimiento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos dec\u00eda que hab\u00eda que\n    resignarse, que los problemas que ten\u00eda Espa\u00f1a eran de car\u00e1cter\n    estructural; en definitiva, que poco se pod\u00eda hacer y hab\u00eda que dejar a\n    su suerte a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy se discute de cu\u00e1nto tiempo va a tardar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola en salir del proceso de ralentizaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de esta actitud\n    pol\u00edtica, nuestro pa\u00eds fue incrementando sus diferencias en t\u00e9rminos de\n    empleo y de renta respecto a los pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Lo verdaderamente relevante para\n    todos los espa\u00f1oles, se\u00f1or\u00edas, es saber si la econom\u00eda espa\u00f1ola va a\n    poder seguir generando empleo, si la econom\u00eda espa\u00f1ola va a crecer m\u00e1s\n    que la de los pa\u00edses de su entorno para eliminar las desigualdades que\n    existen actualmente y si la econom\u00eda espa\u00f1ola es todo lo saludable y todo\n    lo estable que necesita ser para poder aprovechar cuanto antes la m\u00e1s que\n    previsible recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Lo verdaderamente relevante para\n    todos los espa\u00f1oles, se\u00f1or\u00edas, es saber si la econom\u00eda espa\u00f1ola va a\n    poder seguir generando empleo, si la econom\u00eda espa\u00f1ola va a crecer m\u00e1s\n    que la de los pa\u00edses de su entorno para eliminar las desigualdades que\n    existen actualmente y si la econom\u00eda espa\u00f1ola es todo lo saludable y todo\n    lo estable que necesita ser para poder aprovechar cuanto antes la m\u00e1s que\n    previsible recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "pa\u00eds": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... saben, el 2001\n    no ha sido un bueno a\u00f1o para la econom\u00eda mundial, sino m\u00e1s bien un mal\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2001 la econom\u00eda espa\u00f1ola creo que ha demostrado un\n    comportamiento econ\u00f3mico notablemente satisfactorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, el Gobierno desea seguir con ese proceso de reformas de\n    liberalizaci\u00f3n que dan lugar a que esta situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    permita -ya que ahora todo lo apunta- una recuperaci\u00f3n s\u00f3lida de las\n    econom\u00edas mundiales para aprovecharlas en mejores circunstancias que\n    otros pa\u00edses y para seguir aprovechando ese proceso de convergencia real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2001 la econom\u00eda espa\u00f1ola creo que ha demostrado un\n    comportamiento econ\u00f3mico notablemente satisfactorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, el Gobierno desea seguir con ese proceso de reformas de\n    liberalizaci\u00f3n que dan lugar a que esta situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    permita -ya que ahora todo lo apunta- una recuperaci\u00f3n s\u00f3lida de las\n    econom\u00edas mundiales para aprovecharlas en mejores circunstancias que\n    otros pa\u00edses y para seguir aprovechando ese proceso de convergencia real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si acentuamos esas pol\u00edticas reformistas lo conseguiremos y si\n    estructuralmente mejoramos cuestiones fundamentales en nuestro pa\u00eds como\n    el sistema educativo y la formaci\u00f3n profesional completaremos el a\u00f1o 2002\n    con un buen a\u00f1o econ\u00f3mico para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si acentuamos esas pol\u00edticas reformistas lo conseguiremos y si\n    estructuralmente mejoramos cuestiones fundamentales en nuestro pa\u00eds como\n    el sistema educativo y la formaci\u00f3n profesional completaremos el a\u00f1o 2002\n    con un buen a\u00f1o econ\u00f3mico para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES\n    HAN SIDO LAS ACTUACIONES LLEVADAS A CABO POR EL MINISTERIO DE LA\n    PRESIDENCIA PARA DAR A CONOCER LA II ASAMBLEA MUNDIAL SOBRE EL\n    ENVEJECIMIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2], "calidad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto supone una nueva realidad para los\n    pa\u00edses desarrollados donde el n\u00famero de personas mayores supera al de los\n    ni\u00f1os, pero cada vez en mayor medida se da en los pa\u00edses en v\u00edas de\n    desarrollo debiendo replantearse las pol\u00edticas destinadas a las personas\n    mayores para mejorar su calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone una nueva realidad para los\n    pa\u00edses desarrollados donde el n\u00famero de personas mayores supera al de los\n    ni\u00f1os, pero cada vez en mayor medida se da en los pa\u00edses en v\u00edas de\n    desarrollo debiendo replantearse las pol\u00edticas destinadas a las personas\n    mayores para mejorar su calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de mayores en los\n    pa\u00edses en desarrollo se duplicar\u00e1 en el pr\u00f3ximo cuarto de siglo llegando\n    a 850 millones en el a\u00f1o 2025. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto tiene una importancia extrema para la pol\u00edtica, para\n    la econom\u00eda y para la sociedad donde nos encontramos con unas sociedades\n    desarrolladas, con una pir\u00e1mide poblacional invertida, con unas carencias\n    importantes de natalidad y con unas edades -insisto, por fortuna- cada\n    vez m\u00e1s mayores que obligan a todos los gobiernos, y mucho m\u00e1s a los\n    gobiernos de los pa\u00edses desarrollados, a tomar parte activa en un nuevo\n    dise\u00f1o de los estudios de gerontolog\u00eda, del dise\u00f1o de las residencias, de\n    la pol\u00edtica de empleo y de la pol\u00edtica de servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naciones Unidas, sensibles a esta filosof\u00eda que en algunos casos y en\n    algunas provincias de Espa\u00f1a los mayores de 65 a\u00f1os superan al 20 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n, han convocado para el mes de abril la II Asamblea\n    Mundial sobre el Envejecimiento con un triple objetivo: realizar una\n    revisi\u00f3n de los resultados de la primera que fue en Viena; aprobar un\n    plan de acci\u00f3n sobre el envejecimiento; y promover, que es lo m\u00e1s\n    importante, el desarrollo de una sociedad multigeneracional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en\n    primer lugar quiero informarle que del cumplimiento de esa ley no tiene\n    responsabilidades el ministro de Econom\u00eda, sino el ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La realidad es\n    que para millones de usuarios de este pa\u00eds no existe informaci\u00f3n sobre\n    las gasolineras y sobre los precios de las gasolinas, que se\n    comprometieron a bajar los impuestos y en lo que va de a\u00f1o han subido 19\n    entre ellos la creaci\u00f3n de un nuevo impuesto sobre carburantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En sesi\u00f3n de expertos en materia de turismo celebrada\n    recientemente en FITUR, se ha afirmado que esta nueva tasa para atender a\n    la seguridad de los aeropuertos, que deber\u00eda correr a cargo de los\n    Presupuestos Generales del Estado y que sin embargo pagan los usuarios,\n    va a repercutir en un incremento, que oscilar\u00e1 entre el 15 y el 20 por\n    ciento, en el precio de los paquetes tur\u00edsticos, con el consiguiente\n    debilitamiento de un sector b\u00e1sico de nuestra econom\u00eda como es el\n    turismo, y con el consiguiente debilitamiento en la generaci\u00f3n de empleo\n    en ese sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE LA CALIDAD DEL SERVICIO POSTAL UNIVERSAL PRESTADO POR LA\n    SOCIEDAD ESTATAL CORREOS Y TEL\u00c9GRAFOS JUSTIFICA LA ESCANDALOSA SUBIDA DE\n    PRECIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ministro, seguimos helados, como dec\u00eda mi compa\u00f1era, por las cosas\n    que nos recuerda la prensa sobre la subida de tarifas en el correo:\n    Correos dobla las tarifas para el reparto de prensa a domicilio, Correos\n    encarece el cien por cien del reparto en prensa, los consumidores exigen\n    una revisi\u00f3n de las tarifas postales por considerarlas abusivas, las\n    organizaciones de consumidores dicen que el correo ha subido el 51,9 por\n    ciento... Y usted en un peri\u00f3dico que tengo aqu\u00ed, lo justifica diciendo\n    que como la calidad del correo es tan buena, lo que hay que hacer es\n    subir las tarifas mucho para que se pueda mantener la calidad y adem\u00e1s\n    mejorarla en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    me dice en una respuesta que me da: la calidad del correo en la l\u00ednea\n    b\u00e1sica es del 73,51 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero preguntar si est\u00e1 seguro de que las cuentas\n    que da son las correctas y si considera el Gobierno que la calidad del\n    servicio postal universal prestado por la Sociedad Estatal Correos y\n    Tel\u00e9grafos justifica la escandalosa subida de los precio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A eso es lo que llamo\n    escandalosa subida y, adem\u00e1s, le digo que no me creo los datos de\n    calidad, de lo que usted parece ser que no quiere hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo quiere\n    hablar de la calidad cuando es lo que dice que justifica la escandalosa\n    subida de precios y resulta que, a 31 de agosto del a\u00f1o pasado, las\n    quejas acumuladas han aumentado en 18.227 y las reclamaciones en 122.859,\n    en contestaci\u00f3n de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el caso de los precios que hemos actualizado, de las proporciones que\n    dice S.S., tengo que decirle que la calidad de los certificados a partir\n    de ahora ser\u00e1 mucho mayor, porque los que certifiquen una carta van a\n    poder tener datos del seguimiento personalizado de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se llama\n    calidad y la calidad tambi\u00e9n hay que pagarla a trav\u00e9s de los precios\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CONSECUENCIAS SE\n    DERIVAN DEL NUEVO PROCESO DE EVALUACI\u00d3N AMBIENTAL DEL TRAMO DE AUTOV\u00cdA\n    MOLLEDO-PESQUERA, EN CANTABRIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Dec\u00eda que el Partido Popular tuvo que\n    empezar de cero, salvo alg\u00fan borrador de estudios e incluso en el tramo\n    Aguilar de Campoo-Palencia ni siquiera se hab\u00eda movido el primer papel de\n    la compleja siempre tramitaci\u00f3n administrativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, ante la necesidad de un nuevo estudio de impacto ambiental para\n    el tramo Molledo-Pesquera, apenas cinco kil\u00f3metros, me permito\n    preguntarle, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9 consecuencias se derivan del nuevo\n    proceso de evaluaci\u00f3n ambiental del tramo de la autov\u00eda Molledo-Pesquera,\n    en Cantabria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta es la decisi\u00f3n que ha adoptado la\n    Direcci\u00f3n General de Carreteras por su propia iniciativa al conocer los\n    datos geot\u00e9cnicos y remiti\u00f3 el correspondiente escrito el 27 de junio a\n    la Direcci\u00f3n General de Calidad Ambiental que, como es natural, al\n    tratarse de un nuevo trazado oblig\u00f3 a rehacer las consultas\n    medioambientales, que son las que se han hecho a lo largo de estos meses\n    y que ha dado pie a que todo el mundo tuviera la oportunidad de opinar\n    sobre el cambio de trazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no surgen nuevos problemas, mantengo el compromiso de que tambi\u00e9n este\n    tramo est\u00e9 concluido antes de que concluya el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado,\n    por supuesto adem\u00e1s de mantener las previsiones para el tramo al que hizo\n    referencia en la pregunta anterior, quiero confirmarle que el primer\n    tramo Torrelavega-Los Corrales de Buelna est\u00e1 en obras desde el a\u00f1o 2000\n    y con horizonte de puesta en servicio en mayo del 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo\n    Corrales de Buelna-Molledo se iniciar\u00e1n las obras pr\u00f3ximamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del tramo Molledo-Pesquera ya hemos hablado\n    hace un momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Pesquera-Reinosa est\u00e1 en estos momentos en la\n    \u00faltima fase de supervisi\u00f3n del proyecto para su licitaci\u00f3n a lo largo del\n    ejercicio 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Reinosa-Mataporquera ya tiene las obras\n    iniciadas desde hace casi un a\u00f1o, tiene un plazo de ejecuci\u00f3n de 28 meses\n    y su puesta en servicio ser\u00e1 diciembre del 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en el tramo\n    l\u00edmite de provincia de Palencia-Aguilar de Campoo tambi\u00e9n van a iniciarse\n    pr\u00f3ximamente las obras, con un plazo de 24 meses y su puesta en servicio\n    en marzo del 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "energ\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los casos que usted ha mencionado no responden a otros motivos que la\n    calidad t\u00e9cnica de los procesos presentados y a que ha habido una gran\n    cantidad de solicitudes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si est\u00e1 tan bien informado, no debe de haber asistido a los\n    grupos de energ\u00eda solar, constituidos por representantes de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, que toman parte de forma integral en el proceso de\n    evaluaci\u00f3n de solicitudes junto con el personal del IDAE y el panel de\n    expertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... DE QU\u00c9 MODO PRETENDE LA\n    PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA IMPULSAR LA APERTURA DE LOS PROGRAMAS NACIONALES DE\n    I+D+I AL ESPACIO EUROPEO DE LA INVESTIGACI\u00d3N Y DE LA INNOVACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [9, 10], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "innovaci\u00f3n": [7, 8], "econom\u00eda": [0], "presidencia": [6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el objetivo estrat\u00e9gico fijado en el Consejo Europeo de\n    Lisboa, que se celebr\u00f3 en marzo de 2000, como todos ustedes saben, y\n    ratificado posteriormente en Estocolmo y en Gotemburgo, era convertir a\n    la Uni\u00f3n Europea, a lo largo de la pr\u00f3xima d\u00e9cada, en la econom\u00eda, basada\n    en el conocimiento, m\u00e1s competitiva y din\u00e1mica del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto implica, sin lugar a dudas, avanzar en una serie de acciones que\n    permitan que la investigaci\u00f3n y el conocimiento en general se conviertan\n    en el nuevo modelo de desarrollo econ\u00f3mico en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas acciones se refieren a varios \u00e1mbitos, entre los que\n    podemos citar la creaci\u00f3n de un Espacio Europeo de la Investigaci\u00f3n y de\n    la Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de este espacio, que se agregar\u00e1 a la\n    excelencia cient\u00edfica y t\u00e9cnica de Europa y que estrechar\u00e1 la\n    colaboraci\u00f3n entre los Estados miembros, ser\u00e1 el motor principal del VI\n    Programa marco de investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico y demostraci\u00f3n\n    2002-2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos ya del esfuerzo en investigaci\u00f3n que ha realizado el Gobierno de\n    Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os, duplicando los recursos econ\u00f3micos y\n    aumentando los recursos humanos, que est\u00e1 llevando a Espa\u00f1a a desempe\u00f1ar\n    un papel m\u00e1s decisivo y de mayor protagonismo en investigaci\u00f3n dentro de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto deseo formular a la ministra de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda la siguiente pregunta: \u00bfDe qu\u00e9 modo pretende la presidencia\n    espa\u00f1ola impulsar la apertura de los programas nacionales de I+D+I al\n    Espacio Europeo de la Investigaci\u00f3n y de la Innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto deseo formular a la ministra de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda la siguiente pregunta: \u00bfDe qu\u00e9 modo pretende la presidencia\n    espa\u00f1ola impulsar la apertura de los programas nacionales de I+D+I al\n    Espacio Europeo de la Investigaci\u00f3n y de la Innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas acciones se refieren a varios \u00e1mbitos, entre los que\n    podemos citar la creaci\u00f3n de un Espacio Europeo de la Investigaci\u00f3n y de\n    la Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esto deseo formular a la ministra de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda la siguiente pregunta: \u00bfDe qu\u00e9 modo pretende la presidencia\n    espa\u00f1ola impulsar la apertura de los programas nacionales de I+D+I al\n    Espacio Europeo de la Investigaci\u00f3n y de la Innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto implica, sin lugar a dudas, avanzar en una serie de acciones que\n    permitan que la investigaci\u00f3n y el conocimiento en general se conviertan\n    en el nuevo modelo de desarrollo econ\u00f3mico en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de este espacio, que se agregar\u00e1 a la\n    excelencia cient\u00edfica y t\u00e9cnica de Europa y que estrechar\u00e1 la\n    colaboraci\u00f3n entre los Estados miembros, ser\u00e1 el motor principal del VI\n    Programa marco de investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico y demostraci\u00f3n\n    2002-2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [13, 14], "educaci\u00f3n": [6], "innovaci\u00f3n": [10, 11, 12], "empresas": [7, 8], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "presidencia": [9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, uno de los objetivos de Espa\u00f1a y de la Uni\u00f3n Europea durante\n    nuestra presidencia es imprimir un impulso para que Europa sea espacio de\n    investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que esto\n    sea posible, es necesario que los planes nacionales de investigaci\u00f3n se\n    vayan abriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este fue el objeto de la discusi\u00f3n del seminario informal\n    de ministros de Industria e Investigaci\u00f3n que se celebr\u00f3 en Girona el 1\n    de febrero, donde en la parte correspondiente a investigaci\u00f3n examinamos\n    los retos, dificultades y oportunidades que plantea la apertura de estos\n    programas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de un conjunto de principios, es decir, un\n    m\u00e9todo abierto de coordinaci\u00f3n, con principios de voluntariedad,\n    reciprocidad y sin transferencia de fondos, se tom\u00f3 el acuerdo en el\n    seminario de avanzar en la apertura de los programas nacionales y en\n    particular estimular el intercambio de informaci\u00f3n para mejorar el\n    conocimiento mutuo; crear una red de gestores de programas de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n; potenciar las investigaciones\n    conjuntas, tanto entre cient\u00edficos como entre \u00e9stos y empresas, y empezar\n    a contemplar algo que tambi\u00e9n es muy importante y que Espa\u00f1a ya ha hecho\n    como es la introducci\u00f3n de expertos internacionales en los procesos de\n    evaluaci\u00f3n nacional, que tan buen resultado han dado en el programa Ram\u00f3n\n    y Cajal y en los dem\u00e1s programas de evaluaci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para canalizar\n    este proceso el CREST, que es el Comit\u00e9 para la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica\n    y Tecnol\u00f3gica de la UE, ha acordado constituir el foro m\u00e1s id\u00f3neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que vamos a dar un impulso importante a la investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, que es tanto como dar impulso a la competitividad europea y\n    al bienestar de nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos, al igual que se est\u00e1\n    haciendo en Espa\u00f1a, que haya mayor colaboraci\u00f3n entre el mundo cient\u00edfico\n    y el mundo de las empresas, y eso requiere aspectos tan importantes como\n    son la movilidad de los cient\u00edficos entre la ciencia y las empresas, la\n    movilidad entre pa\u00edses; por tanto, acuerdos de capacitaci\u00f3n, acuerdos\n    sobre t\u00edtulos, acuerdos de educaci\u00f3n; tambi\u00e9n movilidad en el \u00e1mbito\n    laboral, como estamos defendiendo en el Consejo de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos, al igual que se est\u00e1\n    haciendo en Espa\u00f1a, que haya mayor colaboraci\u00f3n entre el mundo cient\u00edfico\n    y el mundo de las empresas, y eso requiere aspectos tan importantes como\n    son la movilidad de los cient\u00edficos entre la ciencia y las empresas, la\n    movilidad entre pa\u00edses; por tanto, acuerdos de capacitaci\u00f3n, acuerdos\n    sobre t\u00edtulos, acuerdos de educaci\u00f3n; tambi\u00e9n movilidad en el \u00e1mbito\n    laboral, como estamos defendiendo en el Consejo de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de un conjunto de principios, es decir, un\n    m\u00e9todo abierto de coordinaci\u00f3n, con principios de voluntariedad,\n    reciprocidad y sin transferencia de fondos, se tom\u00f3 el acuerdo en el\n    seminario de avanzar en la apertura de los programas nacionales y en\n    particular estimular el intercambio de informaci\u00f3n para mejorar el\n    conocimiento mutuo; crear una red de gestores de programas de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n; potenciar las investigaciones\n    conjuntas, tanto entre cient\u00edficos como entre \u00e9stos y empresas, y empezar\n    a contemplar algo que tambi\u00e9n es muy importante y que Espa\u00f1a ya ha hecho\n    como es la introducci\u00f3n de expertos internacionales en los procesos de\n    evaluaci\u00f3n nacional, que tan buen resultado han dado en el programa Ram\u00f3n\n    y Cajal y en los dem\u00e1s programas de evaluaci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, uno de los objetivos de Espa\u00f1a y de la Uni\u00f3n Europea durante\n    nuestra presidencia es imprimir un impulso para que Europa sea espacio de\n    investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, uno de los objetivos de Espa\u00f1a y de la Uni\u00f3n Europea durante\n    nuestra presidencia es imprimir un impulso para que Europa sea espacio de\n    investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de un conjunto de principios, es decir, un\n    m\u00e9todo abierto de coordinaci\u00f3n, con principios de voluntariedad,\n    reciprocidad y sin transferencia de fondos, se tom\u00f3 el acuerdo en el\n    seminario de avanzar en la apertura de los programas nacionales y en\n    particular estimular el intercambio de informaci\u00f3n para mejorar el\n    conocimiento mutuo; crear una red de gestores de programas de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n; potenciar las investigaciones\n    conjuntas, tanto entre cient\u00edficos como entre \u00e9stos y empresas, y empezar\n    a contemplar algo que tambi\u00e9n es muy importante y que Espa\u00f1a ya ha hecho\n    como es la introducci\u00f3n de expertos internacionales en los procesos de\n    evaluaci\u00f3n nacional, que tan buen resultado han dado en el programa Ram\u00f3n\n    y Cajal y en los dem\u00e1s programas de evaluaci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que vamos a dar un impulso importante a la investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, que es tanto como dar impulso a la competitividad europea y\n    al bienestar de nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la base de un conjunto de principios, es decir, un\n    m\u00e9todo abierto de coordinaci\u00f3n, con principios de voluntariedad,\n    reciprocidad y sin transferencia de fondos, se tom\u00f3 el acuerdo en el\n    seminario de avanzar en la apertura de los programas nacionales y en\n    particular estimular el intercambio de informaci\u00f3n para mejorar el\n    conocimiento mutuo; crear una red de gestores de programas de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n; potenciar las investigaciones\n    conjuntas, tanto entre cient\u00edficos como entre \u00e9stos y empresas, y empezar\n    a contemplar algo que tambi\u00e9n es muy importante y que Espa\u00f1a ya ha hecho\n    como es la introducci\u00f3n de expertos internacionales en los procesos de\n    evaluaci\u00f3n nacional, que tan buen resultado han dado en el programa Ram\u00f3n\n    y Cajal y en los dem\u00e1s programas de evaluaci\u00f3n cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que vamos a dar un impulso importante a la investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n, que es tanto como dar impulso a la competitividad europea y\n    al bienestar de nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    OBJETIVOS DEL MINISTERIO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA EN RELACI\u00d3N CON LA\n    CONFERENCIA SOBRE NUEVAS TECNOLOG\u00cdAS Y DISCAPACIDAD, CELEBRADA\n    RECIENTEMENTE EN EL MARCO DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ello, se\u00f1ora ministra,\n    quer\u00eda preguntarle: \u00bfCu\u00e1les son los objetivos del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con la Conferencia sobre nuevas tecnolog\u00edas y\n    discapacidad, celebrada recientemente en el marco de la presidencia\n    espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el concepto de autonom\u00eda conlleva la asunci\u00f3n y el\n    ejercicio de competencias, y ciertamente el momento presente es el de\n    mayor desarrollo en la transferencia de competencias a las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 ESTADIO SE ENCUENTRA LA ORGANIZACI\u00d3N DEL FORO CIVIL\n    EUROMEDITERR\u00c1NEO, EUROMED, QUE DEBE CELEBRARSE EN VALENCIA DURANTE LA\n    PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0], "presidencia": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, durante la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea\n    corresponde la celebraci\u00f3n del llamado Foro Civil Euromediterr\u00e1neo,\n    Euromed, una iniciativa que desde su origen en el a\u00f1o 1995, en Barcelona,\n    corre en paralelo a la reuni\u00f3n peri\u00f3dica de los ministros de Asuntos\n    Exteriores e incluso de jefes de Estado y de Gobierno de los pa\u00edses del\n    \u00e1rea mediterr\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, durante la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea\n    corresponde la celebraci\u00f3n del llamado Foro Civil Euromediterr\u00e1neo,\n    Euromed, una iniciativa que desde su origen en el a\u00f1o 1995, en Barcelona,\n    corre en paralelo a la reuni\u00f3n peri\u00f3dica de los ministros de Asuntos\n    Exteriores e incluso de jefes de Estado y de Gobierno de los pa\u00edses del\n    \u00e1rea mediterr\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto cu\u00e1l es el\n    estado actual de preparaci\u00f3n del Foro Civil Euromediterr\u00e1neo que debe\n    celebrarse en Valencia durante la presidencia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por tanto, aunque esto viene de la sociedad civil y es una organizaci\u00f3n\n    civil, no estatal, la que tiene la responsabilidad de hacerlo, lo va a\n    hacer con su dinero, con el dinero del Ministerio de Asuntos Exteriores y\n    en parte con dinero de la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, aunque esto viene de la sociedad civil y es una organizaci\u00f3n\n    civil, no estatal, la que tiene la responsabilidad de hacerlo, lo va a\n    hacer con su dinero, con el dinero del Ministerio de Asuntos Exteriores y\n    en parte con dinero de la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la creaci\u00f3n del Fondo para la concesi\u00f3n de microcr\u00e9ditos\n    en proyectos de desarrollo social b\u00e1sico en el exterior supone un cambio\n    cualitativo dentro de la ayuda oficial a pa\u00edses en desarrollo con el fin\n    de mejorar las condiciones de vida de las personas y tratar de erradicar\n    la pobreza y, sobre todo, muy importante, la desigualdad de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5, 6, 7, 8], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2], "cooperaci\u00f3n internacional": [4], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el apoyo a las microfinanzas, lo que hace la cooperaci\u00f3n\n    internacional para el desarrollo, se debe, entre otras razones, a que\n    tiene un impacto muy positivo sobre la condici\u00f3n de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo estableci\u00f3 ese\n    instrumento, que es gestionado, como ya he dicho, por la agencia a trav\u00e9s\n    del llamado Fondo de concesi\u00f3n de los microcr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como s\u00edntesis, el Gobierno considera que el fondo es un veh\u00edculo\n    especialmente efectivo para el cumplimiento de las prioridades de la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo y un magn\u00edfico instrumento de lucha contra la\n    pobreza a trav\u00e9s del desarrollo del sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    evidencia que adem\u00e1s viene avalada por la experiencia que hemos ido\n    acumulando en los \u00faltimos a\u00f1os, y ello es as\u00ed porque la mujer, en muchos\n    casos, desempe\u00f1a un papel fundamental en la econom\u00eda familiar en los\n    pa\u00edses en desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo estableci\u00f3 ese\n    instrumento, que es gestionado, como ya he dicho, por la agencia a trav\u00e9s\n    del llamado Fondo de concesi\u00f3n de los microcr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el apoyo a las microfinanzas, lo que hace la cooperaci\u00f3n\n    internacional para el desarrollo, se debe, entre otras razones, a que\n    tiene un impacto muy positivo sobre la condici\u00f3n de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    evidencia que adem\u00e1s viene avalada por la experiencia que hemos ido\n    acumulando en los \u00faltimos a\u00f1os, y ello es as\u00ed porque la mujer, en muchos\n    casos, desempe\u00f1a un papel fundamental en la econom\u00eda familiar en los\n    pa\u00edses en desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo estableci\u00f3 ese\n    instrumento, que es gestionado, como ya he dicho, por la agencia a trav\u00e9s\n    del llamado Fondo de concesi\u00f3n de los microcr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como s\u00edntesis, el Gobierno considera que el fondo es un veh\u00edculo\n    especialmente efectivo para el cumplimiento de las prioridades de la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo y un magn\u00edfico instrumento de lucha contra la\n    pobreza a trav\u00e9s del desarrollo del sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS EJES\n    CENTRALES DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N EUROPEA RESPECTO A LA\n    POL\u00cdTICA DE COOPERACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [10, 11, 12, 13], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "cooperaci\u00f3n internacional": [4, 5, 6], "pa\u00eds": [8, 9], "presidencia": [7]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El pasado viernes el\n    Consejo de Ministros aprobaba el Plan de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola para el\n    a\u00f1o 2002, que prev\u00e9 unas dotaciones extraordinariamente importantes de\n    ayuda oficial al desarrollo, m\u00e1s de 240.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    escuchaba con atenci\u00f3n la semana pasada el debate que el ministro\n    manten\u00eda con la ilustre diputada sobre la cuant\u00eda de nuestra cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo; no vamos a reeditar debates, pero la realidad es que\n    Espa\u00f1a es un pa\u00eds que ocupa una posici\u00f3n de liderazgo incuestionable en\n    la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muy pocos\n    a\u00f1os, en apenas 6 \u00f3 7 a\u00f1os, desde 1996, Espa\u00f1a tiene una Ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, mantiene una posici\u00f3n de\n    liderazgo mundial en los programas de microcr\u00e9ditos, ha duplicado su\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo y hoy somos un pa\u00eds de\n    referencia en el entorno comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es importante que, de cara\n    a la presidencia espa\u00f1ola que\n    se est\u00e1 celebrando, de cara tambi\u00e9n al debate que vamos a tener los\n    parlamentarios el martes en la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional, en\n    la que se debatir\u00e1n sendas proposiciones no de ley sobre las prioridades\n    de Espa\u00f1a en materia de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, es\n    importante, se\u00f1or ministro, que sepamos cu\u00e1les son los ejes centrales de\n    la presidencia espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    escuchaba con atenci\u00f3n la semana pasada el debate que el ministro\n    manten\u00eda con la ilustre diputada sobre la cuant\u00eda de nuestra cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo; no vamos a reeditar debates, pero la realidad es que\n    Espa\u00f1a es un pa\u00eds que ocupa una posici\u00f3n de liderazgo incuestionable en\n    la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muy pocos\n    a\u00f1os, en apenas 6 \u00f3 7 a\u00f1os, desde 1996, Espa\u00f1a tiene una Ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, mantiene una posici\u00f3n de\n    liderazgo mundial en los programas de microcr\u00e9ditos, ha duplicado su\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo y hoy somos un pa\u00eds de\n    referencia en el entorno comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es importante que, de cara\n    a la presidencia espa\u00f1ola que\n    se est\u00e1 celebrando, de cara tambi\u00e9n al debate que vamos a tener los\n    parlamentarios el martes en la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional, en\n    la que se debatir\u00e1n sendas proposiciones no de ley sobre las prioridades\n    de Espa\u00f1a en materia de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, es\n    importante, se\u00f1or ministro, que sepamos cu\u00e1les son los ejes centrales de\n    la presidencia espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es importante que, de cara\n    a la presidencia espa\u00f1ola que\n    se est\u00e1 celebrando, de cara tambi\u00e9n al debate que vamos a tener los\n    parlamentarios el martes en la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional, en\n    la que se debatir\u00e1n sendas proposiciones no de ley sobre las prioridades\n    de Espa\u00f1a en materia de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, es\n    importante, se\u00f1or ministro, que sepamos cu\u00e1les son los ejes centrales de\n    la presidencia espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    escuchaba con atenci\u00f3n la semana pasada el debate que el ministro\n    manten\u00eda con la ilustre diputada sobre la cuant\u00eda de nuestra cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo; no vamos a reeditar debates, pero la realidad es que\n    Espa\u00f1a es un pa\u00eds que ocupa una posici\u00f3n de liderazgo incuestionable en\n    la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muy pocos\n    a\u00f1os, en apenas 6 \u00f3 7 a\u00f1os, desde 1996, Espa\u00f1a tiene una Ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, mantiene una posici\u00f3n de\n    liderazgo mundial en los programas de microcr\u00e9ditos, ha duplicado su\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo y hoy somos un pa\u00eds de\n    referencia en el entorno comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado viernes el\n    Consejo de Ministros aprobaba el Plan de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola para el\n    a\u00f1o 2002, que prev\u00e9 unas dotaciones extraordinariamente importantes de\n    ayuda oficial al desarrollo, m\u00e1s de 240.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    escuchaba con atenci\u00f3n la semana pasada el debate que el ministro\n    manten\u00eda con la ilustre diputada sobre la cuant\u00eda de nuestra cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo; no vamos a reeditar debates, pero la realidad es que\n    Espa\u00f1a es un pa\u00eds que ocupa una posici\u00f3n de liderazgo incuestionable en\n    la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En muy pocos\n    a\u00f1os, en apenas 6 \u00f3 7 a\u00f1os, desde 1996, Espa\u00f1a tiene una Ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, mantiene una posici\u00f3n de\n    liderazgo mundial en los programas de microcr\u00e9ditos, ha duplicado su\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo y hoy somos un pa\u00eds de\n    referencia en el entorno comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es importante que, de cara\n    a la presidencia espa\u00f1ola que\n    se est\u00e1 celebrando, de cara tambi\u00e9n al debate que vamos a tener los\n    parlamentarios el martes en la Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional, en\n    la que se debatir\u00e1n sendas proposiciones no de ley sobre las prioridades\n    de Espa\u00f1a en materia de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, es\n    importante, se\u00f1or ministro, que sepamos cu\u00e1les son los ejes centrales de\n    la presidencia espa\u00f1ola en la Uni\u00f3n Europea en materia de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [6, 7, 8, 9, 10], "educaci\u00f3n": [4, 5], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Suscita usted un tema de extraordinaria relevancia, y es la pol\u00edtica de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, que est\u00e1 teniendo un incremento en su\n    intensidad realmente importante en el marco de un esfuerzo que debemos\n    proseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que la inestabilidad pol\u00edtica, la debilidad y la\n    inadecuaci\u00f3n del marco institucional, jur\u00eddico y pol\u00edtico, y la\n    corrupci\u00f3n en muchos casos, alejan lo que deben ser las reglas del buen\n    gobierno, impiden la eficacia de la cooperaci\u00f3n y que las reformas\n    beneficien al conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es muy importante seguir con el debate sobre las orientaciones\n    regionales de la cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay ah\u00ed dos niveles, uno en la relaci\u00f3n\n    entre la pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n y los or\u00edgenes de la inmigraci\u00f3n y otro\n    debate respecto a si los esfuerzos de cooperaci\u00f3n se deben concentrar o\n    no en los pa\u00edses globalmente m\u00e1s pobres o hay que concentrarse en las\n    bolsas de pobreza que pueda haber en los diferentes pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no podemos ser\n    neutrales ante reg\u00edmenes de gobierno que no respeten los principios\n    democr\u00e1ticos.Segundo criterio: la ligaz\u00f3n entre el desarrollo y la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, tenemos que cumplir con los resultados de la\n    Cumbre de Copenhague sobre desarrollo social, el Foro de educaci\u00f3n para\n    todos, que se celebr\u00f3 en Dakar, y la llamada Declaraci\u00f3n del milenio, que\n    establece unos objetivos muy precisos de cara al a\u00f1o 2005 y que desde\n    luego nos hemos propuesto cumplir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suscita usted un tema de extraordinaria relevancia, y es la pol\u00edtica de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, que est\u00e1 teniendo un incremento en su\n    intensidad realmente importante en el marco de un esfuerzo que debemos\n    proseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, le damos una extraordinaria relevancia a la\n    relaci\u00f3n entre democracia y desarrollo, son conceptos absolutamente\n    vinculados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, no podemos ser\n    neutrales ante reg\u00edmenes de gobierno que no respeten los principios\n    democr\u00e1ticos.Segundo criterio: la ligaz\u00f3n entre el desarrollo y la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, tenemos que cumplir con los resultados de la\n    Cumbre de Copenhague sobre desarrollo social, el Foro de educaci\u00f3n para\n    todos, que se celebr\u00f3 en Dakar, y la llamada Declaraci\u00f3n del milenio, que\n    establece unos objetivos muy precisos de cara al a\u00f1o 2005 y que desde\n    luego nos hemos propuesto cumplir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un \u00faltimo comentario sobre la importancia que le damos a la Conferencia de\n    Naciones Unidas sobre financiaci\u00f3n del desarrollo, a celebrar dentro de\n    muy poco en Monterrey, la pr\u00f3xima semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES HA\n    LLEVADO A CABO EL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES EN RELACI\u00d3N A LA\n    CRISIS ARGENTINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 ACTUACIONES HA\n    LLEVADO A CABO EL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES EN RELACI\u00d3N A LA\n    CRISIS ARGENTINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Y el Gobierno, con la sensibilidad y la responsabilidad\n    que le caracterizan, se ha hecho eco de todos estos sentimientos, pero\n    tambi\u00e9n ha sabido equilibrarlos con acierto, respetando la soberan\u00eda de\n    ese gran pa\u00eds hermano, como record\u00f3 aqu\u00ed mismo en el pasado Pleno el\n    presidente Aznar, y me consta tambi\u00e9n que con la misma sensibilidad viaj\u00f3\n    usted el pasado mes de diciembre a Argentina para hacer un amplio\n    ofrecimiento de apoyo y colaboraci\u00f3n a sus autoridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no actuar bajo este esquema y\n    aplicar el de la imposici\u00f3n de ayudas y apoyos, tal y como algunos,\n    incluso desde aquellos bancos, reclaman -quiero\n    suponer que lo hacen no desde la mala fe, sino desde una ignorancia que yo\n    me permitir\u00eda calificar de beat\u00edfica-, podr\u00eda interpretarse en un momento\n    tan sensible como este para aquel pa\u00eds como una presi\u00f3n, como una\n    injerencia intolerable que da\u00f1ar\u00eda nuestro prestigio y sobre todo\n    empa\u00f1ar\u00eda nuestra aut\u00e9ntica voluntad de dar una soluci\u00f3n definitiva y\n    duradera a esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "asuntos exteriores": [2], "exteriores": [1], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Efectivamente, este es un tema que nos ocupa y nos preocupa a todos, est\u00e1\n    siendo objeto de atenci\u00f3n, como no puede ser de otra forma, por parte del\n    Parlamento espa\u00f1ol desde hace varias sesiones y por el conjunto del\n    Gobierno -el Ministerio de Asuntos Exteriores y el Ministerio de\n    Econom\u00eda, cuyo titular, el se\u00f1or vicepresidente segundo, est\u00e1 aqu\u00ed-, que\n    permanentemente est\u00e1 comprometido con la b\u00fasqueda de soluciones y de\n    posibilidades de ayuda a ese pueblo hermano que es Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, este es un tema que nos ocupa y nos preocupa a todos, est\u00e1\n    siendo objeto de atenci\u00f3n, como no puede ser de otra forma, por parte del\n    Parlamento espa\u00f1ol desde hace varias sesiones y por el conjunto del\n    Gobierno -el Ministerio de Asuntos Exteriores y el Ministerio de\n    Econom\u00eda, cuyo titular, el se\u00f1or vicepresidente segundo, est\u00e1 aqu\u00ed-, que\n    permanentemente est\u00e1 comprometido con la b\u00fasqueda de soluciones y de\n    posibilidades de ayuda a ese pueblo hermano que es Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, este es un tema que nos ocupa y nos preocupa a todos, est\u00e1\n    siendo objeto de atenci\u00f3n, como no puede ser de otra forma, por parte del\n    Parlamento espa\u00f1ol desde hace varias sesiones y por el conjunto del\n    Gobierno -el Ministerio de Asuntos Exteriores y el Ministerio de\n    Econom\u00eda, cuyo titular, el se\u00f1or vicepresidente segundo, est\u00e1 aqu\u00ed-, que\n    permanentemente est\u00e1 comprometido con la b\u00fasqueda de soluciones y de\n    posibilidades de ayuda a ese pueblo hermano que es Argentina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente quiero recordar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en\n    el llamado plan de blindaje, con un importe de 1.000 millones de d\u00f3lares,\n    la participaci\u00f3n muy notable de la banca espa\u00f1ola en la operaci\u00f3n\n    denominada de megacanje o las aportaciones a cuenta de impuestos futuros\n    que han hecho empresas espa\u00f1olas que tienen una presencia significativa\n    en la prestaci\u00f3n de servicios en aquel pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente quiero recordar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en\n    el llamado plan de blindaje, con un importe de 1.000 millones de d\u00f3lares,\n    la participaci\u00f3n muy notable de la banca espa\u00f1ola en la operaci\u00f3n\n    denominada de megacanje o las aportaciones a cuenta de impuestos futuros\n    que han hecho empresas espa\u00f1olas que tienen una presencia significativa\n    en la prestaci\u00f3n de servicios en aquel pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y vamos a seguir en esa\n    direcci\u00f3n, influyendo sobre el Fondo Monetario Internacional y sobre\n    otros gobiernos amigos para que al final podamos disponer de un esquema\n    razonable de apoyo a la Argentina que permita a ese pa\u00eds salir de la\n    crisis en la que est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, habida cuenta que en el ejercicio del a\u00f1o 2001, que\n    probablemente se puede considerar el m\u00e1s dif\u00edcil de la econom\u00eda mundial\n    de los \u00faltimos 30 a\u00f1os, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido el doble que la\n    media europea y ha creado m\u00e1s empleo que la media europea por quinto a\u00f1o\n    consecutivo, el Gobierno considera que sus medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    han producido unos razonables buenos resultados.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, habida cuenta que en el ejercicio del a\u00f1o 2001, que\n    probablemente se puede considerar el m\u00e1s dif\u00edcil de la econom\u00eda mundial\n    de los \u00faltimos 30 a\u00f1os, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido el doble que la\n    media europea y ha creado m\u00e1s empleo que la media europea por quinto a\u00f1o\n    consecutivo, el Gobierno considera que sus medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    han producido unos razonables buenos resultados.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este era el a\u00f1o de haber\n    rebajado el IRPF y el IAE, como propusimos los socialistas, en lugar de\n    aplazarlo por razones electorales; este era el a\u00f1o en que los\n    presupuestos del Estado deber\u00edan haber contribuido a reactivar la\n    econom\u00eda, sin obsesionarse porque el d\u00e9ficit se hubiera situado en 0,5\n    d\u00e9cimas del PIB, como propusimos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... tiene que ser consciente de que en nuestro pa\u00eds,\n    que lleva cinco a\u00f1os creando empleo, en este momento est\u00e1 creciendo el\n    empleo a un ritmo del dos por ciento, mientras que en la media de la\n    Uni\u00f3n Europea crece a un ritmo del 1,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda,\n    transcurrido ya casi mes y medio desde el primero de enero, el euro se ha\n    asentado firmemente como la moneda de uso cotidiano en la vida de m\u00e1s de\n    300 millones de europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los comercios han desempe\u00f1ado tambi\u00e9n un papel important\u00edsimo\n    en este proceso con una doble indicaci\u00f3n de precios muy alta en nuestro\n    pa\u00eds, el 84 por ciento de los establecimientos espa\u00f1oles mantienen el\n    doble etiquetado en este momento, lo cual es uno de los mejores elementos\n    para que el consumidor pueda tener las mayores garant\u00edas de la evoluci\u00f3n\n    de los precios y tambi\u00e9n desde el punto de vista de que a finales de\n    enero el 93 por ciento de los comercios devolv\u00eda ya el cambio en euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 97 por ciento de los cajeros autom\u00e1ticos de nuestro\n    pa\u00eds entregaban ya euros el 4 de enero, el volumen de pagos en euros\n    superaba el 90 por ciento en las dos primeras semanas de enero y la\n    adaptaci\u00f3n de las m\u00e1quinas expendedoras, que en otros pa\u00edses europeos\n    tuvieron dificultades, estaba en el 90 por ciento al finalizar la tercera\n    semana de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS L\u00cdNEAS\n    PRINCIPALES DEL PROYECTO DE NUEVA EMPRESA QUE EST\u00c1 ELABORANDO EL\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5, 6, 7], "empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, el denominado proyecto de la nueva empresa que est\u00e1\n    desarrollando el Ministerio de Econom\u00eda parece que va en esa direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, una de las caracter\u00edsticas principales de la\n    estructura empresarial espa\u00f1ola es la importancia de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, que est\u00e1n siendo protagonistas de la creaci\u00f3n de\n    empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido parece interesante llevar a cabo\n    alg\u00fan tipo de iniciativa que facilite la creaci\u00f3n de nuevas empresas,\n    tanto desde el punto de vista legislativo como de la tramitaci\u00f3n\n    burocr\u00e1tica de la documentaci\u00f3n que es necesaria para el inicio de la\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ser\u00eda necesario que desde la Administraci\u00f3n se\n    arbitren instrumentos que ayuden a las pymes a su consolidaci\u00f3n, puesto\n    que son las peque\u00f1as empresas las que m\u00e1s dificultades tienen para\n    afianzarse en el mercado y muchas de ellas terminan por desaparecer en el\n    corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, tenemos que considerar que tanto la Uni\u00f3n\n    Europea como la OCDE han se\u00f1alado reiteradamente la necesidad de mejorar\n    y simplificar las condiciones para la creaci\u00f3n de estas peque\u00f1as y\n    medianas empresas, como queda recogido en la Carta Europea de la Peque\u00f1a\n    Empresa y en la Carta de Bolonia sobre pol\u00edticas de la PYME. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, tenemos que considerar que tanto la Uni\u00f3n\n    Europea como la OCDE han se\u00f1alado reiteradamente la necesidad de mejorar\n    y simplificar las condiciones para la creaci\u00f3n de estas peque\u00f1as y\n    medianas empresas, como queda recogido en la Carta Europea de la Peque\u00f1a\n    Empresa y en la Carta de Bolonia sobre pol\u00edticas de la PYME. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, el denominado proyecto de la nueva empresa que est\u00e1\n    desarrollando el Ministerio de Econom\u00eda parece que va en esa direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en nombre del Grupo Parlamentario Popular le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son las l\u00edneas principales del proyecto de\n    nueva empresa que est\u00e1 elaborando el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, una de las caracter\u00edsticas principales de la\n    estructura empresarial espa\u00f1ola es la importancia de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, que est\u00e1n siendo protagonistas de la creaci\u00f3n de\n    empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5, 6], "empresas": [1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este\n    proyecto de nueva empresa supone una importante coordinaci\u00f3n entre\n    ministerios, como Justicia, Trabajo, Hacienda, Administraciones P\u00fablicas\n    y Econom\u00eda, y tambi\u00e9n entre administraciones p\u00fablicas y sectores\n    profesionales, como los colegios de notarios y los colegios nacionales de\n    registradores mercantiles y de la propiedad, adem\u00e1s de asociaciones\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto la Uni\u00f3n Europea como la OCDE llevan tiempo insistiendo a los\n    gobiernos europeos para que simplifiquen los procedimientos burocr\u00e1ticos\n    de creaci\u00f3n de empresas, que en Europa son extraordinariamente costosos\n    desde el punto de vista de los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos y desde el punto de\n    vista del tiempo que deben dedicar los ciudadanos, especialmente los\n    emprendedores, a esas labores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de\n    tener en cuenta que el 99 por ciento de las empresas espa\u00f1olas son\n    peque\u00f1as y, sin embargo, el proceso de dificultad de crear nuevas\n    empresas es en Espa\u00f1a similar o incluso superior al de otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 un \u00fanico documento electr\u00f3nico que\n    permitir\u00e1 que los formularios que deben cumplimentarse pasen de quince a\n    uno y el n\u00famero de visitas que ahora realiza un emprendedor pasen de ocho\n    a dos, adem\u00e1s de contemplar un modelo simplificado de contabilidad,\n    acorde con las caracter\u00edsticas de este tipo de empresas -que tendr\u00e1n que\n    ser empresas que no tengan participaci\u00f3n de otras sociedades en su\n    capital-, basado en la llevanza de un solo libro diario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto se\n    completa con la apuesta por el asesoramiento integral al emprendedor\n    desde el primer momento y durante los primeros dos a\u00f1os a trav\u00e9s de un\n    centro de informaci\u00f3n y red de creaci\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, este proyecto de nueva\n    empresa, que formaba parte del discurso del presidente del Gobierno y de\n    nuestro programa electoral, va a ser pionero en Europa y ser\u00e1 debatido en\n    las C\u00e1maras con una ley que remitiremos en las pr\u00f3ximas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    proyecto de nueva empresa supone una importante coordinaci\u00f3n entre\n    ministerios, como Justicia, Trabajo, Hacienda, Administraciones P\u00fablicas\n    y Econom\u00eda, y tambi\u00e9n entre administraciones p\u00fablicas y sectores\n    profesionales, como los colegios de notarios y los colegios nacionales de\n    registradores mercantiles y de la propiedad, adem\u00e1s de asociaciones\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#001092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA DE GARANT\u00cdA DEL\n    SUMINISTRO EL\u00c9CTRICO DE CALIDAD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [13, 14], "calidad": [0, 1, 2, 3], "empresas": [10], "pa\u00eds": [11, 12], "energ\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ustedes no han cumplido\n    aquello a lo que les obligaba la Ley de 1997 -suya, por cierto- de que\n    todos los consumidores tienen derecho al suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    en condiciones de calidad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles hemos descubierto\n    que tenemos una red de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica anticuada, que\n    no proporciona las garant\u00edas de calidad suficientes en t\u00e9rminos de\n    regularidad y tensi\u00f3n; hemos descubierto que no se han hecho inversiones\n    suficientes en los \u00faltimos a\u00f1os para evitar esta situaci\u00f3n, ni tan\n    siquiera se ha invertido en cosas tan sencillas como los condensadores\n    para compensar la energ\u00eda reactiva de, por ejemplo, los aparatos de\n    refrigeraci\u00f3n, que pueden volver a llevar a ca\u00eddas de tensi\u00f3n en las\n    zonas de veraneo; hemos descubierto que el Gobierno ha estado mirando\n    para otro lado durante estos a\u00f1os ante esta situaci\u00f3n; hemos descubierto\n    tambi\u00e9n que hay disputas t\u00e9cnicas sobre si, adem\u00e1s de los problemas en\n    las redes de distribuci\u00f3n, hay o no otro problema m\u00e1s grave: una oferta\n    insuficiente de energ\u00eda el\u00e9ctrica para hacer frente a los momentos punta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, a fecha de hoy nos encontramos una regulaci\u00f3n del sector\n    el\u00e9ctrico que han cambiado cuatro veces en seis a\u00f1os para llegar al\n    siguiente resultado: Que ustedes incumplen este a\u00f1o su promesa de bajar\n    las tarifas a las familias mientras est\u00e1n subiendo para los industriales;\n    que no se favorece la generaci\u00f3n y producci\u00f3n de energ\u00eda; que no se\n    incrementa la competencia; que no se estimula la inversi\u00f3n en redes de\n    distribuci\u00f3n que aseguren calidad y continuidad en el consumo final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    ma\u00f1ana el Grupo Popular se ha quedado solo votando en contra de una\n    proposici\u00f3n no de ley del Grupo Socialista a favor, precisamente, de que\n    se cumpliera la ley en todos los aspectos relativos a la garant\u00eda de un\n    suministro de calidad a los espa\u00f1oles; ustedes han votado en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han cumplido\n    aquello a lo que les obligaba la Ley de 1997 -suya, por cierto- de que\n    todos los consumidores tienen derecho al suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    en condiciones de calidad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles hemos descubierto\n    que tenemos una red de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica anticuada, que\n    no proporciona las garant\u00edas de calidad suficientes en t\u00e9rminos de\n    regularidad y tensi\u00f3n; hemos descubierto que no se han hecho inversiones\n    suficientes en los \u00faltimos a\u00f1os para evitar esta situaci\u00f3n, ni tan\n    siquiera se ha invertido en cosas tan sencillas como los condensadores\n    para compensar la energ\u00eda reactiva de, por ejemplo, los aparatos de\n    refrigeraci\u00f3n, que pueden volver a llevar a ca\u00eddas de tensi\u00f3n en las\n    zonas de veraneo; hemos descubierto que el Gobierno ha estado mirando\n    para otro lado durante estos a\u00f1os ante esta situaci\u00f3n; hemos descubierto\n    tambi\u00e9n que hay disputas t\u00e9cnicas sobre si, adem\u00e1s de los problemas en\n    las redes de distribuci\u00f3n, hay o no otro problema m\u00e1s grave: una oferta\n    insuficiente de energ\u00eda el\u00e9ctrica para hacer frente a los momentos punta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda se\u00f1ala en su\n    \u00faltimo informe, de diciembre, que habr\u00eda potencia suficiente para cubrir\n    la demanda punta si -y s\u00f3lo si- ocurr\u00eda un conjunto de cosas improbables;\n    es decir, un equilibrio inestable y pendiente de un hilo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, a fecha de hoy nos encontramos una regulaci\u00f3n del sector\n    el\u00e9ctrico que han cambiado cuatro veces en seis a\u00f1os para llegar al\n    siguiente resultado: Que ustedes incumplen este a\u00f1o su promesa de bajar\n    las tarifas a las familias mientras est\u00e1n subiendo para los industriales;\n    que no se favorece la generaci\u00f3n y producci\u00f3n de energ\u00eda; que no se\n    incrementa la competencia; que no se estimula la inversi\u00f3n en redes de\n    distribuci\u00f3n que aseguren calidad y continuidad en el consumo final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su gesti\u00f3n de la estructura de la tarifa ha sido chapucera, por resumir\n    los an\u00e1lisis m\u00e1s sesudos que al respecto figuran en los informes de la\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o finalizaba mi intervenci\u00f3n pidi\u00e9ndole un amplio debate\n    parlamentario y una profunda modificaci\u00f3n normativa que incluyera un\n    reforzamiento de los poderes de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n es obvia: Ustedes han\n    liberalizado mal, sin establecer competencia y sin un marco regulador que\n    env\u00ede las se\u00f1ales adecuadas a las empresas para evitar situaciones como\n    las de los apagones generalizados, que de no hacer nada se van a repetir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras seis\n    a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular aparec\u00eda la realidad de un pa\u00eds que\n    no era capaz de proporcionar a sus ciudadanos la garant\u00eda de un servicio\n    esencial como el suministro el\u00e9ctrico en condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Socialista viene se\u00f1alando desde hace tiempo la ca\u00f3tica\n    pol\u00edtica el\u00e9ctrica del Gobierno del Partido Popular, m\u00e1s pendiente\n    -tambi\u00e9n en esto- del ciclo pol\u00edtico que de las necesidades del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas de las\n    cosas que ten\u00edan que ocurrir no est\u00e1n pasando, debido, por ejemplo, a los\n    retrasos que ustedes llevan en todos los planes de desarrollo del gas y,\n    con \u00e9l, de las centrales de ciclo combinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello\n    retrasan el desarrollo del mercado del gas, no se deciden a autorizar\n    nuevas centrales de ciclo combinado y no ejercen sus responsabilidades\n    como supervisores de las garant\u00edas que la ley otorga como derechos a los\n    consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [1], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En cuanto a las zonas tur\u00edsticas de nuestro pa\u00eds, es verdad que el\n    problema es de distribuci\u00f3n como consecuencia\n    no de la falta de generaci\u00f3n, sino de que las l\u00edneas tienen dificultades\n    de aguantar esos tirones de energ\u00eda el\u00e9ctrica ante un crecimiento de la\n    demanda que en estos momentos en algunas zonas tur\u00edsticas supera el 10\n    por ciento \u00bfCu\u00e1les son las razones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo informe de la\n    Comisi\u00f3n Europea, que sin duda puede ser de inter\u00e9s para la C\u00e1mara o para\n    aquellos que quieran seguir un debate racional, nos encontramos con que\n    en estos momentos, seg\u00fan los datos de Eurostat, Espa\u00f1a no s\u00f3lo es de los\n    pa\u00edses que m\u00e1s ha reducido las tarifas el\u00e9ctricas en los \u00faltimos cinco\n    a\u00f1os sino que adem\u00e1s, desde 1999, y no antes, se encuentra entre los\n    pa\u00edses donde el precio medio de la electricidad est\u00e1 por debajo de los\n    precios medios europeos; y lo est\u00e1 tanto desde el punto de vista de las\n    familias, un 14 por ciento por debajo, como desde el punto de vista de\n    las peque\u00f1as y medianas empresas, un 14 por ciento por debajo tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tema de la generaci\u00f3n a nosotros tambi\u00e9n nos ha afectado la\n    desaparici\u00f3n de la empresa ENRON en\n    Espa\u00f1a, y probablemente S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las zonas tur\u00edsticas de nuestro pa\u00eds, es verdad que el\n    problema es de distribuci\u00f3n como consecuencia\n    no de la falta de generaci\u00f3n, sino de que las l\u00edneas tienen dificultades\n    de aguantar esos tirones de energ\u00eda el\u00e9ctrica ante un crecimiento de la\n    demanda que en estos momentos en algunas zonas tur\u00edsticas supera el 10\n    por ciento \u00bfCu\u00e1les son las razones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente no se le\n    encendi\u00f3 la bombilla porque el 17 de diciembre nuestros suministradores\n    extranjeros, en el caso de Francia, cortaron el suministro por problemas\n    de bajadas de temperaturas en su pa\u00eds y nosotros tuvimos una repercusi\u00f3n\n    en el conjunto de dos comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas maneras, hemos de ser conscientes que la demanda el\u00e9ctrica en\n    nuestro pa\u00eds est\u00e1 creciendo a ritmo del 6 por ciento anual, que dobla el\n    PIB real en los \u00faltimos a\u00f1os, y que en las puntas de demanda est\u00e1n\n    creciendo al 8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Red El\u00e9ctrica, en\n    declaraciones de su presidente que tengo aqu\u00ed y que le leer\u00e9 si quiere,\n    reconoce que el escenario pesimista no es probable que se produzca en\n    circunstancias normales porque se encuentra fuera de las medias anuales\n    de indisponibilidad t\u00e9rmica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5], "calidad": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "energ\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Todo el mundo lo est\u00e1 diciendo,\n    todos los peri\u00f3dicos lo est\u00e1n anunciando, las propias compa\u00f1\u00edas\n    el\u00e9ctricas lo est\u00e1n diciendo, el propio secretario de Estado de Econom\u00eda\n    lo ha anunciado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien fija los \u00edndices de calidad\n    en el suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica es el Gobierno de la naci\u00f3n, usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien por ley tiene la obligaci\u00f3n de garantizar\n    a los espa\u00f1oles un servicio esencial como el suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica en condiciones de calidad, es el Gobierno de la naci\u00f3n, es\n    decir, usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien fija los \u00edndices de calidad\n    en el suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica es el Gobierno de la naci\u00f3n, usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien por ley tiene la obligaci\u00f3n de garantizar\n    a los espa\u00f1oles un servicio esencial como el suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica en condiciones de calidad, es el Gobierno de la naci\u00f3n, es\n    decir, usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La proposici\u00f3n que nosotros hemos presentado esta\n    ma\u00f1ana y que ustedes han rechazado no era para frenar centrales de ciclo\n    combinado, sino hasta tanto ustedes se aclaren de una vez respecto a la\n    planificaci\u00f3n nacional con las centrales de ciclo combinado, porque su\n    indefinici\u00f3n es la que est\u00e1 paralizando el desarrollo del sector, su\n    ineficacia a la hora de cerrar de una vez cu\u00e1l es el plano a nivel\n    espa\u00f1ol de este tipo de centrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ser\u00eda tal\n    el coste de las inversiones que no estar\u00edan en funcionamiento, que\n    ninguna econom\u00eda lo podr\u00eda resistir, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan\n    sistema el\u00e9ctrico en el mundo que tenga tal exceso de generaci\u00f3n que,\n    pase lo que pase con lo que llueva, pase lo que pase con el viento, pase\n    lo que pase con el tiempo, u ocurran los accidentes que ocurran, nunca\n    tenga una interrupci\u00f3n; eso no sucede en ning\u00fan pa\u00eds del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "asuntos exteriores": [14, 15, 16, 17], "exteriores": [10, 11, 12, 13], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas": [21], "cooperaci\u00f3n internacional": [18, 19, 20], "presidencia": [22]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En concreto, la Ley de Cooperaci\u00f3n Internacional para el\n    Desarrollo, aprobada en la pasada legislatura con un consenso pol\u00edtico y\n    social muy amplio, prev\u00e9 en su art\u00edculo 38 la existencia de los\n    denominados cooperantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cooperantes quienes a una\n    adecuada formaci\u00f3n o titulaci\u00f3n acad\u00e9mica oficial unen una probada\n    experiencia profesional y tienen encomendada la ejecuci\u00f3n de un\n    determinado proyecto o programa en el marco de la cooperaci\u00f3n para el\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compromiso que todos sabemos, y lo\n    sabe el se\u00f1or Izquierdo que fue buen ponente de la Ley de Cooperaci\u00f3n\n    Internacional al Desarrollo, que el sector de las ONG de cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo, de ayuda humanitaria, entend\u00eda que era importante que se\n    llevase adelante, que se hablase en la ley de los cooperantes y que el\n    Gobierno regulase esta figura\n    Nos parec\u00eda entonces, y nos parece ahora, y estoy seguro que en esto\n    existe coincidencia entre el Gobierno y el conjunto de los grupos\n    pol\u00edticos, que era evidente que el dotarnos de una cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo, de una ayuda humanitaria eficaz y potente pasaba tambi\u00e9n por\n    resolver el estatus jur\u00eddico de protecci\u00f3n social y de fiscalidad de\n    estos profesionales de la cooperaci\u00f3n y ayuda al desarrollo, un marco de\n    estabilidad, un marco de seguridad, un marco de no discriminaci\u00f3n, un\n    marco suficientemente flexible para responder a las necesidades de estos\n    profesionales, un marco que respondiese a una realidad existente, adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00edas, dentro del conjunto de los instrumentos que el Estado espa\u00f1ol\n    tiene para potenciar su cooperaci\u00f3n al desarrollo desde la perspectiva de\n    las organizaciones no gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa misma l\u00ednea de cu\u00e1l es la realidad, tanto en el r\u00e9gimen laboral\n    como en el r\u00e9gimen de la Funci\u00f3n p\u00fablica, no tenemos un marco que\n    facilite la marcha de estas personas desde sus puestos de trabajo en\n    Espa\u00f1a a participar en operaciones de ayuda humanitaria o de cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exige el conjunto de una pol\u00edtica global del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, del Gobierno en apoyo de este tercer\n    sector especializado en la cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo en la\n    ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese dise\u00f1o equivocado del Consejo de\n    Cooperaci\u00f3n no nos ha ayudado a normalizar, incluso a mantener el\n    esp\u00edritu de di\u00e1logo que le hab\u00eda caracterizado al Gobierno en la anterior\n    legislatura en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento pudimos elaborar una ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo desde un consenso muy importante\n    que le da a esa ley una legitimidad decisiva y al Gobierno del Partido\n    Popular una autoridad moral muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los portavoces del Grupo\n    Parlamentario Popular, al ministro de Asuntos Exteriores, al secretario\n    de Estado para la Cooperaci\u00f3n les permit\u00eda poder exhibir al resto de los\n    grupos esa contundencia: Por fin se ha aprobado una ley de cooperaci\u00f3n\n    desde un consenso pol\u00edtico y social muy amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, pendiente a\u00fan de desarrollar ese elemento consustancial de la\n    ley, de lo m\u00e1s interesante y de lo m\u00e1s positivo, precisamente hoy el\n    Gobierno ha perdido capacidad de interlocuci\u00f3n con los sectores sociales\n    implicados en la cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda oportuno e inteligente,\n    y ah\u00ed encontrar\u00eda el apoyo de Convergencia i Uni\u00f3, que la elaboraci\u00f3n de\n    este estatuto del cooperante marcase un antes y un despu\u00e9s en esa\n    relaci\u00f3n, que se aprovechase desde el Gobierno la elaboraci\u00f3n del\n    estatuto, buscando el m\u00e1ximo di\u00e1logo social con todas las organizaciones\n    implicadas; con los miembros del Consejo de Cooperaci\u00f3n, faltar\u00eda m\u00e1s,\n    pero tambi\u00e9n con la propia coordinadora de organizaciones para el\n    desarrollo, o con organizaciones como M\u00e9dicos sin Fronteras, que por su\n    propia constituci\u00f3n protagonizan hoy buena parte de esa realidad\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) quiere plantear esta\n    tarde al ministro de Asuntos Exteriores una interpelaci\u00f3n relacionada con\n    un compromiso legislativo, aprobado en la pasada legislatura, que no es\n    otro que la elaboraci\u00f3n por parte del Gobierno de un estatuto del\n    cooperante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es bueno recordar que en diversas\n    ocasiones, tanto el anterior ministro de Asuntos Exteriores, como el\n    propio se\u00f1or Piqu\u00e9, en su intervenci\u00f3n en junio de 2000, manifestaba la\n    necesidad de concretar ese compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exige el conjunto de una pol\u00edtica global del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, del Gobierno en apoyo de este tercer\n    sector especializado en la cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo en la\n    ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los portavoces del Grupo\n    Parlamentario Popular, al ministro de Asuntos Exteriores, al secretario\n    de Estado para la Cooperaci\u00f3n les permit\u00eda poder exhibir al resto de los\n    grupos esa contundencia: Por fin se ha aprobado una ley de cooperaci\u00f3n\n    desde un consenso pol\u00edtico y social muy amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) quiere plantear esta\n    tarde al ministro de Asuntos Exteriores una interpelaci\u00f3n relacionada con\n    un compromiso legislativo, aprobado en la pasada legislatura, que no es\n    otro que la elaboraci\u00f3n por parte del Gobierno de un estatuto del\n    cooperante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es bueno recordar que en diversas\n    ocasiones, tanto el anterior ministro de Asuntos Exteriores, como el\n    propio se\u00f1or Piqu\u00e9, en su intervenci\u00f3n en junio de 2000, manifestaba la\n    necesidad de concretar ese compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exige el conjunto de una pol\u00edtica global del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, del Gobierno en apoyo de este tercer\n    sector especializado en la cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo en la\n    ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los portavoces del Grupo\n    Parlamentario Popular, al ministro de Asuntos Exteriores, al secretario\n    de Estado para la Cooperaci\u00f3n les permit\u00eda poder exhibir al resto de los\n    grupos esa contundencia: Por fin se ha aprobado una ley de cooperaci\u00f3n\n    desde un consenso pol\u00edtico y social muy amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la Ley de Cooperaci\u00f3n Internacional para el\n    Desarrollo, aprobada en la pasada legislatura con un consenso pol\u00edtico y\n    social muy amplio, prev\u00e9 en su art\u00edculo 38 la existencia de los\n    denominados cooperantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exige el conjunto de una pol\u00edtica global del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, del Gobierno en apoyo de este tercer\n    sector especializado en la cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo en la\n    ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento pudimos elaborar una ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo desde un consenso muy importante\n    que le da a esa ley una legitimidad decisiva y al Gobierno del Partido\n    Popular una autoridad moral muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A diferencia quiz\u00e1 tambi\u00e9n de otras pol\u00edticas p\u00fablicas orientadas, eso\n    s\u00ed, a la creaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n estable que han permitido de alguna manera\n    ser capaces de resolver las dificultades de las empresas para crear\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or vicepresidente, Camps Ortiz, ocupa la\n    presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la Ley de Cooperaci\u00f3n Internacional para el\n    Desarrollo, aprobada en la pasada legislatura con un consenso pol\u00edtico y\n    social muy amplio, prev\u00e9 en su art\u00edculo 38 la existencia de los\n    denominados cooperantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cooperantes quienes a una\n    adecuada formaci\u00f3n o titulaci\u00f3n acad\u00e9mica oficial unen una probada\n    experiencia profesional y tienen encomendada la ejecuci\u00f3n de un\n    determinado proyecto o programa en el marco de la cooperaci\u00f3n para el\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compromiso que todos sabemos, y lo\n    sabe el se\u00f1or Izquierdo que fue buen ponente de la Ley de Cooperaci\u00f3n\n    Internacional al Desarrollo, que el sector de las ONG de cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo, de ayuda humanitaria, entend\u00eda que era importante que se\n    llevase adelante, que se hablase en la ley de los cooperantes y que el\n    Gobierno regulase esta figura\n    Nos parec\u00eda entonces, y nos parece ahora, y estoy seguro que en esto\n    existe coincidencia entre el Gobierno y el conjunto de los grupos\n    pol\u00edticos, que era evidente que el dotarnos de una cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo, de una ayuda humanitaria eficaz y potente pasaba tambi\u00e9n por\n    resolver el estatus jur\u00eddico de protecci\u00f3n social y de fiscalidad de\n    estos profesionales de la cooperaci\u00f3n y ayuda al desarrollo, un marco de\n    estabilidad, un marco de seguridad, un marco de no discriminaci\u00f3n, un\n    marco suficientemente flexible para responder a las necesidades de estos\n    profesionales, un marco que respondiese a una realidad existente, adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00edas, dentro del conjunto de los instrumentos que el Estado espa\u00f1ol\n    tiene para potenciar su cooperaci\u00f3n al desarrollo desde la perspectiva de\n    las organizaciones no gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son los problemas de este colectivo relativamente peque\u00f1o, de\n    entre 500 y 814 personas, por los datos que nos llegan tanto de la\n    Coordinadora Gesto para el Desarrollo como de M\u00e9dicos sin Fronteras, de\n    la propia Cruz Roja, a quienes saludamos hoy tambi\u00e9n en esta sesi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa misma l\u00ednea de cu\u00e1l es la realidad, tanto en el r\u00e9gimen laboral\n    como en el r\u00e9gimen de la Funci\u00f3n p\u00fablica, no tenemos un marco que\n    facilite la marcha de estas personas desde sus puestos de trabajo en\n    Espa\u00f1a a participar en operaciones de ayuda humanitaria o de cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exige el conjunto de una pol\u00edtica global del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, del Gobierno en apoyo de este tercer\n    sector especializado en la cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo en la\n    ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento pudimos elaborar una ley de\n    cooperaci\u00f3n internacional al desarrollo desde un consenso muy importante\n    que le da a esa ley una legitimidad decisiva y al Gobierno del Partido\n    Popular una autoridad moral muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, pendiente a\u00fan de desarrollar ese elemento consustancial de la\n    ley, de lo m\u00e1s interesante y de lo m\u00e1s positivo, precisamente hoy el\n    Gobierno ha perdido capacidad de interlocuci\u00f3n con los sectores sociales\n    implicados en la cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda oportuno e inteligente,\n    y ah\u00ed encontrar\u00eda el apoyo de Convergencia i Uni\u00f3, que la elaboraci\u00f3n de\n    este estatuto del cooperante marcase un antes y un despu\u00e9s en esa\n    relaci\u00f3n, que se aprovechase desde el Gobierno la elaboraci\u00f3n del\n    estatuto, buscando el m\u00e1ximo di\u00e1logo social con todas las organizaciones\n    implicadas; con los miembros del Consejo de Cooperaci\u00f3n, faltar\u00eda m\u00e1s,\n    pero tambi\u00e9n con la propia coordinadora de organizaciones para el\n    desarrollo, o con organizaciones como M\u00e9dicos sin Fronteras, que por su\n    propia constituci\u00f3n protagonizan hoy buena parte de esa realidad\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos recuperar el consenso, debemos recuperar la capacidad\n    de di\u00e1logo con el sector de las ONG para el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "asuntos exteriores": [15], "exteriores": [14], "econom\u00eda": [13], "pa\u00eds": [17, 18], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "cooperaci\u00f3n internacional": [16]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Muchas gracias, se\u00f1or\u00eda, por su interpelaci\u00f3n, que plantea un tema de\n    extraordinaria importancia porque se inscribe en lo que tiene que ser un\n    planteamiento global y complejo de la cooperaci\u00f3n al desarrollo, que es\n    una cuesti\u00f3n de la m\u00e1xima importancia y que tiene que ir a m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    debemos ser cada d\u00eda m\u00e1s sensibles respecto a la necesidad de configurar\n    la cooperaci\u00f3n al desarrollo como uno de los elementos clave de la\n    proyecci\u00f3n internacional de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unos mandatos de desarrollo de la Ley 23/1998 de cooperaci\u00f3n\n    internacional para el desarrollo que tenemos que poner en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a por primera vez cuenta con un\n    plan director de la cooperaci\u00f3n que cubre el periodo 2001-2004 con una\n    serie de asignaciones presupuestarias que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    margen de  este esfuerzo econ\u00f3mico, puesto que estamos hablando de cifras\n    que corresponden a la cooperaci\u00f3n centralizada pero tambi\u00e9n de cifras que\n    corresponden a la cooperaci\u00f3n descentralizada y a todo el enorme esfuerzo\n    de solidaridad que desarrolla la sociedad espa\u00f1ola al margen o en\n    paralelo con las propias administraciones, se han hecho otras cosas de\n    car\u00e1cter cualitativo que quisiera destacar muy brevemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aprobaci\u00f3n\n    de los planes anuales de cooperaci\u00f3n dentro del marco del Plan director\n    de la cooperaci\u00f3n ya se ha hecho para el a\u00f1o 2001 y lo acabamos de hacer\n    para el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia reforma de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n\n    Internacional y la aprobaci\u00f3n de su nuevo estatuto, que forma parte del\n    desarrollo de la ley, se hizo en Consejo de Ministros de finales del a\u00f1o\n    2000, as\u00ed como la constituci\u00f3n y puesta en marcha del Consejo de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, de la Comisi\u00f3n interterritorial de cooperaci\u00f3n\n    y de la Comisi\u00f3n interministerial de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    punto debo decirle que no comparto exactamente sus palabras porque la\n    reforma del Consejo de cooperaci\u00f3n al desarrollo se ha hecho en la buena\n    direcci\u00f3n para que sea m\u00e1s operativo, m\u00e1s representativo y m\u00e1s realista\n    desde el punto de vista de su enfoque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado se puso tambi\u00e9n en\n    marcha el nuevo sistema de financiaci\u00f3n de las actuaciones  de las\n    organizaciones no gubernamentales de cooperaci\u00f3n: estrategias, programas,\n    proyectos y un nuevo modelo de ayudas que permite actuaciones en\n    proyectos a medio y a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por lo que\n    estoy diciendo, porque esta medida se inclu\u00eda en el contexto del\n    desarrollo de la ley, debemos ver el estatuto del cooperante no como una\n    actuaci\u00f3n aislada sino que debemos contribuir a que ese estatuto marque\n    sobre s\u00f3lidas bases lo que tiene que ser la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola de este\n    nuevo siglo que ahora empezamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Ley de cooperaci\u00f3n al desarrollo nos dec\u00eda\n    que hab\u00eda que someter ese estatuto al informe preceptivo del Consejo de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, que si bien es verdad que es de consulta, nos\n    parece que la obtenci\u00f3n de un consenso en ese terreno es absolutamente\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    existe una delegaci\u00f3n del Gobierno para la Inmigraci\u00f3n y la Extranjer\u00eda;\n    hay representantes de la CRUE, de los consejos de residentes en el\n    exterior, de Paz y Solidaridad, de organizaciones no gubernamentales que,\n    como usted conoce, est\u00e1n vinculadas a los sindicatos mayoritarios; hay un\n    representante de la CEOE, de Cruz Roja, de Ayuda en Acci\u00f3n, de C\u00e1ritas,\n    de expertos en consejos de cooperaci\u00f3n y estamos pendientes de que nos\n    ofrezcan sus conclusiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como seg\u00fan la informaci\u00f3n de la que dispongo los trabajos van bien, yo\n    espero que ese tema se resuelva lo antes posible en beneficio de nuestra\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n, que es la de todos, y en beneficio tambi\u00e9n de\n    los cooperantes, que, como he dicho anteriormente, est\u00e1n desarrollando\n    una actuaci\u00f3n enormemente eficaz y que hay que agradecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte del\n    secretario general de la Agencia, hay representantes de los diferentes\n    ministerios implicados, ya que su opini\u00f3n es fundamental, como el de\n    Econom\u00eda, el Ministerio de Hacienda, el Ministerio de Trabajo, pues hay\n    temas laborales, temas de previsi\u00f3n social, temas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley fue publicada el 7 de julio de 1998 y en mayo de 1999\n    -estamos hablando de menos de un a\u00f1o y de la legislatura anterior- el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores elabor\u00f3 un anteproyecto de real decreto\n    sobre el estatuto del cooperante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley fue publicada el 7 de julio de 1998 y en mayo de 1999\n    -estamos hablando de menos de un a\u00f1o y de la legislatura anterior- el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores elabor\u00f3 un anteproyecto de real decreto\n    sobre el estatuto del cooperante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia reforma de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n\n    Internacional y la aprobaci\u00f3n de su nuevo estatuto, que forma parte del\n    desarrollo de la ley, se hizo en Consejo de Ministros de finales del a\u00f1o\n    2000, as\u00ed como la constituci\u00f3n y puesta en marcha del Consejo de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, de la Comisi\u00f3n interterritorial de cooperaci\u00f3n\n    y de la Comisi\u00f3n interministerial de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    debemos ser cada d\u00eda m\u00e1s sensibles respecto a la necesidad de configurar\n    la cooperaci\u00f3n al desarrollo como uno de los elementos clave de la\n    proyecci\u00f3n internacional de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que, al igual que ha hecho usted, yo rinda homenaje\n    a los cooperantes espa\u00f1oles, que est\u00e1n haciendo por centenares una labor\n    enormemente encomiable que merece el aplauso y el agradecimiento de todos\n    al llevar la solidaridad de nuestra sociedad y de nuestro pa\u00eds muchas\n    veces a confines y lugares enormemente complejos y en los que son de\n    extraordinaria utilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas gracias, se\u00f1or\u00eda, por su interpelaci\u00f3n, que plantea un tema de\n    extraordinaria importancia porque se inscribe en lo que tiene que ser un\n    planteamiento global y complejo de la cooperaci\u00f3n al desarrollo, que es\n    una cuesti\u00f3n de la m\u00e1xima importancia y que tiene que ir a m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    debemos ser cada d\u00eda m\u00e1s sensibles respecto a la necesidad de configurar\n    la cooperaci\u00f3n al desarrollo como uno de los elementos clave de la\n    proyecci\u00f3n internacional de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unos mandatos de desarrollo de la Ley 23/1998 de cooperaci\u00f3n\n    internacional para el desarrollo que tenemos que poner en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia reforma de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n\n    Internacional y la aprobaci\u00f3n de su nuevo estatuto, que forma parte del\n    desarrollo de la ley, se hizo en Consejo de Ministros de finales del a\u00f1o\n    2000, as\u00ed como la constituci\u00f3n y puesta en marcha del Consejo de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, de la Comisi\u00f3n interterritorial de cooperaci\u00f3n\n    y de la Comisi\u00f3n interministerial de cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    punto debo decirle que no comparto exactamente sus palabras porque la\n    reforma del Consejo de cooperaci\u00f3n al desarrollo se ha hecho en la buena\n    direcci\u00f3n para que sea m\u00e1s operativo, m\u00e1s representativo y m\u00e1s realista\n    desde el punto de vista de su enfoque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por lo que\n    estoy diciendo, porque esta medida se inclu\u00eda en el contexto del\n    desarrollo de la ley, debemos ver el estatuto del cooperante no como una\n    actuaci\u00f3n aislada sino que debemos contribuir a que ese estatuto marque\n    sobre s\u00f3lidas bases lo que tiene que ser la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola de este\n    nuevo siglo que ahora empezamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Ley de cooperaci\u00f3n al desarrollo nos dec\u00eda\n    que hab\u00eda que someter ese estatuto al informe preceptivo del Consejo de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, que si bien es verdad que es de consulta, nos\n    parece que la obtenci\u00f3n de un consenso en ese terreno es absolutamente\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [9, 10, 11], "empresa": [7], "asuntos exteriores": [5, 6], "exteriores": [3, 4], "econom\u00eda": [2], "pa\u00eds": [8], "cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El conjunto de la C\u00e1mara comparte el\n    homenaje a los ciudadanos del Estado espa\u00f1ol que comprometen parte de su\n    vida en esta cooperaci\u00f3n al desarrollo, en esa ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio, en lo que\n    seguramente discrepar\u00edamos es en que en ese borrador, que apareci\u00f3 sobre\n    la realidad concreta de aquellas cuestiones que afectan de verdad a las\n    personas cooperantes (en protecci\u00f3n social, en fiscalidad y en facilitar\n    la entrada y salida del mundo de la cooperaci\u00f3n al mundo profesional\n    propio de aquellas personas), no se avanzaba suficientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido era un estatuto muy conservador, muy parco, muy prudente, ya que\n    permit\u00eda elaborar lo que estaba en manos de Asuntos Exteriores, pero no\n    avanzaba en lo complejo, siendo esto lo que tiene que ver con Trabajo,\n    con Econom\u00eda y con Funci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido era un estatuto muy conservador, muy parco, muy prudente, ya que\n    permit\u00eda elaborar lo que estaba en manos de Asuntos Exteriores, pero no\n    avanzaba en lo complejo, siendo esto lo que tiene que ver con Trabajo,\n    con Econom\u00eda y con Funci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    es donde deber\u00edamos avanzar y el ministro de Asuntos Exteriores deber\u00eda\n    tener la capacidad pol\u00edtica de convencer al conjunto de los ministerios\n    implicados en esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    sentido era un estatuto muy conservador, muy parco, muy prudente, ya que\n    permit\u00eda elaborar lo que estaba en manos de Asuntos Exteriores, pero no\n    avanzaba en lo complejo, siendo esto lo que tiene que ver con Trabajo,\n    con Econom\u00eda y con Funci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    es donde deber\u00edamos avanzar y el ministro de Asuntos Exteriores deber\u00eda\n    tener la capacidad pol\u00edtica de convencer al conjunto de los ministerios\n    implicados en esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ese informe que sus servicios conocen, que su grupo\n    conoce y que quiz\u00e1s el propio ministro conozca se deduce que algunos\n    Estados de la Uni\u00f3n, como Austria, B\u00e9lgica o Dinamarca, han configurado\n    propuestas en ese \u00e1mbito, especialmente en el de la protecci\u00f3n social, en\n    algunos casos asumiendo el Estado el pago de esas cotizaciones y en\n    otros, como en el \u00e1mbito de la prestaci\u00f3n por desocupaci\u00f3n, no vinculando\n    la duraci\u00f3n de dicha prestaci\u00f3n a la del propio contrato; Estados, en\n    definitiva, que han reconocido que la situaci\u00f3n profesional de estas\n    personas no es la misma que la de aquellas que trabajan en una empresa\n    instalada en un pa\u00eds asi\u00e1tico, africano o americano y dedicada a la\n    exportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ese informe que sus servicios conocen, que su grupo\n    conoce y que quiz\u00e1s el propio ministro conozca se deduce que algunos\n    Estados de la Uni\u00f3n, como Austria, B\u00e9lgica o Dinamarca, han configurado\n    propuestas en ese \u00e1mbito, especialmente en el de la protecci\u00f3n social, en\n    algunos casos asumiendo el Estado el pago de esas cotizaciones y en\n    otros, como en el \u00e1mbito de la prestaci\u00f3n por desocupaci\u00f3n, no vinculando\n    la duraci\u00f3n de dicha prestaci\u00f3n a la del propio contrato; Estados, en\n    definitiva, que han reconocido que la situaci\u00f3n profesional de estas\n    personas no es la misma que la de aquellas que trabajan en una empresa\n    instalada en un pa\u00eds asi\u00e1tico, africano o americano y dedicada a la\n    exportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El conjunto de la C\u00e1mara comparte el\n    homenaje a los ciudadanos del Estado espa\u00f1ol que comprometen parte de su\n    vida en esta cooperaci\u00f3n al desarrollo, en esa ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido es bueno recordar la \u00faltima\n    informaci\u00f3n que al menos le consta a este grupo parlamentario, a este\n    diputado, que es el informe que elabor\u00f3 la Comisi\u00f3n Europea sobre la\n    recomendaci\u00f3n del Consejo relativa a la protecci\u00f3n social de los\n    voluntarios para el desarrollo, de junio de 1998, en donde se hace un\n    repaso de los avances que el conjunto de los Estados de la Uni\u00f3n han\n    logrado en ese \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros nos gustar\u00eda que el debate de esta tarde como el del martes que\n    viene sirviese para reforzar la\n    actuaci\u00f3n del Gobierno en esa l\u00ednea de abordar esa complejidad, partiendo\n    adem\u00e1s de las experiencias de otros Estados de la Uni\u00f3n, que lo han\n    resuelto, no siempre al gusto de todas las ONG que se dedican al\n    desarrollo -todos sabemos que las cosas son m\u00e1s complejas de lo que\n    parecen-, pero s\u00ed han encontrado soluciones flexibles e inteligentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Insisto en que nos parece correcto e\n    inteligente que el Consejo de cooperaci\u00f3n, organismo que la propia ley\n    establece, pueda avanzar en esa l\u00ednea, pero tambi\u00e9n debemos ser capaces\n    de encontrar el consenso de aquellos grupos sociales importantes y\n    representativos que fuera del Consejo trabajan en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [5, 6], "desarrollo": [10, 11, 12], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2], "exteriores": [3, 4], "pa\u00eds": [7, 8, 9]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... He\n    sido testigo directo y personal de muchas de las realizaciones de nuestra\n    cooperaci\u00f3n en pa\u00edses donde la prestamos, porque ya sabe que hay unas\n    prioridades geogr\u00e1ficas y sectoriales en las que b\u00e1sicamente todos\n    estamos de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre que tengo ocasi\u00f3n procuro visitar alguna\n    realizaci\u00f3n de la cooperaci\u00f3n -como lo hace tambi\u00e9n muy a menudo la\n    familia real que tiene una especial sensibilidad sobre estos puntos, lo\n    que es de enorme utilidad-, para darla a conocer al conjunto de la\n    sociedad espa\u00f1ola y para mandar un mensaje de aprecio y de valoraci\u00f3n por\n    parte de todos a la labor de los cooperantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He escuchado atentamente lo\n    que usted ha manifestado y ha reconocido acerca de la complejidad de\n    estas cuestiones, porque estamos hablando de temas que afectan a muchos\n    \u00e1mbitos, por lo que no se pueden resolver de manera simplista, ya que hay\n    que procurar evitar precedentes que puedan ser ins\u00f3litos; hay que\n    procurar tomar medidas que recojan el m\u00e1ximo consenso, porque al margen\n    de intentar buscar acuerdos fuera de las instituciones de consenso que\n    recoge la propia ley, aunque esto siempre es bueno, hay que tener en\n    cuenta la necesidad de reforzar estas instituciones que nosotros mismos\n    hemos creado en virtud de una Ley de cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo aclararle que la posici\u00f3n\n    del Ministerio de Asuntos Exteriores sobre este punto es muy abierta, muy\n    flexible, muy positiva, muy constructiva y queremos llevar adelante el\n    estatuto del cooperante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy muy consciente que para ello no basta con la\n    voluntad pol\u00edtica del Ministerio de Asuntos Exteriores sino que hace\n    falta que otros ministerios -el de Hacienda, el de Trabajo, etc\u00e9tera-\n    realicen sus aportaciones y consideren este asunto con el m\u00e1ximo inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo aclararle que la posici\u00f3n\n    del Ministerio de Asuntos Exteriores sobre este punto es muy abierta, muy\n    flexible, muy positiva, muy constructiva y queremos llevar adelante el\n    estatuto del cooperante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy muy consciente que para ello no basta con la\n    voluntad pol\u00edtica del Ministerio de Asuntos Exteriores sino que hace\n    falta que otros ministerios -el de Hacienda, el de Trabajo, etc\u00e9tera-\n    realicen sus aportaciones y consideren este asunto con el m\u00e1ximo inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una cuesti\u00f3n -como ya he dicho-\n    extremadamente importante y sensible a la que debemos prestar la m\u00e1xima\n    atenci\u00f3n, porque en un pa\u00eds como el nuestro es especialmente importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en el r\u00e9gimen general de Naciones Unidas\n    nuestro pa\u00eds se sit\u00faa en el octavo lugar, en cifras de ayuda oficial al\n    desarrollo estamos entre los doce primeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El salto que se ha dado es\n    espectacular y coherente con lo que ha sido la propia transformaci\u00f3n de\n    la sociedad espa\u00f1ola en estas \u00faltimas d\u00e9cadas, en virtud del esfuerzo de\n    todos los ciudadanos espa\u00f1oles, de la recuperaci\u00f3n de la democracia y de\n    la salida del subdesarrollo, que ha servido para poder ser un pa\u00eds\n    plenamente desarrollado y capaz de ser solidario con todos los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce perfectamente y es\n    que hace apenas 20 a\u00f1os, en el a\u00f1o 1981, Espa\u00f1a ten\u00eda una clasificaci\u00f3n\n    por la que era receptora de ayuda oficial al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en el r\u00e9gimen general de Naciones Unidas\n    nuestro pa\u00eds se sit\u00faa en el octavo lugar, en cifras de ayuda oficial al\n    desarrollo estamos entre los doce primeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He escuchado atentamente lo\n    que usted ha manifestado y ha reconocido acerca de la complejidad de\n    estas cuestiones, porque estamos hablando de temas que afectan a muchos\n    \u00e1mbitos, por lo que no se pueden resolver de manera simplista, ya que hay\n    que procurar evitar precedentes que puedan ser ins\u00f3litos; hay que\n    procurar tomar medidas que recojan el m\u00e1ximo consenso, porque al margen\n    de intentar buscar acuerdos fuera de las instituciones de consenso que\n    recoge la propia ley, aunque esto siempre es bueno, hay que tener en\n    cuenta la necesidad de reforzar estas instituciones que nosotros mismos\n    hemos creado en virtud de una Ley de cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "cooperaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [2], "presidencia": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes\n    se sacan de la mano -o se la van a sacar- una ley de cooperaci\u00f3n, que ya\n    veremos en qu\u00e9 queda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora\n    vicepresidenta, Becerril Bustamante, ocupa la presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la\n    provincia tampoco es homog\u00e9nea en nuestro pa\u00eds, que las comunidades que\n    son uniprovinciales no tienen diputaciones, que no las tienen las islas,\n    que algunos son territorios hist\u00f3ricos como el Pa\u00eds Vasco, es decir, que\n    no es una f\u00f3rmula tampoco homog\u00e9nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, supongo que estaremos de acuerdo en que vivimos unos\n    momentos pol\u00edticos en los que\n    casi todos los d\u00edas hablamos del cambio de modelo de Estado, del\n    desarrollo del modelo de Estado, de la culminaci\u00f3n del modelo de Estado y\n    de continuar trabajando, en definitiva, para culminar ese proceso de\n    construcci\u00f3n del Estado auton\u00f3mico que abri\u00f3 la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entonces, aqu\u00ed\n    el Gobierno -y quiero dejar muy claro este tema- impulsa un pacto local,\n    no interviene en ese pacto, porque lo que se est\u00e1 promoviendo es que\n    determinadas materias y competencias que hacen referencia a una serie de\n    aspectos de la vida y que parece l\u00f3gico est\u00e9n cercanas a los ciudadanos\n    como pueden ser juventud, consumo, deporte, educaci\u00f3n, empleo, medio\n    ambiente, mujer, ordenaci\u00f3n del territorio y urbanismo, patrimonio\n    hist\u00f3rico-art\u00edstico, protecci\u00f3n civil, sanidad, servicios sociales,\n    transporte, turismo y vivienda, competencias que ahora mismo tienen las\n    comunidades aut\u00f3nomas las puedan recibir las corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio lo que se ha cedido, como puede ser\n    la educaci\u00f3n o la sanidad, puede ejecutarse mejor desde las comunidades\n    aut\u00f3nomas que desde la Administraci\u00f3n central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Administraci\u00f3n central\n    no es menos fuerte porque ya no tenga la educaci\u00f3n; no puedo admitir que\n    se me diga que se est\u00e1 intentando derribar la fuerza de las comunidades\n    aut\u00f3nomas a base de que transfieran competencias a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no hablamos de cambio de modelo de Estado, eso\n    est\u00e1 claro; nosotros queremos un desarrollo adecuado del actual Estado de\n    las autonom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, nosotros no hemos dicho eso de que\n    culminado el desarrollo auton\u00f3mico, llega el momento de que ahora se pase\n    de las comunidades aut\u00f3nomas a las corporaciones locales; ese culminado\n    lo dice usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2], "asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... pues muy bien que le va, pero esa la tienen\n    parada,\n    Me habla a m\u00ed de que no quieren rescatar competencias a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y se niegan a la representaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    Europa; ustedes ceden competencias constitucionales a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y ahora resulta que hay pol\u00edticas europeas de esas competencias\n    constitucionales, ustedes se ponen en medio y dicen que ustedes son los\n    ministros de Asuntos Exteriores, y que s\u00f3lo es posible con ustedes, por\n    tanto rescatan competencias que est\u00e1n en las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    ustedes impiden que las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e9n presentes y much\u00edsimo\n    menos, que esto ya parece una locura, que vayan directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... pues muy bien que le va, pero esa la tienen\n    parada,\n    Me habla a m\u00ed de que no quieren rescatar competencias a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y se niegan a la representaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    Europa; ustedes ceden competencias constitucionales a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y ahora resulta que hay pol\u00edticas europeas de esas competencias\n    constitucionales, ustedes se ponen en medio y dicen que ustedes son los\n    ministros de Asuntos Exteriores, y que s\u00f3lo es posible con ustedes, por\n    tanto rescatan competencias que est\u00e1n en las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    ustedes impiden que las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e9n presentes y much\u00edsimo\n    menos, que esto ya parece una locura, que vayan directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed usted no me ha contestado\n    a las dos cositas que yo le he dicho, que es a su tarea: \u00bfVa a haber\n    cambio de la Ley de bases de R\u00e9gimen Local para permitir el desarrollo de\n    las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas?, primera pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020213_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 4, 5, 6, 9, 10, 11, 13, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 52, 54, 56, 59, 61], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 7, 8, 12, 14, 15, 16, 17, 18, 43, 50, 51, 53], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [31, 32, 33, 55, 57, 58], "party": "IGNASI GUARDNAS I CAMB\u00d3", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [60, 62], "party": "Jos\u00e9 N\u00fa\u00f1ez Castain", "name": "Mixto"}]}