{"blocks": [{"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... EL GIRO AL CENTRO DEL GOBIERNO INCLUYE EL\n    RECONOCIMIENTO DEL DERECHO AL ACCESO A LA VIVIENDA COMO DERECHO UNIVERSAL\n    DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EL GIRO AL CENTRO DEL GOBIERNO INCLUYE EL\n    RECONOCIMIENTO DEL DERECHO AL ACCESO A LA VIVIENDA COMO DERECHO UNIVERSAL\n    DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "acceso": [6, 7], "social": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, conoce bien que el Gobierno desde el inicio de la\n    legislatura ha tenido un compromiso, que se corresponde con nuestro\n    programa electoral y con el programa de investidura, en relaci\u00f3n con la\n    vivienda, como uno de los problemas fundamentales que afectan a los\n    ciudadanos: el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco despu\u00e9s aprobamos el\n    Plan de Vivienda, con una inversi\u00f3n de casi siete mil millones de euros\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica perm\u00edtame que le diga que da los siguientes frutos: se\n    est\u00e1 incrementando de forma apreciable el n\u00famero de viviendas protegidas,\n    tanto es as\u00ed que 2006 es el a\u00f1o de m\u00e1s viviendas protegidas iniciadas\n    desde hace diez a\u00f1os; hay un n\u00famero mayor de ciudadanos que se benefician\n    de ayudas para acceder a una vivienda, van a ser 720.000 en esta\n    legislatura, y se est\u00e1 avanzando en la integraci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de\n    las ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han dado pasos, pues, y\n    adem\u00e1s, como bien conoce, el incremento del precio de la vivienda se ha\n    reducido en un 70 por ciento en estos tres a\u00f1os y medio, pasando de una\n    tasa interanual del 19 por ciento al 5,8 en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han dado\n    pasos, pero a\u00fan hay mucho por hacer para garantizar al m\u00e1ximo posible el\n    acceso a la vivienda, especialmente a los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el balance de nuestra situaci\u00f3n y desde luego tenemos el\n    compromiso de seguir actuando ante un problema social de mucha\n    envergadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, conoce bien que el Gobierno desde el inicio de la\n    legislatura ha tenido un compromiso, que se corresponde con nuestro\n    programa electoral y con el programa de investidura, en relaci\u00f3n con la\n    vivienda, como uno de los problemas fundamentales que afectan a los\n    ciudadanos: el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han dado\n    pasos, pero a\u00fan hay mucho por hacer para garantizar al m\u00e1ximo posible el\n    acceso a la vivienda, especialmente a los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, solamente le quiero decir una cosa: este pa\u00eds avanza,\n    este pa\u00eds progresa, este pa\u00eds crea empleo como ning\u00fan otro de las ocho\n    grandes potencias industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame un solo pa\u00eds... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo reflejan los principales servicios de estudios econ\u00f3micos de\n    Espa\u00f1a, lo dicen las diferentes organizaciones empresariales y sindicales\n    y, adem\u00e1s, los espa\u00f1oles est\u00e1n preocupados por sus econom\u00edas, por la\n    subida de los precios, los productos de primera necesidad, las hipotecas,\n    por c\u00f3mo llegar a fin de mes, los \u00faltimos datos de paro, las cotizaciones\n    a la Seguridad Social y la cesta de la compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo reflejan los principales servicios de estudios econ\u00f3micos de\n    Espa\u00f1a, lo dicen las diferentes organizaciones empresariales y sindicales\n    y, adem\u00e1s, los espa\u00f1oles est\u00e1n preocupados por sus econom\u00edas, por la\n    subida de los precios, los productos de primera necesidad, las hipotecas,\n    por c\u00f3mo llegar a fin de mes, los \u00faltimos datos de paro, las cotizaciones\n    a la Seguridad Social y la cesta de la compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, le reitero que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 fuerte y funciona\n    bien y afirmo que nuestro sistema financiero, en el contexto de las\n    turbulencias que hemos vivido este verano, es fuerte, de los m\u00e1s s\u00f3lidos\n    del mundo, y ofrece la mayor solvencia, que somos el pa\u00eds de las ocho\n    grandes potencias industriales que m\u00e1s crece econ\u00f3micamente, que m\u00e1s\n    empleo crea y adem\u00e1s el \u00fanico que tiene super\u00e1vit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, le reitero que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 fuerte y funciona\n    bien y afirmo que nuestro sistema financiero, en el contexto de las\n    turbulencias que hemos vivido este verano, es fuerte, de los m\u00e1s s\u00f3lidos\n    del mundo, y ofrece la mayor solvencia, que somos el pa\u00eds de las ocho\n    grandes potencias industriales que m\u00e1s crece econ\u00f3micamente, que m\u00e1s\n    empleo crea y adem\u00e1s el \u00fanico que tiene super\u00e1vit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No lo digo yo,\n    lo dicen todos los servicios de estudios, lo dicen las organizaciones\n    sindicales empresariales, lo dicen los ciudadanos, lo dice, y estoy de\n    acuerdo, el ministro de Econom\u00eda y lo dice el comisario europeo, el se\u00f1or\n    Almunia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    herencia ya se acab\u00f3 y en este momento la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene algunos\n    problemas importantes: la competitividad de la econom\u00eda; el d\u00e9ficit\n    exterior, que es el mayor del mundo de los pa\u00edses desarrollados; el\n    endeudamiento de las familias y de las empresas y las dificultades por\n    las que pasa mucha gente para llegar a fin de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    herencia ya se acab\u00f3 y en este momento la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene algunos\n    problemas importantes: la competitividad de la econom\u00eda; el d\u00e9ficit\n    exterior, que es el mayor del mundo de los pa\u00edses desarrollados; el\n    endeudamiento de las familias y de las empresas y las dificultades por\n    las que pasa mucha gente para llegar a fin de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    herencia ya se acab\u00f3 y en este momento la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene algunos\n    problemas importantes: la competitividad de la econom\u00eda; el d\u00e9ficit\n    exterior, que es el mayor del mundo de los pa\u00edses desarrollados; el\n    endeudamiento de las familias y de las empresas y las dificultades por\n    las que pasa mucha gente para llegar a fin de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ); la inversi\u00f3n en bienes de equipo estaba en el 4 por\n    ciento y ahora en el 13 por ciento -no hay ninguna econom\u00eda de las\n    importantes que est\u00e9 con dos d\u00edgitos-; cuando ustedes dejaron el Gobierno\n    hab\u00eda un d\u00e9ficit del 0,03 por ciento y ahora hay un super\u00e1vit del 1,8 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que les cuesta tanto reconocer que la econom\u00eda del\n    pa\u00eds ha mejorado como asumir que perdieron las elecciones en marzo de\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que les cuesta tanto reconocer que la econom\u00eda del\n    pa\u00eds ha mejorado como asumir que perdieron las elecciones en marzo de\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    CONSECUENCIAS SACA EL GOBIERNO DE LA PETICI\u00d3N DE CESE DE LA MINISTRA DE\n    FOMENTO POR LA MAYOR\u00cdA DE ESTA C\u00c1MARA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hoy, la\n    ministra de Fomento sigue en su responsabilidad despu\u00e9s, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, de que la mayor\u00eda de esta C\u00e1mara haya pedido de forma\n    reiterada su cese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, despu\u00e9s de escuchar estos compromisos que le he\n    citado literalmente, si no va a venir el presidente del Gobierno a dar\n    explicaciones, como parece que no va a venir; si no van a cesar a la\n    ministra de Fomento, como parece que no la van a cesar, \u00bfpiensa que est\u00e1n\n    siendo respetuosos con sus compromisos y con este Parlamento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes\n    hac\u00edan propaganda, especialmente usted; nosotros trabajamos para colocar\n    a Espa\u00f1a a la cabeza, para que en un a\u00f1o seamos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    kil\u00f3metros de autov\u00eda de Europa y en tres a\u00f1os seamos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    kil\u00f3metros de alta velocidad del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    hac\u00edan propaganda, especialmente usted; nosotros trabajamos para colocar\n    a Espa\u00f1a a la cabeza, para que en un a\u00f1o seamos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    kil\u00f3metros de autov\u00eda de Europa y en tres a\u00f1os seamos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    kil\u00f3metros de alta velocidad del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "barcelona": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... anunci\u00f3 que el Partido Popular llevar\u00eda el AVE a\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquel AVE llevaba mucho plomo en las alas y nunca lleg\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    diciembre el AVE llegar\u00e1 a Barcelona, a M\u00e1laga y a Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... anunci\u00f3 que el Partido Popular llevar\u00eda el AVE a\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    diciembre el AVE llegar\u00e1 a Barcelona, a M\u00e1laga y a Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO SE EST\u00c1N VIENDO\n    AFECTADAS LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS POR LA ACTUAL SITUACI\u00d3N DE INCERTIDUMBRE\n    E INDEFINICI\u00d3N ECON\u00d3MICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [4, 5], "familias": [6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que el Partido Popular gestion\u00f3 mal la\n    econom\u00eda es una misi\u00f3n imposible, tan imposible como convencer a los\n    espa\u00f1oles, como dice la ministra de Vivienda, de que no tienen que\n    apretarse el cintur\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Solbes, usted sabe que la luz roja de la econom\u00eda se ha encendido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que la econom\u00eda va de cine\n    y usted tiene que enfriar las declaraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este ritmo, yo creo\n    que vamos a asistir a un acontecimiento hist\u00f3rico, en el que, por primera\n    vez, el ministro de Econom\u00eda va a tener que presentar una enmienda de\n    totalidad a los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el Partido Popular gestion\u00f3 mal la\n    econom\u00eda es una misi\u00f3n imposible, tan imposible como convencer a los\n    espa\u00f1oles, como dice la ministra de Vivienda, de que no tienen que\n    apretarse el cintur\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la cuarta vez que le contradicen miembros de su Gobierno,\n    hoy la vicepresidenta y la ministra de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A juzgar por lo que hemos\n    o\u00eddo, los catalanes no tienen ning\u00fan motivo para quejarse, porque los\n    transportes han funcionado perfectamente y las familias no tienen ning\u00fan\n    problema ni para pagar las hipotecas ni para llegar a fin de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Zapatero quiere\n    pagarse la campa\u00f1a electoral a costa del futuro de las econom\u00edas de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la verdad es que las familias le importan muy poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1, 2], "acceso": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos hecho una reforma\n    fiscal, en la que hemos introducido una rebaja muy sustancial para las\n    familias con menores ingresos; hemos puesto en marcha unas pensiones\n    m\u00ednimas entre un 19 y un 25 por ciento de incremento en esta legislatura;\n    se ha incrementado el salario m\u00ednimo interprofesional en un 24 por\n    ciento, y de esa medida se han beneficiado 600.000 personas; adem\u00e1s, se\n    han adoptado una serie de medidas para favorecer el acceso a la vivienda\n    mediante bonificaci\u00f3n en la reforma del mercado hipotecario, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es\n    verdad que la renta disponible de las familias no es solo la renta per\n    c\u00e1pita, hay otros factores que tambi\u00e9n juegan y juegan con el poder\n    adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una reforma\n    fiscal, en la que hemos introducido una rebaja muy sustancial para las\n    familias con menores ingresos; hemos puesto en marcha unas pensiones\n    m\u00ednimas entre un 19 y un 25 por ciento de incremento en esta legislatura;\n    se ha incrementado el salario m\u00ednimo interprofesional en un 24 por\n    ciento, y de esa medida se han beneficiado 600.000 personas; adem\u00e1s, se\n    han adoptado una serie de medidas para favorecer el acceso a la vivienda\n    mediante bonificaci\u00f3n en la reforma del mercado hipotecario, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una reforma\n    fiscal, en la que hemos introducido una rebaja muy sustancial para las\n    familias con menores ingresos; hemos puesto en marcha unas pensiones\n    m\u00ednimas entre un 19 y un 25 por ciento de incremento en esta legislatura;\n    se ha incrementado el salario m\u00ednimo interprofesional en un 24 por\n    ciento, y de esa medida se han beneficiado 600.000 personas; adem\u00e1s, se\n    han adoptado una serie de medidas para favorecer el acceso a la vivienda\n    mediante bonificaci\u00f3n en la reforma del mercado hipotecario, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA ADOPTADO EN LOS \u00daLTIMOS MESES EL GOBIERNO EN EL \u00c1MBITO DE LA\n    JUSTICIA, EN LA LUCHA CONTRA LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [5, 6], "mujeres": [0], "social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Esa sociedad saluda con ilusi\u00f3n las decisiones del Parlamento,\n    que legisla para mejorar la defensa de las mujeres, y ve c\u00f3mo se ponen en\n    manos de la Polic\u00eda y de los jueces instrumentos que permiten intervenir\n    de una forma m\u00e1s r\u00e1pida y eficaz en el cumplimiento de su tarea, que no\n    es otra que la de proteger a las personas y sobre todo a las que corren\n    mayor riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estamos finalizando la legislatura y ello nos permite\n    echar una mirada atr\u00e1s y, como socialistas, llenarnos de satisfacci\u00f3n por\n    la cantidad de leyes aprobadas en esta C\u00e1mara de marcado car\u00e1cter social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupa esta lacra social y ello nos lleva a acelerar la b\u00fasqueda de\n    soluciones eficaces y r\u00e1pidas, de recursos humanos y econ\u00f3micos que sean\n    capaces de\n    paralizar tantos hechos irracionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen\n    numerosas estad\u00edsticas alrededor del mismo: n\u00famero de denuncias cada vez\n    mayor, diligencia de los sistemas judiciales, etc\u00e9tera, pero cuando\n    terminamos de leerlas, y a pesar de todos los avances que este Gobierno\n    socialista ha realizado en este gran problema social, seguimos\n    encontr\u00e1ndonos, con lamentable frecuencia, dram\u00e1ticas noticias de m\u00e1s\n    muertes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un problema social ante el cual act\u00faan los poderes\n    p\u00fablicos aprobando leyes, como la mencionada antes, de la cual\n    reiteradamente hemos dicho que no era la soluci\u00f3n del problema, pero s\u00ed\n    un instrumento legal important\u00edsimo en ese dif\u00edcil camino para la\n    eliminaci\u00f3n de esta lacra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha articulado y articula un\n    importante n\u00famero de medidas, especialmente el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le preguntamos:\n    \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado en los \u00faltimos meses el Gobierno, en el \u00e1mbito\n    de la justicia, en la lucha contra la violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "atenci\u00f3n": [0], "acceso": [3], "seguridad": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se pretende as\u00ed garantizar y homogeneizar el servicio de\n    asistencia letrada en las formulaciones de demandas o denuncias y la\n    solicitud de la orden de protecci\u00f3n; tambi\u00e9n mejorar el servicio policial\n    a la mujer v\u00edctima, mejorando la formulaci\u00f3n policial del atestado y\n    pautas generales de atenci\u00f3n a la v\u00edctima e informaci\u00f3n de las\n    situaciones de riesgo, para evitar retiradas de denuncia que se muestran\n    posteriormente fatales, como hemos podido comprobar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos tambi\u00e9n homogeneizar la\n    respuesta con los protocolos de actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y de los propios abogados ante la violencia de\n    g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo, hemos firmado un convenio con el Consejo General\n    de la Abogac\u00eda Espa\u00f1ola para la financiaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de los\n    abogados especialistas en materia de violencia de g\u00e9nero, que contiene\n    adem\u00e1s los criterios comunes de formaci\u00f3n para abogados y todo el\n    personal de Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se extiende y\n    profundiza el sistema Asclepios en el \u00e1mbito de la polic\u00eda forense,\n    protocolizando la respuesta -sistema que hemos ofrecido a las comunidades\n    aut\u00f3nomas en la \u00faltima Comisi\u00f3n mixta- y se ha coordinado m\u00e1s a\u00fan la\n    acci\u00f3n de jueces y Polic\u00eda, dando acceso a jueces y fiscales al sistema\n    de seguimiento integral de los casos de violencia de g\u00e9nero al Ministerio\n    del Interior, lo que permite que los jueces conozcan en tiempo real la\n    situaci\u00f3n de la v\u00edctima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CREE EL MINISTRO QUE LAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO\n    TIENEN UNA ACTITUD RESPONSABLE CON LOS DERECHOS DE LA CIUDADAN\u00cdA QUE\n    DEFIENDE ACTIVAMENTE, EN EL MARCO DE LA LEGALIDAD, LOS DERECHOS\n    NACIONALES, CULTURALES Y LING\u00dc\u00cdSTICOS DE LOS PUEBLOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sabe usted que a lo largo de esta legislatura se han\n    debatido y aprobado diversas iniciativas parlamentarias de nuestro grupo\n    que reclamaban que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado pudieran\n    tambi\u00e9n -y digo tambi\u00e9n- atender en catal\u00e1n las comisar\u00edas y cuarteles de\n    Catalu\u00f1a, del Pa\u00eds Valenci\u00e0 y de las Illes Balears. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A menudo nos hemos\n    encontrado con distintos casos de desprecio por parte de determinados\n    agentes destinados en Catalu\u00f1a, en el Pa\u00eds Valenciano o en las Illes\n    Balears hacia ciudadanos que se dirig\u00edan, por ejemplo, a una comisar\u00eda\n    para tramitar una denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sabe usted que a lo largo de esta legislatura se han\n    debatido y aprobado diversas iniciativas parlamentarias de nuestro grupo\n    que reclamaban que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado pudieran\n    tambi\u00e9n -y digo tambi\u00e9n- atender en catal\u00e1n las comisar\u00edas y cuarteles de\n    Catalu\u00f1a, del Pa\u00eds Valenci\u00e0 y de las Illes Balears. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con esas iniciativas, las fuerzas de seguridad\n    han puesto en marcha distintos mecanismos que, por una parte, tienen que\n    ver con la formaci\u00f3n de quienes ejercen su trabajo en comunidades\n    aut\u00f3nomas con lenguas propias oficiales o cooficiales y, por otra, tienen\n    que ver con los mecanismos de inspecci\u00f3n que afectan no solo a esta, sino\n    a toda la tarea de las fuerzas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, esto no es un caso aislado, es una\n    constante que se produce en el Pa\u00eds Valenciano, en Catalu\u00f1a y en las\n    Islas Baleares continuamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La fecha de cierre de esta central ser\u00e1\n    consecuencia del resultado del informe preceptivo que haga el Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero es que, adem\u00e1s, usted sabe los\n    problemas que el Consejo de Seguridad Nuclear le ha planteado, en virtud\n    de informes preceptivos o informativos, en numerosas ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tienen un compromiso consignado en su\n    propio programa electoral, en los propios programas de gobierno de\n    distintos partidos socialistas, si usted con esta respuesta esquiva,\n    enigm\u00e1tica est\u00e1 contradiciendo actos propios de su propio partido, me\n    gustar\u00eda que me explique cu\u00e1les son las razones o el elemento de\n    legitimidad que utiliza para contradecir el programa electoral del\n    Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol de las \u00faltimas elecciones, el Plan de\n    amortizaci\u00f3n de centrales nucleares, aprobado en la \u00e9poca en que\n    gobernaba Felipe Gonz\u00e1lez, y los requerimientos de seguridad y de\n    amortizaci\u00f3n de centrales nucleares que en este momento no pueden ser\n    productivas por razones de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es cierto que el compromiso electoral\n    del Partido Socialista es que el porcentaje de energ\u00eda nuclear en el\n    conjunto de producci\u00f3n de energ\u00eda del pa\u00eds no va a aumentar en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento se otorgar\u00e1 o\n    no de una forma vinculante respecto al informe del Consejo de Seguridad\n    Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para fortalecer este pilar el\n    Gobierno ha fomentado la diversificaci\u00f3n de aprovisionamiento energ\u00e9tico,\n    y con este fin estamos haciendo un conjunto de acciones muy importantes\n    para tener, en el caso de Gas Natural, or\u00edgenes diferentes, conductos\n    diferentes por los que pueda llegar gas a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, como este es\n    un porcentaje relativamente importante del aprovisionamiento posible y\n    futuro de nuestro pa\u00eds, seguimos muy atentamente la evoluci\u00f3n de este\n    conflicto, esperando que los dos socios puedan recomponer su relaci\u00f3n y\n    llegar a un final feliz en la ejecuci\u00f3n de este proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, la seguridad del suministro es uno de los pilares en los\n    que se basa nuestra pol\u00edtica energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le decimos que reaccione, que baje usted de las\n    nubes, ya que nos tememos que el Gobierno necesita un verdadero\n    electroshock para reaccionar a la demanda de una verdadera pol\u00edtica\n    industrial y energ\u00e9tica o para ponerse las pilas de una vez, para\n    desarrollar una pol\u00edtica exterior que defienda los intereses econ\u00f3micos\n    de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como contrapartida, este pa\u00eds nos ha premiado expulsando a dos compa\u00f1\u00edas\n    espa\u00f1olas del proyecto Gassi Touil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le decimos que reaccione, que baje usted de las\n    nubes, ya que nos tememos que el Gobierno necesita un verdadero\n    electroshock para reaccionar a la demanda de una verdadera pol\u00edtica\n    industrial y energ\u00e9tica o para ponerse las pilas de una vez, para\n    desarrollar una pol\u00edtica exterior que defienda los intereses econ\u00f3micos\n    de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La mejor prueba de que no vamos tan mal,\n    como dice usted, es que tenemos uno de los mejores precios del gas de\n    toda Europa, tanto para consumo industrial como para consumo dom\u00e9stico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 LABOR EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO PARA\n    POTENCIAR LAS INVERSIONES EN TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y DE LAS\n    COMUNICACIONES DE CIUDADANOS Y EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [5, 6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [4], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pretende dar\n    respuesta al compromiso del Gobierno de extender el uso de la sociedad de\n    la informaci\u00f3n, involucrando a ciudadanos y empresas, para alcanzar los\n    niveles medios europeos de uso de nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante el acceso de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, puesto que suponen m\u00e1s del 90 por ciento de nuestro\n    tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, mi pregunta es la\n    siguiente: \u00bfQu\u00e9 labor est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno para potenciar las\n    inversiones en tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de las comunicaciones de\n    ciudadanos y empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en el\n    programa Ingenio 2010, dedicado a potenciar la actividad innovadora, se\n    enmarca el Plan Avanza del Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, forma parte de un Gobierno que ha apostado inequ\u00edvocamente\n    por modernizar nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El papel de las nuevas tecnolog\u00edas tiene una\n    importancia decisiva en el desarrollo de la sociedad para mejorar la\n    eficiencia y el acceso a la informaci\u00f3n y al conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo\n    Socialista entiende prioritario que el Gobierno potencie, como nos consta\n    que lo est\u00e1 haciendo, el acceso a las nuevas tecnolog\u00edas para evitar una\n    nueva forma de discriminaci\u00f3n entre ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del\n    Gobierno ha sido contundente a la hora de defender las prioridades de su\n    Gobierno en cuanto al acceso a la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante el acceso de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, puesto que suponen m\u00e1s del 90 por ciento de nuestro\n    tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3, 4], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, es nuestro objetivo impulsar la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, cosa que no hab\u00eda hecho el Gobierno anterior y que este\n    Gobierno ha tomado con un gran impulso, con la convicci\u00f3n de que es una\n    gran oportunidad de modernizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta la fecha se han dedicado m\u00e1s de 1.000 millones, 1.060\n    millones de euros para pymes, y hoy m\u00e1s de 47.000 empresas se benefician\n    de estos instrumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tipo de pr\u00e9stamos permite obtener a las empresas\n    hasta 50.000 euros a devolver en 36 meses sin avales y sin comisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 115.000\n    familias y pymes se han beneficiado de estos pr\u00e9stamos, por un valor que\n    supera los 652 millones de euros desde el a\u00f1o 2005 hasta hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra l\u00ednea de actuaci\u00f3n del Plan Avanza son los pr\u00e9stamos Ciudadan\u00eda, los\n    pr\u00e9stamos J\u00f3venes y Universitarios, los pr\u00e9stamos J\u00f3venes en Formaci\u00f3n,\n    de los que se han beneficiado ya m\u00e1s de 91.000 familias y se han\n    formalizado operaciones por m\u00e1s de 113 millones de de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DEL GOBIERNO DE LA EVOLUCI\u00d3N\n    QUE HA SEGUIDO LA INDUSTRIA ESPA\u00d1OLA EN ESTA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "industrial": [12, 13, 14, 15], "empresas": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "industria": [7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las caracter\u00edsticas estructurales que\n    defin\u00edan la situaci\u00f3n de nuestra industria hablan por s\u00ed solas: una\n    escasa dimensi\u00f3n de las empresas, dimensi\u00f3n media de las empresas entre\n    las m\u00e1s peque\u00f1as de Europa; un escaso gasto en I+D+i, y sobre todo un\n    lento avance de la productividad y la competitividad, como consecuencia\n    de un modelo de crecimiento que ha prestado escasa atenci\u00f3n a la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, hace tan solo tres a\u00f1os la econom\u00eda industrial\n    espa\u00f1ola presentaba un panorama poco alentador, una realidad que guardaba\n    estrecha relaci\u00f3n en ese momento con la ausencia de una pol\u00edtica\n    industrial y digo bien, ausencia de pol\u00edtica industrial, pues ese fue el\n    resultado de la decisi\u00f3n de eliminar el Ministerio de Industria por el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora contamos\n    en Espa\u00f1a con una nueva estrategia industrial que se ha marcado como\n    objetivo contribuir al crecimiento de la productividad de nuestra\n    econom\u00eda y, en especial, a la capacidad innovadora de las empresas\n    industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber, se\u00f1or\n    ministro, si la industria espa\u00f1ola va por buen camino y en qu\u00e9 medida el\n    sector industrial est\u00e1 contribuyendo al sostenido crecimiento de la\n    productividad en los \u00faltimos a\u00f1os, una econom\u00eda espa\u00f1ola m\u00e1s fuerte y m\u00e1s\n    s\u00f3lida cuya pujanza ha sido corroborada por la Comisi\u00f3n Europea con una\n    previsi\u00f3n de crecimiento muy importante, a pesar de todas las\n    turbulencias externas y unos datos, se\u00f1or\u00edas, que junto a los datos de\n    empleo parecen disgustar a esa colecci\u00f3n de profetas de las cat\u00e1strofes\n    que se sientan en los bancos de la derecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las caracter\u00edsticas estructurales que\n    defin\u00edan la situaci\u00f3n de nuestra industria hablan por s\u00ed solas: una\n    escasa dimensi\u00f3n de las empresas, dimensi\u00f3n media de las empresas entre\n    las m\u00e1s peque\u00f1as de Europa; un escaso gasto en I+D+i, y sobre todo un\n    lento avance de la productividad y la competitividad, como consecuencia\n    de un modelo de crecimiento que ha prestado escasa atenci\u00f3n a la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora contamos\n    en Espa\u00f1a con una nueva estrategia industrial que se ha marcado como\n    objetivo contribuir al crecimiento de la productividad de nuestra\n    econom\u00eda y, en especial, a la capacidad innovadora de las empresas\n    industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros, a la mayor\u00eda de\n    los espa\u00f1oles y a nuestras empresas esos datos nos inspiran por el\n    contrario mucha confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, hace tan solo tres a\u00f1os la econom\u00eda industrial\n    espa\u00f1ola presentaba un panorama poco alentador, una realidad que guardaba\n    estrecha relaci\u00f3n en ese momento con la ausencia de una pol\u00edtica\n    industrial y digo bien, ausencia de pol\u00edtica industrial, pues ese fue el\n    resultado de la decisi\u00f3n de eliminar el Ministerio de Industria por el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las caracter\u00edsticas estructurales que\n    defin\u00edan la situaci\u00f3n de nuestra industria hablan por s\u00ed solas: una\n    escasa dimensi\u00f3n de las empresas, dimensi\u00f3n media de las empresas entre\n    las m\u00e1s peque\u00f1as de Europa; un escaso gasto en I+D+i, y sobre todo un\n    lento avance de la productividad y la competitividad, como consecuencia\n    de un modelo de crecimiento que ha prestado escasa atenci\u00f3n a la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recuperaci\u00f3n del Ministerio de Industria por el Gobierno\n    que preside Rodr\u00edguez Zapatero, ha representado sin lugar a dudas un\n    punto de inflexi\u00f3n en la evoluci\u00f3n de la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien sabemos que\n    se trata de pol\u00edticas cuyos resultados son observables con mayor claridad,\n    a medio plazo nos gustar\u00eda conocer c\u00f3mo valora el Gobierno la evoluci\u00f3n\n    de la industria espa\u00f1ola en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber, se\u00f1or\n    ministro, si la industria espa\u00f1ola va por buen camino y en qu\u00e9 medida el\n    sector industrial est\u00e1 contribuyendo al sostenido crecimiento de la\n    productividad en los \u00faltimos a\u00f1os, una econom\u00eda espa\u00f1ola m\u00e1s fuerte y m\u00e1s\n    s\u00f3lida cuya pujanza ha sido corroborada por la Comisi\u00f3n Europea con una\n    previsi\u00f3n de crecimiento muy importante, a pesar de todas las\n    turbulencias externas y unos datos, se\u00f1or\u00edas, que junto a los datos de\n    empleo parecen disgustar a esa colecci\u00f3n de profetas de las cat\u00e1strofes\n    que se sientan en los bancos de la derecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, hace tan solo tres a\u00f1os la econom\u00eda industrial\n    espa\u00f1ola presentaba un panorama poco alentador, una realidad que guardaba\n    estrecha relaci\u00f3n en ese momento con la ausencia de una pol\u00edtica\n    industrial y digo bien, ausencia de pol\u00edtica industrial, pues ese fue el\n    resultado de la decisi\u00f3n de eliminar el Ministerio de Industria por el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    pol\u00edtica industrial, una pol\u00edtica que se inscribe en el contexto del\n    programa Nacional de Reformas y la estrategia de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora contamos\n    en Espa\u00f1a con una nueva estrategia industrial que se ha marcado como\n    objetivo contribuir al crecimiento de la productividad de nuestra\n    econom\u00eda y, en especial, a la capacidad innovadora de las empresas\n    industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber, se\u00f1or\n    ministro, si la industria espa\u00f1ola va por buen camino y en qu\u00e9 medida el\n    sector industrial est\u00e1 contribuyendo al sostenido crecimiento de la\n    productividad en los \u00faltimos a\u00f1os, una econom\u00eda espa\u00f1ola m\u00e1s fuerte y m\u00e1s\n    s\u00f3lida cuya pujanza ha sido corroborada por la Comisi\u00f3n Europea con una\n    previsi\u00f3n de crecimiento muy importante, a pesar de todas las\n    turbulencias externas y unos datos, se\u00f1or\u00edas, que junto a los datos de\n    empleo parecen disgustar a esa colecci\u00f3n de profetas de las cat\u00e1strofes\n    que se sientan en los bancos de la derecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [10], "industria": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a quiere continuar apostando de una forma clara para\n    mejorar la competitividad de nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos un reto especial: continuar\n    manteniendo nuestro pulso industrial y adem\u00e1s hacer una transformaci\u00f3n de\n    nuestra industria, en el sentido de elevar su capacidad tecnol\u00f3gica para\n    huir de aquellos sectores industriales m\u00e1s sujetos a la competitividad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La de investigaci\u00f3n y\n    desarrollo seguramente sea una de las m\u00e1s importantes, pero casi al mismo\n    nivel pondr\u00eda la formaci\u00f3n t\u00e9cnica de nuestros trabajadores, la\n    insistencia en la formaci\u00f3n continuada y en la formaci\u00f3n profesional, que\n    es uno de los elementos cruciales para conseguir una industria de\n    tecnolog\u00eda alta y media-alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto para unos como\n    para otros tenemos programas espec\u00edficos sectoriales para atacar desde\n    cada uno de los sectores las mejores opciones para nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    finalmente tenemos medidas territoriales, porque la industria se ubica en\n    un territorio y hay territorios en reconversi\u00f3n industrial que requieren\n    de apoyos, que requieren de seguimiento, que requieren de un esfuerzo\n    adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente ha descrito usted ya muy bien cu\u00e1l es la pol\u00edtica de\n    fomento de la capacidad industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene vocaci\u00f3n\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos algunos retos muy\n    importantes, por ejemplo, que nuestra especializaci\u00f3n industrial se basa\n    en una producci\u00f3n industrial mayoritariamente de tecnolog\u00eda media o\n    media-baja, a\u00fan con un porcentaje de tecnolog\u00eda media-alta o alta\n    demasiado baja para poder competir con todas nuestras capacidades con los\n    pa\u00edses emergentes de Asia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenemos un reto especial: continuar\n    manteniendo nuestro pulso industrial y adem\u00e1s hacer una transformaci\u00f3n de\n    nuestra industria, en el sentido de elevar su capacidad tecnol\u00f3gica para\n    huir de aquellos sectores industriales m\u00e1s sujetos a la competitividad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    finalmente tenemos medidas territoriales, porque la industria se ubica en\n    un territorio y hay territorios en reconversi\u00f3n industrial que requieren\n    de apoyos, que requieren de seguimiento, que requieren de un esfuerzo\n    adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente ha descrito usted ya muy bien cu\u00e1l es la pol\u00edtica de\n    fomento de la capacidad industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente ha descrito usted ya muy bien cu\u00e1l es la pol\u00edtica de\n    fomento de la capacidad industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [2], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos experimentado un crecimiento\n    espectacular tanto en producci\u00f3n como en censos, por encima del 30 por\n    ciento, pero pese a tener un consumo per c\u00e1pita alto en nuestro pa\u00eds\n    estamos en este momento a un nivel del 17 por ciento por encima del\n    autoabastecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, hace unos d\u00edas recibimos con una gran\n    satisfacci\u00f3n ese acuerdo suscrito entre usted, entre el Gobierno y la\n    Rep\u00fablica China, para posibilitar la exportaci\u00f3n de productos del cerdo,\n    c\u00e1rnicos, frescos y curados, a ese pa\u00eds, y por eso le formulamos esta\n    pregunta, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan que aprob\u00f3 el Gobierno de acceso de los productos ganaderos a los\n    mercados internacionales est\u00e1 dando sus frutos, pero seguimos dependiendo\n    much\u00edsimo de las exportaciones a la Uni\u00f3n Europea, que representan m\u00e1s\n    del 80 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Durante esta visita, hemos cerrado un protocolo en el que\n    se establecen las condiciones que deben cumplir tanto los productores\n    como los animales, as\u00ed como las empresas que deseen exportar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente\n    se est\u00e1 elaborando la lista de establecimientos c\u00e1rnicos espa\u00f1oles para\n    la exportaci\u00f3n de carne y productos de porcino -estar\u00edamos hablando de\n    unas 150 empresas espa\u00f1olas-, posteriormente ser\u00e1 enviada a las\n    autoridades chinas, formalizando as\u00ed la apertura de dicho mercado, que se\n    une a los ya abiertos en diversos pa\u00edses del \u00e1rea como Jap\u00f3n, Corea del\n    Sur, Filipinas y Hong Kong. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen previsiones para los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os que\n    apuntan a un aumento considerable de la demanda, tanto en carne fresca\n    como en productos de los pa\u00edses asi\u00e1ticos, lo que supone para este\n    mercado un gran potencial y para nuestras empresas un gran futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Alonso, no voy a a\u00f1adir m\u00e1s consideraciones a las efectuadas por\n    usted y que ya indican nuestra apuesta por exportar carne de porcino al\n    que parad\u00f3jicamente es el primer pa\u00eds productor mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras mi viaje a China el pasado mes de mayo una\n    delegaci\u00f3n de dicho pa\u00eds ha visitado Espa\u00f1a recientemente para conocer\n    nuestro sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola en materia pesquera trata de ayudar a que los\n    pa\u00edses menos desarrollados mejoren sus t\u00e9cnicas de cultivo y extracci\u00f3n\n    dentro de una pesca sostenible y sepan transformar y conservar sus\n    productos garantizando la seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra, perm\u00edtanme comenzar\n    manifestando nuestra solidaridad con las familias de las \u00faltimas v\u00edctimas\n    del trabajo en el mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [4], "igualdad": [0], "social": [3], "pa\u00eds": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a\n    establecer un nuevo convenio de colaboraci\u00f3n con la Organizaci\u00f3n\n    Internacional del Trabajo para mejorar las condiciones laborales de los\n    trabajadores del mar, promover la igualdad de g\u00e9nero y apoyar el uso\n    racional y sostenible de los recursos pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, entrando ya en su pregunta, quisiera se\u00f1alar que usted sabe\n    perfectamente y esta C\u00e1mara tambi\u00e9n que el Ministerio de Agricultura no\n    es el organismo que se ocupa de la cooperaci\u00f3n internacional, pero ello\n    no es \u00f3bice para que hayamos emprendido una decidida acci\u00f3n de\n    colaboraci\u00f3n con muchos pa\u00edses, reforzando la labor de Espa\u00f1a como pa\u00eds\n    cooperador y l\u00edder de una pol\u00edtica de compromiso con la conservaci\u00f3n y\n    correcta gesti\u00f3n de los recursos pesqueros en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    podemos olvidar que la cooperaci\u00f3n persigue tambi\u00e9n el fomento de\n    sociedades mixtas y la mejora de los mecanismos de seguridad jur\u00eddica de\n    las inversiones espa\u00f1olas en terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las acciones bilaterales de\n    cooperaci\u00f3n tienen su plasmaci\u00f3n en memorandos de entendimiento que est\u00e1n\n    orientados, por una parte, a fomentar acciones de cooperaci\u00f3n mutua en\n    los \u00e1mbitos social, t\u00e9cnico, cient\u00edfico y econ\u00f3mico de los sectores\n    pesquero, acu\u00edcola y comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    podemos olvidar que la cooperaci\u00f3n persigue tambi\u00e9n el fomento de\n    sociedades mixtas y la mejora de los mecanismos de seguridad jur\u00eddica de\n    las inversiones espa\u00f1olas en terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    LA MINISTRA DE FOMENTO QUE HA ATENDIDO SUFICIENTEMENTE A LOS CIUDADANOS\n    EN LOS PROBLEMAS QUE HAN PADECIDO ESTE VERANO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, los ciudadanos espa\u00f1oles vienen padeciendo desde hace\n    mucho tiempo las consecuencias de una gesti\u00f3n ineficaz del Ministerio de\n    Fomento, que usted dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted visit\u00f3\n    Barcelona, ciertamente; visit\u00f3 el aeropuerto de El Prat y la estaci\u00f3n de\n    Sants. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, efectivamente los espa\u00f1oles llevan mucho tiempo padeciendo un\n    d\u00e9ficit de infraestructuras, unas ineficiencias que tuvieron su punto\n    \u00e1lgido con el Gobierno anterior, cuando era responsable del Ministerio de\n    Fomento el se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, que buscando ejemplos de ineficiencias\n    ese no puede ser m\u00e1s claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, sin duda ha dado una raz\u00f3n m\u00e1s\n    para que el se\u00f1or presidente del Gobierno la cese o usted dimita, porque\n    si ha hecho todo lo que pod\u00eda hacer y las cosas han seguido como han\n    seguido y ha pasado lo que ha pasado, es evidente que usted, con la mejor\n    buena voluntad, es incapaz de gestionar un ministerio como el de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "barcelona": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  No voy a hablar aqu\u00ed de\n    caras, se\u00f1or\u00eda, porque creo que no son el objeto de nuestra atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha un punto de\n    informaci\u00f3n y atenci\u00f3n a los ciudadanos en la estaci\u00f3n de Sants, una\n    direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico y una plataforma de informaci\u00f3n\n    telef\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para atender a los ciudadanos hemos puesto m\u00e1s y mejores trenes,\n    concretamente 29 nuevos trenes para las cercan\u00edas de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    LA MINISTRA DE FOMENTO QUE LOS PROBLEMAS DE CATALU\u00d1A SE RESUELVEN CON EL\n    TRASLADO TEMPORAL DEL SECRETARIO DE ESTADO DE INFRAESTRUCTURAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, le formulo la pregunta que\n    figura en el orden del d\u00eda: \u00bfConsidera la ministra de Fomento que los\n    problemas de Catalu\u00f1a se resuelven con el traslado temporal del\n    secretario de Estado de Infraestructuras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y, la segunda, que enviando al secretario de Estado a\n    Catalu\u00f1a, \u00bfno estar\u00e1 usted desautorizando a todos los funcionarios de\n    Fomento all\u00ed destinados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "barcelona": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esa resoluci\u00f3n es una prioridad para nuestro trabajo, adem\u00e1s de\n    asegurar que llegue el AVE a Barcelona en tiempo, forma y con unas\n    caracter\u00edsticas; por ejemplo, a 300 kil\u00f3metros por hora, que es algo que\n    ustedes nunca han conocido y ni siquiera habr\u00e1n pensado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el secretario de\n    Estado no ha dicho ayer ni nunca que hoy iban a terminar los problemas de\n    Cercan\u00edas de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, lo que se ha producido, se\u00f1or\u00eda, es que se\n    han restituido unas determinadas l\u00edneas que estaban en obras precisamente\n    por toda la reestructuraci\u00f3n que estamos haciendo en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, por\n    fin, tienen v\u00eda doble Rub\u00ed-Castellbisbal, Castellbisbal-Molins de Rei y\n    Hospitalet-Barcelona Sants. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa resoluci\u00f3n es una prioridad para nuestro trabajo, adem\u00e1s de\n    asegurar que llegue el AVE a Barcelona en tiempo, forma y con unas\n    caracter\u00edsticas; por ejemplo, a 300 kil\u00f3metros por hora, que es algo que\n    ustedes nunca han conocido y ni siquiera habr\u00e1n pensado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, quiero asegurarme de que todos los esfuerzos que estamos\n    haciendo en Barcelona se transmiten debidamente a los ciudadanos y que en\n    este esfuerzo contamos adem\u00e1s con la Generalitat y con el Ayuntamiento de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA LA MINISTRA DE FOMENTO LA DIFERENCIA ENTRE LAS CIFRAS DE\n    INVERSI\u00d3N QUE MANEJA ANTE EL CONGRESO DE LOS DIPUTADOS Y LAS QUE RESULTAN\n    DEL BOLET\u00cdN OFICIAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Do\u00f1a Magdalena, espero que no niegue que usted ha dicho en m\u00faltiples\n    ocasiones, tanto fuera como dentro del Congreso, que el Ministerio de\n    Fomento ha invertido anualmente 16.500 millones de euros, pero el BOE,\n    que tambi\u00e9n espero que usted no lo discuta, acredita que solo ha licitado\n    8.970 millones de euros al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, ser ministra es algo\n    m\u00e1s que hacerse fotos; requiere m\u00e1s atenci\u00f3n de la que usted presta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted problemas con la inversi\u00f3n; tiene usted problemas con la\n    gesti\u00f3n; tiene usted problemas con los accidentes, con el control, con la\n    seguridad de la que tanto presume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A\n    QU\u00c9 ACHACA LA MINISTRA DE FOMENTO QUE TRAS TRES A\u00d1OS Y MEDIO DE SU\n    GESTI\u00d3N NO HAYA CONSEGUIDO PONER EN FUNCIONAMIENTO NING\u00daN NUEVO KIL\u00d3METRO\n    DE AVE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    QU\u00c9 ACHACA LA MINISTRA DE FOMENTO QUE TRAS TRES A\u00d1OS Y MEDIO DE SU\n    GESTI\u00d3N NO HAYA CONSEGUIDO PONER EN FUNCIONAMIENTO NING\u00daN NUEVO KIL\u00d3METRO\n    DE AVE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por eso hoy, se\u00f1ora ministra, en nombre del Grupo Popular, le pregunto\n    c\u00f3mo es posible que tras tres a\u00f1os y medio de gesti\u00f3n no haya conseguido\n    todav\u00eda planificar ning\u00fan nuevo kil\u00f3metro de AVE en todo el territorio de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos planificado y recogido en un\n    documento 10.000 kil\u00f3metros de l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy catorce ciudades espa\u00f1olas est\u00e1n directamente conectadas a la red de\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos invertido 10.236 millones de euros en alta\n    velocidad, lo que significa que hemos incrementado un 70 por ciento la\n    inversi\u00f3n en alta velocidad en relaci\u00f3n con la anterior legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, somos el primer pa\u00eds del\n    mundo en este a\u00f1o 2007 en kil\u00f3metros de alta velocidad en ejecuci\u00f3n,\n    teniendo cinco veces m\u00e1s kil\u00f3metros que el segundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, somos el primer pa\u00eds del\n    mundo en este a\u00f1o 2007 en kil\u00f3metros de alta velocidad en ejecuci\u00f3n,\n    teniendo cinco veces m\u00e1s kil\u00f3metros que el segundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3], "alta velocidad": [4], "barcelona": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y en\n    cuanto a sus compromisos -se lo hemos escuchado decir hoy aqu\u00ed a la\n    vicepresidenta y a alg\u00fan ministro m\u00e1s-, tres: El AVE, la alta velocidad,\n    va a llegar, seg\u00fan ustedes, el d\u00eda 21 de diciembre a Barcelona, el d\u00eda 22\n    a Valladolid y el d\u00eda 23 a M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo va a llegar el AVE a Valladolid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ustedes se jactaron diciendo que el se\u00f1or Rodr\u00edguez\n    Zapatero llegar\u00eda a Granada en el AVE en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame cu\u00e1ndo va a\n    llegar el AVE a Granada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    cuanto a sus compromisos -se lo hemos escuchado decir hoy aqu\u00ed a la\n    vicepresidenta y a alg\u00fan ministro m\u00e1s-, tres: El AVE, la alta velocidad,\n    va a llegar, seg\u00fan ustedes, el d\u00eda 21 de diciembre a Barcelona, el d\u00eda 22\n    a Valladolid y el d\u00eda 23 a M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    cuanto a sus compromisos -se lo hemos escuchado decir hoy aqu\u00ed a la\n    vicepresidenta y a alg\u00fan ministro m\u00e1s-, tres: El AVE, la alta velocidad,\n    va a llegar, seg\u00fan ustedes, el d\u00eda 21 de diciembre a Barcelona, el d\u00eda 22\n    a Valladolid y el d\u00eda 23 a M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "alta velocidad": [8, 9, 10], "barcelona": [11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo dej\u00f3 el AVE el Partido Popular cuando se fue del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni un solo kil\u00f3metro de AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, en ocho a\u00f1os, no\n    hemos visto nada en relaci\u00f3n con el AVE, ni un solo kil\u00f3metro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha\n    preguntado usted por los AVE planificados por nosotros adicionalmente a\n    los prometidos por ustedes y que no llevaron a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le voy a decir otra cosa: \u00bfqu\u00e9 AVE dejaron ustedes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido que cambiar\n    todo para dejar un AVE de verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, les recomiendo\n    que hablen lo menos posible de AVE, pues son el ejemplo de la ineptitud,\n    de la ineficacia y de la propaganda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No llegaron a Toledo ni a Barcelona y cuando\n    llegaron a Lleida lo hicieron en malas condiciones, sin un AVE, como un\n    Talgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted lo que\n    es la alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que superar los 200 kil\u00f3metros por hora y\n    ustedes no han dejado en Espa\u00f1a ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo piensan ustedes que se puede hacer una alta velocidad con v\u00eda\n    \u00fanica; por ejemplo la de Granada, que usted ha mencionado,\n    Bobadilla-Granada, planificada en v\u00eda \u00fanica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No llegaron a Toledo ni a Barcelona y cuando\n    llegaron a Lleida lo hicieron en malas condiciones, sin un AVE, como un\n    Talgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA\n    LA MINISTRA DE FOMENTO EL RETRASO GENERALIZADO EN TODAS LAS\n    INFRAESTRUCTURAS DE COMUNICACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3], "fomento": [4], "barcelona": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted es su anterior informaci\u00f3n ha mentido con respecto\n    a los AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa informaci\u00f3n que usted ha dado y que consta en el \"Diario\n    de Sesiones\" es absolutamente falsa, porque de todos los AVE que usted ha\n    dicho que ha puesto no hay ni uno solo funcionando y las obras de los que\n    usted y el presidente del Gobierno van a inaugurar y han inaugurado en\n    esta legislatura se pusieron en marcha con el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no\n    va a poder inaugurar ni un solo AVE creado y generado por usted como\n    proyecto pol\u00edtico, porque usted inaugurar\u00e1 el AVE a Barcelona, que se\n    inici\u00f3 con el Partido Popular, inaugurar\u00e1 el AVE a M\u00e1laga, que se inici\u00f3\n    con el Partido Popular (La se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00c1lvarez Arza, hace\n    gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se inici\u00f3 con el Partido Popular el AVE a\n    M\u00e1laga? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no\n    va a poder inaugurar ni un solo AVE creado y generado por usted como\n    proyecto pol\u00edtico, porque usted inaugurar\u00e1 el AVE a Barcelona, que se\n    inici\u00f3 con el Partido Popular, inaugurar\u00e1 el AVE a M\u00e1laga, que se inici\u00f3\n    con el Partido Popular (La se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00c1lvarez Arza, hace\n    gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no\n    va a poder inaugurar ni un solo AVE creado y generado por usted como\n    proyecto pol\u00edtico, porque usted inaugurar\u00e1 el AVE a Barcelona, que se\n    inici\u00f3 con el Partido Popular, inaugurar\u00e1 el AVE a M\u00e1laga, que se inici\u00f3\n    con el Partido Popular (La se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00c1lvarez Arza, hace\n    gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5], "barcelona": [7], "pa\u00eds": [6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Si usted quiere, hablamos del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE a Barcelona lo empez\u00f3\n    Borrell. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ninguno de los AVE que usted ha citado superaba el 50 por ciento\n    de ejecuci\u00f3n cuando hemos llegado al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la mayor parte\n    de las obras de esos AVE la ha hecho el Partido Socialista (Rumores y\n    protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tipo de AVE han dejado ustedes en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los primeros estudios del\n    C\u00f3rdoba-M\u00e1laga los hizo la Junta de Andaluc\u00eda, siendo yo consejera de\n    Econom\u00eda y Hacienda, y lo propuse en el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y\n    Financiera al se\u00f1or Rato y al se\u00f1or Rajoy en C\u00e1diz y dijeron que era una\n    barbaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tipo de AVE han dejado ustedes en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE a Barcelona lo empez\u00f3\n    Borrell. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... TIENE EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO UN CRITERIO GENERAL RESPECTO A LA TRANSFERENCIA A\n    LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS DE LAS L\u00cdNEAS DE CERCAN\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  La pregunta, se\u00f1or\u00edas, es:\n    \u00bfTiene el Ministerio de Fomento un criterio general respecto a la\n    transferencia a las comunidades aut\u00f3nomas de las l\u00edneas de Cercan\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha invertido\n    m\u00e1s de 1.000 millones de euros que se han empleado en la remodelaci\u00f3n del\n    puerto de Valencia, en la ampliaci\u00f3n del aeropuerto de Manises, en la\n    reforma del parador de El Saler, en la mejora de carreteras, en los\n    beneficios fiscales o en el plan de seguridad, sin duda todos ellos\n    elementos determinantes para el \u00e9xito de la edici\u00f3n que acaba de\n    finalizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s quiero decirle que\n    este es un compromiso que el propio presidente del Gobierno manifest\u00f3 a\n    los que son titulares del evento, la empresa ACM en este momento, y en\n    ese compromiso se contemplan actuaciones como construcci\u00f3n de\n    infraestructuras, declaraci\u00f3n de inter\u00e9s p\u00fablico a efectos de aplicaci\u00f3n\n    de beneficios fiscales, facilitar el desplazamiento y estancia de los\n    equipos, elaborar un plan director de seguridad y muchas otras\n    iniciativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le leo el acuerdo: En el marco del presente programa la Administraci\u00f3n\n    General del Estado gestionar\u00e1, en colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, el traslado y atenci\u00f3n hasta un m\u00e1ximo de 500 menores\n    extranjeros no acompa\u00f1ados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que llama la atenci\u00f3n es que no haya habido ni una sola palabra de\n    agradecimiento de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias por este esfuerzo\n    solidario de todos con ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Al d\u00eda de hoy -aqu\u00ed tengo la carta de la se\u00f1ora consejera de Bienestar\n    Social de la comunidad aut\u00f3noma-, no ha recibido a la consejera que se lo\n    pidi\u00f3 desde el d\u00eda 8 de agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS PADRES SE HAN BENEFICIADO DEL\n    PERMISO DE PATERNIDAD DESDE LA ENTRADA EN VIGOR DE LA LEY ORG\u00c1NICA PARA\n    LA IGUALDAD EFECTIVA DE MUJERES Y HOMBRES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NTOS PADRES SE HAN BENEFICIADO DEL\n    PERMISO DE PATERNIDAD DESDE LA ENTRADA EN VIGOR DE LA LEY ORG\u00c1NICA PARA\n    LA IGUALDAD EFECTIVA DE MUJERES Y HOMBRES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "social": [11], "mujeres": [6, 7, 8, 9, 10], "igualdad": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este derecho se fundamenta en que las responsabilidades de\n    cuidado y atenci\u00f3n a los hijos e hijas ha de ser una tarea compartida\n    entre padres y madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado mes de marzo esta C\u00e1mara aprob\u00f3 la Ley org\u00e1nica\n    para la igualdad efectiva entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que el\n    Grupo Parlamentario Socialista ha calificado de hist\u00f3rica porque, adem\u00e1s\n    de resolver problemas reales de los hombres y mujeres de hoy, es un\n    instrumento important\u00edsimo de avance social y una de las leyes m\u00e1s\n    avanzadas del mundo para conseguir la igualdad efectiva entre hombres y\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso con esta medida incentivamos desde el\n    Estado la corresponsabilidad en las responsabilidades familiares de\n    hombres y mujeres, que es sin duda un valor ampliamente compartido por la\n    sociedad espa\u00f1ola, y la necesidad de que exista m\u00e1s igualdad no solo en\n    el \u00e1mbito p\u00fablico sino tambi\u00e9n en el privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro d\u00eda me pasaban\n    una circular de una empresa espa\u00f1ola en donde se informaba a sus\n    trabajadores del derecho de este permiso y de la necesidad del \u00e9xito en\n    la aplicaci\u00f3n de la Ley de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El af\u00e1n del Grupo Socialista es hacer un seguimiento de\n    la evoluci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de esta medida, que nos parece trascendental\n    en el camino de la igualdad, para ver si vamos en la buena direcci\u00f3n\n    marcada por la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado mes de marzo esta C\u00e1mara aprob\u00f3 la Ley org\u00e1nica\n    para la igualdad efectiva entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que el\n    Grupo Parlamentario Socialista ha calificado de hist\u00f3rica porque, adem\u00e1s\n    de resolver problemas reales de los hombres y mujeres de hoy, es un\n    instrumento important\u00edsimo de avance social y una de las leyes m\u00e1s\n    avanzadas del mundo para conseguir la igualdad efectiva entre hombres y\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso con esta medida incentivamos desde el\n    Estado la corresponsabilidad en las responsabilidades familiares de\n    hombres y mujeres, que es sin duda un valor ampliamente compartido por la\n    sociedad espa\u00f1ola, y la necesidad de que exista m\u00e1s igualdad no solo en\n    el \u00e1mbito p\u00fablico sino tambi\u00e9n en el privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, esta medida es\n    importante porque va a evitar que la maternidad sea un hecho que penalice\n    a las mujeres en el mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidemos que muchas de las no\n    renovaciones de contratos a mujeres embarazadas tienen que ver con la\n    reacci\u00f3n contraria de los empresarios a los permisos por nacimiento de\n    hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que el\n    Grupo Parlamentario Socialista ha calificado de hist\u00f3rica porque, adem\u00e1s\n    de resolver problemas reales de los hombres y mujeres de hoy, es un\n    instrumento important\u00edsimo de avance social y una de las leyes m\u00e1s\n    avanzadas del mundo para conseguir la igualdad efectiva entre hombres y\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "mujeres": [5, 6], "social": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Gracias, se\u00f1or\u00eda, por darme la oportunidad de se\u00f1alar ante la C\u00e1mara el\n    resultado de una m\u00e1s de las m\u00faltiples medidas m\u00e1s importantes de la Ley\n    de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que si este Gobierno se identifica por algo es por\n    ser el Gobierno de la igualdad a favor de los derechos de la mujer, de la\n    equiparaci\u00f3n de los derechos de la mujer y del hombre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hicimos la\n    Ley org\u00e1nica de igualdad efectiva entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordar a la C\u00e1mara y a los espa\u00f1oles que el Partido Popular no la vot\u00f3,\n    no la apoy\u00f3, y que, por tanto, la derecha espa\u00f1ola se exime de apoyar las\n    pol\u00edticas pr\u00e1cticas de igualdad entre hombre y mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dado que se est\u00e1 consolidando una de las medidas de\n    la Ley de Igualdad, agradezco a todos los grupos parlamentarios, a las\n    asociaciones de mujeres y a la sociedad espa\u00f1ola este impulso notable en\n    favor de la igualdad de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hicimos la\n    Ley org\u00e1nica de igualdad efectiva entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dado que se est\u00e1 consolidando una de las medidas de\n    la Ley de Igualdad, agradezco a todos los grupos parlamentarios, a las\n    asociaciones de mujeres y a la sociedad espa\u00f1ola este impulso notable en\n    favor de la igualdad de la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos mediante\n    un intenso di\u00e1logo social y recibimos el apoyo de todos los grupos\n    parlamentarios, excepto del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#002016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1, 2], "fomento": [3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los an\u00e1lisis de calidad del aire se realizan\n    exclusivamente dentro del entorno aeroportuario, sin que en ning\u00fan\n    momento se haya hecho el esfuerzo de intentar que ese control se realice\n    en los espacios cercanos, y a fecha de hoy se desconoce por los\n    municipios cercanos el plan de seguridad exterior del aeropuerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n de ampliar Barajas, se\u00f1ora ministra, en el a\u00f1o 2001 fue\n    contestada por el conjunto de ayuntamientos del entorno y por el\n    movimiento social y ecologista madrile\u00f1o, porque no se entend\u00eda, y a\u00fan\n    hoy no se entiende, que existiendo otras opciones se planteara la\n    soluci\u00f3n con mayor impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pocas medidas que se han adoptado hasta\n    ahora lo han sido despu\u00e9s de un enorme proceso de movilizaci\u00f3n ciudadana,\n    de una presi\u00f3n social casi sin precedentes en Madrid y han sido medidas\n    que se han conseguido despu\u00e9s de siete, ocho y diez a\u00f1os de\n    reivindicaci\u00f3n; medidas tan l\u00f3gicas, tan posibles y tan razonables como\n    la utilizaci\u00f3n de algunas pistas en horario nocturno o el traslado de\n    algunos barrios que no pod\u00edan soportar el nivel ac\u00fastico al que se les\n    estaba sometiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, a nuestro juicio esta relaci\u00f3n refleja la apat\u00eda con la que se\n    est\u00e1n abordando por el promotor AENA y por el Ministerio de Fomento los\n    cumplimientos de los compromisos ambientales que estaban previstos en la\n    DIA y que se exig\u00edan para que la ampliaci\u00f3n del aeropuerto de Barajas\n    pudiera llevarse adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Someter a estos ciudadanos a este impacto ac\u00fastico tan brutal vulnera sus\n    derechos m\u00e1s elementales, derechos como la intimidad, la salud, el\n    descanso, que son derechos protegidos por nuestra Constituci\u00f3n y que las\n    administraciones tienen la obligaci\u00f3n de respetar, tambi\u00e9n el Ministerio\n    de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "pa\u00eds": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El de Barajas es el cuarto mayor aeropuerto europeo, es un aeropuerto\n    distribuidor de tr\u00e1fico de todo el pa\u00eds y, por tanto, cualquier decisi\u00f3n\n    que tomemos no solamente afecta a Madrid, que lo hace en gran manera,\n    sino tambi\u00e9n al resto de los tr\u00e1ficos con el territorio espa\u00f1ol y sobre\n    todo con las comunidades insulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar que el\n    seguimiento de esta trayectoria prevista y autorizada es el que tiene que\n    ser hemos establecido la obligaci\u00f3n de seguimiento de las trayectorias\n    nominales hasta que la aeronave alcance 10.000 pies de altura, que vienen\n    a ser unos 3.000 metros, no pudiendo los controladores autorizar\n    desviaciones de la trayectoria nominal salvo por razones de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno ha sido la adquisici\u00f3n de 42 viviendas pertenecientes a la\n    denominada Zona 1 A, El Paleto, del barrio de la Estaci\u00f3n de Coslada, y\n    otro, la contribuci\u00f3n para la construcci\u00f3n de 70 nuevas viviendas en San\n    Fernando de Henares para la totalidad de las familias que viven en el\n    barrio de la Castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para ello se han utilizado los escasos espacios\n    libres entre urbanizaciones y se han aplicado todos los procedimientos de\n    atenuaci\u00f3n de ruidos que permite la tecnolog\u00eda, la seguridad y la\n    normativa comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado\n    en su primera intervenci\u00f3n, no en la segunda, de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la del interior del aeropuerto es responsabilidad del Ministerio de\n    Fomento, pero que la del exterior no es nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Algo\n    que realmente es impropio de un pa\u00eds desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tipo de objeci\u00f3n protege a los\n    responsables pol\u00edticos socialistas para no cumplir con la Ley de Banderas\n    en Catalu\u00f1a o en el Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores del Partido Socialista, a ustedes y a nosotros nos corresponde\n    liderar el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds moderno y distinto de aquel que recibi\u00f3 la\n    generaci\u00f3n de la transici\u00f3n de 1978. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds que no tiene que\n    avergonzarse de lo que es y que mira y deber\u00eda mirar al futuro sin ning\u00fan\n    tipo de complejos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es elemental en un Estado de\n    derecho que las administraciones cumplan los requerimientos de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por cierto, ni se ha roto Espa\u00f1a,\n    ni se ha roto la familia; lo que hay es un pa\u00eds, nuestro pa\u00eds, Espa\u00f1a,\n    que sigue m\u00e1s unido, con m\u00e1s bienestar, m\u00e1s derechos y m\u00e1s democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yendo al\n    tema que nos ocupa esta tarde y como ejemplo de esa doble moral, de ese\n    oportunismo pol\u00edtico en cuanto a las banderas, les recuerdo que no hay\n    constancia documental de que en su primera legislatura presentaran ning\u00fan\n    recurso ni impugnaci\u00f3n por incumplimiento de la Ley de Banderas en el\n    Pa\u00eds Vasco, como tampoco se plantearon nunca entre 1996 y 2004 modificar\n    la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [6, 7], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "acceso": [15, 16, 17], "social": [5], "servicios sociales": [12, 13, 14], "personas dependientes": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, planteamos esta interpelaci\u00f3n sobre el\n    desarrollo de la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia en la recta final de\n    esta legislatura, a punto de finalizar el primer a\u00f1o de puesta en marcha\n    de esta ley, con la convicci\u00f3n de que el impacto real que est\u00e1 teniendo\n    entre las personas dependientes y sus familias est\u00e1 siendo en la pr\u00e1ctica\n    escas\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos medios de\n    comunicaci\u00f3n est\u00e1n publicando cartas al director de ciudadanos que\n    expresan su inquietud por que esta tan explicada Ley de Atenci\u00f3n a la\n    Dependencia no se est\u00e1 traduciendo en prestaciones ni en servicios que\n    puedan recibir sus familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se han hecho los planes de\n    atenci\u00f3n individual y no hay ni un solo ciudadano que est\u00e9 cobrando un\n    c\u00e9ntimo de euro derivado de una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica de las contempladas\n    en la ley, o que haya mejorado la prestaci\u00f3n de su correspondiente\n    servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe preocupaci\u00f3n respecto al copago \u00fanico y a\n    los efectos que el mismo puede tener en comunidades aut\u00f3nomas como la\n    catalana, la madrile\u00f1a o la valenciana, donde los costes de la vida y los\n    costes de los servicios sociales son altos y preocupaci\u00f3n por c\u00f3mo el\n    copago va a facilitar o no el acceso de las clases medias a los servicios\n    y a las prestaciones del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda grave, y nos\n    equivocar\u00edamos todos ante un problema en el que a lo largo de los \u00faltimos\n    a\u00f1os todos hemos coincidido: que el reto de la modernizaci\u00f3n de nuestras\n    pol\u00edticas sociales\n    pasaba por incorporar en el centro de la misma las pol\u00edticas de atenci\u00f3n a\n    la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, existen esas preocupaciones respecto de una ley que el\n    Gobierno ha tomado como principal bandera de su pol\u00edtica social, la\n    principal bandera de las reformas sociales en la presente legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, planteamos esta interpelaci\u00f3n sobre el\n    desarrollo de la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia en la recta final de\n    esta legislatura, a punto de finalizar el primer a\u00f1o de puesta en marcha\n    de esta ley, con la convicci\u00f3n de que el impacto real que est\u00e1 teniendo\n    entre las personas dependientes y sus familias est\u00e1 siendo en la pr\u00e1ctica\n    escas\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en materia de dependencia el Gobierno no\n    es capaz de dar un empuj\u00f3n a la puesta en marcha de esta ley, no solo\n    habremos hecho un grave da\u00f1o a las personas dependientes y a sus familias\n    sino que habremos debilitado el sentido profundo del funcionamiento de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, planteamos esta interpelaci\u00f3n sobre el\n    desarrollo de la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia en la recta final de\n    esta legislatura, a punto de finalizar el primer a\u00f1o de puesta en marcha\n    de esta ley, con la convicci\u00f3n de que el impacto real que est\u00e1 teniendo\n    entre las personas dependientes y sus familias est\u00e1 siendo en la pr\u00e1ctica\n    escas\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe preocupaci\u00f3n entre los\n    inversores privados, que deben de proveer servicios asistenciales a las\n    personas dependientes, incertidumbres de futuro que no est\u00e1n permitiendo\n    tomar decisiones de inversi\u00f3n fundamentales para que el sistema pueda\n    funcionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, como en cualquier\n    sociedad avanzada, van a aumentar las necesidades vinculadas a las\n    personas mayores, a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en materia de dependencia el Gobierno no\n    es capaz de dar un empuj\u00f3n a la puesta en marcha de esta ley, no solo\n    habremos hecho un grave da\u00f1o a las personas dependientes y a sus familias\n    sino que habremos debilitado el sentido profundo del funcionamiento de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va poniendo en evidencia que ha habido posicionamientos de\n    diversas comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas la catalana, de que el modelo\n    de financiaci\u00f3n que contempla la ley discrimina a aquellas comunidades\n    aut\u00f3nomas con un mayor coste en los servicios sociales y un mayor coste\n    de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe preocupaci\u00f3n respecto al copago \u00fanico y a\n    los efectos que el mismo puede tener en comunidades aut\u00f3nomas como la\n    catalana, la madrile\u00f1a o la valenciana, donde los costes de la vida y los\n    costes de los servicios sociales son altos y preocupaci\u00f3n por c\u00f3mo el\n    copago va a facilitar o no el acceso de las clases medias a los servicios\n    y a las prestaciones del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe preocupaci\u00f3n sobre qu\u00e9 pol\u00edticas\n    vamos a tener que implementar para contratar, formar y seleccionar en el\n    extranjero a personal que trabaje en estos sectores y existe preocupaci\u00f3n\n    por una cuesti\u00f3n que todos los expertos y todos los gestores saben que es\n    fundamental en esta materia, como es la articulaci\u00f3n de la relaci\u00f3n entre\n    el espacio de los servicios sociales y el espacio del sistema de salud,\n    lo que conocemos como el \u00e1mbito sociosanitario, que sigue sin\n    desplegarse, con todas las contradicciones que supone que seguramente\n    desde la perspectiva de los costes de la gran dependencia en la mayor\u00eda\n    de los casos estemos hablando de costes de \u00e1mbito sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera sorprendente hemos visto c\u00f3mo en estas semanas el\n    Grupo Socialista facilitaba a Uni\u00f3n del Pueblo Navarro el acceso a la\n    presidencia de Navarra, al parecer con una petici\u00f3n: que se retirasen los\n    recursos que sobre esta ley plantearon el Gobierno y el Parlamento\n    navarros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deja de ser sorprendente una petici\u00f3n de retirada de\n    recursos para facilitar a otra fuerza pol\u00edtica el acceso al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe preocupaci\u00f3n respecto al copago \u00fanico y a\n    los efectos que el mismo puede tener en comunidades aut\u00f3nomas como la\n    catalana, la madrile\u00f1a o la valenciana, donde los costes de la vida y los\n    costes de los servicios sociales son altos y preocupaci\u00f3n por c\u00f3mo el\n    copago va a facilitar o no el acceso de las clases medias a los servicios\n    y a las prestaciones del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [8], "seguridad": [9], "familias": [12, 13, 14], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "acceso": [16], "empresas": [7], "social": [10, 11], "personas dependientes": [15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le doy las gracias por sus palabras, que me\n    permiten abordar un asunto de tan hond\u00edsimo calado como es el de la\n    atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia o con falta de\n    autonom\u00eda personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese espacio se enmarca la ley, como usted sabe, que fue aprobada el 14\n    de diciembre del a\u00f1o pasado, que exig\u00eda, al reconocer un nuevo derecho\n    universal y subjetivo para toda la ciudadan\u00eda, una serie de desarrollos\n    muy importantes, que hemos acometido y lo hemos hecho -lo sabe S.S.-con\n    la complejidad que supone dar un salto hist\u00f3rico, un cambio importante,\n    pues se ha pasado desde el modelo que antes ten\u00edamos de atenci\u00f3n a\n    personas dependientes, seg\u00fan el cual esa actividad era casi privativa de\n    las familias con algunas ayudas por parte de las administraciones\n    p\u00fablicas, hasta la conversi\u00f3n de esa situaci\u00f3n en un derecho de\n    prestaci\u00f3n por parte del conjunto de las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para su\n    desarrollo m\u00e1s eficiente, como usted sabe, tanto en lo econ\u00f3mico como en\n    lo administrativo, la ley crea un sistema para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a\n    la dependencia que -esto es esencial, se\u00f1or Campuzano- est\u00e1 sustentado en\n    el respeto al marco constitucional y estatutario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este sistema\n    para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia sirve de cauce para la\n    colaboraci\u00f3n, cooperaci\u00f3n y participaci\u00f3n de todas las administraciones\n    p\u00fablicas que intervienen en la pr\u00e1ctica en la aplicaci\u00f3n de la ley y la\n    optimizaci\u00f3n del conjunto de recursos, p\u00fablicos y privados, disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha aprobado dos reales decretos que tienen por\n    objeto establecer la regulaci\u00f3n del nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n aportado\n    por la Administraci\u00f3n General del Estado al sistema de atenci\u00f3n a la\n    dependencia, y la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social de cuidadores no\n    profesionales de las personas en situaci\u00f3n de dependencia mediante la\n    suscripci\u00f3n de un convenio especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este \u00faltimo convenio se recoge la\n    financiaci\u00f3n de los programas y acciones de formaci\u00f3n, y fue importante,\n    se\u00f1or\u00eda, la adopci\u00f3n por el consejo territorial del sistema de atenci\u00f3n a\n    la dependencia del marco de cooperaci\u00f3n interadministrativa, por el que\n    se distribuye la financiaci\u00f3n del nivel acordado con criterios como\n    poblaci\u00f3n dependiente, dispersi\u00f3n geogr\u00e1fica, insularidad, superficie,\n    emigrantes retornados, renta per c\u00e1pita de los hogares y las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya estamos\n    previendo para el pr\u00f3ximo ejercicio un muy notable incremento de los\n    presupuestos para la atenci\u00f3n a dependientes que deseamos que el pr\u00f3ximo\n    a\u00f1o, igual que este, se pueda gastar completamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre las empresas -no s\u00e9 si ser\u00e1 su preocupaci\u00f3n-, cr\u00e9ame que nosotros\n    estamos trabajando con las empresas tanto para la evaluaci\u00f3n de sus\n    inversiones como para la formaci\u00f3n de sus trabajadores dentro y fuera de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    conseguir, por tanto, la plena igualdad de oportunidades y la eliminaci\u00f3n\n    de barreras de cualquier tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha aprobado dos reales decretos que tienen por\n    objeto establecer la regulaci\u00f3n del nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n aportado\n    por la Administraci\u00f3n General del Estado al sistema de atenci\u00f3n a la\n    dependencia, y la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social de cuidadores no\n    profesionales de las personas en situaci\u00f3n de dependencia mediante la\n    suscripci\u00f3n de un convenio especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha indicado que han tenido\n    discrepancias, pero s\u00e9 que desde el punto de vista social comparte la\n    necesidad de desarrollar un sistema de esta naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha aprobado dos reales decretos que tienen por\n    objeto establecer la regulaci\u00f3n del nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n aportado\n    por la Administraci\u00f3n General del Estado al sistema de atenci\u00f3n a la\n    dependencia, y la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social de cuidadores no\n    profesionales de las personas en situaci\u00f3n de dependencia mediante la\n    suscripci\u00f3n de un convenio especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese espacio se enmarca la ley, como usted sabe, que fue aprobada el 14\n    de diciembre del a\u00f1o pasado, que exig\u00eda, al reconocer un nuevo derecho\n    universal y subjetivo para toda la ciudadan\u00eda, una serie de desarrollos\n    muy importantes, que hemos acometido y lo hemos hecho -lo sabe S.S.-con\n    la complejidad que supone dar un salto hist\u00f3rico, un cambio importante,\n    pues se ha pasado desde el modelo que antes ten\u00edamos de atenci\u00f3n a\n    personas dependientes, seg\u00fan el cual esa actividad era casi privativa de\n    las familias con algunas ayudas por parte de las administraciones\n    p\u00fablicas, hasta la conversi\u00f3n de esa situaci\u00f3n en un derecho de\n    prestaci\u00f3n por parte del conjunto de las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese que no digo del Estado, digo de las administraciones p\u00fablicas,\n    porque somos la Administraci\u00f3n General del Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas las titulares conjuntas de ese derecho de prestaci\u00f3n, y la ley,\n    de ese modo, da respuesta a una de las m\u00e1s sentidas necesidades de las\n    familias espa\u00f1olas y levanta ese nuevo pilar del Estado del bienestar del\n    que creo que todos debemos sentirnos razonablemente satisfechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, se est\u00e1 haciendo\n    un buen trabajo, conjunto sin lugar a dudas, que redundar\u00e1 en beneficio\n    de las personas en situaci\u00f3n de dependencia, de sus familias y de toda la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese espacio se enmarca la ley, como usted sabe, que fue aprobada el 14\n    de diciembre del a\u00f1o pasado, que exig\u00eda, al reconocer un nuevo derecho\n    universal y subjetivo para toda la ciudadan\u00eda, una serie de desarrollos\n    muy importantes, que hemos acometido y lo hemos hecho -lo sabe S.S.-con\n    la complejidad que supone dar un salto hist\u00f3rico, un cambio importante,\n    pues se ha pasado desde el modelo que antes ten\u00edamos de atenci\u00f3n a\n    personas dependientes, seg\u00fan el cual esa actividad era casi privativa de\n    las familias con algunas ayudas por parte de las administraciones\n    p\u00fablicas, hasta la conversi\u00f3n de esa situaci\u00f3n en un derecho de\n    prestaci\u00f3n por parte del conjunto de las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el seno del mismo\n    hemos acordado el baremo de valoraci\u00f3n, incluyendo especificidades de\n    diferentes tipos de discapacidad y, de forma especial, una valoraci\u00f3n\n    espec\u00edfica para menores de tres a\u00f1os, esencial para determinar el acceso\n    al sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "servicios sociales": [2], "acceso": [3], "personas dependientes": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si la aportaci\u00f3n econ\u00f3mica del Estado y las\n    comunidades aut\u00f3nomas es de 1.040 euros, \u00bfel resto va a corresponder a un\n    copago por parte de las familias, por parte de los usuarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos\n    planteando al\n    Gobierno que vaya m\u00e1s all\u00e1 de lo que dice la ley -que desde nuestro punto\n    de vista invade las competencias-, que se exceda a\u00fan m\u00e1s, pero si\n    precisamente se ha configurado una ley que crea un sistema como organismo\n    de cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n entre el Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas, s\u00ed existe una responsabilidad del Gobierno en la puesta en\n    marcha del mismo, responsabilidad que no quiere decir ordeno y mando,\n    quiere decir capacidad del Gobierno de trabajar conjuntamente con las\n    comunidades aut\u00f3nomas para dar respuestas a esos servicios, a esas\n    prestaciones, que las personas dependientes necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio, no contempla medidas para aquellas comunidades\n    aut\u00f3nomas con costes de los servicios sociales m\u00e1s elevados y que por\n    tanto, con esas cuant\u00edas de prestaci\u00f3n econ\u00f3mica o de aportaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica del Estado y las autonom\u00edas a esos servicios, no se van a poder\n    cubrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe esa preocupaci\u00f3n porque, en la configuraci\u00f3n de esas cifras de las\n    prestaciones econ\u00f3micas y de las aportaciones del Estado y de las\n    autonom\u00edas a la puesta en marcha de los correspondientes servicios, en\n    esas cantidades, van a excluir a las clases medias del acceso a buenos\n    servicios, a servicios de calidad, en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "social": [5], "empresas": [2], "mujeres": [3], "seguridad": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este a\u00f1o, se\u00f1or\u00eda, el total de recursos previstos para ser\n    movilizados en atenci\u00f3n a la dependencia es casi de 900 millones de euros\n    entre Estado y comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, en todo caso, espero, se\u00f1or Campuzano, como siempre, con atenci\u00f3n sus\n    propuestas; si son razonables, las estudiaremos y, de serlo, podremos\n    apoyarlas, si lo son y si encajan en el marco de los acuerdos que\n    llevamos desarrollados en el Consejo Territorial de la Dependencia con el\n    resto de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle, se\u00f1or Campuzano, que he de manifestar mi moderado,\n    razonable y normal optimismo en el desarrollo de este sistema, habida\n    cuenta del clima que he podido percibir a trav\u00e9s de las reuniones y de\n    los acuerdos del Consejo Territorial en las conversaciones con los\n    profesionales, con las empresas y con las comunidades aut\u00f3nomas, aunque\n    debemos reconocer que la tarea, como le dec\u00eda antes, no es nada f\u00e1cil, es\n    dif\u00edcil, pero sin duda fruct\u00edfera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas\n    las solicitudes, 2.807 corresponden a menores de 3 a\u00f1os, 57.000 a mayores\n    de 65 y algo m\u00e1s de 18.000 al resto de los tramos de edad; y el 62 por\n    ciento de las solicitudes corresponde a mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    el mes de octubre, como le dec\u00eda, tambi\u00e9n estaremos en disposici\u00f3n de\n    incorporar a la Seguridad Social a los cuidadores designados por los\n    beneficiarios de la prestaci\u00f3n por los cuidados en el entorno familiar,\n    seg\u00fan vayan recibiendo la valoraci\u00f3n de cada uno de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    el mes de octubre, como le dec\u00eda, tambi\u00e9n estaremos en disposici\u00f3n de\n    incorporar a la Seguridad Social a los cuidadores designados por los\n    beneficiarios de la prestaci\u00f3n por los cuidados en el entorno familiar,\n    seg\u00fan vayan recibiendo la valoraci\u00f3n de cada uno de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070912_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-09-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 64], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 6, 9, 10, 13, 14, 15, 16, 19, 21, 23, 24, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 39, 41, 44, 50, 52, 55, 57, 58, 59, 61, 62, 63, 65, 66, 68, 69, 71, 73], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 7, 8, 11, 12, 37, 38, 40, 42, 43, 45, 46, 47, 48, 49, 51, 53, 54, 56, 67], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [17, 18, 20], "party": "AGUST\u00cd CERD\u00c0 ARGENT", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [22], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [25, 70, 72], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [60], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}]}