{"blocks": [{"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy, se\u00f1or\n    presidente, me interesa hablarle del aeropuerto de El Prat y,\n    particularmente, acerca de lo que ha anunciado la compa\u00f1\u00eda Iberia,\n    privada por supuesto, aunque a continuaci\u00f3n matizar\u00e9 por qu\u00e9, a nuestro\n    juicio, el Gobierno puede y debe intervenir para intentar mitigar y, a\n    poder ser, impedir lo anunciado por parte de Iberia respecto al\n    aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuentemente, este grupo parlamentario no concibe que, en una\n    decisi\u00f3n que provoca un grave perjuicio a Catalu\u00f1a -no porque lo diga\n    simplemente este grupo parlamentario, lo han dicho tambi\u00e9n todas las\n    fuerzas pol\u00edticas catalanas y las instituciones civiles, pol\u00edticas y\n    sociales-, AENA no tenga manera de impedir que Iberia lleve a cabo sus\n    objetivos de abandonar el aeropuerto de Barcelona y quedarse simplemente\n    con los\n    vuelos del puente a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [3], "barcelona": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos que\n    garantizar la demanda creciente de tr\u00e1fico a\u00e9reo, el control de la\n    seguridad y la calidad del mismo y el avance hacia la consecuci\u00f3n de algo\n    que ser\u00e1 una realidad, el llamado cielo \u00fanico europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Fomento est\u00e1 trabajando para plantear a su consideraci\u00f3n un modelo de\n    gesti\u00f3n que cumpla con las resoluciones, con el Estatuto de Autonom\u00eda, y\n    que sea l\u00f3gicamente un factor de garant\u00eda de los elementos comunes que\n    afecten a la seguridad del tr\u00e1fico a\u00e9reo y por supuesto al inter\u00e9s local,\n    territorial y en este caso auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una resoluci\u00f3n y un pronunciamiento\n    estatutario destinado a potenciar una pol\u00edtica equitativa dentro de la\n    red aeroportuaria, con la finalidad de evitar cualquier tipo de\n    discriminaci\u00f3n hacia el aeropuerto de Barcelona, y tambi\u00e9n una resoluci\u00f3n\n    espec\u00edfica para la gesti\u00f3n por las comunidades aut\u00f3nomas de aquellos\n    aeropuertos que no se consideren de inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ministerios de Fomento e Industria han estado trabajando para que las\n    compa\u00f1\u00edas presten los mejores servicios en el aeropuerto de El Prat y\n    desde nuestro punto de vista este aeropuerto est\u00e1 en estos momentos\n    experimentando un desarrollo espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, vamos a ser generosos o leales en el cumplimiento estricto de\n    una disposici\u00f3n adicional que va a suponer un importante avance en\n    materia de infraestructuras y de desarrollo para Catalu\u00f1a con la cl\u00e1usula\n    -que usted conoce muy bien y que creo que ha apoyado siempre- relativa a\n    lo que represente el volumen de inversi\u00f3n en Catalu\u00f1a equivalente al\n    producto interior bruto en el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL SE\u00d1OR PRESIDENTE DEL GOBIERNO DE LA ACTUACI\u00d3N DE LA\n    DIRECCI\u00d3N GENERAL DE POLIC\u00cdA Y DE LA FISCAL\u00cdA GENERAL EN RELACI\u00d3N CON LA\n    DETENCI\u00d3N Y POSTERIOR PUESTA EN LIBERTAD DE CINCO ATRACADORES LA SEMANA\n    PASADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal general": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El juzgado los pone en\n    libertad porque el fiscal no pide la prisi\u00f3n provisional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tema ser\u00eda de risa\n    si no fuera por la importancia del mismo porque esta es la respuesta del\n    fiscal al incremento de la inseguridad y a la existencia de bandas\n    mafiosas como esta que nos est\u00e1 ocupando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal luego, l\u00f3gicamente,\n    tuvo que rectificar y decir que detuvieran a los atracadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda contest\u00f3 criticando al fiscal y\n    sus afirmaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido al presidente del Gobierno, si es que tiene\n    que ver algo con el fiscal general y con la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda, que nos haga una valoraci\u00f3n de esto, que nos diga qui\u00e9n ten\u00eda\n    raz\u00f3n y sobre todo que nos diga con claridad qu\u00e9 es lo que va a hacer,\n    porque a alguien tendr\u00e1 que cesar despu\u00e9s de este espect\u00e1culo lamentable\n    que se ha producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido al presidente del Gobierno, si es que tiene\n    que ver algo con el fiscal general y con la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda, que nos haga una valoraci\u00f3n de esto, que nos diga qui\u00e9n ten\u00eda\n    raz\u00f3n y sobre todo que nos diga con claridad qu\u00e9 es lo que va a hacer,\n    porque a alguien tendr\u00e1 que cesar despu\u00e9s de este espect\u00e1culo lamentable\n    que se ha producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "interior": [5, 6], "fiscal general": [4], "fiscal\u00eda": [7, 8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Me temo que no le voy a dar satisfacci\u00f3n al se\u00f1or Rajoy porque no tengo\n    pensado cesar a nadie ni de lo que representa el fiscal general del\n    Estado ni del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, usted ha\n    sido ministro del Interior y sabe perfectamente que existen algunas\n    circunstancias excepcionales por las que se han producido hist\u00f3ricamente\n    discrepancias, descoordinaci\u00f3n, muy concretas y muy aisladas, entre la\n    actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional y de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, son\n    absolutamente excepcionales porque tenemos una fiscal\u00eda que funciona y\n    persigue el delito adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, expreso mi\n    apoyo pleno a la Fiscal\u00eda General del Estado y mi apoyo pleno a la\n    Polic\u00eda, a pesar de haber una descoordinaci\u00f3n aislada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me temo que no le voy a dar satisfacci\u00f3n al se\u00f1or Rajoy porque no tengo\n    pensado cesar a nadie ni de lo que representa el fiscal general del\n    Estado ni del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me temo que no le voy a dar satisfacci\u00f3n al se\u00f1or Rajoy porque no tengo\n    pensado cesar a nadie ni de lo que representa el fiscal general del\n    Estado ni del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, usted ha\n    sido ministro del Interior y sabe perfectamente que existen algunas\n    circunstancias excepcionales por las que se han producido hist\u00f3ricamente\n    discrepancias, descoordinaci\u00f3n, muy concretas y muy aisladas, entre la\n    actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional y de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, usted ha\n    sido ministro del Interior y sabe perfectamente que existen algunas\n    circunstancias excepcionales por las que se han producido hist\u00f3ricamente\n    discrepancias, descoordinaci\u00f3n, muy concretas y muy aisladas, entre la\n    actuaci\u00f3n de la Polic\u00eda Nacional y de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, son\n    absolutamente excepcionales porque tenemos una fiscal\u00eda que funciona y\n    persigue el delito adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, expreso mi\n    apoyo pleno a la Fiscal\u00eda General del Estado y mi apoyo pleno a la\n    Polic\u00eda, a pesar de haber una descoordinaci\u00f3n aislada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal general": [7, 8, 9, 10, 11], "seguridad": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pues bien, en pura l\u00f3gica\n    democr\u00e1tica usted deber\u00eda cesar a alguno de los dos responsables: o al\n    fiscal general del Estado o al director de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a dar mi\n    opini\u00f3n: un fiscal general del Estado no puede insultar a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado ni atacar de esa manera a la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo d\u00eda que se produjo\n    este hecho, el fiscal general del Estado permit\u00eda -menos mal que el juez\n    no lo hizo- que una organizaci\u00f3n ilegal, como es Batasuna, celebrara una\n    manifestaci\u00f3n en Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya son muchas las ocasiones en las que el\n    fiscal general del Estado ni respeta el inter\u00e9s general ni vela por el\n    cumplimiento de la ley, que es su obligaci\u00f3n, ni hace cosas que est\u00e9n de\n    acuerdo con el sentido com\u00fan y la voluntad de la mayor\u00eda de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, yo defiendo a la Polic\u00eda, a las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, al director de la Polic\u00eda y pido la dimisi\u00f3n del\n    fiscal general del Estado (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a dar mi\n    opini\u00f3n: un fiscal general del Estado no puede insultar a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado ni atacar de esa manera a la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, yo defiendo a la Polic\u00eda, a las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, al director de la Polic\u00eda y pido la dimisi\u00f3n del\n    fiscal general del Estado (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en pura l\u00f3gica\n    democr\u00e1tica usted deber\u00eda cesar a alguno de los dos responsables: o al\n    fiscal general del Estado o al director de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a dar mi\n    opini\u00f3n: un fiscal general del Estado no puede insultar a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado ni atacar de esa manera a la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo d\u00eda que se produjo\n    este hecho, el fiscal general del Estado permit\u00eda -menos mal que el juez\n    no lo hizo- que una organizaci\u00f3n ilegal, como es Batasuna, celebrara una\n    manifestaci\u00f3n en Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya son muchas las ocasiones en las que el\n    fiscal general del Estado ni respeta el inter\u00e9s general ni vela por el\n    cumplimiento de la ley, que es su obligaci\u00f3n, ni hace cosas que est\u00e9n de\n    acuerdo con el sentido com\u00fan y la voluntad de la mayor\u00eda de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, yo defiendo a la Polic\u00eda, a las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, al director de la Polic\u00eda y pido la dimisi\u00f3n del\n    fiscal general del Estado (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "interior": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La Polic\u00eda pidi\u00f3 su\n    internamiento, pero el fiscal se opuso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dio lugar a una reuni\u00f3n, para reparar la circunstancia, entre\n    el delegado del Gobierno de Madrid y el fiscal jefe de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe acuerdan de qui\u00e9n era ministro del\n    Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [3], "fiscal general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En Madrid cada a\u00f1o hay 3.000\n    actuaciones conjuntas de la Fiscal\u00eda y la Polic\u00eda Nacional, como la que\n    hoy es objeto de debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi apoyo al fiscal general del Estado, que tiene una magn\u00edfica trayectoria\n    (Protestas.-Varios se\u00f1ores diputados pronuncian palabras que no se\n    perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi apoyo al fiscal general del Estado, que tiene una magn\u00edfica trayectoria\n    (Protestas.-Varios se\u00f1ores diputados pronuncian palabras que no se\n    perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid cada a\u00f1o hay 3.000\n    actuaciones conjuntas de la Fiscal\u00eda y la Polic\u00eda Nacional, como la que\n    hoy es objeto de debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s supongo que los que ustedes han sufrido\n    los habr\u00e1n puesto en conocimiento de quien usted sabe se han de poner,\n    como ministro que fue de Justicia y tambi\u00e9n de Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... - DE LA SE\u00d1ORA DIPUTADA DO\u00d1A MAR\u00cdA DOLORS NADAL I AYMERICH, DEL GRUPO\n    PARLAMENTARIO POPULAR EN EL CONGRESO, QUE FORMULA AL SE\u00d1OR MINISTRO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO: \u00bfEST\u00c1 SATISFECHO EL SE\u00d1OR MINISTRO CON EL\n    NIVEL DE TENSI\u00d3N GENERADO EN LA CAMPA\u00d1A DE REFER\u00c9NDUM SOBRE EL ESTATUTO\n    DE CATALU\u00d1A POR LOS LEMAS ANTIDEMOCR\u00c1TICOS QUE USTED MISMO HA PROMOVIDO? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, me gustar\u00eda que constara en el \"Diario de\n    Sesiones\" que se hiciera un repaso de algunas de las alusiones que ha\n    hecho la \u00faltima interviniente sobre el ministro de Industria, porque me\n    parece que no son de recibo en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds ha\n    conllevado la alteraci\u00f3n de estas compensaciones por el mero hecho del\n    crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3], "empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [2], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Debo se\u00f1alar que ha\n    transcurrido relativamente poco tiempo para realizar una valoraci\u00f3n\n    exhaustiva; no obstante, las m\u00e1s de 13.000 empresas que se han\n    beneficiado ya directamente de las actividades previstas en los planes o\n    el hecho de que se haya ejecutado ya el 87 por ciento del presupuesto\n    previsto nos hacen ser optimistas en cuanto al \u00e9xito en su\n    implementaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n resulta notable su efecto sobre las exportaciones de las\n    empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n resulta notable su efecto sobre las exportaciones de las\n    empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos fijamos en los datos de los meses\n    trascurridos del a\u00f1o 2006, en el primer trimestre...(Protestas.-El se\u00f1or\n    Cort\u00e9s Mart\u00edn: \u00a1Se\u00f1or presidente, que lleva m\u00e1s tiempo! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno valora muy positivamente los resultados\n    que se est\u00e1n obteniendo con la puesta en marcha de los planes integrales\n    de desarrollo de mercado, dise\u00f1ados para aprovechar precisamente las\n    nuevas oportunidades que surgen en la econom\u00eda internacional y\n    diversificar geogr\u00e1ficamente nuestro sector exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N\n    Y CIENCIA PARA DAR RESPUESTA A LOS PROBLEMAS DE CONVIVENCIA EN LOS\n    CENTROS EDUCATIVOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N\n    Y CIENCIA PARA DAR RESPUESTA A LOS PROBLEMAS DE CONVIVENCIA EN LOS\n    CENTROS EDUCATIVOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4, 5], "centros": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, una de las preocupaciones m\u00e1s\n    extendidas entre el profesorado hace referencia a problemas de\n    convivencia en los centros educativos y, de forma especial, en los de\n    educaci\u00f3n secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que la resoluci\u00f3n de los conflictos hay\n    que abordarla desde distintos v\u00e9rtices: desde las administraciones\n    p\u00fablicas del Estado, desde las comunidades aut\u00f3nomas y desde los\n    ayuntamientos, buscando siempre el m\u00e1ximo acuerdo y consenso, y desde un\n    esp\u00edritu de colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre ellas, conscientes de que el\n    objetivo de todas es el servicio al ciudadano; tambi\u00e9n desde los sectores\n    sociales: sindicatos, asociaciones de padres y madres y, c\u00f3mo no, desde\n    la implicaci\u00f3n de los propios centros educativos y de sus principales\n    destinatarios, los profesores y los alumnos, pues su participaci\u00f3n y\n    colaboraci\u00f3n resultan imprescindibles para encontrar soluci\u00f3n a los\n    problemas de convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto qu\u00e9 iniciativas est\u00e1 llevando a cabo\n    su ministerio para dar respuesta a los problemas de convivencia en los\n    centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, una de las preocupaciones m\u00e1s\n    extendidas entre el profesorado hace referencia a problemas de\n    convivencia en los centros educativos y, de forma especial, en los de\n    educaci\u00f3n secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprender a convivir es uno de los\n    objetivos fundamentales de la educaci\u00f3n b\u00e1sica y el aula ha de ser un\n    ejemplo de convivencia, adem\u00e1s de un lugar de estudio, aprendizaje y\n    disciplina, tal como aparece recogido en art\u00edculos de la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que el Ministerio de Educaci\u00f3n lleva tiempo\n    abordando el problema, elaborando propuestas y buscando soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4], "centros": [0, 1], "ciencia": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aparte de\n    estas actuaciones\n    ya desarrolladas, est\u00e1 en marcha la creaci\u00f3n de un observatorio estatal de\n    la convivencia escolar y de la prevenci\u00f3n de conflictos, que empezar\u00e1 a\n    funcionar en el mes de noviembre y cuyo borrador de real decreto est\u00e1 en\n    tr\u00e1mite de elaboraci\u00f3n; la elaboraci\u00f3n de indicadores de calidad de la\n    convivencia en los centros, para cuyo desarrollo hemos propuesto un\n    convenio de colaboraci\u00f3n con la Unidad de Psicolog\u00eda Preventiva de la\n    Facultad de Psicolog\u00eda de la Universidad Complutense de Madrid; y el\n    dise\u00f1o y puesta en marcha de un curso de formaci\u00f3n de responsables en\n    temas de convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de\n    que con todas estas medidas conseguiremos mejorar la convivencia en los\n    centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, el pasado mes de marzo se firm\u00f3 el\n    acuerdo entre el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y una gran parte de\n    los sindicatos docentes para la puesta en marcha del plan de actuaci\u00f3n\n    para la promoci\u00f3n y la mejora de la convivencia escolar, m\u00e1s conocido\n    como el Plan Convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprender a convivir con los dem\u00e1s, como usted muy bien ha\n    dicho, constituye una finalidad esencial de la educaci\u00f3n y representa\n    -creo que hoy lo hemos comprobado- uno de los principales retos de\n    nuestro sistema educativo, m\u00e1xime cuando, como usted ha se\u00f1alado, han\n    aparecido casos de violencia entre escolares que, m\u00e1s all\u00e1 de la alarma\n    social que suscitan, exigen una respuesta r\u00e1pida y eficaz por parte de\n    las administraciones educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una p\u00e1gina\n    web, convivenciamec.es, en funcionamiento desde el mes de abril, en el\n    portal del Ministerio de Educaci\u00f3n, que contiene enlaces con todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, el pasado mes de marzo se firm\u00f3 el\n    acuerdo entre el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia y una gran parte de\n    los sindicatos docentes para la puesta en marcha del plan de actuaci\u00f3n\n    para la promoci\u00f3n y la mejora de la convivencia escolar, m\u00e1s conocido\n    como el Plan Convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2], "empresas": [0], "centros": [3], "ciencia": [5, 6, 7], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... As\u00ed, recordemos que en\n    el a\u00f1o 2003 se destinaban a I+D+i aproximadamente la mitad de los\n    recursos en t\u00e9rminos de PIB que la media de la UE 15, que de las 500\n    empresas de la UE 15 que m\u00e1s invierten en I+D solo 9 eran espa\u00f1olas,\n    cuando por el tama\u00f1o de nuestra econom\u00eda corresponder\u00edan 50, y en n\u00famero\n    de patentes produc\u00edamos 10 veces menos que Francia o Reino Unido, aunque\n    en los \u00faltimos dos a\u00f1os hemos reducido estas diferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordar que en 2005 se han\n    distribuido 300 millones de euros en proyectos de investigaci\u00f3n, la cifra\n    m\u00e1s alta de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el programa Consolider se pretende aumentar\n    el tama\u00f1o medio de los grupos, incrementar la dotaci\u00f3n financiera de las\n    mejores l\u00edneas de investigaci\u00f3n e impulsar la participaci\u00f3n de los\n    centros p\u00fablicos en el VII Programa Marco Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el programa Consolider se pretende aumentar\n    el tama\u00f1o medio de los grupos, incrementar la dotaci\u00f3n financiera de las\n    mejores l\u00edneas de investigaci\u00f3n e impulsar la participaci\u00f3n de los\n    centros p\u00fablicos en el VII Programa Marco Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, recordemos que en\n    el a\u00f1o 2003 se destinaban a I+D+i aproximadamente la mitad de los\n    recursos en t\u00e9rminos de PIB que la media de la UE 15, que de las 500\n    empresas de la UE 15 que m\u00e1s invierten en I+D solo 9 eran espa\u00f1olas,\n    cuando por el tama\u00f1o de nuestra econom\u00eda corresponder\u00edan 50, y en n\u00famero\n    de patentes produc\u00edamos 10 veces menos que Francia o Reino Unido, aunque\n    en los \u00faltimos dos a\u00f1os hemos reducido estas diferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el programa Consolider supone una acci\u00f3n\n    estrat\u00e9gica para la ciencia espa\u00f1ola, orientada a posibilitar el\n    desarrollo de iniciativas que por su dimensi\u00f3n y relevancia no quedan\n    cubiertas suficientemente por las convocatorias habituales del Plan\n    Nacional de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo \u00faltimo es propiciar un salto cualitativo\n    en determinados \u00e1mbitos de la ciencia y est\u00e1 configurado como un conjunto\n    de acciones de fomento y consolidaci\u00f3n de I+D dirigidos a equipos de\n    investigadores espa\u00f1oles de m\u00e1ximo nivel de calidad y reconocimiento\n    internacional con la finalidad de incrementar y consolidar la masa\n    cr\u00edtica investigadora disponible, elevar su potencial investigador,\n    propiciar su ampliaci\u00f3n y renovaci\u00f3n y favorecer la interconexi\u00f3n entre\n    los investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conocido, se\u00f1ora ministra, que con el Partido\n    Popular Espa\u00f1a ocupaba las \u00faltimas posiciones de la Uni\u00f3n Europea en los\n    principales indicadores de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "ciencia": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Tabuyo, el programa Consolider, enmarcado en la iniciativa Ingenio\n    2010, que present\u00f3 el presidente del Gobierno a mediados del a\u00f1o pasado,\n    se ha plasmado en una novedosa convocatoria de ayudas, en una herramienta\n    muy potente de apoyo a la investigaci\u00f3n b\u00e1sica de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa,\n    como sabe usted, prima las iniciativas y grupos de mayor masa cr\u00edtica y\n    excelencia investigadora y fomenta grandes l\u00edneas de investigaci\u00f3n en\n    lugar de proyectos atomizados, dotando a estos grupos de un apoyo estable\n    en el tiempo que les permita acometer proyectos de gran tama\u00f1o y alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    presentaron 79 solicitudes en las que participaron los mejores equipos de\n    investigaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y fueron evaluadas -y esto es una novedad-\n    por un comit\u00e9 cient\u00edfico compuesto por 16 investigadores espa\u00f1oles de\n    primera l\u00ednea que trabajan en el extranjero, asistidos adem\u00e1s en la\n    segunda fase por 42 evaluadores externos expertos en los diferentes\n    campos del saber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La distribuci\u00f3n por \u00e1reas de conocimiento de los\n    programas que se propone financiar cubren un amplio abanico, desde el\n    \u00e1rea de f\u00edsica e ingenier\u00edas al de ciencias\n    sociales, biolog\u00eda y biomedicina, y en cada uno de los grupos Consolider\n    se agrupan numerosos equipos de investigaci\u00f3n de gran calidad con\n    ubicaciones geogr\u00e1ficas muy diversas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sesenta de los equipos incluidos en\n    los grupos de investigaci\u00f3n trabajan en la Comunidad de Madrid, cincuenta\n    en Catalu\u00f1a y los dem\u00e1s se distribuyen en otras trece comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa Consolider se convierte as\u00ed desde esta primera\n    convocatoria en una herramienta clave para la vertebraci\u00f3n de la\n    investigaci\u00f3n espa\u00f1ola de excelencia, que puede y debe competir con\n    garant\u00edas de \u00e9xito, como usted muy bien ha se\u00f1alado, en los contextos\n    internacionales m\u00e1s exigentes y muy especialmente en el espacio europeo\n    de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ciencia espa\u00f1ola ha demostrado en esta convocatoria\n    que es capaz de dar ese salto cualitativo que ped\u00edamos al lanzar el\n    programa Consolider del investigador individual o el grupo reducido a la\n    colaboraci\u00f3n entre varios grupos e instituciones, de los proyectos\n    individuales a las grandes l\u00edneas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ciencia espa\u00f1ola ha demostrado en esta convocatoria\n    que es capaz de dar ese salto cualitativo que ped\u00edamos al lanzar el\n    programa Consolider del investigador individual o el grupo reducido a la\n    colaboraci\u00f3n entre varios grupos e instituciones, de los proyectos\n    individuales a las grandes l\u00edneas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, el pasado 15 de junio\n    se han avanzado ya tres posibles v\u00edas para paliar esta situaci\u00f3n que, en\n    l\u00edneas generales, podr\u00edan ser: medidas de salvamento y rescate de\n    empresas en crisis, establecimiento de un plan de gesti\u00f3n para la anchoa\n    y mecanismos de paradas temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa misma\n    flota, a la que usted hace referencia, tambi\u00e9n pesca verdel, m\u00e1s conocido\n    como caballa, y este a\u00f1o ha tenido r\u00e9cord hist\u00f3rico, compruebe lo datos;\n    con lo cual digamos todo y digamos la verdad de lo que est\u00e1 sucediendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, como tambi\u00e9n dije\n    en la anterior respuesta, nos hemos dirigido a los responsables\n    comunitarios para que conozcan cu\u00e1l es la situaci\u00f3n, la posici\u00f3n que\n    defiende Espa\u00f1a y la obligatoriedad de que se cierre la pesquer\u00eda si se\n    confirman los datos cient\u00edficos que hemos aportado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las tensiones entre la producci\u00f3n y la\n    industria por las fluctuaciones de precios se han acusado m\u00e1s en Espa\u00f1a\n    por la d\u00e9bil estructura del sector y por la ausencia de una\n    interprofesional potente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 IMPORTANCIA CONCEDE EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE A LA\n    CORRESPONSABILIDAD DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN LA GESTI\u00d3N DEL AGUA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en estos\n    momentos en que nos encontramos en una situaci\u00f3n de sequ\u00eda -y este es el\n    caso de la cuenca del J\u00facar- resultan inauditos ejemplos como los que\n    usted ha expuesto, o el hecho de que se haya vetado por las Cortes\n    valencianas la presencia en una comisi\u00f3n espec\u00edfica sobre la sequ\u00eda\n    precisamente a los responsables del Ministerio de Medio Ambiente y de las\n    empresas estatales dependientes de este ministerio, que est\u00e1n invirtiendo\n    cantidades muy importantes para hacer frente a la sequ\u00eda, al menos en\n    aquellas actuaciones que no son bloqueadas como las que usted antes\n    se\u00f1alaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en estos\n    momentos en que nos encontramos en una situaci\u00f3n de sequ\u00eda -y este es el\n    caso de la cuenca del J\u00facar- resultan inauditos ejemplos como los que\n    usted ha expuesto, o el hecho de que se haya vetado por las Cortes\n    valencianas la presencia en una comisi\u00f3n espec\u00edfica sobre la sequ\u00eda\n    precisamente a los responsables del Ministerio de Medio Ambiente y de las\n    empresas estatales dependientes de este ministerio, que est\u00e1n invirtiendo\n    cantidades muy importantes para hacer frente a la sequ\u00eda, al menos en\n    aquellas actuaciones que no son bloqueadas como las que usted antes\n    se\u00f1alaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "medio ambiente": [2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero aprovechar, se\u00f1or\u00eda, para decirle que, como usted tambi\u00e9n se\u00f1alaba,\n    no solo hay que actuar en la delimitaci\u00f3n del dominio p\u00fablico\n    mar\u00edtimo-terrestre, que es un instrumento jur\u00eddico de enorme importancia\n    porque a partir de \u00e9l se establece hasta d\u00f3nde llega, por ejemplo, la\n    zona de servidumbre y se fija una seguridad jur\u00eddica para todas las\n    personas, sino que es necesario que las otras administraciones act\u00faen\n    tambi\u00e9n con objetivos coincidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001400\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son\n    simplemente algunos datos de c\u00f3mo est\u00e1 avanzando ese plan de deslindes,\n    que ha supuesto que en algunas provincias se hayan multiplicado por\n    varios d\u00edgitos los kil\u00f3metros de costa que han sido deslindados durante\n    los \u00faltimos dos a\u00f1os respecto a lo realizado en la anterior legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001400\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, el Ministerio de Medio Ambiente pretende completar el\n    deslinde del dominio p\u00fablico mar\u00edtimo-terrestre durante esta legislatura,\n    pasando del escaso 70 por ciento que exist\u00eda al inicio de la misma hasta\n    completarlo, dando prioridad, por supuesto, a aquellos tramos de la costa\n    m\u00e1s amenazados por el avance de las transformaciones urban\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001400\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    pasado, se\u00f1or\u00eda, de una inversi\u00f3n de un mill\u00f3n de euros en el a\u00f1o 2003 a\n    6 millones de euros en todo lo que suponen las tareas para llevar a cabo\n    los deslindes -esto significa multiplicar por seis el esfuerzo\n    presupuestario del Ministerio de Medio Ambiente-, y en cuanto a los\n    kil\u00f3metros de costa que se est\u00e1n deslindando anualmente, el a\u00f1o 2003\n    fueron 330 kil\u00f3metros de costa y este a\u00f1o van a ser 600. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001400\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE SOBRE LA\n    CR\u00cdA EN CAUTIVIDAD DEL LINCE IB\u00c9RICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, el 28 de marzo de 2005 fue una fecha\n    memorable, un aut\u00e9ntico hito en la conservaci\u00f3n del felino m\u00e1s amenazado\n    del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n es obvio que este \u00e9xito se debe a la buena\n    sinton\u00eda que existe actualmente entre el Ministerio de Medio Ambiente y\n    la Consejer\u00eda de Medio Ambiente de la Junta de Andaluc\u00eda, y lo \u00fanico que\n    ha cambiado para que se d\u00e9 esta buena sinton\u00eda es que ahora hay unos\n    responsables ministeriales comprometidos con la conservaci\u00f3n de este\n    felino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como muy bien ha se\u00f1alado, es preciso que exista esa capacidad de\n    cooperaci\u00f3n y de acuerdo entre las distintas administraciones, y eso es\n    lo que nos gustar\u00eda que existiera en todos los casos, por supuesto no\n    solo para avanzar en la recuperaci\u00f3n de una especie emblem\u00e1tica como el\n    lince ib\u00e9rico, en la que el Ministerio de Medio Ambiente va a invertir de\n    aqu\u00ed al a\u00f1o 2010 aproximadamente 10 millones de euros en programas\n    compartidos con la Junta de Andaluc\u00eda y tambi\u00e9n en algunas nuevas\n    iniciativas que supondr\u00e1n seguramente el establecimiento de un segundo\n    centro exclusivo de cr\u00eda en cautividad del lince fuera de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CREE EL SE\u00d1OR MINISTRO QUE LA SEGURIDAD CIUDADANA EST\u00c1 MEJOR\n    QUE HACE DOS A\u00d1OS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro del Interior, \u00bfcree usted que la seguridad ciudadana est\u00e1\n    mejor que hace dos a\u00f1os en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, \u00bfcree usted que la seguridad ciudadana est\u00e1\n    mejor que hace dos a\u00f1os en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... S\u00ed, lo creo porque los datos objetivos lo dicen, lo que no significa que\n    est\u00e9 satisfecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "polic\u00edas": [10], "seguridad": [1], "datos": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "fiscal general": [9], "interior": [12], "guardias civiles": [11]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or ministro, su\n    ministerio es el ministerio de la descoordinaci\u00f3n, es el ministerio en el\n    que el fiscal general se mete con la Polic\u00eda Nacional, es el ministerio\n    de la improvisaci\u00f3n y de los parches. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara usted esos son datos positivos de la seguridad\n    ciudadana en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque cuando apela a los datos usted realiza manipulaci\u00f3n\n    selectiva de los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede dar una parte de los datos y omitir\n    otros que son reales y que demuestran que en el a\u00f1o 2005 la criminalidad\n    en este pa\u00eds ha subido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular, con el plan de choque del a\u00f1o\n    2002, hizo que empezaran a descender los datos de la delincuencia, que\n    empez\u00f3 a descender en 2003 y en 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA eso es a lo que usted llama los\n    datos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso es lo que usted considera que son buenos datos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara usted esos son datos positivos de la seguridad\n    ciudadana en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si para usted\n    Espa\u00f1a es m\u00e1s segura, d\u00edgaselo a la ciudadana que est\u00e1 en la UCI de\n    Tiana, d\u00edgaselo al abogado que ha estado sometido a secuestro, d\u00edgaselo\n    al ni\u00f1o de Torre Pacheco, y que Dios le conserve la vista porque con esos\n    datos no van a ir usted ni su partido a ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or ministro, su\n    ministerio es el ministerio de la descoordinaci\u00f3n, es el ministerio en el\n    que el fiscal general se mete con la Polic\u00eda Nacional, es el ministerio\n    de la improvisaci\u00f3n y de los parches. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica\n    de la improvisaci\u00f3n: envi\u00f3 200 guardias civiles y se llev\u00f3 de Tarragona,\n    por cierto, 186 polic\u00edas nacionales, de los que usted ni siquiera sab\u00eda\n    que se mov\u00edan porque lo neg\u00f3 en un medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica\n    de la improvisaci\u00f3n: envi\u00f3 200 guardias civiles y se llev\u00f3 de Tarragona,\n    por cierto, 186 polic\u00edas nacionales, de los que usted ni siquiera sab\u00eda\n    que se mov\u00edan porque lo neg\u00f3 en un medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente,\n    se\u00f1or ministro, creo que usted ni se entera ni sabe lo que est\u00e1\n    ocurriendo en el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "polic\u00edas": [7, 8, 9, 10], "seguridad": [1, 2, 3], "barcelona": [5], "fiscal general": [6], "guardias civiles": [11, 12, 13], "interior": [14], "datos": [4], "guardia civil": [15]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por cierto, una diputada como usted ya deber\u00eda saber desde hace\n    tiempo que el fiscal general no depende del Ministerio del Interior, es\n    independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta mejora de la seguridad\n    p\u00fablica -m\u00e1s all\u00e1 de las percepciones que pueden existir en momentos\n    concretos que yo admito- tiene una l\u00f3gica bastante f\u00e1cil de entender:\n    hemos mejorado el presupuesto; hemos aumentado en 6.000 los polic\u00edas y\n    los guardias civiles; hemos mejorado la coordinaci\u00f3n; hay m\u00e1s medios, por\n    lo tanto, a disposici\u00f3n de los polic\u00edas; hemos mejorado los servicios de\n    inteligencia; en definitiva, hemos hecho lo que ustedes se olvidaron de\n    hacer durante dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baj\u00f3 sistem\u00e1ticamente el porcentaje de PIB\n    dedicado a seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tiene una l\u00f3gica, se\u00f1or\u00eda, la l\u00f3gica que\n    expres\u00f3 alguno de sus responsables pol\u00edticos de aquel entonces cuando\n    dijo a los madrile\u00f1os aquello de que el que quiera seguridad que se la\n    pague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos entre enero y marzo de 2006, si los\n    comparamos con los de 2005, son los que son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Descontando Barcelona, las\n    infracciones penales se han reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, una diputada como usted ya deber\u00eda saber desde hace\n    tiempo que el fiscal general no depende del Ministerio del Interior, es\n    independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta mejora de la seguridad\n    p\u00fablica -m\u00e1s all\u00e1 de las percepciones que pueden existir en momentos\n    concretos que yo admito- tiene una l\u00f3gica bastante f\u00e1cil de entender:\n    hemos mejorado el presupuesto; hemos aumentado en 6.000 los polic\u00edas y\n    los guardias civiles; hemos mejorado la coordinaci\u00f3n; hay m\u00e1s medios, por\n    lo tanto, a disposici\u00f3n de los polic\u00edas; hemos mejorado los servicios de\n    inteligencia; en definitiva, hemos hecho lo que ustedes se olvidaron de\n    hacer durante dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense que nos lo dejaron dif\u00edcil, porque\n    ustedes, los que iban a barrer a los delincuentes de la calle, lo que\n    hicieron fue barrer a los polic\u00edas de la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, 10.000 polic\u00edas y guardias civiles menos durante sus ocho\n    a\u00f1os y muchos menos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, seguiremos\n    aumentando el presupuesto el a\u00f1o que viene, meteremos m\u00e1s polic\u00edas y m\u00e1s\n    guardias civiles, haremos todo eso para corregir el desastre que ustedes\n    dejaron, lo que no significa, se\u00f1or\u00eda, que estemos satisfechos; nunca lo\n    vamos a estar en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta mejora de la seguridad\n    p\u00fablica -m\u00e1s all\u00e1 de las percepciones que pueden existir en momentos\n    concretos que yo admito- tiene una l\u00f3gica bastante f\u00e1cil de entender:\n    hemos mejorado el presupuesto; hemos aumentado en 6.000 los polic\u00edas y\n    los guardias civiles; hemos mejorado la coordinaci\u00f3n; hay m\u00e1s medios, por\n    lo tanto, a disposici\u00f3n de los polic\u00edas; hemos mejorado los servicios de\n    inteligencia; en definitiva, hemos hecho lo que ustedes se olvidaron de\n    hacer durante dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, 10.000 polic\u00edas y guardias civiles menos durante sus ocho\n    a\u00f1os y muchos menos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, seguiremos\n    aumentando el presupuesto el a\u00f1o que viene, meteremos m\u00e1s polic\u00edas y m\u00e1s\n    guardias civiles, haremos todo eso para corregir el desastre que ustedes\n    dejaron, lo que no significa, se\u00f1or\u00eda, que estemos satisfechos; nunca lo\n    vamos a estar en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, una diputada como usted ya deber\u00eda saber desde hace\n    tiempo que el fiscal general no depende del Ministerio del Interior, es\n    independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos tratando de corregir eso, y no es f\u00e1cil porque\n    usted sabe perfectamente que formar a un polic\u00eda cuesta dos a\u00f1os, formar\n    a un guardia civil casi el mismo tiempo; no es f\u00e1cil corregir el desastre\n    que ustedes dejaron, pero lo estamos haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro del Gobierno de Espa\u00f1a, es evidente que los \u00edndices de\n    delitos graves se han disparado en nuestra naci\u00f3n, a pesar de que usted\n    se refiera a los datos, que son muy fr\u00edos, pero la sociedad espa\u00f1ola est\u00e1\n    actualmente sensibilizada con la quiebra del binomio constitucional entre\n    libertad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Gobierno de Espa\u00f1a, es evidente que los \u00edndices de\n    delitos graves se han disparado en nuestra naci\u00f3n, a pesar de que usted\n    se refiera a los datos, que son muy fr\u00edos, pero la sociedad espa\u00f1ola est\u00e1\n    actualmente sensibilizada con la quiebra del binomio constitucional entre\n    libertad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer el se\u00f1or ministro del Interior para corregir uno\n    de los delitos m\u00e1s graves y novedosos que se dan en nuestra naci\u00f3n como\n    es el secuestro expr\u00e9s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "datos": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Negar la evidencia de los datos que le he dado a mi compa\u00f1era es un grave\n    error, y usted acaba de reconocerlo porque ahora en la respuesta a mi\n    pregunta dice todo lo que va a hacer para corregir precisamente esos\n    delitos graves que est\u00e1n preocupando a la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ayer ustedes no hab\u00edan reconocido absolutamente nada porque,\n    entre otras cosas, igual que hoy, negaban no solo la evidencia sino\n    tambi\u00e9n los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    cosa es que el presidente se haya fijado en usted porque es un hombre\n    bien informado y le haya puesto al frente del ministerio y otra bien\n    distinta es que usted necesite del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [2], "datos": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    ejemplo, tengo aqu\u00ed los datos de los secuestros de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo cien guardias civiles\n    trabajando en la resoluci\u00f3n de ese secuestro, y tengo que decirle que lo\n    \u00fanico que tiene de secuestro expr\u00e9s es que se resolvi\u00f3 en 24 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHO EL SE\u00d1OR MINISTRO CON LA COORDINACI\u00d3N EN\n    MATERIA DE SEGURIDAD CON LA GENERALITAT DE CATALUNYA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfest\u00e1 satisfecho con la coordinaci\u00f3n en materia de\n    seguridad entre el Gobierno y la Generalitat de Catalunya? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por\n    ejemplo, usted conoce que antes de desplegar a los Mossos d'Esquadra los\n    integrantes de este cuerpo policial est\u00e1n un a\u00f1o encuadrados en Polic\u00eda y\n    Guardia Civil para garantizar esa coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "polic\u00edas": [3], "seguridad": [1], "fiscal general": [2], "interior": [5, 6, 7], "guardias civiles": [4], "guardia civil": [8, 9, 10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Una vez m\u00e1s este Gobierno act\u00faa solo cuando\n    ya la situaci\u00f3n se ha desbordado, pierde much\u00edsimo tiempo buscando\n    informes que no existen -como dec\u00eda usted en la informaci\u00f3n del CNI sobre\n    la tragedia humanitaria en aguas de Canarias- y, m\u00e1s en concreto, pierde\n    usted demasiado tiempo en pol\u00e9micas y discusiones con el fiscal general,\n    pierde demasiado tiempo corrigi\u00e9ndose a s\u00ed mismo en cuestiones de\n    verificaciones y pierde demasiado tiempo intentando salvar la cara del\n    Gobierno ante una actuaci\u00f3n judicial contra la persistente delincuencia\n    etarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, en las \u00faltimas semanas el\n    Gobierno de la Generalitat ha ofrecido a todos los ciudadanos un\n    espect\u00e1culo lamentable en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez m\u00e1s este Gobierno act\u00faa solo cuando\n    ya la situaci\u00f3n se ha desbordado, pierde much\u00edsimo tiempo buscando\n    informes que no existen -como dec\u00eda usted en la informaci\u00f3n del CNI sobre\n    la tragedia humanitaria en aguas de Canarias- y, m\u00e1s en concreto, pierde\n    usted demasiado tiempo en pol\u00e9micas y discusiones con el fiscal general,\n    pierde demasiado tiempo corrigi\u00e9ndose a s\u00ed mismo en cuestiones de\n    verificaciones y pierde demasiado tiempo intentando salvar la cara del\n    Gobierno ante una actuaci\u00f3n judicial contra la persistente delincuencia\n    etarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablan del n\u00famero de efectivos\n    recurren siempre al pasado y me gustar\u00eda recordarle tambi\u00e9n cu\u00e1ntos\n    polic\u00edas y guardias civiles nos dejaron en formaci\u00f3n cuando ustedes\n    dejaron el Gobierno en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablan del n\u00famero de efectivos\n    recurren siempre al pasado y me gustar\u00eda recordarle tambi\u00e9n cu\u00e1ntos\n    polic\u00edas y guardias civiles nos dejaron en formaci\u00f3n cuando ustedes\n    dejaron el Gobierno en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inaceptable que un ministro del Interior haga propaganda de soluciones\n    maravillosas ante la oleada de asaltos con violencia que est\u00e1 sufriendo\n    esta comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si hasta la consejera de Interior le ha\n    sacado\n    los colores denunciando que el Gobierno ha reducido efectivos de la\n    Guardia Civil antes de tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es\n    ministro del Interior, es el que vela por los derechos y las libertades\n    de los espa\u00f1oles y no el que imparte soflamas y manipula el sentido de\n    sus votos en la jornada de reflexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted les ha dicho a los catalanes que ha\n    mandado refuerzos de la Guardia Civil a zonas donde no se han desplegado\n    todav\u00eda los Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diga que esos publicitados refuerzos no son otra cosa que los\n    efectivos que faltaban para completar las plantillas de la Guardia Civil\n    en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si hasta la consejera de Interior le ha\n    sacado\n    los colores denunciando que el Gobierno ha reducido efectivos de la\n    Guardia Civil antes de tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [5, 6], "seguridad": [0, 1, 2], "barcelona": [4], "datos": [3], "guardias civiles": [7, 8], "guardia civil": [9]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Eso no es improvisar, es sencillamente\n    repartir las plantillas que el Gobierno, \u00e9ste, ha creado para mejorar la\n    seguridad ciudadana; eso es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A rellenar las vacantes que ustedes dejaron sin rellenar, en\n    definitiva, a corregir una pol\u00edtica de seguridad p\u00fablica desastrosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    cuando hay menos polic\u00edas, menos recursos, menos medios, menos\n    coordinaci\u00f3n y m\u00e1s ciudadanos, en general lo que suele suceder es que se\n    deteriora la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    insistan en lo de las plantillas: Diez mil polic\u00edas y guardias civiles\n    menos, se\u00f1or\u00edas, esos son los datos fr\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente es que como hemos\n    formado 4.000 guardias civiles nuevos porque ustedes nos dejaron 6.000\n    menos -todav\u00eda no hemos compensado, f\u00edjese lo que nos va a costar-, hemos\n    repartido esos 4.000 guardias civiles y hemos distribuido a Tarragona y\n    al sur de Barcelona, donde est\u00e1 desplegada la Guardia Civil, me parece\n    que 400 guardias civiles nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    insistan en lo de las plantillas: Diez mil polic\u00edas y guardias civiles\n    menos, se\u00f1or\u00edas, esos son los datos fr\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    cuando hay menos polic\u00edas, menos recursos, menos medios, menos\n    coordinaci\u00f3n y m\u00e1s ciudadanos, en general lo que suele suceder es que se\n    deteriora la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente es que como hemos\n    formado 4.000 guardias civiles nuevos porque ustedes nos dejaron 6.000\n    menos -todav\u00eda no hemos compensado, f\u00edjese lo que nos va a costar-, hemos\n    repartido esos 4.000 guardias civiles y hemos distribuido a Tarragona y\n    al sur de Barcelona, donde est\u00e1 desplegada la Guardia Civil, me parece\n    que 400 guardias civiles nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    insistan en lo de las plantillas: Diez mil polic\u00edas y guardias civiles\n    menos, se\u00f1or\u00edas, esos son los datos fr\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente es que como hemos\n    formado 4.000 guardias civiles nuevos porque ustedes nos dejaron 6.000\n    menos -todav\u00eda no hemos compensado, f\u00edjese lo que nos va a costar-, hemos\n    repartido esos 4.000 guardias civiles y hemos distribuido a Tarragona y\n    al sur de Barcelona, donde est\u00e1 desplegada la Guardia Civil, me parece\n    que 400 guardias civiles nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA QUE VA\n    A SEGUIR EL GOBIERNO PARA DEFENDER LOS INTERESES DE LAS EMPRESAS\n    ESPA\u00d1OLAS EN BOLIVIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10, 11], "econom\u00eda": [12], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas espa\u00f1olas": [7, 8], "seguridad": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  A partir de este momento -usted me recuerda el\n    talante de la persona que voy a citar a continuaci\u00f3n- quedan\n    nacionalizados todos los hidrocarburos, se acab\u00f3 el saqueo de los\n    recursos naturales por parte de las empresas internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, si queremos analizar seriamente la situaci\u00f3n de nuestras empresas\n    debemos tener en cuenta este factor, que es a todas luces indiscutible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera se\n    refer\u00eda a la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, a la contribuci\u00f3n al\n    desarrollo econ\u00f3mico que realizaban en Bolivia y a la necesidad de\n    garantizar la seguridad jur\u00eddica y un horizonte de estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa reuni\u00f3n que se\n    celebr\u00f3 en Viena se sald\u00f3 con la declaraci\u00f3n del Gobierno diciendo que a\n    partir de ahora no se adoptar\u00edan decisiones unilaterales, sino que se\n    informar\u00eda al Gobierno de Espa\u00f1a y a las empresas de cualquier medida que\n    modificase el statu quo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que\n    nos encontramos inmersos en un plazo de negociaci\u00f3n de 180 d\u00edas que\n    termina en octubre y por eso vamos a ofrecer nuestro apoyo responsable\n    para que esa negociaci\u00f3n sea un \u00e9xito, porque pensamos en las empresas\n    espa\u00f1olas y en esos accionistas, para que tengan garant\u00edas suficientes\n    para seguir trabajando en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a darles el apoyo para que, como\n    dice el Fondo Monetario Internacional, las empresas espa\u00f1olas puedan\n    obtener indemnizaciones por los perjuicios sufridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    vamos a darles apoyo para que presten todo el respaldo a Repsol y a los\n    millones de accionistas espa\u00f1oles, para que no se cumpla el augurio que\n    apuntaba el editorial del diario El Pa\u00eds, ya hace cierto tiempo, que\n    recuerdo aqu\u00ed: Dicho de otra manera, a las empresas les puede resultar\n    m\u00e1s rentable abandonar sus posiciones en Bolivia que mantenerlas en un\n    r\u00e9gimen de escasa remuneraci\u00f3n e inseguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera se\n    refer\u00eda a la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, a la contribuci\u00f3n al\n    desarrollo econ\u00f3mico que realizaban en Bolivia y a la necesidad de\n    garantizar la seguridad jur\u00eddica y un horizonte de estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a darles el apoyo para que, como\n    dice el Fondo Monetario Internacional, las empresas espa\u00f1olas puedan\n    obtener indemnizaciones por los perjuicios sufridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera se\n    refer\u00eda a la situaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, a la contribuci\u00f3n al\n    desarrollo econ\u00f3mico que realizaban en Bolivia y a la necesidad de\n    garantizar la seguridad jur\u00eddica y un horizonte de estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en el campo petrol\u00edfero de San Alberto, en Tarija, planta\n    operada por la empresa espa\u00f1ola Repsol YPF, flanqueado -eso s\u00ed que no en\n    este caso- por fuerzas militares armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se\u00f1or\n    ministro, se hac\u00eda p\u00fablico el mayor atropello a una empresa espa\u00f1ola en\n    el exterior en la historia de la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretender cerrar la econom\u00eda boliviana a los inversores\n    extranjeros es condenar al pueblo boliviano al subdesarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [32], "empresa": [29, 30, 31], "econom\u00eda": [34, 35], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "empresas espa\u00f1olas": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "interior": [33]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    una reciente sesi\u00f3n de control en esta C\u00e1mara, tanto el presidente del\n    Gobierno como yo mismo tuvimos ocasi\u00f3n de explicar con detalle la\n    posici\u00f3n del Gobierno y las gestiones realizadas, que nos han abierto un\n    plazo de negociaci\u00f3n de seis meses entre las empresas concernidas y el\n    Estado boliviano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el Senado, tanto el presidente del Gobierno\n    como yo hemos tratado sobre la defensa de las empresas espa\u00f1olas en\n    Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido y seguro de que este inter\u00e9s es sincero en\n    lo que se refiere a la ayuda a las empresas espa\u00f1olas, aunque le tengo\n    que decir, se\u00f1or Moragas, que de sus doce minutos pr\u00e1cticamente solo ha\n    dedicado uno, o ni siquiera uno, a hablar de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado de\n    Evo Morales, de Hugo Ch\u00e1vez, de Castro, pero de las empresas espa\u00f1olas\n    poco, menos de un minuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, doy por seguro que tiene\n    inter\u00e9s en la defensa de los intereses de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero se\u00f1alar que entre los cambios fundamentales que ha\n    experimentado la econom\u00eda espa\u00f1ola desde la entrada de nuestro pa\u00eds en la\n    Uni\u00f3n Europea destaca la evoluci\u00f3n de las inversiones de nuestras\n    empresas en el exterior y, en particular, en Iberoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    evoluci\u00f3n ha llevado a que Espa\u00f1a y sus empresas tengan hoy una\n    importante presencia en Iberoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi un tercio del valor de las empresas multinacionales\n    espa\u00f1olas en la Bolsa de Madrid corresponde a sus inversiones en Am\u00e9rica\n    Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presencia de nuestras empresas en\n    Iberoam\u00e9rica ha supuesto por tanto un cambio estructural en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro pa\u00eds cuenta hoy con empresas multinacionales que se\n    encuentran entre las primeras del mundo en sus respectivos sectores y una\n    parte considerable de los beneficios de estas empresas proviene de sus\n    inversiones en Iberoam\u00e9rica y en algunos sectores, como el financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los beneficios de las filiales iberoamericanas han permitido a las\n    empresas obtener el pasado trimestre resultados hist\u00f3ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas en su mayor parte han invertido en\n    sectores como el financiero o los servicios p\u00fablicos, como resultado de\n    los procesos privatizadores impulsados en los a\u00f1os ochenta y noventa por\n    las pol\u00edticas de ajuste estructural impulsadas desde el consenso de\n    Washington. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas apostaron y siguen apostando por el\n    desarrollo de los pa\u00edses iberoamericanos con un compromiso estrat\u00e9gico y\n    de largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha quedado de manifiesto en los \u00faltimos a\u00f1os en los\n    que, a pesar de importantes crisis econ\u00f3micas y financieras, las empresas\n    espa\u00f1olas han permanecido en la regi\u00f3n y han mostrado su apoyo y\n    colaboraci\u00f3n a los gobiernos de estos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, la pol\u00edtica de este Gobierno ha demostrado un s\u00f3lido compromiso con\n    las empresas espa\u00f1olas y con el desarrollo de Am\u00e9rica Latina, convencidos\n    de que ambos elementos no solo son compatibles sino que se refuerzan el\n    uno al otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas contribuyen de una manera notable al\n    desarrollo de los pa\u00edses iberoamericanos aportando capital, tecnolog\u00eda e\n    impulsando la modernizaci\u00f3n de sus procesos productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos\n    generales, las empresas no solo\n    encuentran apoyo en la Administraci\u00f3n exterior espa\u00f1ola -le aseguro, se\u00f1or\n    Moragas, que las empresas valoran el apoyo que reciben en el exterior de\n    parte de la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola- para la participaci\u00f3n en concursos\n    p\u00fablicos, al igual que los procesos de privatizaci\u00f3n durante todos los\n    \u00faltimos a\u00f1os de Gobierno socialista, sino que tambi\u00e9n aprovechan las\n    puertas que les abre una activa pol\u00edtica exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n cabe destacar\n    la ayuda del Gobierno a la consolidaci\u00f3n de la internacionalizaci\u00f3n de\n    nuestras empresas, especialmente en los pa\u00edses en que se han concentrado\n    inversiones importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la defensa de nuestras empresas y de\n    sus proyectos empresariales pasa, en lo que se refiere a la actuaci\u00f3n del\n    Gobierno, por el respeto a los gobiernos de los pa\u00edses en que se\n    asientan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva ley\n    estableci\u00f3 una carga del 18 por ciento en concepto de regal\u00edas y del 32\n    por ciento en concepto de impuestos sobre la producci\u00f3n y obligaba a las\n    empresas a renegociar los contratos con el Gobierno y a asociarse con la\n    refundada YPFE estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es el de respeto pleno a las\n    elecciones democr\u00e1ticas en Bolivia y, por tanto, a unas elecciones\n    democr\u00e1ticas que gan\u00f3 el presidente Morales con una amplia base popular\n    del 54 por ciento, y tambi\u00e9n el respeto a todo el aparato constitucional\n    boliviano; el segundo principio es el de la defensa de todas las empresas\n    espa\u00f1olas, incluida Repsol, y el tercero, el de utilizar el di\u00e1logo y la\n    diplomacia como m\u00e9todo e instrumento para alcanzar soluciones\n    satisfactorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el Senado, tanto el presidente del Gobierno\n    como yo hemos tratado sobre la defensa de las empresas espa\u00f1olas en\n    Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido y seguro de que este inter\u00e9s es sincero en\n    lo que se refiere a la ayuda a las empresas espa\u00f1olas, aunque le tengo\n    que decir, se\u00f1or Moragas, que de sus doce minutos pr\u00e1cticamente solo ha\n    dedicado uno, o ni siquiera uno, a hablar de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado de\n    Evo Morales, de Hugo Ch\u00e1vez, de Castro, pero de las empresas espa\u00f1olas\n    poco, menos de un minuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, doy por seguro que tiene\n    inter\u00e9s en la defensa de los intereses de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas en su mayor parte han invertido en\n    sectores como el financiero o los servicios p\u00fablicos, como resultado de\n    los procesos privatizadores impulsados en los a\u00f1os ochenta y noventa por\n    las pol\u00edticas de ajuste estructural impulsadas desde el consenso de\n    Washington. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas apostaron y siguen apostando por el\n    desarrollo de los pa\u00edses iberoamericanos con un compromiso estrat\u00e9gico y\n    de largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, la pol\u00edtica de este Gobierno ha demostrado un s\u00f3lido compromiso con\n    las empresas espa\u00f1olas y con el desarrollo de Am\u00e9rica Latina, convencidos\n    de que ambos elementos no solo son compatibles sino que se refuerzan el\n    uno al otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas contribuyen de una manera notable al\n    desarrollo de los pa\u00edses iberoamericanos aportando capital, tecnolog\u00eda e\n    impulsando la modernizaci\u00f3n de sus procesos productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre\n    las inversiones espa\u00f1olas, la principal, como bien ha se\u00f1alado S.S., es\n    la empresa hispano-argentina Repsol YPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n BBVA se ha visto\n    indirectamente afectado por el proceso de nacionalizaci\u00f3n, ya que tiene\n    presencia en Bolivia a trav\u00e9s de BBVA-Previsi\u00f3n AFP, empresa constituida\n    hace nueve a\u00f1os para administrar fondos de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    ese sentido fueron todos los contactos que se mantuvieron previamente a\n    la cumbre de Viena y los que posteriormente mantiene nuestra embajada\n    para garantizar el desarrollo de las negociaciones entre la empresa\n    espa\u00f1ola y el Gobierno boliviano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, le puedo se\u00f1alar que el Gobierno espa\u00f1ol, en todos los\n    contactos con las nuevas autoridades bolivianas, ha subrayado su voluntad\n    de mantener una amplia y s\u00f3lida relaci\u00f3n con el Gobierno de Bolivia,\n    planteando una agenda de futuro, reforzando la cooperaci\u00f3n bilateral en\n    los \u00e1mbitos de educaci\u00f3n o las relaciones econ\u00f3micas y comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n\n    neta espa\u00f1ola acumulada entre 1993 y 2005 alcanza los 100.000 millones de\n    euros, lo que representa m\u00e1s de un 10 por ciento de nuestro producto\n    interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero se\u00f1alar que entre los cambios fundamentales que ha\n    experimentado la econom\u00eda espa\u00f1ola desde la entrada de nuestro pa\u00eds en la\n    Uni\u00f3n Europea destaca la evoluci\u00f3n de las inversiones de nuestras\n    empresas en el exterior y, en particular, en Iberoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presencia de nuestras empresas en\n    Iberoam\u00e9rica ha supuesto por tanto un cambio estructural en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quer\u00eda decirle, en primer lugar, que lo que quieren las empresas espa\u00f1olas\n    es hacer negocios, y eso lo entender\u00e1 usted porque es la l\u00f3gica del\n    sentido com\u00fan m\u00e1s elemental, pero lo que quieren en cuanto a cobertura\n    por parte del Gobierno es un Gobierno, en este caso el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, al que no se le enga\u00f1e, y lo que yo le he intentado explicar\n    antes con un relato del \u00edter de los acontecimientos y con el reflejo de\n    hechos objetivos es que el Gobierno espa\u00f1ol ha sido enga\u00f1ado no una vez,\n    sino varias veces, por un jefe de Estado extranjero, y creo que eso tiene\n    una responsabilidad pol\u00edtica, o por lo menos una voluntad de\n    rectificaci\u00f3n, que en este caso el Gobierno no parece dispuesto a\n    manifestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quer\u00eda decirle, en primer lugar, que lo que quieren las empresas espa\u00f1olas\n    es hacer negocios, y eso lo entender\u00e1 usted porque es la l\u00f3gica del\n    sentido com\u00fan m\u00e1s elemental, pero lo que quieren en cuanto a cobertura\n    por parte del Gobierno es un Gobierno, en este caso el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, al que no se le enga\u00f1e, y lo que yo le he intentado explicar\n    antes con un relato del \u00edter de los acontecimientos y con el reflejo de\n    hechos objetivos es que el Gobierno espa\u00f1ol ha sido enga\u00f1ado no una vez,\n    sino varias veces, por un jefe de Estado extranjero, y creo que eso tiene\n    una responsabilidad pol\u00edtica, o por lo menos una voluntad de\n    rectificaci\u00f3n, que en este caso el Gobierno no parece dispuesto a\n    manifestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Las empresas espa\u00f1olas son, se\u00f1or ministro, a la ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Las empresas espa\u00f1olas son, se\u00f1or ministro, a la ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4, 5], "empresa": [11], "fiscal general": [6, 7], "empresas espa\u00f1olas": [2, 3], "empresas": [0, 1], "industria": [8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Las empresas espa\u00f1olas son, se\u00f1or ministro, a la\n    vista de los hechos, nuestros mejores embajadores, y la obligaci\u00f3n del\n    Gobierno -\u00a1faltar\u00eda m\u00e1s!- es proteger sus misiones comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tome partido, le pagan para eso, se\u00f1or\n    ministro, para defender los intereses de las empresas espa\u00f1olas, no para\n    defender gobiernos extranjeros ni para asumir actitudes equidistantes ni\n    imparciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Las empresas espa\u00f1olas son, se\u00f1or ministro, a la\n    vista de los hechos, nuestros mejores embajadores, y la obligaci\u00f3n del\n    Gobierno -\u00a1faltar\u00eda m\u00e1s!- es proteger sus misiones comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tome partido, le pagan para eso, se\u00f1or\n    ministro, para defender los intereses de las empresas espa\u00f1olas, no para\n    defender gobiernos extranjeros ni para asumir actitudes equidistantes ni\n    imparciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente hoy, antes de preparar la interpelaci\u00f3n, he entrado en\n    Google para ver si ha pasado algo nuevo y, curiosamente, me encuentro con\n    la siguiente noticia: Diputada masista -es decir, del MAS, Movimiento al\n    Socialismo, de Evo Morales- presenta denuncia contra Repsol ante el\n    fiscal general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El partido del Gobierno\n    presenta ayer una denuncia ante el fiscal general contra Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente hoy, antes de preparar la interpelaci\u00f3n, he entrado en\n    Google para ver si ha pasado algo nuevo y, curiosamente, me encuentro con\n    la siguiente noticia: Diputada masista -es decir, del MAS, Movimiento al\n    Socialismo, de Evo Morales- presenta denuncia contra Repsol ante el\n    fiscal general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El partido del Gobierno\n    presenta ayer una denuncia ante el fiscal general contra Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, yo quer\u00eda decirle que no toda la culpa es de usted,\n    evidentemente, tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed al ministro Montilla, ministro de\n    Industria, que algo tiene que ver en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo recuerdo al se\u00f1or\n    Montilla que como ministro de Industria el 5 de enero de 2006, tras\n    entrevistarse con Evo Morales, contestaba a preguntas de los periodistas:\n    Morales no me mencion\u00f3 la palabra nacionalizar ni expropiar en ning\u00fan\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el ministro de Industria, debe prever los escenarios, incluso\n    los m\u00e1s negativos, que finalmente se han hecho realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, yo dir\u00eda que el ejercicio de la\n    presi\u00f3n sobre las contrapartes es un instrumento b\u00e1sico en cualquier\n    acci\u00f3n diplom\u00e1tica cuando hay intereses contrapuestos, como han\n    demostrado la nacionalizaci\u00f3n de los recursos y el famoso Decreto de los\n    H\u00e9roes del Chaco que tanto ha afectado a una empresa espa\u00f1ola y a los\n    accionistas espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Menos mal\n    que, en breve, por causas ex\u00f3genas a este debate, habr\u00e1 una crisis de\n    Gobierno y habr\u00e1 nuevos responsables, por lo menos en Industria, que\n    puedan corregir ese desamparo que las empresas espa\u00f1olas est\u00e1n sufriendo\n    en el exterior desde que ustedes llegaron al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos mal\n    que, en breve, por causas ex\u00f3genas a este debate, habr\u00e1 una crisis de\n    Gobierno y habr\u00e1 nuevos responsables, por lo menos en Industria, que\n    puedan corregir ese desamparo que las empresas espa\u00f1olas est\u00e1n sufriendo\n    en el exterior desde que ustedes llegaron al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos mal\n    que, en breve, por causas ex\u00f3genas a este debate, habr\u00e1 una crisis de\n    Gobierno y habr\u00e1 nuevos responsables, por lo menos en Industria, que\n    puedan corregir ese desamparo que las empresas espa\u00f1olas est\u00e1n sufriendo\n    en el exterior desde que ustedes llegaron al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [14], "empresa": [15], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas espa\u00f1olas": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "seguridad": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Moragas, es verdad que ten\u00eda una intervenci\u00f3n preparada porque\n    consideraba que era importante que toda la C\u00e1mara, y desde luego su\n    grupo, conociese el desarrollo y la importancia que tiene la\n    internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, la importancia de las\n    inversiones espa\u00f1olas, y me imagino que eso le dar\u00eda a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo esperaba una\n    defensa y una presentaci\u00f3n m\u00e1s clara o, digamos, m\u00e1s contundente sobre el\n    futuro de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo ha mencionado a dos, pero es que\n    hay otras muchas empresas espa\u00f1olas en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se olvida de\n    Iberdrola, de Abertis y de otras muchas empresas espa\u00f1olas que est\u00e1n\n    defendiendo los intereses espa\u00f1oles en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, esperaba que su\n    intervenci\u00f3n hubiese sido mucho m\u00e1s espec\u00edfica, m\u00e1s clara, m\u00e1s\n    contundente sobre el futuro de las empresas espa\u00f1olas en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    preocupamos por los intereses de Repsol, de sus representantes en Bolivia\n    y de todas las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, hoy en d\u00eda, si hacemos un\n    balance -y en pol\u00edtica exterior hay que hacer un balance- de los\n    resultados es con cifras: las cifras de balanza comercial, las cifras de\n    inversiones, las cifras de los beneficios de nuestras empresas en toda\n    Latinoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Moragas, es verdad que ten\u00eda una intervenci\u00f3n preparada porque\n    consideraba que era importante que toda la C\u00e1mara, y desde luego su\n    grupo, conociese el desarrollo y la importancia que tiene la\n    internacionalizaci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas, la importancia de las\n    inversiones espa\u00f1olas, y me imagino que eso le dar\u00eda a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo esperaba una\n    defensa y una presentaci\u00f3n m\u00e1s clara o, digamos, m\u00e1s contundente sobre el\n    futuro de las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo ha mencionado a dos, pero es que\n    hay otras muchas empresas espa\u00f1olas en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se olvida de\n    Iberdrola, de Abertis y de otras muchas empresas espa\u00f1olas que est\u00e1n\n    defendiendo los intereses espa\u00f1oles en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, esperaba que su\n    intervenci\u00f3n hubiese sido mucho m\u00e1s espec\u00edfica, m\u00e1s clara, m\u00e1s\n    contundente sobre el futuro de las empresas espa\u00f1olas en Bolivia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    preocupamos por los intereses de Repsol, de sus representantes en Bolivia\n    y de todas las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros utilizamos\n    todos los mecanismos pol\u00edticos, diplom\u00e1ticos, la protecci\u00f3n de seguridad\n    jur\u00eddica, la diplomacia, los contactos bilaterales, toda una serie de\n    medidas y de acciones para conseguir que la defensa de los intereses\n    espa\u00f1oles sea la m\u00e1s oportuna y la que tenga mejores resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... bagaje,\n    conocimiento, datos, informaci\u00f3n que podr\u00e1 utilizar en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existe solamente la\n    empresa del que usted dice amigo del Gobierno, del se\u00f1or Brufau. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [3], "barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfEl traslado de la CMT a Barcelona fue flor de un d\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sigo citando: Deber\u00eda ser normal que en un Estado plural como\n    Espa\u00f1a ciudades como Bilbao, Valencia, Sevilla, Barcelona, Zaragoza,\n    Madrid, por citar las que todos reconocer\u00edamos de entrada -aqu\u00ed hago un\n    par\u00e9ntesis personal, yo meter\u00eda tambi\u00e9n San Sebasti\u00e1n-, pudieran acoger\n    organismos administrativos aut\u00f3nomos o reguladores independientes de\n    determinados sectores con competencias de \u00e1mbito estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el 15 de marzo de 2001 se plante\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda el debate sobre el traslado de la CMT a Barcelona, fue a\n    iniciativa del grupo nacionalista de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el 15 de marzo de 2001 se plante\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda el debate sobre el traslado de la CMT a Barcelona, fue a\n    iniciativa del grupo nacionalista de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [4, 5], "barcelona": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ha hecho\n    referencia, por el que se acordaba el traslado de la sede de la Comisi\u00f3n\n    del Mercado de las Telecomunicaciones a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ubicaci\u00f3n de la CMT en Barcelona supuso, por tanto, un\n    paso importante en este compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, la CMT, como usted sabe, se\n    ha trasladado hace unos poquitos meses -en concreto, a finales de\n    diciembre, primeros de enero, es cuando realmente ha efectuado su\n    traslado- a un edificio situado en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alarma, por cierto, parecida a\n    la que se lanz\u00f3 cuando se adopt\u00f3 la decisi\u00f3n del traslado de la CMT a\n    Barcelona, que en alguna ocasi\u00f3n incluso hizo aflorar el subconsciente de\n    algunos dirigentes del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, la Comisi\u00f3n del Mercado\n    de Valores, como usted muy bien ha citado, muchos de los organismos\n    reguladores, m\u00e1s bien est\u00e1n en el \u00e1mbito de la coordinaci\u00f3n o de la\n    adscripci\u00f3n al Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda que al Ministerio de\n    Industria; de todos hay, pero todos ellos tienen hoy al frente\n    profesionales que creo que ejercen su funci\u00f3n con total independencia del\n    Estado, a pesar de las cr\u00edticas que reciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quedan a\u00fan\n    dos a\u00f1os para seguir avanzando en esta descentralizaci\u00f3n de los\n    organismos reguladores, tambi\u00e9n en la profundizaci\u00f3n del Estado\n    auton\u00f3mico y en la construcci\u00f3n de la Espa\u00f1a plural y, por supuesto,\n    estos no solo son deseos del ministro de Industria, Turismo y Comercio,\n    sino que es una opini\u00f3n compartida por el conjunto del Gobierno, se lo\n    puedo asegurar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, la Comisi\u00f3n del Mercado\n    de Valores, como usted muy bien ha citado, muchos de los organismos\n    reguladores, m\u00e1s bien est\u00e1n en el \u00e1mbito de la coordinaci\u00f3n o de la\n    adscripci\u00f3n al Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda que al Ministerio de\n    Industria; de todos hay, pero todos ellos tienen hoy al frente\n    profesionales que creo que ejercen su funci\u00f3n con total independencia del\n    Estado, a pesar de las cr\u00edticas que reciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [2], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si usted ma\u00f1ana es candidato a la\n    presidencia de la Generalitat, con raz\u00f3n y con orgullo podr\u00e1 decir que la\n    CMT est\u00e1 en Barcelona por el esfuerzo de mucha gente, pero, desde luego,\n    con muchos sacrificios suyos y por una decisi\u00f3n suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n desde esa perspectiva no ser\u00eda malo,\n    entiendo yo, que usted pudiera declarar orgulloso que ha colaborado no\n    solo a llevar la CMT a Barcelona, sino a avanzar en la descentralizaci\u00f3n\n    de los organismos reguladores, porque va a tener usted -y esta tarde ha\n    sido un ejemplo claro- muchos que le ataquen por un lado y por el otro, y\n    creo que este flanco, en el que nunca incurrir\u00e1 mi grupo pero ser\u00e1 un\n    flanco al que se recurrir\u00e1 con facilidad, puede usted cubrirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted podr\u00e1 decirlo\n    con raz\u00f3n y con orgullo, pero en el momento en que usted sea candidato a\n    la Generalitat dejar\u00e1 usted de ser ministro de Industria de la\n    Administraci\u00f3n Central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La decisi\u00f3n de ubicar la CMT en Barcelona no fue una decisi\u00f3n\n    del ministro de Industria -muchas gracias por sus elogios-, sino del\n    Gobierno, a petici\u00f3n y a instancias de esta C\u00e1mara -conviene recordarlo-,\n    no de la totalidad de los grupos, pero s\u00ed de la mayor\u00eda de los grupos de\n    esta C\u00e1mara; eso tambi\u00e9n conviene reconocerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n de ubicar la CMT en Barcelona no fue una decisi\u00f3n\n    del ministro de Industria -muchas gracias por sus elogios-, sino del\n    Gobierno, a petici\u00f3n y a instancias de esta C\u00e1mara -conviene recordarlo-,\n    no de la totalidad de los grupos, pero s\u00ed de la mayor\u00eda de los grupos de\n    esta C\u00e1mara; eso tambi\u00e9n conviene reconocerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060621_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Un pa\u00eds que crece econ\u00f3micamente el doble de la media\n    europea, que crea m\u00e1s empleo que la inmensa mayor\u00eda de los pa\u00edses\n    europeos, que va a llegar, desde que estamos en el Gobierno, a alcanzar\n    una cifra de dos millones de nuevos afiliados a la Seguridad Social, que\n    mejora prestaciones sociales, es un pa\u00eds que tiene confianza en s\u00ed mismo\n    y por tanto un pa\u00eds que tiene un gran futuro, con el esfuerzo que ha sido\n    de todos los grupos de esta C\u00e1mara y de todos los gobiernos de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que la confianza de los ciudadanos en este pa\u00eds se\n    expresa en datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a tiene ese futuro: confianza, progreso, seguridad\n    y respeto a las reglas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque hay comunidades donde no\n    tienen libertad para educar a sus hijos en la lengua de su propio pa\u00eds;\n    porque tienen sometida a vigilancia su libertad de informaci\u00f3n, como han\n    denunciado los principales organismos internacionales de prensa,\n    alarmados por que sean los poderes pol\u00edticos los que decidan si una\n    informaci\u00f3n es veraz o no lo es; porque acosan a determinados jueces, al\n    Poder Judicial, y utilizan al fiscal como fiscal general de partido;\n    porque la libertad para manifestarse puede costar una detenci\u00f3n ilegal\n    por motivos pol\u00edticos y, finalmente, porque la m\u00e1s elemental libertad, la\n    de la discrepancia pol\u00edtica, puede ser reprimida con agresiones, como las\n    sufridas por el Partido Popular y justificadas por miembros de su\n    Gobierno, como el se\u00f1or Montilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pi\u00e9nselo, lo dec\u00eda el presidente del Gobierno;\n    los datos demosc\u00f3picos, tanto nacionales como internacionales, salvo para\n    su partido o, mejor, para algunos de sus compa\u00f1eros de esca\u00f1o, ni\n    siquiera para todos, para la gran mayor\u00eda de los ciudadanos ponen de\n    manifiesto que las cosas van por buen camino; no le creen a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... SIGUE\n    EN PIE EL COMPROMISO ANUNCIADO POR LA SE\u00d1ORA VICEPRESIDENTA PARA QUE EL\n    PARLAMENTO EVAL\u00daE LA IDONEIDAD DE LOS CANDIDATOS A FISCAL GENERAL DEL\n    ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Un fiscal que se ha inventado esa doctrina que\n    ahora funciona: que la ley se debe adaptar a las situaciones pol\u00edticas,\n    incitando a los jueces a no cumplir con la ley; que no guarda ninguna\n    prudencia en sus declaraciones p\u00fablicas, que le llevan incluso a\n    espect\u00e1culos bochornosos de enfrentamientos p\u00fablicos con nuestras Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, la obligaci\u00f3n de un fiscal general es ayudar a la\n    justicia y estimular el cumplimiento de la ley, y ustedes han puesto al\n    frente de la fiscal\u00eda al fiscal m\u00e1s pol\u00edtico que ha existido (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fiscal que se ha inventado esa doctrina que\n    ahora funciona: que la ley se debe adaptar a las situaciones pol\u00edticas,\n    incitando a los jueces a no cumplir con la ley; que no guarda ninguna\n    prudencia en sus declaraciones p\u00fablicas, que le llevan incluso a\n    espect\u00e1culos bochornosos de enfrentamientos p\u00fablicos con nuestras Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fiscal, se\u00f1ora vicepresidenta, tan\n    pol\u00edticamente parcial que, cuando se detiene ilegalmente a dos militantes\n    del Partido Popular, se pone del lado de los culpables defendi\u00e9ndoles, a\n    pesar de haber sido condenados; que ve delitos en las actitudes\n    vociferantes de los militantes del Partido Popular, pero no en los\n    ataques violentos que se realizan contra sus dirigentes, como en la\n    reciente campa\u00f1a del refer\u00e9ndum de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fiscal que cesa a\n    verdaderos protagonistas de la lucha contra el terrorismo como el fiscal\n    Fungairi\u00f1o (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fiscal, en resumen,\n    se\u00f1ora vicepresidenta, al que se le ve el sectarismo y la animadversi\u00f3n\n    desde lejos y cuya dimisi\u00f3n ha sido pedida incluso por la Asociaci\u00f3n de\n    Fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo van a permitir, con esta situaci\u00f3n, que el Parlamento\n    pueda evaluar la idoneidad de este fiscal general? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este fiscal es un buen reflejo, y un resumen tambi\u00e9n, del\n    cumplimiento de sus compromisos, del actual vigor de nuestra democracia y\n    de su desprecio al Estado de derecho y a este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Este Gobierno va a\n    cumplir su compromiso y va a remitir al Congreso el nuevo Estatuto\n    org\u00e1nico del ministerio fiscal que prev\u00e9 que el Parlamento pueda evaluar\n    la idoneidad del candidato mediante una comparecencia previa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, le\n    adelantar\u00e9 que el nuevo estatuto contempla algunas novedades tales como\n    que el mandato del fiscal sea de cuatro a\u00f1os, prorrogables por otros\n    cuatro, y que su cese est\u00e9 sometido a causas tasadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, le recuerdo que desde que gobernamos las comparecencias del\n    fiscal general del Estado en esta C\u00e1mara han dejado de ser algo\n    extraordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos a\u00f1os, el fiscal ha comparecido siete veces, y lo\n    volver\u00e1 a hacer cuantas veces SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... parece sufrir a veces sobre las competencias\n    constitucionales del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio fiscal est\u00e1 para\n    defender la legalidad en defensa del inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal\n    general del Gobierno desapareci\u00f3 con el se\u00f1or Cardenal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nos negaron el drama humanitario frente a\n    Canarias, ocultando el informe de la Guardia Civil que alertaba de miles\n    de muertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "polic\u00edas": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La Fiscal\u00eda\n    General del Estado se ha convertido en este caso no en defensor de la\n    legalidad, sino en un agente pol\u00edtico jer\u00e1rquicamente subordinado al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen reiteradamente en el Congreso, por una\n    parte, que no hubo instrucciones pol\u00edticas, por lo que los polic\u00edas\n    actuaron por su cuenta y riesgo, pero, al mismo tiempo, que los polic\u00edas\n    condenados obraron perfectamente y que no tienen nada que reprocharles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen de esconderse,\n    se\u00f1or L\u00f3pez Aguilar, detr\u00e1s de esos polic\u00edas ahora condenados, que dimita\n    de una vez el se\u00f1or Alonso y -lo vuelvo a repetir- pidan perd\u00f3n cuanto\n    antes a las verdaderas v\u00edctimas, Isidoro Barrios y Antonia de la Cruz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2], "polic\u00eda": [3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El fiscal ha sostenido que la actuaci\u00f3n de los\n    funcionarios de polic\u00eda se correspondi\u00f3 con la legalidad y la Abogac\u00eda\n    del Estado ha hecho exactamente lo mismo, como ha venido haciendo de\n    manera uniforme cada vez que ha tenido que defender a funcionarios de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en cumplimiento de los deberes\n    de su oficio en el tiempo en que tuvo responsabilidad de Gobierno del\n    Partido Popular, donde por cierto se produjeron condenas por detenciones\n    ilegales sin que se pusiera en\n    cuesti\u00f3n ni la profesionalidad ni el buen hacer de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, como ha sucedido en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, la Fiscal\u00eda\n    y la Abogac\u00eda del Estado han actuado aqu\u00ed cumpliendo con su deber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal ha sostenido que la actuaci\u00f3n de los\n    funcionarios de polic\u00eda se correspondi\u00f3 con la legalidad y la Abogac\u00eda\n    del Estado ha hecho exactamente lo mismo, como ha venido haciendo de\n    manera uniforme cada vez que ha tenido que defender a funcionarios de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en cumplimiento de los deberes\n    de su oficio en el tiempo en que tuvo responsabilidad de Gobierno del\n    Partido Popular, donde por cierto se produjeron condenas por detenciones\n    ilegales sin que se pusiera en\n    cuesti\u00f3n ni la profesionalidad ni el buen hacer de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, como ha sucedido en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal ha sostenido que la actuaci\u00f3n de los\n    funcionarios de polic\u00eda se correspondi\u00f3 con la legalidad y la Abogac\u00eda\n    del Estado ha hecho exactamente lo mismo, como ha venido haciendo de\n    manera uniforme cada vez que ha tenido que defender a funcionarios de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en cumplimiento de los deberes\n    de su oficio en el tiempo en que tuvo responsabilidad de Gobierno del\n    Partido Popular, donde por cierto se produjeron condenas por detenciones\n    ilegales sin que se pusiera en\n    cuesti\u00f3n ni la profesionalidad ni el buen hacer de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado, como ha sucedido en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, tengo que afirmar que est\u00e1 completamente fuera\n    de lugar y resulta intolerable en el modo en que se ha producido que el\n    Grupo Popular haya derrochado tanta demagogia sobre este asunto,\n    mintiendo respecto a la implicaci\u00f3n del Gobierno y que haya llegado\n    incluso a lucir el esperpento de comparar la actuaci\u00f3n de la polic\u00eda\n    espa\u00f1ola con la de la polic\u00eda pol\u00edtica e incluso con la de la Gestapo o\n    con la propia de un r\u00e9gimen dictatorial, donde se persiguen las ideas o\n    las creencias pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constituye una\n    ofensa a todos aquellos que hayan sufrido alguna vez persecuci\u00f3n pol\u00edtica\n    por sus ideas o hayan sufrido el mal de una polic\u00eda pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    OBJETIVOS SE PLANTEA CONSEGUIR EL GOBIERNO CON LA CREACI\u00d3N Y PUESTA EN\n    MARCHA DE UNA FISCAL\u00cdA ESPECIAL PARA LOS \"DELITOS URBAN\u00cdSTICOS\" EN\n    DETERMINADAS ZONAS DEL PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los\n    cambios normativos sobre el r\u00e9gimen del suelo, impulsados en aquellos\n    a\u00f1os por el Partido Popular, han tenido como resultado m\u00e1s tensi\u00f3n sobre\n    el territorio y m\u00e1s especulaci\u00f3n sobre el precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "delincuencia": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esa dimensi\u00f3n de la cuesti\u00f3n debe ser atajada\n    desde el punto de vista de una pol\u00edtica criminal que requiera\n    credibilidad y que haga del ministerio fiscal un instrumento \u00fatil a la\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, hemos fortalecido la actuaci\u00f3n del ministerio fiscal,\n    en primer lugar, desde el punto de vista organizativo y, en segundo\n    lugar, desde el punto de vista de su especializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos estado\n    promoviendo especializaci\u00f3n en la organizaci\u00f3n del ministerio fiscal\n    durante este mandato y hemos establecido una serie de l\u00edneas prioritarias\n    de pol\u00edtica criminal, entre las cuales est\u00e1 evidentemente la lucha contra\n    la corrupci\u00f3n y la delincuencia urban\u00edstica y medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, instituimos la figura del fiscal de\n    Sala, delegado para la delincuencia urban\u00edstica y medioambiental, en la\n    persona de Antonio Vercher, y recientemente, en junio, adoptamos la\n    decisi\u00f3n de proveer 25 nuevas unidades especializadas del ministerio\n    fiscal encargadas de darle credibilidad a esta lucha contra la\n    delincuencia urban\u00edstica, dos asociadas al fiscal de Sala; 17, una en\n    cada una de las jefaturas de las fiscal\u00edas de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    y otras seis, asignadas a la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, con la finalidad de\n    que all\u00ed donde esta delincuencia tenga una componente organizada, pueda\n    ser ventilada por la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n que ya preexist\u00eda y que se\n    estableci\u00f3 por Ley en 1995 y all\u00ed donde la delincuencia urban\u00edstica y\n    medioambiental no tenga esa componente de criminalidad organizada, pueda\n    ser investigada y sus responsabilidades penales depuradas por la Fiscal\u00eda\n    medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estamos reforzando las unidades de asesoramiento\n    especializado adscritas a la\n    Fiscal\u00eda medioambiental y urban\u00edstica, para dotarla de todos los medios\n    especializados necesarios para combatir este tipo de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, estamos incardinando la lucha contra esta modalidad de\n    delincuencia, tan sofisticada, en la especializaci\u00f3n del ministerio\n    fiscal para potenciar la capacidad, la preparaci\u00f3n, la pericia del\n    ministerio fiscal en la lucha contra la criminalidad organizada, contra\n    la que m\u00e1s nos preocupa, contra aquella que busca blanquear el dinero\n    procedente de negocios il\u00edcitos, lanzando as\u00ed un mensaje de compromiso\n    con la legalidad y con el Estado de derecho donde m\u00e1s se necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, el Gobierno\n    es muy consciente de que la actividad urban\u00edstica y la construcci\u00f3n son\n    un componente importante del modelo de crecimiento, pero tambi\u00e9n de que a\n    su alrededor se ha producido desviaci\u00f3n de poder, delincuencia\n    urban\u00edstica y corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos estado\n    promoviendo especializaci\u00f3n en la organizaci\u00f3n del ministerio fiscal\n    durante este mandato y hemos establecido una serie de l\u00edneas prioritarias\n    de pol\u00edtica criminal, entre las cuales est\u00e1 evidentemente la lucha contra\n    la corrupci\u00f3n y la delincuencia urban\u00edstica y medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, instituimos la figura del fiscal de\n    Sala, delegado para la delincuencia urban\u00edstica y medioambiental, en la\n    persona de Antonio Vercher, y recientemente, en junio, adoptamos la\n    decisi\u00f3n de proveer 25 nuevas unidades especializadas del ministerio\n    fiscal encargadas de darle credibilidad a esta lucha contra la\n    delincuencia urban\u00edstica, dos asociadas al fiscal de Sala; 17, una en\n    cada una de las jefaturas de las fiscal\u00edas de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    y otras seis, asignadas a la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, con la finalidad de\n    que all\u00ed donde esta delincuencia tenga una componente organizada, pueda\n    ser ventilada por la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n que ya preexist\u00eda y que se\n    estableci\u00f3 por Ley en 1995 y all\u00ed donde la delincuencia urban\u00edstica y\n    medioambiental no tenga esa componente de criminalidad organizada, pueda\n    ser investigada y sus responsabilidades penales depuradas por la Fiscal\u00eda\n    medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estamos reforzando las unidades de asesoramiento\n    especializado adscritas a la\n    Fiscal\u00eda medioambiental y urban\u00edstica, para dotarla de todos los medios\n    especializados necesarios para combatir este tipo de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, estamos incardinando la lucha contra esta modalidad de\n    delincuencia, tan sofisticada, en la especializaci\u00f3n del ministerio\n    fiscal para potenciar la capacidad, la preparaci\u00f3n, la pericia del\n    ministerio fiscal en la lucha contra la criminalidad organizada, contra\n    la que m\u00e1s nos preocupa, contra aquella que busca blanquear el dinero\n    procedente de negocios il\u00edcitos, lanzando as\u00ed un mensaje de compromiso\n    con la legalidad y con el Estado de derecho donde m\u00e1s se necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la Ley 15/2003, de 26 de mayo, reguladora del r\u00e9gimen\n    retributivo de las carreras judicial y fiscal, incorpora un elemento\n    novedoso en la regulaci\u00f3n de las retribuciones variables por objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La legalidad est\u00e1 determinada por la Ley 15/2003 que es la que\n    establece las retribuciones de jueces y fiscales, en la que se incorpora,\n    en un principio plausible que este Gobierno apoya y promueve, que una\n    componente de las retribuciones de los funcionarios del servicio p\u00fablico\n    judicial -incluidos, por tanto, el juez y el fiscal- tenga que ver con el\n    rendimiento y con el cumplimiento de objetivos, por tanto, con la\n    capacidad de compromiso y con la calidad de prestaci\u00f3n en el desempe\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, uno de los titulares comunes en aquella \u00e9poca, hace\n    dos a\u00f1os, era alguno como \u00e9ste: barcos de la Armada amarrados en puerto\n    por falta de marineros, a la vez que se hac\u00edan grandes declaraciones de\n    principios, a la vez que el Gobierno en aquella \u00e9poca aspiraba a tener\n    una estrategia de seguridad en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El general De Gaulle dec\u00eda que se pueden tener grandes\n    aspiraciones o hacer grandes declaraciones de estrategia de seguridad,\n    pero si no se tiene la capacidad para ello, no sirven de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos eran tan\n    contundentes como estos: donde un gobierno hab\u00eda puesto como aspiraci\u00f3n u\n    objetivo 120.000 soldados y marineros, lo que ten\u00edamos en Espa\u00f1a eran\n    70.000 soldados; cuando esa era la situaci\u00f3n, cada a\u00f1o hab\u00eda 1.500\n    soldados menos en Espa\u00f1a, y as\u00ed no es viable un ej\u00e9rcito, se\u00f1or ministro\n    de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N ACTUAL DE LA RED HOSPITALARIA MILITAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "militar": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Los datos estaban claros: el paso de un\n    ej\u00e9rcito obligatorio a uno profesional lleva aparejado una reducci\u00f3n en\n    el n\u00famero de efectivos; estamos hablando de 250 reclutas menos que entran\n    cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en los a\u00f1os\n    noventa la Administraci\u00f3n reconoci\u00f3 que la red hospitalaria militar\n    estaba sobredimensionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, este car\u00e1cter asistencial tiene cada vez menos sentido;\n    un ejemplo: de 660.000 beneficiarios con los que cuenta actualmente el\n    Isfas, solamente 79.000 est\u00e1n en la sanidad militar, gracias a que su\n    ministerio ha permitido que se pueda optar entre quedarse en la sanidad\n    p\u00fablica o en la sanidad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde el punto de vista\n    asistencial, la red hospitalaria militar es superior a las necesidades de\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si su ministerio tiene pensado acometer\n    alguna reorganizaci\u00f3n m\u00e1s en la red sanitaria militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, queremos\n    saber cu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual de la red hospitalaria militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Efectivamente, como han\n    hecho en otros pa\u00edses, estamos llevando a cabo la adecuaci\u00f3n de la red\n    sanitaria militar a las necesidades reales de las Fuerzas Armadas del\n    siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha ocurrido es\n    que la reducci\u00f3n de efectivos con la supresi\u00f3n del servicio militar\n    obligatorio y la integraci\u00f3n del personal militar en otros sistemas\n    sanitarios han puesto de manifiesto que los recursos sanitarios militares\n    exceden de sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los convenios vigentes\n    actualmente, que se actualizan peri\u00f3dicamente, est\u00e1n establecidos con\n    Zaragoza, con Cartagena, con Madrid, con Valencia, con San Fernando, en\n    C\u00e1diz, y con Ferrol y tambi\u00e9n con las cl\u00ednicas de Ceuta y Melilla, donde\n    acabamos de firmar un protocolo, la ministra de Sanidad y yo, para la\n    construcci\u00f3n de un nuevo hospital de uso conjunto civil y militar que va\n    a mejorar sustancialmente la red de asistencia sanitaria en la ciudad\n    aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La funci\u00f3n primordial de la sanidad militar sigue siendo, como\n    es natural, el apoyo log\u00edstico y sanitario a las operaciones y, en este\n    sentido, damos soporte a todas las necesidades que se producen en\n    territorio nacional, que cuentan con una infraestructura y con una\n    estructura que es perfectamente suficiente, y m\u00e1s que suficiente, para\n    atender a las necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, estamos en un proceso que\n    tendr\u00e1 posibilidad de analizar esta C\u00e1mara fundamentalmente con la\n    transposici\u00f3n de la Directiva del mercado interior de la electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [3], "datos": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con estos incrementos y con esta liberalizaci\u00f3n que va a plantear\n    el Gobierno con toda seguridad ma\u00f1ana por la ma\u00f1ana, estamos destrozando\n    nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de estos datos, que usted puede constatar\n    perfectamente, nos podr\u00edamos hacer la siguiente pregunta, se\u00f1or ministro:\n    \u00bfQu\u00e9 pa\u00eds puede esperar a ser industrialmente competitivo con estos\n    incrementos de precios industriales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    nos atenemos al porqu\u00e9 han evolucionado tan negativamente estos\n    incrementos de precios, seg\u00fan los datos del Instituto Nacional de\n    Estad\u00edstica, la raz\u00f3n es que se ha debido al incremento de los precios de\n    la energ\u00eda en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, porque el incremento de los precios\n    de la energ\u00eda en el a\u00f1os 2005 y 2006 han sido de un 14 y de un 18 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3)\n    quiere manifestarle su gran preocupaci\u00f3n por la evoluci\u00f3n del \u00edndice de\n    los precios industriales en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, que son los\n    siguientes: hasta el a\u00f1o 2003, los precios industriales no subieron por\n    encima del 1,5 por ciento; del 2003 hasta el a\u00f1o 2005, los incrementos de\n    precio no superaron el 4,9 por ciento y, durante los cinco primeros meses\n    del a\u00f1o 2006, los \u00edndices de precios industriales no superaron el 6,1 por\n    ciento, por lo que hemos visto que en estos \u00faltimos tres a\u00f1os los\n    incrementos de los \u00edndices de precios industriales han subido\n    significativamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ejemplo,\n    le puedo dar datos contrastados del incremento que han tenido las tarifas\n    de la energ\u00eda el\u00e9ctrica para las empresas en pa\u00edses cercanos como Italia,\n    un 14 por ciento, y Portugal, un 16,3 por ciento, por citar dos pa\u00edses de\n    los m\u00e1s cercanos y refiri\u00e9ndonos al consumo el\u00e9ctrico de las empresas y\n    de las tarifas que tienen establecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    insisto, el Gobierno no apoya ninguna OPA; por el contrario, el Gobierno\n    vela por que, sea cual sea la operaci\u00f3n que se plantee en el sector\n    energ\u00e9tico espa\u00f1ol, las condiciones de competencia y de seguridad de\n    suministro que afectan directamente a los intereses de los consumidores\n    sean rigurosamente analizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1], "datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos datos nos indican que este Gobierno est\u00e1\n    haciendo bien su trabajo -los ex\u00e1menes parciales as\u00ed lo confirman-, que\n    nuestras empresas y empresarios gozan de buena salud y que conf\u00edan en el\n    futuro tanto como nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos nos indican que este Gobierno est\u00e1\n    haciendo bien su trabajo -los ex\u00e1menes parciales as\u00ed lo confirman-, que\n    nuestras empresas y empresarios gozan de buena salud y que conf\u00edan en el\n    futuro tanto como nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La suma de las subvenciones aprobadas\n    asciende, como se preve\u00eda en los Presupuestos Generales del Estado, a 200\n    millones de euros y generar\u00e1n una inversi\u00f3n total cercana a 430 millones\n    de euros; datos satisfactorios, de ah\u00ed el inter\u00e9s en efectuar una segunda\n    convocatoria de este programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Una prescripci\u00f3n de calidad es en muchas ocasiones una de las\n    v\u00edas esenciales para conseguir los mejores resultados en t\u00e9rminos de\n    salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Potenciar la calidad de la prescripci\u00f3n utilizando los\n    medicamentos de una forma racional, adem\u00e1s de favorecer la eficiencia,\n    puede producir m\u00e1s beneficios en t\u00e9rminos de salud, puede mejorar la\n    calidad de vida de los pacientes y el control de las enfermedades\n    cr\u00f3nicas, al tiempo que puede disminuir las complicaciones de muchas\n    patolog\u00edas, los ingresos hospitalarios y, por supuesto, reducir la\n    mortalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el ministerio est\u00e1 desarrollando el Plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica, que tiene como pretensi\u00f3n esencial\n    incrementar la calidad de la prestaci\u00f3n en el Sistema Nacional de Salud y\n    que tiene como referente un uso racional de los medicamentos, que no solo\n    va a contribuir, como ya est\u00e1 haciendo, a la reducci\u00f3n del incremento de\n    la factura farmac\u00e9utica, sino tambi\u00e9n, lo que es m\u00e1s importante, a\n    reducir los efectos adversos que todos los a\u00f1os ocasionan un gran n\u00famero\n    de ingresos en las instituciones del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo ambicioso del programa, quisiera se\u00f1alarle, entre las actuaciones\n    que se van a llevar a cabo, el programa de formaci\u00f3n continuada en uso\n    racional del medicamento para facultativos m\u00e9dicos, que el Consejo de\n    Ministros, a propuesta del Ministerio de Sanidad y Consumo, aprob\u00f3 hace\n    escasas semanas con una financiaci\u00f3n de m\u00e1s de 70 millones de euros\n    procedentes de las aportaciones que la industria farmac\u00e9utica realiza al\n    Sistema Nacional de Salud en funci\u00f3n de su volumen de ventas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    programa va a ser gestionado por las comunidades aut\u00f3nomas, va a dar\n    cumplimiento al compromiso adquirido por el ministerio en ese plan\n    estrat\u00e9gico, y los destinatarios de esas acciones van a ser los m\u00e9dicos\n    del Sistema Nacional de Salud, con una atenci\u00f3n especial al colectivo de\n    los MIR, dado que est\u00e1n en fase de aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00e1reas del programa\n    van a ser: actualizaci\u00f3n cl\u00ednica y terap\u00e9utica de las patolog\u00edas m\u00e1s\n    prevalentes; nuevos principios activos incorporados a la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica, y el fomento de los medicamentos gen\u00e9ricos, con una\n    especial atenci\u00f3n a las acciones relacionadas con los problemas de salud\n    que produce el consumo creciente de drogas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este\n    programa, el Sistema Nacional de Salud articula una estrategia formativa,\n    complementa el resto de medidas que usted misma ha se\u00f1alado, es decir, la\n    mejora de la informaci\u00f3n por los profesionales, la implantaci\u00f3n de la\n    receta electr\u00f3nica o el desarrollo de un nuevo modelo de receta m\u00e9dica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nos satisface comprobar que la estrategia n\u00famero 8 mejora la\n    seguridad de los pacientes atendidos en los centros sanitarios del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 11 de mayo se present\u00f3 el estudio nacional\n    de efectos adversos en el curso de una jornada cient\u00edfica sobre calidad y\n    seguridad del paciente en la atenci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Varias asociaciones\n    profesionales firmaron tambi\u00e9n en ese acto un manifiesto por la seguridad\n    del paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las principales organizaciones internacionales, como la\n    OCDE, el Consejo de Europa, la Uni\u00f3n Europea o la Organizaci\u00f3n Mundial de\n    la Salud han incluido en su agenda de forma prioritaria la seguridad de\n    los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud cre\u00f3 en 2004 la\n    Alianza mundial por la seguridad del paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos satisface comprobar que la estrategia n\u00famero 8 mejora la\n    seguridad de los pacientes atendidos en los centros sanitarios del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las principales organizaciones internacionales, como la\n    OCDE, el Consejo de Europa, la Uni\u00f3n Europea o la Organizaci\u00f3n Mundial de\n    la Salud han incluido en su agenda de forma prioritaria la seguridad de\n    los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud cre\u00f3 en 2004 la\n    Alianza mundial por la seguridad del paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por ello hemos convertido la seguridad de\n    los pacientes en una prioridad, realizando por primera vez en nuestro\n    pa\u00eds un estudio de \u00e1mbito nacional de efectos adversos y sus causas para\n    definir as\u00ed las coordenadas de actuaci\u00f3n en esa estrategia de seguridad\n    de los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados del estudio nos confirman que estamos en\n    la media de los pa\u00edses m\u00e1s avanzados en este campo y ponen as\u00ed de\n    manifiesto la alta seguridad de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nuestro sistema de salud debe proteger a los pacientes y evitar\n    que sufran cualquier efecto adverso durante su paso por los centros\n    asistenciales, en particular por los centros hospitalarios donde est\u00e1n\n    ingresados, para evitar a los usuarios perjuicios y complicaciones, pero\n    tambi\u00e9n porque esas complicaciones incrementan la carga de los servicios\n    y tambi\u00e9n el gasto sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados del estudio nos confirman que estamos en\n    la media de los pa\u00edses m\u00e1s avanzados en este campo y ponen as\u00ed de\n    manifiesto la alta seguridad de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [4], "seguridad": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el desarrollo de\n    este encuentro internacional, que reuni\u00f3 un gran n\u00famero de delegados, m\u00e1s\n    de 6.000 participantes de 150 naciones y 40 ministros de Vivienda,\n    Urbanismo y Medio Ambiente, Espa\u00f1a tuvo una destacada presencia a trav\u00e9s\n    del Ministerio de Vivienda, presidiendo la ceremonia de apertura, as\u00ed\n    como a trav\u00e9s de su participaci\u00f3n en debates, mesas redondas y distintas\n    exposiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El crecimiento de las ciudades se\n    produce de forma m\u00e1s acusada en los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo, donde\n    la principal preocupaci\u00f3n es combatir la pobreza y la provisi\u00f3n de un\n    mejor acceso a la vivienda y a sus servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted misma ha destacado que un\n    desarrollo ordenado, sostenible y adecuadamente gestionado por los\n    poderes p\u00fablicos constituye la base esencial para facilitar el acceso a\n    la vivienda en condiciones asequibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones\n    concretas son las que ocupan el centro de los debates: la planificaci\u00f3n\n    del crecimiento; la gesti\u00f3n urbana; las estrategias de un consumo\n    energ\u00e9tico eficiente; las pol\u00edticas de seguridad, y las pol\u00edticas de\n    integraci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus propias palabras no basta con construir\n    viviendas, hay que hacer ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar, el III Foro Urbano Mundial es representativo de\n    que el Gobierno de Espa\u00f1a no solo tiene ahora una pol\u00edtica de vivienda y\n    suelo, sino que tambi\u00e9n ha recuperado la agenda internacional en\n    pol\u00edticas de vivienda y en pol\u00edticas urbanas, y no solo en el \u00e1mbito de\n    Naciones Unidas sino tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea y en\n    Latinoam\u00e9rica, donde Espa\u00f1a ocupa una posici\u00f3n de referencia y liderazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como presidenta del Foro Urbano Mundial, he presidido la reuni\u00f3n de\n    apertura y he participado en la mesa ministerial y he expuesto a mis\n    hom\u00f3logos de otros pa\u00edses nuestras principales l\u00edneas de actuaci\u00f3n en\n    pol\u00edtica de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellas he destacado las medidas\n    incluidas en el anteproyecto de Ley del Suelo, que persiguen conciliar en\n    nuestro pa\u00eds el crecimiento urbano con los requerimientos de un\n    desarrollo sostenible para no solo minimizar el impacto ambiental sino\n    tambi\u00e9n garantizar una oferta suficiente de vivienda asequible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n del Ministerio\n    de Vivienda tambi\u00e9n ha quedado reflejada en la realizaci\u00f3n de una\n    exhaustiva exposici\u00f3n que ocup\u00f3 un lugar central en el foro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE ALQUILER QUE EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL\n    MINISTERIO DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA POL\u00cdTICA DE FOMENTO DE ALQUILER QUE EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL\n    MINISTERIO DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [9, 10, 11], "alquiler": [5, 6, 7], "seguridad": [8], "familias": [18, 19, 20, 21], "precio": [12, 13], "j\u00f3venes": [14, 15, 16, 17]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, cuando el PSOE gana las elecciones y forma Gobierno hace\n    ahora poco m\u00e1s de dos a\u00f1os, el acceso a una vivienda era un problema para\n    muchas familias y sobre todo para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento, con\n    incrementos del precio de la vivienda nueva superiores al 18 por ciento,\n    con la promoci\u00f3n de un n\u00famero de viviendas protegidas inferior al 6 por\n    ciento de la nueva vivienda y con poco m\u00e1s del 10 por ciento de vivienda\n    en alquiler, el Gobierno del Partido Popular miraba a otro lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    excusa: la competencia en materia de vivienda es de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, como el Gobierno del presidente Rodr\u00edguez Zapatero apost\u00f3\n    por hacer desde el Gobierno pol\u00edtica de vivienda desde sus competencias y\n    en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, gracias a su gesti\u00f3n,\n    se\u00f1ora ministra, tenemos un plan de vivienda que va a invertir en cuatro\n    a\u00f1os m\u00e1s que el PP en sus ocho a\u00f1os de gobierno; un plan que atiende\n    fundamentalmente el problema de j\u00f3venes y familias desfavorecidas: 10\n    millones de metros cuadrados listos para construir, m\u00e1s de 33.000\n    viviendas con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n, y adem\u00e1s este a\u00f1o probablemente\n    el incremento del precio de la vivienda no alcance los dos d\u00edgitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a\n    tiene el parque m\u00e1s reducido de alquiler de Europa, y una vivienda en\n    alquiler es en muchas ocasiones la soluci\u00f3n id\u00f3nea para j\u00f3venes que\n    empiezan su vida laboral, para familias con baja renta, para familias\n    monoparentales, para separados y divorciados, pero para que esto sea as\u00ed\n    es necesario crear un parque m\u00e1s amplio y, sobre todo, alquileres a\n    precios m\u00e1s bajos y, por otro lado, dar seguridad a los arrendadores en\n    el cobro del alquiler y en la conservaci\u00f3n del inmueble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento, con\n    incrementos del precio de la vivienda nueva superiores al 18 por ciento,\n    con la promoci\u00f3n de un n\u00famero de viviendas protegidas inferior al 6 por\n    ciento de la nueva vivienda y con poco m\u00e1s del 10 por ciento de vivienda\n    en alquiler, el Gobierno del Partido Popular miraba a otro lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy refiriendo al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a\n    tiene el parque m\u00e1s reducido de alquiler de Europa, y una vivienda en\n    alquiler es en muchas ocasiones la soluci\u00f3n id\u00f3nea para j\u00f3venes que\n    empiezan su vida laboral, para familias con baja renta, para familias\n    monoparentales, para separados y divorciados, pero para que esto sea as\u00ed\n    es necesario crear un parque m\u00e1s amplio y, sobre todo, alquileres a\n    precios m\u00e1s bajos y, por otro lado, dar seguridad a los arrendadores en\n    el cobro del alquiler y en la conservaci\u00f3n del inmueble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a\n    tiene el parque m\u00e1s reducido de alquiler de Europa, y una vivienda en\n    alquiler es en muchas ocasiones la soluci\u00f3n id\u00f3nea para j\u00f3venes que\n    empiezan su vida laboral, para familias con baja renta, para familias\n    monoparentales, para separados y divorciados, pero para que esto sea as\u00ed\n    es necesario crear un parque m\u00e1s amplio y, sobre todo, alquileres a\n    precios m\u00e1s bajos y, por otro lado, dar seguridad a los arrendadores en\n    el cobro del alquiler y en la conservaci\u00f3n del inmueble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento, con\n    incrementos del precio de la vivienda nueva superiores al 18 por ciento,\n    con la promoci\u00f3n de un n\u00famero de viviendas protegidas inferior al 6 por\n    ciento de la nueva vivienda y con poco m\u00e1s del 10 por ciento de vivienda\n    en alquiler, el Gobierno del Partido Popular miraba a otro lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, como el Gobierno del presidente Rodr\u00edguez Zapatero apost\u00f3\n    por hacer desde el Gobierno pol\u00edtica de vivienda desde sus competencias y\n    en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, gracias a su gesti\u00f3n,\n    se\u00f1ora ministra, tenemos un plan de vivienda que va a invertir en cuatro\n    a\u00f1os m\u00e1s que el PP en sus ocho a\u00f1os de gobierno; un plan que atiende\n    fundamentalmente el problema de j\u00f3venes y familias desfavorecidas: 10\n    millones de metros cuadrados listos para construir, m\u00e1s de 33.000\n    viviendas con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n, y adem\u00e1s este a\u00f1o probablemente\n    el incremento del precio de la vivienda no alcance los dos d\u00edgitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    a\u00f1o 2005 se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de aproximadamente 80.000 viviendas\n    protegidas, casi el doble que en el mejor de los a\u00f1os de los gobiernos\n    del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento, con\n    incrementos del precio de la vivienda nueva superiores al 18 por ciento,\n    con la promoci\u00f3n de un n\u00famero de viviendas protegidas inferior al 6 por\n    ciento de la nueva vivienda y con poco m\u00e1s del 10 por ciento de vivienda\n    en alquiler, el Gobierno del Partido Popular miraba a otro lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, como el Gobierno del presidente Rodr\u00edguez Zapatero apost\u00f3\n    por hacer desde el Gobierno pol\u00edtica de vivienda desde sus competencias y\n    en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, gracias a su gesti\u00f3n,\n    se\u00f1ora ministra, tenemos un plan de vivienda que va a invertir en cuatro\n    a\u00f1os m\u00e1s que el PP en sus ocho a\u00f1os de gobierno; un plan que atiende\n    fundamentalmente el problema de j\u00f3venes y familias desfavorecidas: 10\n    millones de metros cuadrados listos para construir, m\u00e1s de 33.000\n    viviendas con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n, y adem\u00e1s este a\u00f1o probablemente\n    el incremento del precio de la vivienda no alcance los dos d\u00edgitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando el PSOE gana las elecciones y forma Gobierno hace\n    ahora poco m\u00e1s de dos a\u00f1os, el acceso a una vivienda era un problema para\n    muchas familias y sobre todo para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, como el Gobierno del presidente Rodr\u00edguez Zapatero apost\u00f3\n    por hacer desde el Gobierno pol\u00edtica de vivienda desde sus competencias y\n    en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, gracias a su gesti\u00f3n,\n    se\u00f1ora ministra, tenemos un plan de vivienda que va a invertir en cuatro\n    a\u00f1os m\u00e1s que el PP en sus ocho a\u00f1os de gobierno; un plan que atiende\n    fundamentalmente el problema de j\u00f3venes y familias desfavorecidas: 10\n    millones de metros cuadrados listos para construir, m\u00e1s de 33.000\n    viviendas con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n, y adem\u00e1s este a\u00f1o probablemente\n    el incremento del precio de la vivienda no alcance los dos d\u00edgitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hay una cuesti\u00f3n que preocupa al Grupo Socialista, a los\n    empresarios, a los j\u00f3venes, a las familias con baja renta y estoy\n    convencido de que al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a\n    tiene el parque m\u00e1s reducido de alquiler de Europa, y una vivienda en\n    alquiler es en muchas ocasiones la soluci\u00f3n id\u00f3nea para j\u00f3venes que\n    empiezan su vida laboral, para familias con baja renta, para familias\n    monoparentales, para separados y divorciados, pero para que esto sea as\u00ed\n    es necesario crear un parque m\u00e1s amplio y, sobre todo, alquileres a\n    precios m\u00e1s bajos y, por otro lado, dar seguridad a los arrendadores en\n    el cobro del alquiler y en la conservaci\u00f3n del inmueble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando el PSOE gana las elecciones y forma Gobierno hace\n    ahora poco m\u00e1s de dos a\u00f1os, el acceso a una vivienda era un problema para\n    muchas familias y sobre todo para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, como el Gobierno del presidente Rodr\u00edguez Zapatero apost\u00f3\n    por hacer desde el Gobierno pol\u00edtica de vivienda desde sus competencias y\n    en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, gracias a su gesti\u00f3n,\n    se\u00f1ora ministra, tenemos un plan de vivienda que va a invertir en cuatro\n    a\u00f1os m\u00e1s que el PP en sus ocho a\u00f1os de gobierno; un plan que atiende\n    fundamentalmente el problema de j\u00f3venes y familias desfavorecidas: 10\n    millones de metros cuadrados listos para construir, m\u00e1s de 33.000\n    viviendas con alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n, y adem\u00e1s este a\u00f1o probablemente\n    el incremento del precio de la vivienda no alcance los dos d\u00edgitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hay una cuesti\u00f3n que preocupa al Grupo Socialista, a los\n    empresarios, a los j\u00f3venes, a las familias con baja renta y estoy\n    convencido de que al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a\n    tiene el parque m\u00e1s reducido de alquiler de Europa, y una vivienda en\n    alquiler es en muchas ocasiones la soluci\u00f3n id\u00f3nea para j\u00f3venes que\n    empiezan su vida laboral, para familias con baja renta, para familias\n    monoparentales, para separados y divorciados, pero para que esto sea as\u00ed\n    es necesario crear un parque m\u00e1s amplio y, sobre todo, alquileres a\n    precios m\u00e1s bajos y, por otro lado, dar seguridad a los arrendadores en\n    el cobro del alquiler y en la conservaci\u00f3n del inmueble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "fiscal": [20], "viviendas": [21, 22, 23, 24], "alquiler": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "familias": [26, 27], "sociedad p\u00fablica": [18], "datos": [19], "j\u00f3venes": [25]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, comparto plenamente todo lo que ha dicho sobre la pol\u00edtica de\n    vivienda y sobre la pol\u00edtica de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda,\n    concretamente en cuanto a fomento del alquiler, ha adoptado pol\u00edticas\n    tanto en el plan de choque como en el nuevo Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008 o a trav\u00e9s de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S.,\n    el plan de choque increment\u00f3 la oferta de vivienda protegida para\n    alquiler, por un lado, proporcionando ayudas de 6.000 euros a fondo\n    perdido a los propietarios para que pongan sus viviendas desocupadas en\n    alquiler, pero tambi\u00e9n con ayudas directas al inquilino de 240 euros\n    mensuales -2.880 euros anuales- para que el alquiler les resulte m\u00e1s\n    asequible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008 prioriza el alquiler: incrementa el n\u00famero de viviendas de\n    nueva construcci\u00f3n en alquiler con una mayor tipolog\u00eda de viviendas en\n    distintas modalidades; hay ayudas a la rehabilitaci\u00f3n y a la compra de\n    vivienda usada para alquiler y se contin\u00faa con las ayudas al propietario\n    que alquile su casa y al inquilino que necesite una ayuda al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Plan de Vivienda garantizamos que 234.600 familias accedan a una\n    vivienda en alquiler, es decir, m\u00e1s de un mil por ciento m\u00e1s de lo\n    previsto anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De 6.822 millones de euros del actual\n    Plan estatal de vivienda, 3.193 est\u00e1n dedicados a las pol\u00edticas de\n    fomento de alquiler en sus distintas modalidades, como viviendas nuevas\n    protegidas en alquiler de nueva construcci\u00f3n, ayudas a los inquilinos,\n    ayudas a los propietarios, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por abundar m\u00e1s en los datos, en\n    dos a\u00f1os de Gobierno socialista 41.000 familias tienen una vivienda en\n    alquiler gracias a las pol\u00edticas de fomento del alquiler del Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, comparto plenamente todo lo que ha dicho sobre la pol\u00edtica de\n    vivienda y sobre la pol\u00edtica de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno socialista ha\n    adoptado en dos a\u00f1os diferentes medidas dirigidas al fomento del alquiler\n    y lo ha hecho desde diferentes departamentos ministeriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n,\n    desde el \u00e1mbito de la pol\u00edtica fiscal, adem\u00e1s de la exenci\u00f3n fiscal\n    cuando se alquila a j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os, existen un mejor\n    tratamiento fiscal y bonificaciones para los fondos de inversi\u00f3n y para\n    las sociedades que fomentan el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda,\n    concretamente en cuanto a fomento del alquiler, ha adoptado pol\u00edticas\n    tanto en el plan de choque como en el nuevo Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008 o a trav\u00e9s de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S.,\n    el plan de choque increment\u00f3 la oferta de vivienda protegida para\n    alquiler, por un lado, proporcionando ayudas de 6.000 euros a fondo\n    perdido a los propietarios para que pongan sus viviendas desocupadas en\n    alquiler, pero tambi\u00e9n con ayudas directas al inquilino de 240 euros\n    mensuales -2.880 euros anuales- para que el alquiler les resulte m\u00e1s\n    asequible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el plan de choque se han multiplicado por nueve las\n    actuaciones que el Gobierno anterior ten\u00eda en alquiler y les hemos\n    dedicado 1.031 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008 prioriza el alquiler: incrementa el n\u00famero de viviendas de\n    nueva construcci\u00f3n en alquiler con una mayor tipolog\u00eda de viviendas en\n    distintas modalidades; hay ayudas a la rehabilitaci\u00f3n y a la compra de\n    vivienda usada para alquiler y se contin\u00faa con las ayudas al propietario\n    que alquile su casa y al inquilino que necesite una ayuda al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Plan de Vivienda garantizamos que 234.600 familias accedan a una\n    vivienda en alquiler, es decir, m\u00e1s de un mil por ciento m\u00e1s de lo\n    previsto anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos multiplicado por once las viviendas en\n    alquiler del anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De 6.822 millones de euros del actual\n    Plan estatal de vivienda, 3.193 est\u00e1n dedicados a las pol\u00edticas de\n    fomento de alquiler en sus distintas modalidades, como viviendas nuevas\n    protegidas en alquiler de nueva construcci\u00f3n, ayudas a los inquilinos,\n    ayudas a los propietarios, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por abundar m\u00e1s en los datos, en\n    dos a\u00f1os de Gobierno socialista 41.000 familias tienen una vivienda en\n    alquiler gracias a las pol\u00edticas de fomento del alquiler del Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda,\n    concretamente en cuanto a fomento del alquiler, ha adoptado pol\u00edticas\n    tanto en el plan de choque como en el nuevo Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008 o a trav\u00e9s de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por abundar m\u00e1s en los datos, en\n    dos a\u00f1os de Gobierno socialista 41.000 familias tienen una vivienda en\n    alquiler gracias a las pol\u00edticas de fomento del alquiler del Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n,\n    desde el \u00e1mbito de la pol\u00edtica fiscal, adem\u00e1s de la exenci\u00f3n fiscal\n    cuando se alquila a j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os, existen un mejor\n    tratamiento fiscal y bonificaciones para los fondos de inversi\u00f3n y para\n    las sociedades que fomentan el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S.,\n    el plan de choque increment\u00f3 la oferta de vivienda protegida para\n    alquiler, por un lado, proporcionando ayudas de 6.000 euros a fondo\n    perdido a los propietarios para que pongan sus viviendas desocupadas en\n    alquiler, pero tambi\u00e9n con ayudas directas al inquilino de 240 euros\n    mensuales -2.880 euros anuales- para que el alquiler les resulte m\u00e1s\n    asequible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el Plan Estatal de Vivienda\n    2005-2008 prioriza el alquiler: incrementa el n\u00famero de viviendas de\n    nueva construcci\u00f3n en alquiler con una mayor tipolog\u00eda de viviendas en\n    distintas modalidades; hay ayudas a la rehabilitaci\u00f3n y a la compra de\n    vivienda usada para alquiler y se contin\u00faa con las ayudas al propietario\n    que alquile su casa y al inquilino que necesite una ayuda al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos multiplicado por once las viviendas en\n    alquiler del anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De 6.822 millones de euros del actual\n    Plan estatal de vivienda, 3.193 est\u00e1n dedicados a las pol\u00edticas de\n    fomento de alquiler en sus distintas modalidades, como viviendas nuevas\n    protegidas en alquiler de nueva construcci\u00f3n, ayudas a los inquilinos,\n    ayudas a los propietarios, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n,\n    desde el \u00e1mbito de la pol\u00edtica fiscal, adem\u00e1s de la exenci\u00f3n fiscal\n    cuando se alquila a j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os, existen un mejor\n    tratamiento fiscal y bonificaciones para los fondos de inversi\u00f3n y para\n    las sociedades que fomentan el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Plan de Vivienda garantizamos que 234.600 familias accedan a una\n    vivienda en alquiler, es decir, m\u00e1s de un mil por ciento m\u00e1s de lo\n    previsto anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por abundar m\u00e1s en los datos, en\n    dos a\u00f1os de Gobierno socialista 41.000 familias tienen una vivienda en\n    alquiler gracias a las pol\u00edticas de fomento del alquiler del Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad ciudadana": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL MINISTRO DEL INTERIOR LA LABOR DE COORDINACI\u00d3N DEL GOBIERNO EN\n    MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL MINISTRO DEL INTERIOR LA LABOR DE COORDINACI\u00d3N DEL GOBIERNO EN\n    MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL MINISTRO DEL INTERIOR LA LABOR DE COORDINACI\u00d3N DEL GOBIERNO EN\n    MATERIA DE SEGURIDAD CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad ciudadana": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el ministro del Interior la labor de\n    coordinaci\u00f3n del Gobierno en materia de seguridad ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el ministro del Interior la labor de\n    coordinaci\u00f3n del Gobierno en materia de seguridad ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el ministro del Interior la labor de\n    coordinaci\u00f3n del Gobierno en materia de seguridad ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [5, 6], "seguridad": [0, 1, 2], "seguridad ciudadana": [7], "polic\u00eda": [8, 9], "interior": [3, 4], "guardias civiles": [13], "guardia civil": [10, 11, 12]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo creo que ya la\n    llevaba de antemano, sin tener en cuenta lo que ustedes est\u00e1n realizando\n    en materia de descoordinaci\u00f3n entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejemplos de descoordinaci\u00f3n entre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado, entre la Guardia Civil y la Polic\u00eda Nacional, como\n    lo que ocurri\u00f3 con una unidad de la Udico, que adem\u00e1s fue parada por la\n    propia Guardia Civil por la falta de coordinaci\u00f3n que exist\u00eda entre ambos\n    cuerpos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso en seguridad ciudadana, se lo est\u00e1n diciendo los ciudadanos y\n    los propios polic\u00edas; pero adem\u00e1s, lo que ocurre ahora es que los jueces\n    les dicen que ustedes no colaboran, que la Polic\u00eda y la judicatura no\n    est\u00e1n coordinados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a,\n    cuando usted env\u00eda a m\u00e1s de 200 guardias civiles a Tarragona, a las\n    comarcas del Baix Ebre, se encuentra usted con que se le mueven m\u00e1s de\n    186 polic\u00edas nacionales sin que ni el propio ministro del Interior se\n    entere de lo que est\u00e1 ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted a\u00fan tiene que explicar al Grupo Parlamentario Popular y\n    a todos los ciudadanos espa\u00f1oles lo que ha ocurrido en el Ministerio del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a,\n    cuando usted env\u00eda a m\u00e1s de 200 guardias civiles a Tarragona, a las\n    comarcas del Baix Ebre, se encuentra usted con que se le mueven m\u00e1s de\n    186 polic\u00edas nacionales sin que ni el propio ministro del Interior se\n    entere de lo que est\u00e1 ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso en seguridad ciudadana, se lo est\u00e1n diciendo los ciudadanos y\n    los propios polic\u00edas; pero adem\u00e1s, lo que ocurre ahora es que los jueces\n    les dicen que ustedes no colaboran, que la Polic\u00eda y la judicatura no\n    est\u00e1n coordinados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso en seguridad ciudadana, se lo est\u00e1n diciendo los ciudadanos y\n    los propios polic\u00edas; pero adem\u00e1s, lo que ocurre ahora es que los jueces\n    les dicen que ustedes no colaboran, que la Polic\u00eda y la judicatura no\n    est\u00e1n coordinados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejemplos de descoordinaci\u00f3n entre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado, entre la Guardia Civil y la Polic\u00eda Nacional, como\n    lo que ocurri\u00f3 con una unidad de la Udico, que adem\u00e1s fue parada por la\n    propia Guardia Civil por la falta de coordinaci\u00f3n que exist\u00eda entre ambos\n    cuerpos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso en seguridad ciudadana, se lo est\u00e1n diciendo los ciudadanos y\n    los propios polic\u00edas; pero adem\u00e1s, lo que ocurre ahora es que los jueces\n    les dicen que ustedes no colaboran, que la Polic\u00eda y la judicatura no\n    est\u00e1n coordinados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejemplos de descoordinaci\u00f3n entre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado, entre la Guardia Civil y la Polic\u00eda Nacional, como\n    lo que ocurri\u00f3 con una unidad de la Udico, que adem\u00e1s fue parada por la\n    propia Guardia Civil por la falta de coordinaci\u00f3n que exist\u00eda entre ambos\n    cuerpos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo la comunicaci\u00f3n de Mauritania, en la que\n    diplom\u00e1ticos y responsables de la Guardia Civil les comunicaron a\n    ustedes, al Centro Ejecutivo del Mando Unificado -ese del que ustedes\n    hacen tanta propaganda-, que pod\u00eda haber m\u00e1s de 2.000 v\u00edctimas entre los\n    inmigrantes que iban a desplazarse a las costas de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni la\n    Guardia Civil ni el Centro Ejecutivo del Mando Unificado tomaron ninguna\n    medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a,\n    cuando usted env\u00eda a m\u00e1s de 200 guardias civiles a Tarragona, a las\n    comarcas del Baix Ebre, se encuentra usted con que se le mueven m\u00e1s de\n    186 polic\u00edas nacionales sin que ni el propio ministro del Interior se\n    entere de lo que est\u00e1 ocurriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [0], "polic\u00edas": [3], "seguridad": [1], "datos": [2], "polic\u00eda": [4, 5], "guardia civil": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tenemos coordinaciones\n    funcionales, por ejemplo, hemos puesto en marcha una red para alerta de\n    robo de explosivos; tenemos compartidas ahora, hace alg\u00fan tiempo, no\n    mucho, bases de datos en materia de DNI, de armas y explosivos, tambi\u00e9n\n    en materia de partes de viajeros, de alquiler de veh\u00edculos, en huellas\n    digitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos coordinados en materia de violencia de g\u00e9nero ahora,\n    antes no, no solo entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    tambi\u00e9n con la judicatura, y tambi\u00e9n tenemos una coordinaci\u00f3n territorial\n    -me he referido a la estructural, a la funcional, a la territorial- que\n    se plasma b\u00e1sicamente en el pleno del Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad,\n    donde acuden ayuntamientos y comunidades aut\u00f3nomas y donde tratamos de\n    dar funciones operativas a las juntas de seguridad,\n    tanto en el \u00e1mbito municipal como en el auton\u00f3mico, as\u00ed como la\n    coordinaci\u00f3n de las dos polic\u00edas del Estado con las dos polic\u00edas\n    auton\u00f3micas que existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos coordinaciones\n    funcionales, por ejemplo, hemos puesto en marcha una red para alerta de\n    robo de explosivos; tenemos compartidas ahora, hace alg\u00fan tiempo, no\n    mucho, bases de datos en materia de DNI, de armas y explosivos, tambi\u00e9n\n    en materia de partes de viajeros, de alquiler de veh\u00edculos, en huellas\n    digitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos coordinados en materia de violencia de g\u00e9nero ahora,\n    antes no, no solo entre las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    tambi\u00e9n con la judicatura, y tambi\u00e9n tenemos una coordinaci\u00f3n territorial\n    -me he referido a la estructural, a la funcional, a la territorial- que\n    se plasma b\u00e1sicamente en el pleno del Consejo de Pol\u00edtica de Seguridad,\n    donde acuden ayuntamientos y comunidades aut\u00f3nomas y donde tratamos de\n    dar funciones operativas a las juntas de seguridad,\n    tanto en el \u00e1mbito municipal como en el auton\u00f3mico, as\u00ed como la\n    coordinaci\u00f3n de las dos polic\u00edas del Estado con las dos polic\u00edas\n    auton\u00f3micas que existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se refer\u00eda al CEMU,\n    que trabaja en coordinaci\u00f3n funcional y operativa entre Polic\u00eda y Guardia\n    Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un centro de coordinaci\u00f3n en pol\u00edtica antiterrorista, a\n    los servicios de inteligencia de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil se suma\n    el CNI, el Centro Nacional de Inteligencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un centro de coordinaci\u00f3n en pol\u00edtica antiterrorista, a\n    los servicios de inteligencia de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil se suma\n    el CNI, el Centro Nacional de Inteligencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [5], "datos": [3, 4], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto es importante;\n    ha pasado a encabezar esa preocupaci\u00f3n de los ciudadanos por encima de\n    temas tan sensibles como el paro, el terrorismo o la pol\u00edtica de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ninguna duda, cometer\u00edamos un error\n    si no valor\u00e1semos positivamente tambi\u00e9n lo que significa la inmigraci\u00f3n\n    bien encauzada, la inmigraci\u00f3n que se produce de una forma racional, de\n    una forma que responda a la legalidad, porque esa inmigraci\u00f3n bien\n    encauzada est\u00e1 produciendo beneficios para nuestra sociedad en general:\n    nuestra econom\u00eda ha seguido creciendo, las cuentas de la Seguridad Social\n    se refuerzan y es una garant\u00eda tambi\u00e9n para nuestro sistema de pensiones\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente hay dos posibilidades en estos momentos para\n    poder salir adelante: una, ser explotado en el mercado negro del trabajo,\n    por empresarios desaprensivos que tienen la posibilidad de\n    contratar una mano de obra barata y sin cotizar a la Seguridad Social y,\n    cuando no encuentran un trabajo en las condiciones que se les pueda\n    ofertar, aunque est\u00e9 al margen de la legalidad, no les queda otra\n    soluci\u00f3n que buscarse la vida como puedan y de estos tenemos a mucha\n    gente, a decenas de miles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 los que habr\u00e1 en el resto del\n    continente, no voy a hablar de ese mill\u00f3n, 1.300.000 \u00f3 1.800.000, no lo\n    s\u00e9, no s\u00e9 si el Gobierno tiene datos en estos momentos del n\u00famero real de\n    inmigrantes irregulares que tenemos en todo el territorio del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Canarias, al confrontar los padrones municipales con los datos del censo,\n    s\u00ed tenemos datos de lo que ha significado para Canarias la llegada de\n    irregulares a lo largo de estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tengamos situaciones en las que ciudadanos vivan en unas\n    condiciones infrahumanas, siempre habr\u00e1 la tentaci\u00f3n de movimientos\n    migratorios buscando una mejor situaci\u00f3n personal y para sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3, 4], "polic\u00eda": [5, 6, 7], "datos": [1], "guardia civil": [8], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estamos coordinando -y a este aspecto se\n    refer\u00eda usted tambi\u00e9n- la tarea de las fuerzas de seguridad con la de\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo para detectar qu\u00e9 inmigrantes irregulares est\u00e1n\n    trabajando en nuestro pa\u00eds y, en su caso, proceder a los correspondientes\n    procesos administrativos de expulsi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo a su disposici\u00f3n los datos de c\u00f3mo se han incrementado\n    los medios materiales y humanos para reforzar estos dispositivos que,\n    como sabe usted, dependen de las oficinas de extranjer\u00eda y de las\n    brigadas provinciales de extranjer\u00eda y documentaci\u00f3n, cuyo trabajo\n    tambi\u00e9n se est\u00e1 coordinando m\u00e1s eficazmente desde las correspondientes\n    brigadas con sede en Madrid y en dependencia directamente de la Direcci\u00f3n\n    General de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Rivero, no es la primera vez, como\n    sabe, que comparezco en estos pocos meses que llevo al frente de la\n    cartera de Interior para hablar del tema de la inmigraci\u00f3n, que\n    efectivamente es una competencia del Ministerio del Interior en lo que se\n    refiere b\u00e1sicamente al control de la inmigraci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, \u00bfqu\u00e9 tareas desarrolla el\n    Ministerio del Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Controlar los flujos migratorios; hacer m\u00e1s\n    eficaz la vigilancia de fronteras, a lo que usted se refer\u00eda; luchar\n    contra las mafias que trafican con inmigrantes, que es una tarea muy\n    importante; incrementar las operaciones contra las redes que enga\u00f1an,\n    extorsionan y explotan a mujeres inmigrantes con fines de prostituci\u00f3n y,\n    finalmente, es competencia del Ministerio del Interior devolver y\n    repatriar al mayor n\u00famero posible de inmigrantes ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo a su disposici\u00f3n los datos de c\u00f3mo se han incrementado\n    los medios materiales y humanos para reforzar estos dispositivos que,\n    como sabe usted, dependen de las oficinas de extranjer\u00eda y de las\n    brigadas provinciales de extranjer\u00eda y documentaci\u00f3n, cuyo trabajo\n    tambi\u00e9n se est\u00e1 coordinando m\u00e1s eficazmente desde las correspondientes\n    brigadas con sede en Madrid y en dependencia directamente de la Direcci\u00f3n\n    General de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos dotando de medios m\u00e1s modernos a\n    las comisar\u00edas y puestos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que se hallen en\n    fronteras y en aeropuertos para que puedan trabajar mejor, con sistemas\n    b\u00e1sicamente tecnol\u00f3gicos, como el sistema FADO, que se refiere al archivo\n    de documentaci\u00f3n, para identificar qu\u00e9 documentaci\u00f3n es falsa y cu\u00e1l no\n    lo es, o a la verificaci\u00f3n de documentos que a trav\u00e9s de las compa\u00f1\u00edas\n    a\u00e9reas estamos poniendo en com\u00fan para saber qui\u00e9n entra regularmente y\n    qui\u00e9n lo hace irregularmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de que el fondo del problema exige pol\u00edticas\n    intensivas de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y social con los pa\u00edses que est\u00e1n en\n    el origen de esta inmigraci\u00f3n, pero somos conscientes de que, en tanto\n    estas pol\u00edticas surten su efecto, tenemos que ser lo m\u00e1s eficaces posible\n    a la hora de poner en marcha pol\u00edticas que son de control y, sobre todo,\n    son pol\u00edticas disuasorias, de tal manera que los pa\u00edses que est\u00e1n en el\n    origen de nuestras presiones migratorias sepan -y sobre todo sus\n    habitantes- que en Espa\u00f1a hay una Polic\u00eda, una Guardia Civil, un trabajo\n    de fronteras que trata, en conjunto, de que quien entra irregularmente,\n    sencillamente vuelva al pa\u00eds del que sali\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de que el fondo del problema exige pol\u00edticas\n    intensivas de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y social con los pa\u00edses que est\u00e1n en\n    el origen de esta inmigraci\u00f3n, pero somos conscientes de que, en tanto\n    estas pol\u00edticas surten su efecto, tenemos que ser lo m\u00e1s eficaces posible\n    a la hora de poner en marcha pol\u00edticas que son de control y, sobre todo,\n    son pol\u00edticas disuasorias, de tal manera que los pa\u00edses que est\u00e1n en el\n    origen de nuestras presiones migratorias sepan -y sobre todo sus\n    habitantes- que en Espa\u00f1a hay una Polic\u00eda, una Guardia Civil, un trabajo\n    de fronteras que trata, en conjunto, de que quien entra irregularmente,\n    sencillamente vuelva al pa\u00eds del que sali\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [1], "polic\u00edas": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ambas piezas, la que le comentaba antes, el sistema de\n    informaci\u00f3n avanzada de pasajeros, junto con el sistema FADO, van a\n    completar de manera muy eficaz el trabajo de nuestros polic\u00edas en las\n    fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos pocos d\u00edas hemos hecho\n    operaciones conjuntas en los aeropuertos de Lisboa, de Schiphol, de Rossy\n    y de Malpensa que han sido muy satisfactorias y estamos, bajo el auspicio\n    de Frontex, trabajando en una operaci\u00f3n donde la Guardia Civil, en\n    colaboraci\u00f3n con Europa, est\u00e1 preparando un conjunto de observadores de\n    distintos pa\u00edses que van a venir a los aeropuertos de Almer\u00eda, Alicante,\n    Tarifa y Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  SEGURIDAD\n    CIUDADANA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [36], "polic\u00edas": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "seguridad": [0, 1, 2], "seguridad ciudadana": [37, 38], "delincuencia": [45, 46, 47, 48, 49], "polic\u00eda": [39, 40, 41, 42], "datos": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "inseguridad ciudadana": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "interior": [13, 14, 15, 16, 17, 18], "guardias civiles": [50, 51, 52, 53, 54, 55, 56], "guardia civil": [43, 44]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Entendemos, se\u00f1or ministro, que esto seguro que ser\u00e1 compartido con el\n    Grupo Parlamentario Popular y con esta diputada puesto que usted, desde\n    la llegada al mando del Ministerio del Interior, ha tenido en la\n    seguridad ciudadana uno de los principales caballos de batalla, uno de\n    los principales problemas que ha tenido que acometer y afrontar como\n    ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando esta diputada y el Grupo Parlamentario Popular le\n    trasladaban la extraordinaria preocupaci\u00f3n por los problemas en relaci\u00f3n\n    con la inseguridad ciudadana que exist\u00edan en Espa\u00f1a en ese momento, que\n    hab\u00edan existido en Madrid, en comunidades aut\u00f3nomas de la zona de\n    Levante, en Valencia, en Catalu\u00f1a, usted se limit\u00f3 a remitirse a la\n    intervenci\u00f3n del secretario de Estado de Seguridad y a decir que estaba\n    plenamente satisfecho y que Espa\u00f1a era un pa\u00eds cada vez m\u00e1s seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que m\u00e1s me sorprende,\n    se\u00f1or ministro, es la autocomplacencia, es que los datos que usted aporta\n    con respecto al incremento de la seguridad ciudadana son muy positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or ministro del\n    Interior, nosotros le dijimos los datos que exist\u00edan y los datos siguen\n    siendo los mismos, la realidad es tozuda, aunque a usted le guste dar\n    solo unos datos y omitir los otros y as\u00ed se los traslade y se los prepare\n    al presidente del Gobierno en el debate del estado de la Naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, es as\u00ed, por mucho que ustedes solo\n    quieran dar unos datos, se\u00f1ora L\u00f3pez i Chamosa, por mucho que ustedes\n    solo quieran dar unos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inseguridad ciudadana, se\u00f1or Rubalcaba, ha crecido el 2,5 por ciento\n    con respecto al a\u00f1o 2004, datos de su Gobierno que usted oculta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que m\u00e1s me sorprende,\n    se\u00f1or ministro, es la autocomplacencia, es que los datos que usted aporta\n    con respecto al incremento de la seguridad ciudadana son muy positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted viene y nos traslada los datos de Polic\u00eda Nacional y nos dice que\n    los delitos se est\u00e1n reduciendo, nos dice que los robos con fuerza y con\n    violencia se est\u00e1n reduciendo y que esto va fenomenal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero yo le voy a trasladar los datos de la Guardia Civil, de\n    la zona de despliegue de la Guardia Civil, que usted conoce muy bien y\n    sabe que ah\u00ed los homicidios han subido un 6 por ciento, que los robos con\n    fuerza han subido un 4,7 por ciento y los robos con violencia un 7,5 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe puede explicar a este grupo parlamentario por qu\u00e9 en este\n    primer cuatrimestre del a\u00f1o 2006 siguen subiendo los datos de inseguridad\n    ciudadana en la zona de despliegue de la Guardia Civil y por qu\u00e9 no\n    ocurre lo mismo en la Polic\u00eda Nacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo recordarle, se\u00f1or ministro\n    -s\u00e9 que a usted no le gusta-, que Catalu\u00f1a, y en este caso Barcelona, no\n    traslada los datos en su integridad a la hora de realizar las\n    estad\u00edsticas, es cierto y se lo recordaba adem\u00e1s mi compa\u00f1ero en el\n    Senado, el se\u00f1or Cosid\u00f3, porque no se computan y no se integran en esas\n    estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque f\u00edjese usted si no coinciden los datos que la\n    consellera de su propio partido, o al menos del Partido Socialista en\n    Catalu\u00f1a, nos dice que los robos con violencia y con intimidaci\u00f3n, se\u00f1or\n    Rubalcaba, han subido y se han cuadruplicado desde enero hasta marzo, con\n    lo cual usted nos explicar\u00e1 por qu\u00e9 esos robos en las viviendas se han\n    cuadruplicado en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se encoja\n    de hombros, porque usted sube aqu\u00ed y le da esos datos al presidente del\n    Gobierno y le dice que con el Partido Popular se han\n    perdido diez mil polic\u00edas, entre ellos guardias civiles y polic\u00edas\n    nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, se\u00f1or ministro, que esto seguro que ser\u00e1 compartido con el\n    Grupo Parlamentario Popular y con esta diputada puesto que usted, desde\n    la llegada al mando del Ministerio del Interior, ha tenido en la\n    seguridad ciudadana uno de los principales caballos de batalla, uno de\n    los principales problemas que ha tenido que acometer y afrontar como\n    ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le diga, se\u00f1or ministro, que\n    realmente su primera intervenci\u00f3n en esta C\u00e1mara, en mayo, en la primera\n    comparecencia que usted ten\u00eda como responsable del Ministerio del\n    Interior, me pareci\u00f3 muy deficiente en lo que se refiere a las pol\u00edticas\n    de lucha contra la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted repasa su\n    intervenci\u00f3n, se\u00f1or ministro, ver\u00e1 que le dedic\u00f3 no m\u00e1s de diez l\u00edneas\n    del texto taquigr\u00e1fico de la intervenci\u00f3n; diez l\u00edneas, se\u00f1or ministro\n    del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame\n    que le diga que a usted le pill\u00f3 el nombramiento como ministro del\n    Interior con el pie cambiado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or ministro del\n    Interior, nosotros le dijimos los datos que exist\u00edan y los datos siguen\n    siendo los mismos, la realidad es tozuda, aunque a usted le guste dar\n    solo unos datos y omitir los otros y as\u00ed se los traslade y se los prepare\n    al presidente del Gobierno en el debate del estado de la Naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, usted se queja siempre del Partido Popular,\n    ese partido al que usted siempre echa las culpas de todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el Grupo Parlamentario Popular ha presentado\n    esta interpelaci\u00f3n urgente porque entendemos que en el sentimiento de los\n    ciudadanos y en la preocupaci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola, pero\n    sobre todo en la vida cotidiana de todos y cada uno de los espa\u00f1oles, la\n    inseguridad ciudadana est\u00e1 siendo uno de los principales problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le diga, se\u00f1or ministro, que\n    realmente su primera intervenci\u00f3n en esta C\u00e1mara, en mayo, en la primera\n    comparecencia que usted ten\u00eda como responsable del Ministerio del\n    Interior, me pareci\u00f3 muy deficiente en lo que se refiere a las pol\u00edticas\n    de lucha contra la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando esta diputada y el Grupo Parlamentario Popular le\n    trasladaban la extraordinaria preocupaci\u00f3n por los problemas en relaci\u00f3n\n    con la inseguridad ciudadana que exist\u00edan en Espa\u00f1a en ese momento, que\n    hab\u00edan existido en Madrid, en comunidades aut\u00f3nomas de la zona de\n    Levante, en Valencia, en Catalu\u00f1a, usted se limit\u00f3 a remitirse a la\n    intervenci\u00f3n del secretario de Estado de Seguridad y a decir que estaba\n    plenamente satisfecho y que Espa\u00f1a era un pa\u00eds cada vez m\u00e1s seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    falt\u00f3 tiempo, se\u00f1or ministro -aunque est\u00e9 hablando por tel\u00e9fono supongo\n    que escuchar\u00e1 a esta diputada, ya s\u00e9 que tiene usted una extraordinaria\n    capacidad, as\u00ed van las cosas-, porque al cabo de cinco d\u00edas tuvo que\n    tomar medidas urgentes en Catalu\u00f1a, improvisando como siempre, porque no\n    pod\u00eda afrontar los problemas crecientes de inseguridad ciudadana y la\n    alarma social que esos problemas hab\u00edan generado en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que la inseguridad ciudadana ha crecido este a\u00f1o;\n    el primer a\u00f1o de Gobierno socialista \u00edntegro ha crecido la inseguridad\n    ciudadana y est\u00e1 siendo uno de los principales problemas de los\n    espa\u00f1oles, que d\u00eda a d\u00eda reclaman medidas al Gobierno de Espa\u00f1a, y este\n    Gobierno se limita a echarle la culpa al Partido Popular, a decir que\n    est\u00e1 plenamente satisfecho de c\u00f3mo se hacen las cosas ahora, no como las\n    hac\u00eda el Partido Popular, pero no enfrenta soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le explicar\u00e9\n    adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, que es incierto y es falso lo que usted dice de\n    que con el Partido Popular y con el Gobierno del Partido Popular era\n    cuando m\u00e1s inseguridad ciudadana exist\u00eda; ha sido con gobiernos del\n    Partido Socialista, porque son ustedes los que tienen el sello de la\n    inseguridad ciudadana, son ustedes los que tienen la marca de que con\n    ustedes Espa\u00f1a es m\u00e1s insegura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inseguridad ciudadana, se\u00f1or Rubalcaba, ha crecido el 2,5 por ciento\n    con respecto al a\u00f1o 2004, datos de su Gobierno que usted oculta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta que usted lleg\u00f3, la\n    inseguridad ciudadana era un problema grav\u00edsimo en Espa\u00f1a, era el fracaso\n    y el agujero negro del Gobierno del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol,\n    pero con usted sigue si\u00e9ndolo, y a\u00fan m\u00e1s, porque usted no ha hecho nada,\n    tan solo decir que env\u00eda unos guardias civiles a Tarragona, reunirse y\n    hacerse la foto con los diputados en Tarragona, pero ni siquiera ha\n    comparecido en este Congreso a explicar cu\u00e1les van a ser sus medidas\n    urgentes para luchar contra ese incremento de inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a decir que en este caso se\n    equivoca usted, se\u00f1or ministro, porque ha sido con ustedes, con un\n    Gobierno Socialista, cuando m\u00e1s ha crecido la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el dato real de la\n    inseguridad ciudadana; tanto le gusta a usted remitirse al pasado, esta\n    es la realidad, esta es la verdad y no la que usted cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que env\u00eda doscientos polic\u00edas, que eran guardias civiles en\n    pr\u00e1cticas que acababan de salir de la escuela y, al mismo tiempo, se le\n    van 186 polic\u00edas nacionales, y usted sin enterarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se encoja\n    de hombros, porque usted sube aqu\u00ed y le da esos datos al presidente del\n    Gobierno y le dice que con el Partido Popular se han\n    perdido diez mil polic\u00edas, entre ellos guardias civiles y polic\u00edas\n    nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ustedes\n    no sacaban convocatorias ni concursos; en el a\u00f1o 1988, por poner un\n    ejemplo, cero polic\u00edas nacionales, cero guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han contestado a las\n    preguntas parlamentarias sobre cu\u00e1l est\u00e1 siendo el n\u00famero de efectivos\n    policiales, guardias civiles y polic\u00edas nacionales que se est\u00e1n yendo a\n    segunda actividad y que han pasado a la jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, que si usted ha podido enviar\n    esos guardias civiles y esa polic\u00eda nacional ha sido porque el Partido\n    Popular sac\u00f3 esas convocatorias, porque los polic\u00edas que usted est\u00e1\n    enviando y los guardias civiles que salen ahora de Baeza y de \u00c1vila son\n    los polic\u00edas que sac\u00f3 a concurso el Partido Popular, nuestro Gobierno,\n    porque con ustedes, en el a\u00f1o 1996, cuando llegamos, no hab\u00eda ni un solo\n    efectivo en convocatoria ni de polic\u00edas ni de guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 la gente no ve a los polic\u00edas en sus barrios, al\n    lado de sus mercados, en las tiendas, por qu\u00e9 no los vemos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde este grupo parlamentario\n    tiene propuestas como la de actualizar el cat\u00e1logo, tanto de polic\u00edas\n    como de guardias civiles, actualizar y modernizar el despliegue, mejorar\n    las infraestructuras, seguir incrementando los recursos, como preve\u00eda el\n    Partido Popular en su plan de choque, cosa que nosotros empezamos a hacer\n    desde el a\u00f1o 1996, a diferencia de ustedes, que hubo a\u00f1os en que no lo\n    hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque f\u00edjese usted si no coinciden los datos que la\n    consellera de su propio partido, o al menos del Partido Socialista en\n    Catalu\u00f1a, nos dice que los robos con violencia y con intimidaci\u00f3n, se\u00f1or\n    Rubalcaba, han subido y se han cuadruplicado desde enero hasta marzo, con\n    lo cual usted nos explicar\u00e1 por qu\u00e9 esos robos en las viviendas se han\n    cuadruplicado en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, se\u00f1or ministro, que esto seguro que ser\u00e1 compartido con el\n    Grupo Parlamentario Popular y con esta diputada puesto que usted, desde\n    la llegada al mando del Ministerio del Interior, ha tenido en la\n    seguridad ciudadana uno de los principales caballos de batalla, uno de\n    los principales problemas que ha tenido que acometer y afrontar como\n    ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que m\u00e1s me sorprende,\n    se\u00f1or ministro, es la autocomplacencia, es que los datos que usted aporta\n    con respecto al incremento de la seguridad ciudadana son muy positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted viene y nos traslada los datos de Polic\u00eda Nacional y nos dice que\n    los delitos se est\u00e1n reduciendo, nos dice que los robos con fuerza y con\n    violencia se est\u00e1n reduciendo y que esto va fenomenal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe puede explicar a este grupo parlamentario por qu\u00e9 en este\n    primer cuatrimestre del a\u00f1o 2006 siguen subiendo los datos de inseguridad\n    ciudadana en la zona de despliegue de la Guardia Civil y por qu\u00e9 no\n    ocurre lo mismo en la Polic\u00eda Nacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, que si usted ha podido enviar\n    esos guardias civiles y esa polic\u00eda nacional ha sido porque el Partido\n    Popular sac\u00f3 esas convocatorias, porque los polic\u00edas que usted est\u00e1\n    enviando y los guardias civiles que salen ahora de Baeza y de \u00c1vila son\n    los polic\u00edas que sac\u00f3 a concurso el Partido Popular, nuestro Gobierno,\n    porque con ustedes, en el a\u00f1o 1996, cuando llegamos, no hab\u00eda ni un solo\n    efectivo en convocatoria ni de polic\u00edas ni de guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las cr\u00edticas que le corresponden: falta de\n    pol\u00edtica de prevenci\u00f3n, falta de planes estructurales, falta de medidas\n    de lucha contra la delincuencia y, sobre todo, desmantelamiento del plan\n    de choque que hizo el Partido Popular, porque \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n las labores de\n    patrulla de la polic\u00eda de proximidad que ustedes tardaron muy poco en\n    desmantelar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero yo le voy a trasladar los datos de la Guardia Civil, de\n    la zona de despliegue de la Guardia Civil, que usted conoce muy bien y\n    sabe que ah\u00ed los homicidios han subido un 6 por ciento, que los robos con\n    fuerza han subido un 4,7 por ciento y los robos con violencia un 7,5 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe puede explicar a este grupo parlamentario por qu\u00e9 en este\n    primer cuatrimestre del a\u00f1o 2006 siguen subiendo los datos de inseguridad\n    ciudadana en la zona de despliegue de la Guardia Civil y por qu\u00e9 no\n    ocurre lo mismo en la Polic\u00eda Nacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, cuando\n    suba a esta tribuna, hablar\u00e1 del escenario en el que se encontraba el\n    Partido Popular cuando gobernaba y dir\u00e1 que la delincuencia que se gener\u00f3\n    en su Gobierno era mucho mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las cr\u00edticas que le corresponden: falta de\n    pol\u00edtica de prevenci\u00f3n, falta de planes estructurales, falta de medidas\n    de lucha contra la delincuencia y, sobre todo, desmantelamiento del plan\n    de choque que hizo el Partido Popular, porque \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n las labores de\n    patrulla de la polic\u00eda de proximidad que ustedes tardaron muy poco en\n    desmantelar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    ustedes se encargaron de desmantelar ese plan de proximidad que estaba\n    realizando el Partido Popular y que adem\u00e1s empezaba a dar buenos\n    resultados, porque desde el a\u00f1o 2002, que fue el a\u00f1o de mayor incremento\n    de la delincuencia, en 2003 y en 2004 estaba descendiendo la\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido cuando ustedes han rechazado esas propuestas cuando\n    ha empezado a incrementarse la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si usted est\u00e1 plenamente satisfecho y siempre mira al\n    pasado, siga mirando al pasado, que esos 24,4 puntos de incremento de la\n    delincuencia que tiene el Partido Socialista en su pasado no los tiene el\n    Partido Popular, porque en ocho a\u00f1os de gobierno solo se increment\u00f3 en\n    1,5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta que usted lleg\u00f3, la\n    inseguridad ciudadana era un problema grav\u00edsimo en Espa\u00f1a, era el fracaso\n    y el agujero negro del Gobierno del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol,\n    pero con usted sigue si\u00e9ndolo, y a\u00fan m\u00e1s, porque usted no ha hecho nada,\n    tan solo decir que env\u00eda unos guardias civiles a Tarragona, reunirse y\n    hacerse la foto con los diputados en Tarragona, pero ni siquiera ha\n    comparecido en este Congreso a explicar cu\u00e1les van a ser sus medidas\n    urgentes para luchar contra ese incremento de inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que env\u00eda doscientos polic\u00edas, que eran guardias civiles en\n    pr\u00e1cticas que acababan de salir de la escuela y, al mismo tiempo, se le\n    van 186 polic\u00edas nacionales, y usted sin enterarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se encoja\n    de hombros, porque usted sube aqu\u00ed y le da esos datos al presidente del\n    Gobierno y le dice que con el Partido Popular se han\n    perdido diez mil polic\u00edas, entre ellos guardias civiles y polic\u00edas\n    nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ustedes\n    no sacaban convocatorias ni concursos; en el a\u00f1o 1988, por poner un\n    ejemplo, cero polic\u00edas nacionales, cero guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han contestado a las\n    preguntas parlamentarias sobre cu\u00e1l est\u00e1 siendo el n\u00famero de efectivos\n    policiales, guardias civiles y polic\u00edas nacionales que se est\u00e1n yendo a\n    segunda actividad y que han pasado a la jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, que si usted ha podido enviar\n    esos guardias civiles y esa polic\u00eda nacional ha sido porque el Partido\n    Popular sac\u00f3 esas convocatorias, porque los polic\u00edas que usted est\u00e1\n    enviando y los guardias civiles que salen ahora de Baeza y de \u00c1vila son\n    los polic\u00edas que sac\u00f3 a concurso el Partido Popular, nuestro Gobierno,\n    porque con ustedes, en el a\u00f1o 1996, cuando llegamos, no hab\u00eda ni un solo\n    efectivo en convocatoria ni de polic\u00edas ni de guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde este grupo parlamentario\n    tiene propuestas como la de actualizar el cat\u00e1logo, tanto de polic\u00edas\n    como de guardias civiles, actualizar y modernizar el despliegue, mejorar\n    las infraestructuras, seguir incrementando los recursos, como preve\u00eda el\n    Partido Popular en su plan de choque, cosa que nosotros empezamos a hacer\n    desde el a\u00f1o 1996, a diferencia de ustedes, que hubo a\u00f1os en que no lo\n    hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [20], "polic\u00edas": [22, 23], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "seguridad ciudadana": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "delincuencia": [39, 40, 41], "polic\u00eda": [33, 34, 35, 36], "datos": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "interior": [21], "guardias civiles": [42], "guardia civil": [37, 38]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ha empezado usted por plantear que no hab\u00edamos discutido usted y yo de\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho\n    que le he dedicado dos l\u00edneas a seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No; no, se\u00f1or\u00eda, porque\n    cuando uno habla de delincuencia organizada est\u00e1 hablando de seguridad\n    ciudadana, cuando uno habla de plantillas est\u00e1 hablando de seguridad\n    ciudadana, cuando uno habla de recursos est\u00e1 hablando de seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, est\u00e1 todo lleno de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de los prop\u00f3sitos del Gobierno en relaci\u00f3n con\n    la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los prop\u00f3sitos son muy claros: seguir trabajando\n    tenazmente para que la seguridad mejore; hacerlo apoyando a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y, en definitiva, como le dije en mi\n    comparecencia, en esa en la que solo habl\u00e9 de esto tres minutos o tres\n    l\u00edneas, para que nuestras calles sean m\u00e1s seguras -\u00bfse acuerda de esa\n    frase? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda\n    usted que la seguridad ciudadana ha subido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he esforzado por\n    expresar -lo hice la \u00faltima vez en el Pleno, con ocasi\u00f3n de su pregunta-\n    que el Gobierno no est\u00e1 satisfecho de los datos de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos combatiendo, no nosotros, las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, los delitos, todos, los grandes y los\n    peque\u00f1os, o mejor, los peque\u00f1os y los grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo irracional ser\u00eda que yo trajera una pol\u00edtica de\n    seguridad ciudadana distinta de la que expres\u00e9 hace un mes en el Senado y\n    hace dos meses en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, recuperando capacidad\n    presupuestaria, porque ustedes bajaron sistem\u00e1ticamente el porcentaje de\n    gasto de seguridad ciudadana en relaci\u00f3n con el PIB, y la curva ya no se\n    la voy a ense\u00f1ar m\u00e1s veces porque se me ha desgastado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    es verdad que todos los organismos de coordinaci\u00f3n que yo he puesto hasta\n    ahora encima de la mesa, y que resultan bastante obvios en cualquier\n    pol\u00edtica de seguridad ciudadana en un pa\u00eds que tiene comunidades\n    aut\u00f3nomas y tiene dos cuerpos de polic\u00eda, no exist\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para resolver el desastre que\n    ustedes nos dejaron en materia de seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veo por los datos\n    que da, que usted no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he esforzado por\n    expresar -lo hice la \u00faltima vez en el Pleno, con ocasi\u00f3n de su pregunta-\n    que el Gobierno no est\u00e1 satisfecho de los datos de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho que hay datos que nos permiten ser\n    razonablemente, moderadamente -creo que he empleado siempre estas\n    expresiones matizadas- optimistas, que parece que estamos en el buen\n    camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque los datos, se\u00f1or\u00edas, esto s\u00ed que s\u00ed, no los de 1986 ni los de\n    1982, los de 1998, los de 2000, los de 2002, los que est\u00e1n ah\u00ed, son\n    tozud\u00edsimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que ya hemos discutido usted y yo lo de los datos y que ha\n    tenido una discusi\u00f3n a fondo con el secretario de Estado con los datos\n    que el propio secretario de Estado proporcion\u00f3 a esta C\u00e1mara, la ha\n    tenido usted y yo no la voy a reproducir ahora, pero le voy a dar hoy\n    otros datos un poco distintos que tambi\u00e9n hemos comentado, que creo que\n    son reflejo de lo que estoy diciendo y que son incuestionables, que es la\n    tasa de eficacia policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    los datos que dan la propia Polic\u00eda y la propia Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    tres puntos, para ser exactos, de eficacia policial, tasas de delitos\n    esclarecidos, seg\u00fan los datos de la Guardia Civil y de la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en la operaci\u00f3n Marbella est\u00e1 la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n, la Fiscal\u00eda de M\u00e1laga, la comisar\u00eda de M\u00e1laga, el Greco\n    de M\u00e1laga y la unidad correspondiente del Estado, que es la Comisar\u00eda\n    General de Polic\u00eda Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hice en mi comparecencia aqu\u00ed\n    cuando present\u00e9 las l\u00edneas maestras del departamento, lo hice en la\n    comparecencia del Senado cuando present\u00e9 las l\u00edneas maestras de mi\n    departamento, cosa que por cierto algunos ministros del Interior nunca\n    hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, hemos aumentado los efectivos, 6.000 guardias\n    civiles y polic\u00edas, m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos coordinando\n    mejor nuestras polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha empezado usted por plantear que no hab\u00edamos discutido usted y yo de\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho\n    que le he dedicado dos l\u00edneas a seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, est\u00e1 todo lleno de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de los prop\u00f3sitos del Gobierno en relaci\u00f3n con\n    la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda\n    usted que la seguridad ciudadana ha subido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he esforzado por\n    expresar -lo hice la \u00faltima vez en el Pleno, con ocasi\u00f3n de su pregunta-\n    que el Gobierno no est\u00e1 satisfecho de los datos de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo irracional ser\u00eda que yo trajera una pol\u00edtica de\n    seguridad ciudadana distinta de la que expres\u00e9 hace un mes en el Senado y\n    hace dos meses en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, recuperando capacidad\n    presupuestaria, porque ustedes bajaron sistem\u00e1ticamente el porcentaje de\n    gasto de seguridad ciudadana en relaci\u00f3n con el PIB, y la curva ya no se\n    la voy a ense\u00f1ar m\u00e1s veces porque se me ha desgastado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    es verdad que todos los organismos de coordinaci\u00f3n que yo he puesto hasta\n    ahora encima de la mesa, y que resultan bastante obvios en cualquier\n    pol\u00edtica de seguridad ciudadana en un pa\u00eds que tiene comunidades\n    aut\u00f3nomas y tiene dos cuerpos de polic\u00eda, no exist\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    es verdad que todos los organismos de coordinaci\u00f3n que yo he puesto hasta\n    ahora encima de la mesa, y que resultan bastante obvios en cualquier\n    pol\u00edtica de seguridad ciudadana en un pa\u00eds que tiene comunidades\n    aut\u00f3nomas y tiene dos cuerpos de polic\u00eda, no exist\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en la operaci\u00f3n Marbella est\u00e1 la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n, la Fiscal\u00eda de M\u00e1laga, la comisar\u00eda de M\u00e1laga, el Greco\n    de M\u00e1laga y la unidad correspondiente del Estado, que es la Comisar\u00eda\n    General de Polic\u00eda Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    los datos que dan la propia Polic\u00eda y la propia Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    tres puntos, para ser exactos, de eficacia policial, tasas de delitos\n    esclarecidos, seg\u00fan los datos de la Guardia Civil y de la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    los datos que dan la propia Polic\u00eda y la propia Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    tres puntos, para ser exactos, de eficacia policial, tasas de delitos\n    esclarecidos, seg\u00fan los datos de la Guardia Civil y de la Polic\u00eda\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No; no, se\u00f1or\u00eda, porque\n    cuando uno habla de delincuencia organizada est\u00e1 hablando de seguridad\n    ciudadana, cuando uno habla de plantillas est\u00e1 hablando de seguridad\n    ciudadana, cuando uno habla de recursos est\u00e1 hablando de seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora crearemos uno para la delincuencia\n    organizada; no existe coordinaci\u00f3n en materia de inteligencia en\n    delincuencia organizada y es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, hemos puesto en marcha una estrategia espec\u00edfica para la\n    delincuencia organizada que est\u00e1 dando sus resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que me diga usted: es que en 1996\n    no dejaron oferta de empleo p\u00fablico, justificar\u00eda que en 1998 hubiera\n    menos guardias civiles, pero \u00bfy en 1999? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1], "polic\u00edas": [25, 26], "seguridad": [2, 3, 4, 5, 6], "delincuencia": [29, 30, 31, 32], "datos": [7, 8, 9, 10, 11], "inseguridad ciudadana": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "interior": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "guardias civiles": [33], "guardia civil": [27, 28]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, empezar a valorar datos como los del CIS -que son\n    encuestas que se han hecho siempre, con un Gobierno socialista, con un\n    Gobierno del Partido Popular- y menospreciarlos, como usted ha hecho,\n    cuando estamos hablando de la consideraci\u00f3n y de la valoraci\u00f3n subjetiva\n    de los espa\u00f1oles en los problemas que les ocupan, sea la vivienda, sea el\n    alquiler, sea la inseguridad ciudadana, sea el terrorismo, sea el\n    desempleo, me parece una falta de respeto a los ciudadanos espa\u00f1oles por\n    parte de un ministro del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, empezar a valorar datos como los del CIS -que son\n    encuestas que se han hecho siempre, con un Gobierno socialista, con un\n    Gobierno del Partido Popular- y menospreciarlos, como usted ha hecho,\n    cuando estamos hablando de la consideraci\u00f3n y de la valoraci\u00f3n subjetiva\n    de los espa\u00f1oles en los problemas que les ocupan, sea la vivienda, sea el\n    alquiler, sea la inseguridad ciudadana, sea el terrorismo, sea el\n    desempleo, me parece una falta de respeto a los ciudadanos espa\u00f1oles por\n    parte de un ministro del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    estilo de la oposici\u00f3n va a ser criticar lo que ustedes hacen mal, que es\n    mucho, presentarles propuestas -se las hemos presentado y se las hemos\n    comentado- y trasladarles cu\u00e1les son los problemas de los ciudadanos,\n    como lo hicimos en mayo, como lo hicimos en la comparecencia del\n    secretario de Estado de Seguridad y como lo hemos venido haciendo durante\n    estos dos a\u00f1os, alertando del problema de la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas fueron sus convocatorias, se\u00f1or ministro, no de un\n    a\u00f1o solo de cero, sino de muchos a\u00f1os de falta de previsi\u00f3n, de falta de\n    planificaci\u00f3n, en la que ustedes no cre\u00edan en las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, debo decirle que cuando\n    llegamos tuvimos que incrementar la inversi\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado de 23 millones a 88 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos que\n    incrementarla en m\u00e1s de cinco veces, porque ustedes no hab\u00edan invertido,\n    porque ustedes dejaron, se\u00f1or ministro, las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad en el peor momento de su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo, se\u00f1or ministro, usted que\n    tanto habla de que son el Gobierno de la transparencia, espero que a\n    partir de hoy, de ma\u00f1ana mismo, el propio Gobierno socialista sea el que\n    informe a los ciudadanos de cu\u00e1les son los delitos y las faltas que se\n    est\u00e1n incrementando en sus ciudades, que usted mismo anule esa\n    prohibici\u00f3n del secretario de\n    Estado de Seguridad y que, a partir de ma\u00f1ana, cada mes comuniquen a los\n    ciudadanos qu\u00e9 est\u00e1 pasando con la inseguridad ciudadana en sus calles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, empezar a valorar datos como los del CIS -que son\n    encuestas que se han hecho siempre, con un Gobierno socialista, con un\n    Gobierno del Partido Popular- y menospreciarlos, como usted ha hecho,\n    cuando estamos hablando de la consideraci\u00f3n y de la valoraci\u00f3n subjetiva\n    de los espa\u00f1oles en los problemas que les ocupan, sea la vivienda, sea el\n    alquiler, sea la inseguridad ciudadana, sea el terrorismo, sea el\n    desempleo, me parece una falta de respeto a los ciudadanos espa\u00f1oles por\n    parte de un ministro del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos absolutos de\n    infracciones penales en el a\u00f1o en que lleg\u00f3 el Gobierno del Partido\n    Socialista al poder, 616.649. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es, se\u00f1or ministro, y ah\u00ed est\u00e1n los\n    datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or, ah\u00ed est\u00e1n los datos absolutos y el total de la\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n los datos, aunque a ustedes no les gusten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque para venir a decir y a hacer\n    alguna que otra gracia, se\u00f1or ministro, para eso no le necesitamos a\n    usted como ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ded\u00edquese usted a otra materia, no a la\n    de Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a eso tampoco le va a hacer\n    caso usted, tenemos uno de los peores ministros del Interior que\n    pudi\u00e9ramos esperar, y es usted, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al menos, lo\n    que\n    deber\u00eda hacer un ministro del Interior es considerar los problemas,\n    considerar la situaci\u00f3n, realizar el diagn\u00f3stico preciso y poner las\n    medidas, y usted, se\u00f1or ministro, parece que se est\u00e1 tomando esto a la\n    ligera, al menos cuando hace alguna de estas apreciaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente\n    debo decirle que, cuando realiza otras consideraciones, como que no est\u00e1\n    plenamente satisfecho con la situaci\u00f3n y que se debe hacer mucho m\u00e1s, ah\u00ed\n    encuentro m\u00e1s a un ministro del Interior; en el otro caso encuentro a\n    otra persona que est\u00e1 haciendo en esta tribuna una serie de gracias que\n    no son propias de un ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    lo peor, se\u00f1or ministro, es que los ciudadanos esperaban mucho m\u00e1s del\n    ministro del Interior, esperaban un ministro del Interior que les\n    presentara propuestas, que les presentara medidas; no que les hablara de\n    centros de coordinaci\u00f3n de lucha contra el crimen organizado, sino que\n    les explicara c\u00f3mo van a tener m\u00e1s polic\u00edas en las calles, c\u00f3mo se va a\n    aumentar el cat\u00e1logo, c\u00f3mo se va a aumentar el despliegue de la Guardia\n    Civil, c\u00f3mo se van a crear esas patrullas que tienen que estar mucho m\u00e1s\n    cerca de los ciudadanos y c\u00f3mo se van a tomar medidas espec\u00edficas para\n    luchar contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medidas y transparencia, eso es lo que no tiene este Gobierno; mucha\n    cr\u00edtica, mucho recuerdo del pasado y sobre todo mucha mofa por parte del\n    ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, empezar a valorar datos como los del CIS -que son\n    encuestas que se han hecho siempre, con un Gobierno socialista, con un\n    Gobierno del Partido Popular- y menospreciarlos, como usted ha hecho,\n    cuando estamos hablando de la consideraci\u00f3n y de la valoraci\u00f3n subjetiva\n    de los espa\u00f1oles en los problemas que les ocupan, sea la vivienda, sea el\n    alquiler, sea la inseguridad ciudadana, sea el terrorismo, sea el\n    desempleo, me parece una falta de respeto a los ciudadanos espa\u00f1oles por\n    parte de un ministro del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no quiere hacer caso al CIS, escuche a\n    los ciudadanos espa\u00f1oles y vea c\u00f3mo abren todos los informativos de este\n    pa\u00eds, que es con la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    estilo de la oposici\u00f3n va a ser criticar lo que ustedes hacen mal, que es\n    mucho, presentarles propuestas -se las hemos presentado y se las hemos\n    comentado- y trasladarles cu\u00e1les son los problemas de los ciudadanos,\n    como lo hicimos en mayo, como lo hicimos en la comparecencia del\n    secretario de Estado de Seguridad y como lo hemos venido haciendo durante\n    estos dos a\u00f1os, alertando del problema de la inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, con su estilo caracter\u00edstico de echar las culpas al Grupo Popular,\n    lo \u00fanico que dec\u00eda es que eso era una alarma social generada por el Grupo\n    Popular; que no pasaba nada, que no hab\u00eda inseguridad ciudadana en las\n    calles, que eso era nada: un problema del Partido Popular, que no estaba\n    ocurriendo lo que nosotros traslad\u00e1bamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay en Espa\u00f1a una mayor inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo, se\u00f1or ministro, usted que\n    tanto habla de que son el Gobierno de la transparencia, espero que a\n    partir de hoy, de ma\u00f1ana mismo, el propio Gobierno socialista sea el que\n    informe a los ciudadanos de cu\u00e1les son los delitos y las faltas que se\n    est\u00e1n incrementando en sus ciudades, que usted mismo anule esa\n    prohibici\u00f3n del secretario de\n    Estado de Seguridad y que, a partir de ma\u00f1ana, cada mes comuniquen a los\n    ciudadanos qu\u00e9 est\u00e1 pasando con la inseguridad ciudadana en sus calles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1988, la convocatoria de empleo para guardias civiles y para\n    polic\u00edas nacionales era cero, pero si quiere le leo las anteriores: 500\n    polic\u00edas en 1984; 800 en 1985; 775 en 1986 y 600 en 1987. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    lo peor, se\u00f1or ministro, es que los ciudadanos esperaban mucho m\u00e1s del\n    ministro del Interior, esperaban un ministro del Interior que les\n    presentara propuestas, que les presentara medidas; no que les hablara de\n    centros de coordinaci\u00f3n de lucha contra el crimen organizado, sino que\n    les explicara c\u00f3mo van a tener m\u00e1s polic\u00edas en las calles, c\u00f3mo se va a\n    aumentar el cat\u00e1logo, c\u00f3mo se va a aumentar el despliegue de la Guardia\n    Civil, c\u00f3mo se van a crear esas patrullas que tienen que estar mucho m\u00e1s\n    cerca de los ciudadanos y c\u00f3mo se van a tomar medidas espec\u00edficas para\n    luchar contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO quiere que le recuerde,\n    se\u00f1or ministro, c\u00f3mo estaba la Guardia Civil cuando ustedes se fueron del\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuiere que le recuerde episodios indignos de la historia de\n    Espa\u00f1a y c\u00f3mo estaba la situaci\u00f3n de desmoralizaci\u00f3n de la Guardia Civil\n    en esos a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos el debate del problema y de las\n    soluciones al problema, pero, como ustedes siempre van -y usted\n    especialmente- a responsabilizar al Partido Popular de los a\u00f1os de mayor\n    delincuencia, debo decirle que la verdad solo tiene un camino; aunque\n    usted intente tergiversarla, solo tiene un camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el resultado de un\n    Gobierno socialista y ese es el Gobierno socialista que genera\n    inseguridad y delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or, ah\u00ed est\u00e1n los datos absolutos y el total de la\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    lo peor, se\u00f1or ministro, es que los ciudadanos esperaban mucho m\u00e1s del\n    ministro del Interior, esperaban un ministro del Interior que les\n    presentara propuestas, que les presentara medidas; no que les hablara de\n    centros de coordinaci\u00f3n de lucha contra el crimen organizado, sino que\n    les explicara c\u00f3mo van a tener m\u00e1s polic\u00edas en las calles, c\u00f3mo se va a\n    aumentar el cat\u00e1logo, c\u00f3mo se va a aumentar el despliegue de la Guardia\n    Civil, c\u00f3mo se van a crear esas patrullas que tienen que estar mucho m\u00e1s\n    cerca de los ciudadanos y c\u00f3mo se van a tomar medidas espec\u00edficas para\n    luchar contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1988, la convocatoria de empleo para guardias civiles y para\n    polic\u00edas nacionales era cero, pero si quiere le leo las anteriores: 500\n    polic\u00edas en 1984; 800 en 1985; 775 en 1986 y 600 en 1987. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [5, 6], "seguridad": [0, 1], "datos": [2], "inseguridad ciudadana": [3, 4], "polic\u00eda": [7], "guardia civil": [8, 9]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Recuperaremos nuestra capacidad policial operativa en t\u00e9rminos de fuerzas\n    de seguridad y en t\u00e9rminos de presupuesto dentro de seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la herencia que ustedes dejaron,\n    una seguridad p\u00fablica desastrosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no vuelva a sacarme esos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha intentado\n    justificar esa extraordinaria alarma social -por cierto, yo no he negado\n    nunca en esta tribuna que haya preocupaci\u00f3n; por tanto, no me haga usted\n    decir lo que no he dicho- con un dato demosc\u00f3pico y ha dicho: La prueba,\n    se\u00f1or ministro, es que en la encuesta del CIS el 16 por ciento de los\n    ciudadanos dec\u00edan, hace dos a\u00f1os, que hab\u00eda mucha inseguridad ciudadana y\n    ahora son el 18. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo aqu\u00ed\n    una \u00e9poca, en la C\u00e1mara, no hace mucho tiempo, en la que s\u00ed hab\u00eda un\n    presidente del Gobierno que dec\u00eda que no hab\u00eda inseguridad ciudadana, le\n    recordaba el otro d\u00eda, e incluso dec\u00eda cosas tan terribles como: Voy a\n    barrer -\u00bfse acuerda?- la calle de delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ya se lo dije el otro\n    d\u00eda, se equivoc\u00f3, lo que quit\u00f3 fue a los polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por\n    todo eso, necesitamos m\u00e1s polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque formar a un guardia civil o a un polic\u00eda\n    cuesta dos a\u00f1os y recuperar el presupuesto, que ha bajado casi 0,2 puntos\n    del PIB, cuesta mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, si hay m\u00e1s de 1.400 jubilaciones en la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque formar a un guardia civil o a un polic\u00eda\n    cuesta dos a\u00f1os y recuperar el presupuesto, que ha bajado casi 0,2 puntos\n    del PIB, cuesta mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA DE\n    VIVIENDA Y, ESPECIALMENTE, RESPECTO AL CRITERIO DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N\n    CON LA SOCIEDAD P\u00daBLICA DE ALQUILER.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  POL\u00cdTICA DE\n    VIVIENDA Y, ESPECIALMENTE, RESPECTO AL CRITERIO DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N\n    CON LA SOCIEDAD P\u00daBLICA DE ALQUILER.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "viviendas": [27, 28], "alquiler": [12, 13, 14, 15, 16], "precio": [29, 30, 31, 32, 33], "sociedad p\u00fablica": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "datos": [23, 24, 25, 26], "j\u00f3venes": [34, 35]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La\n    primera, en julio de 2004, la presentamos para intentar saber qu\u00e9 es lo\n    que usted iba a hacer en materia de vivienda tras las continuas\n    rectificaciones y contradicciones de sus declaraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego vino la genial idea de decir a los\n    j\u00f3venes que, ya que no pod\u00eda darles una vivienda, les regalaba unas\n    zapatillas para buscarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy debatimos esta interpelaci\u00f3n, por la que pretendemos conocer la\n    opini\u00f3n del Gobierno respecto a tres temas: al precio de la vivienda, a\n    la desastrosa puesta en marcha del vigente Plan de vivienda y al\n    esc\u00e1ndalo en el que se est\u00e1 convirtiendo la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, para bajar el precio de la vivienda usted ha tenido un\n    par de ocurrencias que nos han dejado boquiabiertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda, en mayo de 2005, y era que, ya\n    que no lograba controlar el precio de la vivienda, decidi\u00f3 cambiar los\n    criterios para calcularlo y por tanto disminuirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como no se puede enga\u00f1ar a todo el\n    mundo todo el tiempo, esta semana el Colegio de Registradores ha\n    publicado el precio de la vivienda, que se ha incrementado en el \u00faltimo\n    a\u00f1o un 16 por ciento, lo mismo que en su primer a\u00f1o de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, tras m\u00e1s de un a\u00f1o criticando los planes de vivienda del\n    Gobierno del Partido Popular y poni\u00e9ndonos como ejemplo el Chile de\n    Allende, usted opt\u00f3 por aprobar un plan de vivienda muy similar al\n    anterior, dot\u00e1ndolo de m\u00e1s recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la Comisi\u00f3n\n    de Fomento y Vivienda aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley del Grupo\n    Parlamentario Popular, por la que se instaba al Gobierno a modificar el\n    Real Decreto 801, de 1 de julio, con el fin de mantener el mismo nivel de\n    ayudas\n    a la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas que el plan anterior, a mantener\n    las ayudas a los inquilinos de 240 euros mientras persistiera su misma\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica para que no tuvieran a los dos a\u00f1os que abandonar la\n    vivienda, flexibilizar los requisitos para la financiaci\u00f3n de los\n    programas de rehabilitaci\u00f3n aislada de edificios y permitir la\n    financiaci\u00f3n estatal de los programas de promoci\u00f3n de vivienda protegida\n    en r\u00e9gimen de arrendamiento con opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay algo que criticar al nuevo plan de vivienda ha sido su puesta en\n    marcha, un aut\u00e9ntico desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hace una semana se debati\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Vivienda una\n    proposici\u00f3n no de ley del Grupo Parlamentario Popular, por la que se\n    propon\u00eda instar al Gobierno a liquidar la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene una estructura\n    mastod\u00f3ntica: m\u00e1s de veinte cargos directivos, con su correspondiente\n    personal; 2.000.000 de euros de gastos de personal en el a\u00f1o 2006 y m\u00e1s\n    de 3.000 agentes colaboradores; unas p\u00e9rdidas acumuladas, previstas por\n    la propia sociedad para el a\u00f1o 2006, de 12 millones de euros, y unos\n    resultados de 1.208 contratos, es decir, veintitr\u00e9s contratos por\n    provincia, por tanto, una vivienda cada tres agentes colaboradores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1ora\n    ministra, nos gustar\u00eda que subiera a la tribuna y nos dijera cu\u00e1les\n    fueron los cambios introducidos en la estad\u00edstica del ministerio para\n    maquillar los \u00edndices del incremento del precio de la vivienda; cu\u00e1ndo y\n    de qu\u00e9 manera va a cumplir con la proposici\u00f3n no de ley que le obliga a\n    modificar el Plan de Vivienda y, desde luego, nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 es\n    lo que piensa hacer con la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy debatimos esta interpelaci\u00f3n, por la que pretendemos conocer la\n    opini\u00f3n del Gobierno respecto a tres temas: al precio de la vivienda, a\n    la desastrosa puesta en marcha del vigente Plan de vivienda y al\n    esc\u00e1ndalo en el que se est\u00e1 convirtiendo la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hace una semana se debati\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Vivienda una\n    proposici\u00f3n no de ley del Grupo Parlamentario Popular, por la que se\n    propon\u00eda instar al Gobierno a liquidar la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dem\u00e1s grupos votaron a favor de paralizar\n    la actividad de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler y proceder a su\n    disoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Curiosamente, el\n    \u00fanico que quiere, junto con el Partido Socialista, que se lleve la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler desde Madrid es el representante de Esquerra\n    Republicana de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1ora\n    ministra, nos gustar\u00eda que subiera a la tribuna y nos dijera cu\u00e1les\n    fueron los cambios introducidos en la estad\u00edstica del ministerio para\n    maquillar los \u00edndices del incremento del precio de la vivienda; cu\u00e1ndo y\n    de qu\u00e9 manera va a cumplir con la proposici\u00f3n no de ley que le obliga a\n    modificar el Plan de Vivienda y, desde luego, nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 es\n    lo que piensa hacer con la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy debatimos esta interpelaci\u00f3n, por la que pretendemos conocer la\n    opini\u00f3n del Gobierno respecto a tres temas: al precio de la vivienda, a\n    la desastrosa puesta en marcha del vigente Plan de vivienda y al\n    esc\u00e1ndalo en el que se est\u00e1 convirtiendo la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hace una semana se debati\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Vivienda una\n    proposici\u00f3n no de ley del Grupo Parlamentario Popular, por la que se\n    propon\u00eda instar al Gobierno a liquidar la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dem\u00e1s grupos votaron a favor de paralizar\n    la actividad de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler y proceder a su\n    disoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Curiosamente, el\n    \u00fanico que quiere, junto con el Partido Socialista, que se lleve la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler desde Madrid es el representante de Esquerra\n    Republicana de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De verdad, se\u00f1ora ministra, antes de que le\n    estalle la SPA en las manos, \u00bfno cree que es mejor acabar con este\n    calvario, disolver la sociedad p\u00fablica y transferir sus fondos a las\n    empresas p\u00fablicas de las comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1ora\n    ministra, nos gustar\u00eda que subiera a la tribuna y nos dijera cu\u00e1les\n    fueron los cambios introducidos en la estad\u00edstica del ministerio para\n    maquillar los \u00edndices del incremento del precio de la vivienda; cu\u00e1ndo y\n    de qu\u00e9 manera va a cumplir con la proposici\u00f3n no de ley que le obliga a\n    modificar el Plan de Vivienda y, desde luego, nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 es\n    lo que piensa hacer con la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, en esa \u00e9poca, en el a\u00f1o 2004, su primer a\u00f1o de Gobierno, los\n    datos de los registradores s\u00ed eran similares a los del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    ministerio sac\u00f3 unos datos y dec\u00eda que el aumento era el 17 por ciento y\n    los registradores dec\u00edan que era el 17,2 por ciento, y usted nos hab\u00eda\n    vendido hace un mes la cifra del 12 por ciento, lo que usted llam\u00f3 el\n    suave aterrizaje de los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, a nosotros nos\n    parece pobr\u00edsimo que la \u00fanica manifestaci\u00f3n que haya hecho al respecto\n    sea que los datos fet\u00e9n son los del ministerio, que se hacen por\n    procedimientos legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 quiere decir con esto, que los datos de los\n    registradores se hacen con procedimientos ilegales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las 90.000 viviendas protegidas\n    previstas en el plan de choque para el a\u00f1o 2004, solo se iniciaron\n    68.527, incluso menos viviendas que en el a\u00f1o 2003; de las 16.000 ayudas\n    a inquilinos, solo se concedieron 3.217, y de las 15.000 ayudas a la\n    rehabilitaci\u00f3n para la cesi\u00f3n en arrendamiento, solamente 277. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la Comisi\u00f3n\n    de Fomento y Vivienda aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley del Grupo\n    Parlamentario Popular, por la que se instaba al Gobierno a modificar el\n    Real Decreto 801, de 1 de julio, con el fin de mantener el mismo nivel de\n    ayudas\n    a la adquisici\u00f3n de viviendas protegidas que el plan anterior, a mantener\n    las ayudas a los inquilinos de 240 euros mientras persistiera su misma\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica para que no tuvieran a los dos a\u00f1os que abandonar la\n    vivienda, flexibilizar los requisitos para la financiaci\u00f3n de los\n    programas de rehabilitaci\u00f3n aislada de edificios y permitir la\n    financiaci\u00f3n estatal de los programas de promoci\u00f3n de vivienda protegida\n    en r\u00e9gimen de arrendamiento con opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy debatimos esta interpelaci\u00f3n, por la que pretendemos conocer la\n    opini\u00f3n del Gobierno respecto a tres temas: al precio de la vivienda, a\n    la desastrosa puesta en marcha del vigente Plan de vivienda y al\n    esc\u00e1ndalo en el que se est\u00e1 convirtiendo la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, para bajar el precio de la vivienda usted ha tenido un\n    par de ocurrencias que nos han dejado boquiabiertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda, en mayo de 2005, y era que, ya\n    que no lograba controlar el precio de la vivienda, decidi\u00f3 cambiar los\n    criterios para calcularlo y por tanto disminuirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como no se puede enga\u00f1ar a todo el\n    mundo todo el tiempo, esta semana el Colegio de Registradores ha\n    publicado el precio de la vivienda, que se ha incrementado en el \u00faltimo\n    a\u00f1o un 16 por ciento, lo mismo que en su primer a\u00f1o de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1ora\n    ministra, nos gustar\u00eda que subiera a la tribuna y nos dijera cu\u00e1les\n    fueron los cambios introducidos en la estad\u00edstica del ministerio para\n    maquillar los \u00edndices del incremento del precio de la vivienda; cu\u00e1ndo y\n    de qu\u00e9 manera va a cumplir con la proposici\u00f3n no de ley que le obliga a\n    modificar el Plan de Vivienda y, desde luego, nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 es\n    lo que piensa hacer con la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego vino la genial idea de decir a los\n    j\u00f3venes que, ya que no pod\u00eda darles una vivienda, les regalaba unas\n    zapatillas para buscarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como a\n    los j\u00f3venes les duele m\u00e1s la realidad que las estad\u00edsticas, comenzaron a\n    manifestarse en nuestras calles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "fiscal": [67], "viviendas": [68, 69, 70, 71, 72], "alquiler": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52], "familias": [78, 79, 80], "precio": [73, 74], "sociedad p\u00fablica": [53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66], "j\u00f3venes": [75, 76, 77]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, antes de comenzar esta intervenci\u00f3n debo reconocer su arrojo al\n    defender esta interpelaci\u00f3n despu\u00e9s de que los representantes de los\n    ciudadanos en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda del Congreso de los\n    Diputados el pasado d\u00eda 21 votaran mayoritariamente que no compart\u00edan sus\n    criterios sobre la Sociedad P\u00fablica de Alquiler y de que el Grupo\n    Parlamentario Popular perdiera, una vez m\u00e1s, una iniciativa parlamentaria\n    solicitando la disoluci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    Gobierno cada d\u00eda le est\u00e1 poniendo m\u00e1s dif\u00edcil hacer oposici\u00f3n a la\n    pol\u00edtica de vivienda, cosa que me alegra porque ello supone pon\u00e9rselo m\u00e1s\n    f\u00e1cil a los ciudadanos, despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de despreocupaci\u00f3n y\n    abandono a los que les hab\u00eda sometido el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus ocurrencias matem\u00e1ticas no solo son in\u00e9ditas\n    en un portavoz de la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda, sino que no le dejan\n    en un buen lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda ponerle algunos ejemplos m\u00e1s para demostrar que sus predicciones\n    sobre la pol\u00edtica de vivienda de este Gobierno est\u00e1n cada d\u00eda m\u00e1s\n    equivocadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente para todos esos ciudadanos para los que el\n    acceso a la vivienda es su principal preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, el alquiler es una opci\u00f3n de acceso a\n    la vivienda que ya se encarg\u00f3 el Gobierno anterior, del Partido Popular,\n    de desmantelar durante ocho a\u00f1os, porque era mejor calentar el mercado\n    con la construcci\u00f3n de viviendas libres que facilitar a los ciudadanos\n    viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n y viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de que desde la creaci\u00f3n del Ministerio de Vivienda,\n    hace ahora poco m\u00e1s de dos a\u00f1os, el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 fomentando el\n    alquiler para que pueda ser considerado por los ciudadanos como una\n    alternativa viable y asequible para acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo est\u00e1\n    haciendo desde diferentes departamentos ministeriales con distintas\n    medidas: desde el Ministerio de Justicia, con la implantaci\u00f3n de las\n    oficinas de se\u00f1alamiento, con la justicia de proximidad; desde la\n    pol\u00edtica fiscal, con la exenci\u00f3n en el alquiler a los j\u00f3venes menores de\n    35 a\u00f1os, con bonificaciones fiscales y un mejor tratamiento fiscal a los\n    fondos de inversi\u00f3n y a las sociedades de arrendamiento; el Ministerio de\n    Vivienda, como usted ha repasado, ha puesto en marcha distintas\n    iniciativas de fomento de alquiler en el plan de choque, en el Plan\n    estatal de vivienda 2005-2008 y a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, el plan de choque supuso un cambio\n    radical respecto de la pol\u00edtica de vivienda protegida y, sobre todo,\n    respecto del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el plan de choque se ha incrementado la oferta\n    de vivienda nueva para alquilar, se han creado ayudas para incorporar al\n    mercado las viviendas desocupadas con ayudas de hasta 6.000 euros a los\n    propietarios y se dan ayudas a los j\u00f3venes de hasta 240 euros mensuales\n    -2.880 euros anuales- para que el alquiler les sea m\u00e1s accesible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo entiendo que a\n    usted no le guste escuchar que el Gobierno de Espa\u00f1a derog\u00f3 el anterior\n    Plan de Vivienda del Partido Popular en el a\u00f1o 2004, cuando aprob\u00f3 un\n    plan de choque, pero adem\u00e1s lo derog\u00f3 en el a\u00f1o 2005, con un nuevo Plan\n    de Vivienda, el 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos derogado su Plan de Vivienda con m\u00e1s\n    presupuestos y con una pol\u00edtica prioritaria y de Estado de fomento de la\n    vivienda protegida y del alquiler en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo el plan de\n    choque, sino tambi\u00e9n el plan estatal hace un esfuerzo sin precedentes\n    para la pol\u00edtica de vivienda: 234.600 familias pueden acceder al alquiler\n    con el nuevo Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos incrementando en m\u00e1s del mil por\n    ciento las pol\u00edticas de fomento de alquiler con 3.193 millones de euros\n    -esto significa m\u00e1s del doble de lo que ustedes dedicaban a las pol\u00edticas\n    de alquiler-, y en dos a\u00f1os de Gobierno socialista 41.000 familias han\n    podido acceder a una vivienda en alquiler a trav\u00e9s de sus distintas\n    modalidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si comparamos estas cifras con las que presentaba el\n    Gobierno anterior del Partido Popular, la conclusi\u00f3n es clara: frente a\n    un Gobierno que se preocupa por la vivienda, que se preocupa por los\n    j\u00f3venes, hubo otro Gobierno, el del Partido Popular, que miraba a otro\n    lado cuando se trataba de los ciudadanos y hacia un solo lado en muchas\n    ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... porque cada d\u00eda obtenemos m\u00e1s informaci\u00f3n\n    de los resultados de sus pol\u00edticas de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos dos a\u00f1os, las dos \u00fanicas comunidades aut\u00f3nomas que no han\n    presentado al Ministerio de Vivienda ni una sola ayuda a inquilinos ni a\n    propietarios han sido Madrid y Ceuta; usted sabr\u00e1 por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del\n    Plan de Vivienda, el Gobierno ha creado la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    que empez\u00f3 a funcionar hace apenas ocho meses y que ha cumplido sus\n    objetivos en un 190 por ciento de lo previsto para el primer a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    trav\u00e9s de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, muchas familias pueden acceder\n    al alquiler con una renta por debajo del mercado, con una renta asegurada\n    al propietario y con una vivienda de calidad garantizada por el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler, como servicio p\u00fablico, garantiza una vivienda de\n    calidad con la renta asegurada al propietario y, como dec\u00eda, una renta\n    asequible al ciudadano, un 18 por ciento por debajo de la renta del\n    mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mencionar solo un caso, l\u00e9ase la informaci\u00f3n\n    que aparece en los peri\u00f3dicos gratuitos de la Empresa Municipal de\n    Vivienda del Ayuntamiento de Madrid con relaci\u00f3n a las pol\u00edticas de\n    alquiler: vivienda de promoci\u00f3n p\u00fablica con goteras, sin radiadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos estado negociando d\u00eda a d\u00eda con los propietarios y consiguiendo una\n    reducci\u00f3n del 18 por ciento con relaci\u00f3n a los precios actuales en el\n    mercado de alquiler, pero tambi\u00e9n estamos obteniendo resultados\n    razonablemente positivos en el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos dejaron\n    la vivienda con un crecimiento superior al 18 por ciento, casi un 19 por\n    ciento, hoy est\u00e1 en un 12 por ciento; dentro de 15 d\u00edas, cuando saquemos\n    nuevas estad\u00edsticas, probablemente recibir\u00e1 una buena sorpresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos cumpliendo nuestros objetivos que el Gobierno plante\u00f3 cuando se\n    cre\u00f3, ofreciendo a los ciudadanos la vivienda desocupada existente,\n    garantizando un contexto seguro para el alquiler, pagando directamente la\n    renta al propietario, manteniendo el buen estado de la vivienda y\n    devolvi\u00e9ndosela al propietario en perfectas condiciones, abaratando al\n    inquilino la renta que paga mensualmente y proporcionando una vivienda de\n    calidad al ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el papel de la sociedad va mucho m\u00e1s\n    all\u00e1 que el mero dato o cifra, porque la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    como sabe S.S., no es una agencia inmobiliaria, sino un servicio p\u00fablico\n    que fomenta, dinamiza y facilita vivienda al sector para que la\n    intermedie y al ciudadano para que la disfrute. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, antes de comenzar esta intervenci\u00f3n debo reconocer su arrojo al\n    defender esta interpelaci\u00f3n despu\u00e9s de que los representantes de los\n    ciudadanos en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda del Congreso de los\n    Diputados el pasado d\u00eda 21 votaran mayoritariamente que no compart\u00edan sus\n    criterios sobre la Sociedad P\u00fablica de Alquiler y de que el Grupo\n    Parlamentario Popular perdiera, una vez m\u00e1s, una iniciativa parlamentaria\n    solicitando la disoluci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    suyo con la Sociedad P\u00fablica de Alquiler ya empieza a ser una fijaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Sociedad P\u00fablica de Alquiler ha sido respaldada por las Cortes\n    Generales en varias ocasiones y, aun as\u00ed, sigue insistiendo en una teor\u00eda\n    que, por otra parte, el tiempo se est\u00e1 encargando de desmontar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, con\n    solo ocho meses de funcionamiento, la Sociedad P\u00fablica de Alquiler ha\n    cumplido en un 190 por ciento los objetivos que se marcaron para todo un\n    a\u00f1o, es decir, casi 2000 viviendas alquiladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su intervenci\u00f3n ha\n    hablado de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, deteni\u00e9ndose algo en el resto\n    de medidas que se han puesto en marcha desde el Gobierno para dinamizar\n    el mercado de alquiler en este pa\u00eds y para fomentar el mercado de las\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, el alquiler es una opci\u00f3n de acceso a\n    la vivienda que ya se encarg\u00f3 el Gobierno anterior, del Partido Popular,\n    de desmantelar durante ocho a\u00f1os, porque era mejor calentar el mercado\n    con la construcci\u00f3n de viviendas libres que facilitar a los ciudadanos\n    viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n y viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de que desde la creaci\u00f3n del Ministerio de Vivienda,\n    hace ahora poco m\u00e1s de dos a\u00f1os, el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 fomentando el\n    alquiler para que pueda ser considerado por los ciudadanos como una\n    alternativa viable y asequible para acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo est\u00e1\n    haciendo desde diferentes departamentos ministeriales con distintas\n    medidas: desde el Ministerio de Justicia, con la implantaci\u00f3n de las\n    oficinas de se\u00f1alamiento, con la justicia de proximidad; desde la\n    pol\u00edtica fiscal, con la exenci\u00f3n en el alquiler a los j\u00f3venes menores de\n    35 a\u00f1os, con bonificaciones fiscales y un mejor tratamiento fiscal a los\n    fondos de inversi\u00f3n y a las sociedades de arrendamiento; el Ministerio de\n    Vivienda, como usted ha repasado, ha puesto en marcha distintas\n    iniciativas de fomento de alquiler en el plan de choque, en el Plan\n    estatal de vivienda 2005-2008 y a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, el plan de choque supuso un cambio\n    radical respecto de la pol\u00edtica de vivienda protegida y, sobre todo,\n    respecto del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el plan de choque se ha incrementado la oferta\n    de vivienda nueva para alquilar, se han creado ayudas para incorporar al\n    mercado las viviendas desocupadas con ayudas de hasta 6.000 euros a los\n    propietarios y se dan ayudas a los j\u00f3venes de hasta 240 euros mensuales\n    -2.880 euros anuales- para que el alquiler les sea m\u00e1s accesible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos derogado su Plan de Vivienda con m\u00e1s\n    presupuestos y con una pol\u00edtica prioritaria y de Estado de fomento de la\n    vivienda protegida y del alquiler en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo el plan de\n    choque, sino tambi\u00e9n el plan estatal hace un esfuerzo sin precedentes\n    para la pol\u00edtica de vivienda: 234.600 familias pueden acceder al alquiler\n    con el nuevo Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos incrementando en m\u00e1s del mil por\n    ciento las pol\u00edticas de fomento de alquiler con 3.193 millones de euros\n    -esto significa m\u00e1s del doble de lo que ustedes dedicaban a las pol\u00edticas\n    de alquiler-, y en dos a\u00f1os de Gobierno socialista 41.000 familias han\n    podido acceder a una vivienda en alquiler a trav\u00e9s de sus distintas\n    modalidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello se ha debido a que las comunidades aut\u00f3nomas\n    han tenido distinto inter\u00e9s en promover el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del\n    Plan de Vivienda, el Gobierno ha creado la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    que empez\u00f3 a funcionar hace apenas ocho meses y que ha cumplido sus\n    objetivos en un 190 por ciento de lo previsto para el primer a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    trav\u00e9s de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, muchas familias pueden acceder\n    al alquiler con una renta por debajo del mercado, con una renta asegurada\n    al propietario y con una vivienda de calidad garantizada por el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los ocho meses de actividad la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler ha aportado a la sociedad espa\u00f1ola mucho m\u00e1s de lo que pudiera\n    ser un cumplimiento del 190 por ciento de sus objetivos y se ha ganado la\n    confianza de los agentes de la intermediaci\u00f3n, de los agentes del seguro,\n    del sector financiero y de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler, como servicio p\u00fablico, garantiza una vivienda de\n    calidad con la renta asegurada al propietario y, como dec\u00eda, una renta\n    asequible al ciudadano, un 18 por ciento por debajo de la renta del\n    mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Sociedad P\u00fablica de Alquiler eval\u00faa las viviendas que los\n    propietarios nos conf\u00edan para conseguir que todas ellas, al llevar el\n    sello del Estado, re\u00fanan las condiciones de calidad adecuadas para ser\n    habitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mencionar solo un caso, l\u00e9ase la informaci\u00f3n\n    que aparece en los peri\u00f3dicos gratuitos de la Empresa Municipal de\n    Vivienda del Ayuntamiento de Madrid con relaci\u00f3n a las pol\u00edticas de\n    alquiler: vivienda de promoci\u00f3n p\u00fablica con goteras, sin radiadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00e9aselo porque ese es el ejemplo que su partido pone como buena gesti\u00f3n\n    en el alquiler a trav\u00e9s de una empresa p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos estado negociando d\u00eda a d\u00eda con los propietarios y consiguiendo una\n    reducci\u00f3n del 18 por ciento con relaci\u00f3n a los precios actuales en el\n    mercado de alquiler, pero tambi\u00e9n estamos obteniendo resultados\n    razonablemente positivos en el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la Sociedad P\u00fablica de Alquiler no solapa a\n    ning\u00fan otro servicio p\u00fablico que ya exista, sino que colabora y suma a lo\n    que ya est\u00e1 funcionando e incentiva para crear servicios similares a la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler donde a\u00fan no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos han sido creados\n    tras la puesta en funcionamiento de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La credibilidad\n    de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler en cuanto a la pol\u00edtica de consenso\n    con todas las comunidades aut\u00f3nomas va por buen camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, casi dos millones m\u00e1s de\n    ciudadanos que son atendidos directamente por la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos cumpliendo nuestros objetivos que el Gobierno plante\u00f3 cuando se\n    cre\u00f3, ofreciendo a los ciudadanos la vivienda desocupada existente,\n    garantizando un contexto seguro para el alquiler, pagando directamente la\n    renta al propietario, manteniendo el buen estado de la vivienda y\n    devolvi\u00e9ndosela al propietario en perfectas condiciones, abaratando al\n    inquilino la renta que paga mensualmente y proporcionando una vivienda de\n    calidad al ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el papel de la sociedad va mucho m\u00e1s\n    all\u00e1 que el mero dato o cifra, porque la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    como sabe S.S., no es una agencia inmobiliaria, sino un servicio p\u00fablico\n    que fomenta, dinamiza y facilita vivienda al sector para que la\n    intermedie y al ciudadano para que la disfrute. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, antes de comenzar esta intervenci\u00f3n debo reconocer su arrojo al\n    defender esta interpelaci\u00f3n despu\u00e9s de que los representantes de los\n    ciudadanos en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda del Congreso de los\n    Diputados el pasado d\u00eda 21 votaran mayoritariamente que no compart\u00edan sus\n    criterios sobre la Sociedad P\u00fablica de Alquiler y de que el Grupo\n    Parlamentario Popular perdiera, una vez m\u00e1s, una iniciativa parlamentaria\n    solicitando la disoluci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    suyo con la Sociedad P\u00fablica de Alquiler ya empieza a ser una fijaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Sociedad P\u00fablica de Alquiler ha sido respaldada por las Cortes\n    Generales en varias ocasiones y, aun as\u00ed, sigue insistiendo en una teor\u00eda\n    que, por otra parte, el tiempo se est\u00e1 encargando de desmontar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, con\n    solo ocho meses de funcionamiento, la Sociedad P\u00fablica de Alquiler ha\n    cumplido en un 190 por ciento los objetivos que se marcaron para todo un\n    a\u00f1o, es decir, casi 2000 viviendas alquiladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su intervenci\u00f3n ha\n    hablado de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, deteni\u00e9ndose algo en el resto\n    de medidas que se han puesto en marcha desde el Gobierno para dinamizar\n    el mercado de alquiler en este pa\u00eds y para fomentar el mercado de las\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s del\n    Plan de Vivienda, el Gobierno ha creado la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    que empez\u00f3 a funcionar hace apenas ocho meses y que ha cumplido sus\n    objetivos en un 190 por ciento de lo previsto para el primer a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    trav\u00e9s de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, muchas familias pueden acceder\n    al alquiler con una renta por debajo del mercado, con una renta asegurada\n    al propietario y con una vivienda de calidad garantizada por el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los ocho meses de actividad la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler ha aportado a la sociedad espa\u00f1ola mucho m\u00e1s de lo que pudiera\n    ser un cumplimiento del 190 por ciento de sus objetivos y se ha ganado la\n    confianza de los agentes de la intermediaci\u00f3n, de los agentes del seguro,\n    del sector financiero y de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Sociedad P\u00fablica de Alquiler eval\u00faa las viviendas que los\n    propietarios nos conf\u00edan para conseguir que todas ellas, al llevar el\n    sello del Estado, re\u00fanan las condiciones de calidad adecuadas para ser\n    habitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la Sociedad P\u00fablica de Alquiler no solapa a\n    ning\u00fan otro servicio p\u00fablico que ya exista, sino que colabora y suma a lo\n    que ya est\u00e1 funcionando e incentiva para crear servicios similares a la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler donde a\u00fan no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos han sido creados\n    tras la puesta en funcionamiento de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La credibilidad\n    de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler en cuanto a la pol\u00edtica de consenso\n    con todas las comunidades aut\u00f3nomas va por buen camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, casi dos millones m\u00e1s de\n    ciudadanos que son atendidos directamente por la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el papel de la sociedad va mucho m\u00e1s\n    all\u00e1 que el mero dato o cifra, porque la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    como sabe S.S., no es una agencia inmobiliaria, sino un servicio p\u00fablico\n    que fomenta, dinamiza y facilita vivienda al sector para que la\n    intermedie y al ciudadano para que la disfrute. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo est\u00e1\n    haciendo desde diferentes departamentos ministeriales con distintas\n    medidas: desde el Ministerio de Justicia, con la implantaci\u00f3n de las\n    oficinas de se\u00f1alamiento, con la justicia de proximidad; desde la\n    pol\u00edtica fiscal, con la exenci\u00f3n en el alquiler a los j\u00f3venes menores de\n    35 a\u00f1os, con bonificaciones fiscales y un mejor tratamiento fiscal a los\n    fondos de inversi\u00f3n y a las sociedades de arrendamiento; el Ministerio de\n    Vivienda, como usted ha repasado, ha puesto en marcha distintas\n    iniciativas de fomento de alquiler en el plan de choque, en el Plan\n    estatal de vivienda 2005-2008 y a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, con\n    solo ocho meses de funcionamiento, la Sociedad P\u00fablica de Alquiler ha\n    cumplido en un 190 por ciento los objetivos que se marcaron para todo un\n    a\u00f1o, es decir, casi 2000 viviendas alquiladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su intervenci\u00f3n ha\n    hablado de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, deteni\u00e9ndose algo en el resto\n    de medidas que se han puesto en marcha desde el Gobierno para dinamizar\n    el mercado de alquiler en este pa\u00eds y para fomentar el mercado de las\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, el alquiler es una opci\u00f3n de acceso a\n    la vivienda que ya se encarg\u00f3 el Gobierno anterior, del Partido Popular,\n    de desmantelar durante ocho a\u00f1os, porque era mejor calentar el mercado\n    con la construcci\u00f3n de viviendas libres que facilitar a los ciudadanos\n    viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n y viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el plan de choque se ha incrementado la oferta\n    de vivienda nueva para alquilar, se han creado ayudas para incorporar al\n    mercado las viviendas desocupadas con ayudas de hasta 6.000 euros a los\n    propietarios y se dan ayudas a los j\u00f3venes de hasta 240 euros mensuales\n    -2.880 euros anuales- para que el alquiler les sea m\u00e1s accesible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Sociedad P\u00fablica de Alquiler eval\u00faa las viviendas que los\n    propietarios nos conf\u00edan para conseguir que todas ellas, al llevar el\n    sello del Estado, re\u00fanan las condiciones de calidad adecuadas para ser\n    habitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como profeta no tiene precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos estado negociando d\u00eda a d\u00eda con los propietarios y consiguiendo una\n    reducci\u00f3n del 18 por ciento con relaci\u00f3n a los precios actuales en el\n    mercado de alquiler, pero tambi\u00e9n estamos obteniendo resultados\n    razonablemente positivos en el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo est\u00e1\n    haciendo desde diferentes departamentos ministeriales con distintas\n    medidas: desde el Ministerio de Justicia, con la implantaci\u00f3n de las\n    oficinas de se\u00f1alamiento, con la justicia de proximidad; desde la\n    pol\u00edtica fiscal, con la exenci\u00f3n en el alquiler a los j\u00f3venes menores de\n    35 a\u00f1os, con bonificaciones fiscales y un mejor tratamiento fiscal a los\n    fondos de inversi\u00f3n y a las sociedades de arrendamiento; el Ministerio de\n    Vivienda, como usted ha repasado, ha puesto en marcha distintas\n    iniciativas de fomento de alquiler en el plan de choque, en el Plan\n    estatal de vivienda 2005-2008 y a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el plan de choque se ha incrementado la oferta\n    de vivienda nueva para alquilar, se han creado ayudas para incorporar al\n    mercado las viviendas desocupadas con ayudas de hasta 6.000 euros a los\n    propietarios y se dan ayudas a los j\u00f3venes de hasta 240 euros mensuales\n    -2.880 euros anuales- para que el alquiler les sea m\u00e1s accesible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si comparamos estas cifras con las que presentaba el\n    Gobierno anterior del Partido Popular, la conclusi\u00f3n es clara: frente a\n    un Gobierno que se preocupa por la vivienda, que se preocupa por los\n    j\u00f3venes, hubo otro Gobierno, el del Partido Popular, que miraba a otro\n    lado cuando se trataba de los ciudadanos y hacia un solo lado en muchas\n    ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo el plan de\n    choque, sino tambi\u00e9n el plan estatal hace un esfuerzo sin precedentes\n    para la pol\u00edtica de vivienda: 234.600 familias pueden acceder al alquiler\n    con el nuevo Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos incrementando en m\u00e1s del mil por\n    ciento las pol\u00edticas de fomento de alquiler con 3.193 millones de euros\n    -esto significa m\u00e1s del doble de lo que ustedes dedicaban a las pol\u00edticas\n    de alquiler-, y en dos a\u00f1os de Gobierno socialista 41.000 familias han\n    podido acceder a una vivienda en alquiler a trav\u00e9s de sus distintas\n    modalidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    trav\u00e9s de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, muchas familias pueden acceder\n    al alquiler con una renta por debajo del mercado, con una renta asegurada\n    al propietario y con una vivienda de calidad garantizada por el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "datos": [20], "alquiler": [11, 12, 13, 14, 15], "sociedad p\u00fablica": [16, 17, 18, 19], "precio": [21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \u00bfDe qu\u00e9 nos sirve ganar una votaci\u00f3n cuando esa votaci\u00f3n le\n    obliga al Gobierno, como la proposici\u00f3n no de ley, a modificar el Plan de\n    Vivienda y a usted le trae sin cuidado porque le falta constantemente el\n    respeto a esta C\u00e1mara y no cumple aquello a lo que le obliga la C\u00e1mara? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a vivienda libre y\n    vivienda protegida y los porcentajes, me he tomado la molestia de sacar\n    la ratio de vivienda protegida sobre el total de vivienda iniciada en\n    Espa\u00f1a en 2003 y era del 11,52 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el Plan de Vivienda 2002-2005, que dice que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... derog\u00f3,\n    le ruego que se vuelva a leer el Real Decreto del plan de choque porque\n    lo que hace es prorrogarlo hasta que haga un nuevo plan de vivienda que,\n    por cierto y como dije antes, puso en marcha con un a\u00f1o de retraso ya que\n    el Plan de Vivienda de 2005 a 2008 empez\u00f3 en la mayor\u00eda de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en enero de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el precio de la\n    vivienda lo dej\u00f3 el Partido Popular en el 18 por ciento en 2003, \u00faltimo\n    a\u00f1o en el que gobernamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa \u00e9poca el colegio de registradores\n    valoraba el incremento del precio de la vivienda en el 17 por ciento, de\n    una manera muy similar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cambi\u00f3 los criterios de\n    valoraci\u00f3n porque no sab\u00eda c\u00f3mo controlar el precio de la vivienda y\n    decidi\u00f3 cambiarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro -porque usted no se reprime en nada- de\n    que dentro de un a\u00f1o, si sigue sin controlarlo, volver\u00e1 a modificarlo y\n    nos llegar\u00e1 a convencer de que el precio de la vivienda est\u00e1 por debajo\n    de lo que estaba cuando usted lleg\u00f3, cuando todos los dem\u00e1s, incluidos\n    los colegios de registradores que son los que inscriben las escrituras de\n    venta con los precios de vivienda, dicen todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, sigue sin contestarme cu\u00e1les son los cambios de criterio\n    y por qu\u00e9 el colegio de registradores maneja unos precios de vivienda\n    distintos a los del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue sin contestarme cu\u00e1ndo va a cumplir\n    la proposici\u00f3n no de ley aprobada por esta C\u00e1mara que le obliga a\n    modificar el Plan de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, la Agencia Municipal de la Vivienda de\n    Madrid ha hecho, solo en Madrid, casi el doble de contratos de los que\n    usted ha realizado en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ha empezado su intervenci\u00f3n diciendo que perdimos la\n    votaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni sus socios fueron capaces de\n    votar en contra ante el estrepitoso fracaso de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, me he llevado una sorpresa\n    porque dice que ha cumplido el 190 por ciento de sus objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, le he dicho por activa y por\n    pasiva que la sociedad hace convenios con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    las empresas p\u00fablicas de las comunidades aut\u00f3nomas y en ese convenio\n    dicen que las comunidades aut\u00f3nomas hacen todo y dan un porcentaje, una\n    serie de comisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a ser sincero, como portavoz\n    de la oposici\u00f3n que contin\u00fae esta desastrosa actividad de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler me va a dar trabajo durante los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ha empezado su intervenci\u00f3n diciendo que perdimos la\n    votaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni sus socios fueron capaces de\n    votar en contra ante el estrepitoso fracaso de la Sociedad P\u00fablica de\n    Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, me he llevado una sorpresa\n    porque dice que ha cumplido el 190 por ciento de sus objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, le he dicho por activa y por\n    pasiva que la sociedad hace convenios con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    las empresas p\u00fablicas de las comunidades aut\u00f3nomas y en ese convenio\n    dicen que las comunidades aut\u00f3nomas hacen todo y dan un porcentaje, una\n    serie de comisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice que como\n    profeta no tengo precio analizando los datos que he recordado del pasado,\n    porque solo he dado datos del pasado, no del futuro y, que yo sepa, lo\n    que hacen los profetas es hablar de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice que como\n    profeta no tengo precio analizando los datos que he recordado del pasado,\n    porque solo he dado datos del pasado, no del futuro y, que yo sepa, lo\n    que hacen los profetas es hablar de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le contesto que quien no\n    tiene precio como ling\u00fcista es usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el precio de la\n    vivienda lo dej\u00f3 el Partido Popular en el 18 por ciento en 2003, \u00faltimo\n    a\u00f1o en el que gobernamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa \u00e9poca el colegio de registradores\n    valoraba el incremento del precio de la vivienda en el 17 por ciento, de\n    una manera muy similar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cambi\u00f3 los criterios de\n    valoraci\u00f3n porque no sab\u00eda c\u00f3mo controlar el precio de la vivienda y\n    decidi\u00f3 cambiarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro -porque usted no se reprime en nada- de\n    que dentro de un a\u00f1o, si sigue sin controlarlo, volver\u00e1 a modificarlo y\n    nos llegar\u00e1 a convencer de que el precio de la vivienda est\u00e1 por debajo\n    de lo que estaba cuando usted lleg\u00f3, cuando todos los dem\u00e1s, incluidos\n    los colegios de registradores que son los que inscriben las escrituras de\n    venta con los precios de vivienda, dicen todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [28], "alquiler": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "sociedad p\u00fablica": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "j\u00f3venes": [29]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En esta C\u00e1mara, en el Congreso de los Diputados, en su\n    Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda se quedaron solos porque perdieron la\n    votaci\u00f3n y esta C\u00e1mara vot\u00f3 que no a la disoluci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica\n    de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido muchas las iniciativas parlamentarias que el Grupo\n    Parlamentario Popular ha perdido ejerciendo usted como portavoz de\n    Vivienda; no s\u00e9 si ser\u00e1 usted, si ser\u00e1 por la pol\u00edtica, por su grupo,\n    pero siempre ha perdido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo pierde todo y se queda solo, su grupo se queda\n    solo en las pol\u00edticas de vivienda, al contrario de lo que est\u00e1 sucediendo\n    con la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, que est\u00e1 ganando la confianza de\n    todos: del sector de la intermediaci\u00f3n, donde 470 profesionales del\n    sector privado en toda Espa\u00f1a est\u00e1n colaborando con nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo su necesidad de buscar argumentos para hacer oposici\u00f3n al\n    Gobierno en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda y suelo, pero lo que no\n    logro entender es por qu\u00e9 hace usted oposici\u00f3n a su propio partido y, en\n    especial, por qu\u00e9 hace oposici\u00f3n a las presidentas y presidentes\n    auton\u00f3micos del Partido Popular, algunos de los cuales ya han firmado con\n    la Sociedad P\u00fablica de Alquiler porque consideran que \u00e9sta puede aportar\n    mucho en las pol\u00edticas de alquiler auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pidi\u00f3 la modificaci\u00f3n del Plan de Vivienda\n    2005-2008 sin percatarse de que todos los presidentes auton\u00f3micos, los\n    del Partido Popular y el resto, hab\u00edan ido a una conferencia sectorial,\n    hab\u00edan dado el visto bueno y no lo recurrieron ante el Tribunal\n    Constitucional porque lo consideraron constitucional y no invad\u00eda sus\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda pedirle que no tergiversara el resultado de la votaci\u00f3n del\n    pasado d\u00eda 21 cuando su grupo parlamentario, el Grupo Parlamentario\n    Popular, perdi\u00f3 la votaci\u00f3n que ped\u00eda la disoluci\u00f3n de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta C\u00e1mara, en el Congreso de los Diputados, en su\n    Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda se quedaron solos porque perdieron la\n    votaci\u00f3n y esta C\u00e1mara vot\u00f3 que no a la disoluci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica\n    de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero resaltar el respaldo que las Cortes Generales han\n    dado a la Sociedad P\u00fablica de Alquiler desde su puesta en funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Sociedad P\u00fablica de Alquiler ha sido respaldada por la aprobaci\u00f3n de\n    la dotaci\u00f3n presupuestaria para los ejercicios 2005 y 2006 y ese es un\n    respaldo de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 29 de noviembre de 2005 el Pleno de esta\n    C\u00e1mara rechaz\u00f3 la supresi\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, pedida de\n    nuevo por el Grupo Parlamentario Popular, en una moci\u00f3n consecuencia de\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo pierde todo y se queda solo, su grupo se queda\n    solo en las pol\u00edticas de vivienda, al contrario de lo que est\u00e1 sucediendo\n    con la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, que est\u00e1 ganando la confianza de\n    todos: del sector de la intermediaci\u00f3n, donde 470 profesionales del\n    sector privado en toda Espa\u00f1a est\u00e1n colaborando con nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda\n    antes, tambi\u00e9n del sector del seguro, del sector financiero que se ha\n    sumado a la actuaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler creando un aval\n    gratuito para aquellos ciudadanos que usan sus servicios, especialmente\n    para los j\u00f3venes; de las comunidades aut\u00f3nomas, algunas del Partido\n    Popular y de los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Sociedad P\u00fablica de Alquiler no tiene una estructura mastod\u00f3ntica;\n    tiene una sede modesta, una peque\u00f1a superficie donde desarrolla su\n    trabajo y una reducida plantilla que se compone de 22 profesionales de\n    los cuales solamente cuatro forman el equipo directivo de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al fin y al cabo, la Sociedad P\u00fablica\n    de Alquiler se va a autofinanciar como todas las empresas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    parece importante se\u00f1alar que la Sociedad P\u00fablica de Alquiler es un\n    servicio p\u00fablico que atiende las demandas de los ciudadanos y su\n    necesidad de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el\n    Partido Popular, donde no se le da, la Sociedad P\u00fablica de Alquiler se la\n    facilita y acerca a los ciudadanos a la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo su necesidad de buscar argumentos para hacer oposici\u00f3n al\n    Gobierno en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda y suelo, pero lo que no\n    logro entender es por qu\u00e9 hace usted oposici\u00f3n a su propio partido y, en\n    especial, por qu\u00e9 hace oposici\u00f3n a las presidentas y presidentes\n    auton\u00f3micos del Partido Popular, algunos de los cuales ya han firmado con\n    la Sociedad P\u00fablica de Alquiler porque consideran que \u00e9sta puede aportar\n    mucho en las pol\u00edticas de alquiler auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta C\u00e1mara, en el Congreso de los Diputados, en su\n    Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda se quedaron solos porque perdieron la\n    votaci\u00f3n y esta C\u00e1mara vot\u00f3 que no a la disoluci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica\n    de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero resaltar el respaldo que las Cortes Generales han\n    dado a la Sociedad P\u00fablica de Alquiler desde su puesta en funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Sociedad P\u00fablica de Alquiler ha sido respaldada por la aprobaci\u00f3n de\n    la dotaci\u00f3n presupuestaria para los ejercicios 2005 y 2006 y ese es un\n    respaldo de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 29 de noviembre de 2005 el Pleno de esta\n    C\u00e1mara rechaz\u00f3 la supresi\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, pedida de\n    nuevo por el Grupo Parlamentario Popular, en una moci\u00f3n consecuencia de\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo pierde todo y se queda solo, su grupo se queda\n    solo en las pol\u00edticas de vivienda, al contrario de lo que est\u00e1 sucediendo\n    con la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, que est\u00e1 ganando la confianza de\n    todos: del sector de la intermediaci\u00f3n, donde 470 profesionales del\n    sector privado en toda Espa\u00f1a est\u00e1n colaborando con nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda\n    antes, tambi\u00e9n del sector del seguro, del sector financiero que se ha\n    sumado a la actuaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler creando un aval\n    gratuito para aquellos ciudadanos que usan sus servicios, especialmente\n    para los j\u00f3venes; de las comunidades aut\u00f3nomas, algunas del Partido\n    Popular y de los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Sociedad P\u00fablica de Alquiler no tiene una estructura mastod\u00f3ntica;\n    tiene una sede modesta, una peque\u00f1a superficie donde desarrolla su\n    trabajo y una reducida plantilla que se compone de 22 profesionales de\n    los cuales solamente cuatro forman el equipo directivo de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al fin y al cabo, la Sociedad P\u00fablica\n    de Alquiler se va a autofinanciar como todas las empresas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    parece importante se\u00f1alar que la Sociedad P\u00fablica de Alquiler es un\n    servicio p\u00fablico que atiende las demandas de los ciudadanos y su\n    necesidad de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el\n    Partido Popular, donde no se le da, la Sociedad P\u00fablica de Alquiler se la\n    facilita y acerca a los ciudadanos a la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo su necesidad de buscar argumentos para hacer oposici\u00f3n al\n    Gobierno en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda y suelo, pero lo que no\n    logro entender es por qu\u00e9 hace usted oposici\u00f3n a su propio partido y, en\n    especial, por qu\u00e9 hace oposici\u00f3n a las presidentas y presidentes\n    auton\u00f3micos del Partido Popular, algunos de los cuales ya han firmado con\n    la Sociedad P\u00fablica de Alquiler porque consideran que \u00e9sta puede aportar\n    mucho en las pol\u00edticas de alquiler auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que\n    dude de su forma de hacer oposici\u00f3n que para usted es muy dif\u00edcil, pero\n    es muy f\u00e1cil para los ciudadanos que obtienen m\u00e1s viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda\n    antes, tambi\u00e9n del sector del seguro, del sector financiero que se ha\n    sumado a la actuaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler creando un aval\n    gratuito para aquellos ciudadanos que usan sus servicios, especialmente\n    para los j\u00f3venes; de las comunidades aut\u00f3nomas, algunas del Partido\n    Popular y de los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le voy a dar datos para que\n    usted no tenga ninguna inquietud, para que reconsidere muchas de sus\n    afirmaciones y sit\u00fae al aeropuerto de Barcelona donde est\u00e1, as\u00ed como al\n    sistema aeroportuario y lo califique en sus justos t\u00e9rminos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le dar\u00e9 datos sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le dec\u00eda que le iba a dar unos cuantos datos y se los voy a dar\n    en relaci\u00f3n con el crecimiento del tr\u00e1fico de los aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dicho esto, creo que todo es siempre manifiestamente mejorable,\n    y como es as\u00ed, en eso estamos trabajando, y les dar\u00e9 los datos cuando\n    presentemos la decisi\u00f3n en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060628_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-06-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 72], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 2, 5, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 29, 31, 34, 37, 39, 42, 47, 49, 51, 52, 53, 55, 58, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 89, 91, 92, 95, 97, 100, 102, 103, 104], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 27, 28, 30, 32, 33, 35, 36, 38, 40, 41, 43, 44, 45, 46, 54, 56, 57, 59, 60, 86, 87, 88, 93, 94, 96, 98, 99, 101], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [48, 50], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}, {"block_indices": [90], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}