{"blocks": [{"words": {"gasto social": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO COMPATIBILIZA EL GOBIERNO REBAJAS FISCALES\n    Y GASTO SOCIAL ...\"", "\"... C\u00d3MO COMPATIBILIZA EL GOBIERNO REBAJAS FISCALES\n    Y GASTO SOCIAL ...\""]}, {"words": {"gasto social": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\n    pueden rebajar impuestos e incrementar la recaudaci\u00f3n porque tiene\n    efectos positivos para la econom\u00eda si est\u00e1n bien planteados; si aumenta\n    el n\u00famero de declarantes y de contribuyentes e incluso la actividad\n    econ\u00f3mica se aumenta la recaudaci\u00f3n y, por tanto, se puede incrementar el\n    gasto social. ...\"", "\"... Porque el IRPF ha\n    tenido una rebaja para el conjunto de los contribuyentes y, sin embargo,\n    la recaudaci\u00f3n del IRPF, como se crea m\u00e1s empleo, ha aumentado y tenemos\n    un super\u00e1vit, igual que la recaudaci\u00f3n del impuesto sobre sociedades,\n    porque, a pesar de haber rebajado este impuesto, hay m\u00e1s recaudaci\u00f3n y\n    tenemos posibilidades de hacer m\u00e1s gasto social y adem\u00e1s de tener buenas\n    cuentas p\u00fablicas saneadas, con super\u00e1vit por primera vez en democracia\n    gracias a una buena gesti\u00f3n econ\u00f3mica, a una buena gesti\u00f3n social y a una\n    buena gesti\u00f3n de las cuentas p\u00fablicas que el vicepresidente econ\u00f3mico ha\n    liderado. ...\"", "\"... Se\n    pueden rebajar impuestos e incrementar la recaudaci\u00f3n porque tiene\n    efectos positivos para la econom\u00eda si est\u00e1n bien planteados; si aumenta\n    el n\u00famero de declarantes y de contribuyentes e incluso la actividad\n    econ\u00f3mica se aumenta la recaudaci\u00f3n y, por tanto, se puede incrementar el\n    gasto social. ...\"", "\"... Porque el IRPF ha\n    tenido una rebaja para el conjunto de los contribuyentes y, sin embargo,\n    la recaudaci\u00f3n del IRPF, como se crea m\u00e1s empleo, ha aumentado y tenemos\n    un super\u00e1vit, igual que la recaudaci\u00f3n del impuesto sobre sociedades,\n    porque, a pesar de haber rebajado este impuesto, hay m\u00e1s recaudaci\u00f3n y\n    tenemos posibilidades de hacer m\u00e1s gasto social y adem\u00e1s de tener buenas\n    cuentas p\u00fablicas saneadas, con super\u00e1vit por primera vez en democracia\n    gracias a una buena gesti\u00f3n econ\u00f3mica, a una buena gesti\u00f3n social y a una\n    buena gesti\u00f3n de las cuentas p\u00fablicas que el vicepresidente econ\u00f3mico ha\n    liderado. ...\""]}, {"words": {"social": [1, 2, 3], "pol\u00edtica social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, claro que en este per\u00edodo hemos reducido impuestos, pero\n    la recaudaci\u00f3n ha seguido alta y nos ha permitido hacer pol\u00edtica social,\n    y hemos hecho algo m\u00e1s, por si el ciclo no viene con tanto crecimiento. ...\"", "\"... En segundo lugar, claro que en este per\u00edodo hemos reducido impuestos, pero\n    la recaudaci\u00f3n ha seguido alta y nos ha permitido hacer pol\u00edtica social,\n    y hemos hecho algo m\u00e1s, por si el ciclo no viene con tanto crecimiento. ...\"", "\"... Hemos tenido super\u00e1vit, y como tenemos super\u00e1vit, no tendremos ning\u00fan\n    problema, no habr\u00e1 que hacer ning\u00fan recorte social, porque hemos hecho\n    las cosas bien. ...\"", "\"... Eso es hacer una pol\u00edtica econ\u00f3mica y social acertada,\n    pensando en el futuro de los espa\u00f1oles y no solo en su presente. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por otra parte, el\n    euribor ha vuelto a repuntar y ya roza el 4,9 por ciento -mala noticia\n    para los ocho millones de hogares hipotecados- y sabemos que Espa\u00f1a es el\n    pa\u00eds donde m\u00e1s poder adquisitivo han perdido los salarios. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... De que hoy tenemos m\u00e1s\n    de 10 millones y medio de familias en las que todos sus miembros activos\n    trabajan como consecuencia de que hay tres millones m\u00e1s de trabajadores,\n    de empleados en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "pol\u00edtico": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo hemos logrado a pesar de que ustedes\n    no han apoyado al Gobierno ni en la pol\u00edtica antiterrorista ni en ninguna\n    pol\u00edtica de Estado, y terminan como empezaron la legislatura: crispando y\n    bloqueando. ...\"", "\"... Y no hemos defraudado la confianza de los\n    ciudadanos, hemos cumplido nuestro compromiso de hacer un pa\u00eds de\n    ciudadanos con m\u00e1s derechos; un pa\u00eds con m\u00e1s igualdad; un pa\u00eds con las\n    cuentas m\u00e1s saneadas; un pa\u00eds con crecimiento econ\u00f3mico sostenible; un\n    pa\u00eds m\u00e1s cohesionado y vertebrado; un pa\u00eds con mayor calidad democr\u00e1tica. ...\"", "\"... Nos comprometimos a hacer un pa\u00eds m\u00e1s fuerte, y hoy Espa\u00f1a, sus\n    ciudadanos, su econom\u00eda, su democracia y su futuro son m\u00e1s fuertes que\n    hace cuatro a\u00f1os. ...\"", "\"... Nunca antes tantos millones de personas hab\u00edan dado respaldo a un proyecto\n    pol\u00edtico, nunca, se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL TRANSCURSO DEL\n    A\u00d1O DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA OSCE, CUYA REUNI\u00d3N MINISTERIAL SE\n    CELEBR\u00d3 EN MADRID DEL 28 AL 29 DE NOVIEMBRE PASADO ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0, 1], "derechos humanos": [2], "cooperaci\u00f3n": [3], "espa\u00f1oles": [4], "am\u00e9rica latina": [5], "presidencia": [6, 7]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, la pol\u00edtica exterior de esta legislatura se ha\n    caracterizado por el regreso a los principios que siempre la inspiraron;\n    principios que nunca se debieran haber abandonado. ...\"", "\"... Al mismo\n    tiempo, la pol\u00edtica exterior se ha hecho global. ...\"", "\"... Principios como el\n    multilateralismo; la defensa incondicional de la legalidad internacional,\n    de los derechos humanos y de la democracia; la solidaridad, apostando por\n    la cooperaci\u00f3n al desarrollo y, sobre todo, el regreso a Europa. ...\"", "\"... Principios como el\n    multilateralismo; la defensa incondicional de la legalidad internacional,\n    de los derechos humanos y de la democracia; la solidaridad, apostando por\n    la cooperaci\u00f3n al desarrollo y, sobre todo, el regreso a Europa. ...\"", "\"... No existen ya problemas,\n    factores, elementos, que afecten a los espa\u00f1oles, a los ciudadanos, que no\n    tengan una ra\u00edz global, una ra\u00edz cosmopolita. ...\"", "\"... Por eso, la diplomacia se\n    ha reforzado y se ha lanzado al mundo: en Asia, con el Plan Asia; en\n    \u00c1frica, con el Plan \u00c1frica; y en Am\u00e9rica Latina, con la creaci\u00f3n de la\n    Secretar\u00eda de Estado para Iberoamerica. ...\"", "\"... Lider\u00f3\n    este Gobierno el grupo de amigos de la Constituci\u00f3n europea y, gracias a\n    su trabajo, en la anterior Presidencia alemana conseguimos salvar la\n    esencia de ese tratado, tratado que ahora se ha traducido en el Tratado\n    de Lisboa. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno el\n    transcurso de la presidencia espa\u00f1ola de la OSCE, cuya reuni\u00f3n\n    ministerial se celebr\u00f3 en Madrid los d\u00edas 28 y 29 de noviembre pasado? ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [2], "cooperaci\u00f3n": [1], "espa\u00f1oles": [4], "intereses": [3], "presidencia": [5, 6, 7]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es verdad que la responsabilidad que acept\u00f3 el Gobierno de Espa\u00f1a, el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, asumiendo la presidencia en ejercicio\n    de la OSCE, ha sido una experiencia positiva para los intereses\n    espa\u00f1oles, pero positiva tambi\u00e9n para la organizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Esta organizaci\u00f3n\n    de 56 pa\u00edses tiene la responsabilidad de crear di\u00e1logo, seguridad y\n    cooperaci\u00f3n en todo el continente euroasi\u00e1tico. ...\"", "\"... Es verdad que la responsabilidad que acept\u00f3 el Gobierno de Espa\u00f1a, el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, asumiendo la presidencia en ejercicio\n    de la OSCE, ha sido una experiencia positiva para los intereses\n    espa\u00f1oles, pero positiva tambi\u00e9n para la organizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es verdad que la responsabilidad que acept\u00f3 el Gobierno de Espa\u00f1a, el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, asumiendo la presidencia en ejercicio\n    de la OSCE, ha sido una experiencia positiva para los intereses\n    espa\u00f1oles, pero positiva tambi\u00e9n para la organizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es verdad que la responsabilidad que acept\u00f3 el Gobierno de Espa\u00f1a, el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, asumiendo la presidencia en ejercicio\n    de la OSCE, ha sido una experiencia positiva para los intereses\n    espa\u00f1oles, pero positiva tambi\u00e9n para la organizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es verdad que la responsabilidad que acept\u00f3 el Gobierno de Espa\u00f1a, el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, asumiendo la presidencia en ejercicio\n    de la OSCE, ha sido una experiencia positiva para los intereses\n    espa\u00f1oles, pero positiva tambi\u00e9n para la organizaci\u00f3n. ...\"", "\"... La presidencia espa\u00f1ola se\n    fij\u00f3 varios objetivos; objetivos ambiciosos que se han alcanzado con\n    ocasi\u00f3n de la \u00faltima reuni\u00f3n ministerial que se celebr\u00f3 en Madrid. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a, en Madrid, se ha logrado\n    garantizar que la pr\u00f3xima presidencia sea Grecia, luego Kazajst\u00e1n y\n    despu\u00e9s Lituania. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Aunque An\u00e1polis abre una v\u00eda de esperanza, y tambi\u00e9n la Conferencia\n    de Donantes de Par\u00eds, donde Espa\u00f1a ha sido extremadamente generosa al\n    aportar 240 millones de d\u00f3lares para la autoridad palestina, y se lleve a\n    cabo una situaci\u00f3n de desbloqueo, todos podemos compartir unos retos que\n    no nos son ajenos: el problema de Jerusal\u00e9n este, las 807 casas que se\n    est\u00e1n construyendo por parte del Estado israel\u00ed en territorio palestino,\n    la divisi\u00f3n entre el norte y el sur de Cisjordania, los m\u00e1s de 500 checks\n    points que tiene el ej\u00e9rcito israel\u00ed en los territorios palestinos, que\n    la poblaci\u00f3n palestina tiene que pasar para poder moverse, la franja de\n    Gaza bajo el control de Hamas, y as\u00ed un largo etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [5, 6], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todas las partes nos comprometimos a que en el a\u00f1o 2008\n    pudiera reconocerse definitivamente al Estado palestino, para que viva en\n    paz y seguridad con Israel, y ese es el gran reto que tenemos todas las\n    fuerzas pol\u00edticas espa\u00f1olas, el que tiene la Uni\u00f3n Europea, el que tiene\n    la comunidad internacional. ...\"", "\"... No\n    simplemente para que palestinos e israel\u00edes puedan disfrutar de sus\n    aspiraciones leg\u00edtimas, sino tambi\u00e9n para que podamos dar estabilidad y\n    seguridad y defender los intereses vitales de Espa\u00f1a en la comunidad\n    internacional, porque es un conflicto que tiene pactos transversales en\n    materias econ\u00f3micas, en materia de seguridad, en la lucha contra el\n    terrorismo y, en definitiva, nos debe movilizar a todos a alcanzar ese\n    objetivo. ...\"", "\"... Creo que lo\n    \u00fanico que ha hecho este Gobierno, este ministro, es defender lo que\n    aspiraban y deseaban la gran mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Por eso\n    me siento muy orgulloso de haber defendido las posiciones de la gran\n    mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Esa gran mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles quieren y\n    desean una paz en Oriente Pr\u00f3ximo, como todos nosotros. ...\"", "\"... Todas las partes nos comprometimos a que en el a\u00f1o 2008\n    pudiera reconocerse definitivamente al Estado palestino, para que viva en\n    paz y seguridad con Israel, y ese es el gran reto que tenemos todas las\n    fuerzas pol\u00edticas espa\u00f1olas, el que tiene la Uni\u00f3n Europea, el que tiene\n    la comunidad internacional. ...\"", "\"... No basta simplemente una\n    apuesta pol\u00edtica sino tambi\u00e9n econ\u00f3mica e institucional, y por lo tanto\n    me alegra, me satisface, que hayamos podido tener una posici\u00f3n de\n    consenso de todas las fuerzas pol\u00edticas en esa apuesta por la paz en\n    Oriente Pr\u00f3ximo. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Prodi, en su reuni\u00f3n con\n    Zapatero del d\u00eda 5 de diciembre en N\u00e1poles, hablaba de las deficiencias\n    del proceso de Barcelona, a la vez que daba su apoyo a la propuesta de\n    nuestro presidente para que el proyecto est\u00e9 plenamente integrado en la\n    UE, frente a la propuesta de Sarkozy de invitar solo a los pa\u00edses\n    ribere\u00f1os, contestada tambi\u00e9n por la se\u00f1ora Merkel. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    los pa\u00edses que tienen intereses m\u00e1s inmediatos podremos dar respuestas\n    m\u00e1s urgentes y m\u00e1s r\u00e1pidas, pero sin olvidar el proyecto ambicioso de\n    crear un espacio de paz y seguridad en todo el espacio euromediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... Esa es la ambici\u00f3n que tiene Espa\u00f1a, la ambici\u00f3n que tiene el Gobierno\n    espa\u00f1ol, que estoy seguro de que podremos alcanzar con el apoyo de\n    Francia e Italia y de todos los pa\u00edses del sur y del norte. ...\""]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  En su pol\u00edtica de negociaci\u00f3n con ETA ha\n    habido dos caras de una misma moneda. ...\"", "\"... Se ha intentado convertir en\n    hombres de paja a los terroristas y en tr\u00e1gicos y fortuitos accidentes\n    los asesinatos de ETA. ...\"", "\"... Mientras tanto se ha despreciado, humillado e\n    insultado a las v\u00edctimas y muy especialmente a la AVT, que aglutina m\u00e1s\n    del 90 de las v\u00edctimas de ETA. ...\"", "\"... Por si esto fuera poco, mientras han permitido\n    al entorno de ETA volver a las instituciones, incluso ayer han respaldado\n    que las v\u00edctimas tengan que seguir viendo c\u00f3mo se dedican calles a los\n    terroristas, los insultos hacia ellas han sido una constante para algunos\n    socialistas. ...\"", "\"... Le han dicho de todo: infame tarado, lenguaraz,\n    propagandista de ETA, que ha perdido el norte, que le toc\u00f3 la loter\u00eda\n    cuando mataron a su hermano. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya que no se calla, si me permite, d\u00edgale al presidente del Gobierno que\n    el pr\u00f3ximo d\u00eda 29 en vez de hablar sobre ETA, y hacer lo del a\u00f1o pasado,\n    se comprometa a dejar de negociar con los terroristas, que es lo que\n    quieren las v\u00edctimas, y de paso pida perd\u00f3n a las v\u00edctimas por todo lo\n    que les han hecho y dicho durante esta legislatura. ...\""]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Entre otras cosas porque venimos de una\n    legislatura, la \u00faltima de ustedes, en la que hubo muchas v\u00edctimas, se\u00f1or\n    Ballestero; la legislatura de la democracia espa\u00f1ola con m\u00e1s v\u00edctimas del\n    terrorismo de ETA y del terrorismo internacional. ...\"", "\"... Intentaron enga\u00f1ar a\n    los espa\u00f1oles diciendo que ETA estaba detr\u00e1s del 11-M para no perder las\n    elecciones. ...\""]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Intentaron, se\u00f1ores del\n    Grupo Popular, enga\u00f1ar a los espa\u00f1oles diciendo que ETA estaba detr\u00e1s del\n    11-M para no irse, para no perder las elecciones; lo intentaron. ...\"", "\"... Hoy\n    todav\u00eda hemos o\u00eddo al se\u00f1or Zaplana decir eso de que estaba m\u00e1s d\u00e9bil que\n    nunca ETA cuando durante tres d\u00edas nos intent\u00f3 convencer de que hab\u00eda\n    estado detr\u00e1s del atentado m\u00e1s importante y m\u00e1s dram\u00e1tico que ha sufrido\n    nunca Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Llevan toda la legislatura igual, y ahora intentan\n    desesperadamente utilizar a ETA... ...\""]}, {"words": {"crecimiento econ\u00f3mico": [1], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se ha\n    hecho porque ha habido una buena gesti\u00f3n de la econom\u00eda y porque ha\n    habido una especial sensibilidad, y se ha hecho de acuerdo con los\n    interlocutores sociales, porque esas subidas se acordaron en la mesa de\n    di\u00e1logo social. ...\"", "\"... F\u00edjese, en la anterior legislatura -no en esta, en la anterior-, en la\n    que se produjo un importante crecimiento econ\u00f3mico, las pensiones m\u00e1s\n    bajas no crecieron ni siquiera al igual que la riqueza del producto\n    interior bruto en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Quino, el genial dibujante y humorista de origen\n    malague\u00f1o, tiene una vi\u00f1eta en la que Miguelito le dice a Mafalda: Estoy\n    empezando a sospechar que cuando la maestra pregunta algo no es porque\n    ella no lo sepa. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Seguramente a la derecha\n    en Espa\u00f1a le pasan dos cosas: no conoce el pa\u00eds y tiene una enorme falta\n    de sensibilidad social. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de este ejercicio de autobombo y publicidad -esta\n    vez gratuita, gracias a Dios-, vamos a hablar de la sensibilidad social. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sobre la\n    pregunta espec\u00edfica que usted me hace, sin duda que los responsables de\n    este tipo de acciones son exclusivamente quienes tienen la insensibilidad\n    criminal de atentar contra la integridad, la vida y la libertad de las\n    mujeres. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, treinta mujeres m\u00e1s asesinadas a fecha de hoy que la\n    legislatura pasada. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, ni el tipex ni la manipulaci\u00f3n sirven\n    cuando hablamos de muertes, de mujeres asesinadas. ...\"", "\"... Ustedes han hecho bandera de\n    este tema, lo han utilizado de forma partidista y solo ahora, cuando los\n    resultados les son adversos, intentan desviar la atenci\u00f3n acusando de\n    nuevo al Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos hecho bandera de las pol\u00edticas de igualdad, s\u00ed,\n    se\u00f1or\u00eda, por supuesto que s\u00ed, bandera a fondo, porque esta particular y\n    denigrante lacra es sin duda el epifen\u00f3meno m\u00e1s evidente de la\n    desigualdad. ...\"", "\"... Y este Gobierno se precia de ser un Gobierno en favor de la\n    igualdad hacia las mujeres -si usted quiere feminista, como ha dicho- y\n    desde luego seguiremos movilizando todos los recursos a nuestra\n    disposici\u00f3n para acabar con la desigualdad, que es el origen de la\n    violencia. ...\"", "\"... Y este Gobierno se precia de ser un Gobierno en favor de la\n    igualdad hacia las mujeres -si usted quiere feminista, como ha dicho- y\n    desde luego seguiremos movilizando todos los recursos a nuestra\n    disposici\u00f3n para acabar con la desigualdad, que es el origen de la\n    violencia. ...\""]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por cierto,\n    los grupos nacionalistas que ustedes tanto critican discuten, pero al\n    final aceptan proyectos cohesionadores, como la Ley de Dependencia, que\n    su partido y las comunidades en las que ustedes gobiernan rechazan. ...\""]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe que en esta\n    legislatura nos han dado fechas para convocatorias de refer\u00e9ndums\n    ilegales; usted sabe que en esta legislatura se ataca a las instituciones\n    y a los s\u00edmbolos que unen a todos; usted sabe, se\u00f1or\u00eda, que en esta\n    legislatura desde su propio partido, desde las filas del Partido\n    Socialista, se ha hablado de la desafecci\u00f3n de Catalu\u00f1a hacia Espa\u00f1a, y\n    la \u00fanica respuesta que usted da es que el Partido Popular debe moderarse. ...\""]}, {"words": {"instituciones": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Quisiera recordarles que la anterior legislatura, con mayor\u00eda\n    absoluta de ustedes, se caracteriz\u00f3 por un clima de enfrentamiento, de\n    tensiones territoriales y de discriminaci\u00f3n a las instituciones seg\u00fan su\n    color pol\u00edtico. ...\"", "\"... Hemos trabajado por\n    fortalecer la confianza de los ciudadanos, de las comunidades aut\u00f3nomas\n    en las instituciones del Estado auton\u00f3mico y en su capacidad de\n    integraci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo hemos hecho reconociendo a las instituciones auton\u00f3micas\n    su posici\u00f3n constitucional, recibiendo a todos los presidentes y creando\n    nuevos mecanismos de di\u00e1logo y de cooperaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El presidente Su\u00e1rez, el presidente Gonz\u00e1lez y el\n    presidente Aznar tomaron acuerdos important\u00edsimos con los nacionalistas,\n    pero nunca jam\u00e1s a cambio de la Constituci\u00f3n, a cambio de nuestros\n    derechos, a cambio de nuestras libertades y a cambio de la soberan\u00eda\n    nacional. ...\""]}, {"words": {"guerra": [1], "reconocimiento": [2], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya que usted habla de doble moral, quisiera recordarle las\n    barbaridades que han dicho sobre Navarra o, por ejemplo, su demagogia\n    utilizando\n    lenguajes pret\u00e9ritos ante lo que es una obligaci\u00f3n moral de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento a favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n durante la\n    guerra civil o la dictadura; por cierto su doble moral que por una parte\n    demoniza los nacionalismos y por otra les lanza gui\u00f1os pactistas para\n    despu\u00e9s de las elecciones, como muy recientemente ha hecho el se\u00f1or\n    Rajoy. ...\"", "\"... Ya que usted habla de doble moral, quisiera recordarle las\n    barbaridades que han dicho sobre Navarra o, por ejemplo, su demagogia\n    utilizando\n    lenguajes pret\u00e9ritos ante lo que es una obligaci\u00f3n moral de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento a favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n durante la\n    guerra civil o la dictadura; por cierto su doble moral que por una parte\n    demoniza los nacionalismos y por otra les lanza gui\u00f1os pactistas para\n    despu\u00e9s de las elecciones, como muy recientemente ha hecho el se\u00f1or\n    Rajoy. ...\"", "\"... Ya que usted habla de doble moral, quisiera recordarle las\n    barbaridades que han dicho sobre Navarra o, por ejemplo, su demagogia\n    utilizando\n    lenguajes pret\u00e9ritos ante lo que es una obligaci\u00f3n moral de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento a favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n durante la\n    guerra civil o la dictadura; por cierto su doble moral que por una parte\n    demoniza los nacionalismos y por otra les lanza gui\u00f1os pactistas para\n    despu\u00e9s de las elecciones, como muy recientemente ha hecho el se\u00f1or\n    Rajoy. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso no es otra cosa que en las pr\u00f3ximas\n    elecciones los ciudadanos les vuelvan a colocar en el sitio en el que se\n    merecen: donde est\u00e1n ahora, en la oposici\u00f3n, para que as\u00ed puedan abordar\n    un proceso de reflexi\u00f3n serena y de renovaci\u00f3n interna por el bien de\n    ustedes y de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si ha sido importante esta ley es porque hemos\n    conseguido que haya un mayor control en una nueva forma de comercio que\n    estamos gestionando d\u00eda a d\u00eda, haciendo contratos d\u00eda a d\u00eda, lo que est\u00e1\n    permitiendo una nueva forma de industria que hace que nuestra balanza en\n    el exterior aumente y por tanto se genere m\u00e1s empleo en nuestro pa\u00eds y\n    estemos mejorando unos sectores como son los tecnol\u00f3gicos, que estaban en\n    serias dificultades. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como consecuencia, Espa\u00f1a\n    ha dado un importante salto cualitativo en los servicios de la sociedad\n    de la informaci\u00f3n, tanto en lo que hace referencia a su uso por los\n    ciudadanos y las empresas como a la utilizaci\u00f3n generalizada por las\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Las cifras as\u00ed lo avalan: durante esta\n    legislatura las l\u00edneas de banda ancha se han multiplicado por cuatro\n    llegando hasta los 8,2 millones, se ha triplicado el n\u00famero de hogares\n    conectados y el porcentaje de empresas con acceso a la banda ancha es hoy\n    pr\u00e1cticamente el doble que hace cuatro a\u00f1os. ...\"", "\"... M\u00e1s del 90 por ciento de las\n    empresas espa\u00f1olas disponen ya de banda ancha. ...\"", "\"... M\u00e1s del 90 por ciento de las\n    empresas espa\u00f1olas disponen ya de banda ancha. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 15, 16, 17, 18, 19, 21, 23, 24, 26, 28, 29, 30, 31], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 13, 14, 20, 22, 25, 27], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}]}