{"blocks": [{"words": {"salud": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, nos encontramos a un a\u00f1o del fin oficial de\n    la legislatura, en cualquier caso -y es evidente- en su recta final; una\n    legislatura que ha tenido su eje fundamental en iniciativas de corte\n    social y muy especialmente en iniciativas legislativas contundentes, muy\n    contundentes en materia de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Barkos, la designaci\u00f3n de este tipo de centros de referencia\n    corresponde a un acuerdo de las administraciones sanitarias de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el seno del Consejo Interterritorial de Salud,\n    m\u00e1s propiamente que al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Pero todav\u00eda hoy sigue pendiente en su \u00faltimo compromiso esta\n    estrategia, el fomento de la promoci\u00f3n y la investigaci\u00f3n, que es a lo\n    que hoy nos estamos refiriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por ello,\n    hemos adoptado diversas iniciativas, fundamentalmente en el \u00e1mbito del\n    Instituto de Salud Carlos III, que ha incrementado el presupuesto para\n    proyectos de investigaci\u00f3n; hemos creado una red tem\u00e1tica de\n    investigaci\u00f3n cooperativa sobre diabetes y enfermedades metab\u00f3licas\n    relacionadas; se acaba de convocar la transformaci\u00f3n de dicha red en un\n    centro de investigaci\u00f3n biom\u00e9dica, en red, sobre diabetes y enfermedades\n    metab\u00f3licas relacionadas, con el fin de conseguir una mayor coordinaci\u00f3n,\n    y como le indiqu\u00e9 anteriormente caminamos en la constituci\u00f3n de ese\n    centro de referencia que habr\u00e1 que acordar entre todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hemos sabido que en su oficina se hacen dosieres contra\n    personas, se interviene en la vida de las empresas, se intenta cambiar la\n    propiedad de las mismas y, adem\u00e1s, se presiona a la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores, comisi\u00f3n que est\u00e1 bajo m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha dicho, primero, que ANV es Batasuna, y por tanto ETA -folio 48 de los\n    autos, para su comodidad-; y, segundo, que ustedes pod\u00edan haber evitado\n    su presencia en las elecciones, pero no lo han querido hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles han\n    visto c\u00f3mo por su culpa De Juana Chaos se pasea por la calle; los\n    espa\u00f1oles han visto c\u00f3mo por su culpa Otegi se ha burlado de la Justicia,\n    y c\u00f3mo por su culpa ETA va a volver a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ); hoy toda Espa\u00f1a sabe que Rodr\u00edguez\n    Zapatero ha abierto las puertas de los ayuntamientos a ETA (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando en democracia un gobierno se ve envuelto en un esc\u00e1ndalo de esta\n    naturaleza, lo que hace es dar la cara y no esconderse, como ha hecho el\n    presidente o el ministro de Econom\u00eda, que es una verg\u00fcenza que hoy no\n    est\u00e9 en esta C\u00e1mara esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este sentido se dicta una orden ministerial perfectamente\n    legal y leg\u00edtima del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda el pasado 27 de\n    abril que desbloquea la cuesti\u00f3n, que agiliza la transferencia y que\n    resuelve la cesi\u00f3n de uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., el castillo de Montju\u00efc ya\n    estaba jur\u00eddicamente cedido de forma gratuita al ayuntamiento por una Ley\n    de 1960, de modo que una Ley de 2003, la Ley de patrimonio de las\n    administraciones p\u00fablicas, prev\u00e9 que estas cesiones deben acordarse por\n    orden del ministro de Econom\u00eda y Hacienda, un procedimiento legal y por\n    lo tanto tan v\u00e1lido, desde el punto de vista de la legitimidad\n    democr\u00e1tica, como el proyecto de ley por el que opt\u00f3 el Gobierno, pero\n    mucho m\u00e1s \u00e1gil dada la situaci\u00f3n de bloqueo que exist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Dentro del sistema de Protecci\u00f3n Civil, donde colabora\n    Medio Ambiente, Interior y Xunta, deb\u00eda incorporarse el Ej\u00e9rcito con sus\n    medios materiales y t\u00e9cnicos para seguir siendo una pieza clave de\n    prevenci\u00f3n y detecci\u00f3n de \u00e1reas peligrosas, porque la biomasa, antes un\n    recurso b\u00e1sico para la subsistencia familiar, es ahora un combustible que\n    provoca devastaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE EL ALCANCE DE LA RECIENTE OPERACI\u00d3N\n    POLICIAL CONTRA LA PIRATER\u00cdA DE CINE Y M\u00daSICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esta teor\u00eda del disimulo, que dir\u00eda Graci\u00e1n, aunque imperfectamente\n    ejecutada, es la que cada d\u00eda pone en pr\u00e1ctica, como hemos vuelto a ver\n    hoy, el Partido Popular al hacer la oposici\u00f3n, y puesto que durante dos\n    a\u00f1os le han pedido a usted resultados del Plan de lucha contra la\n    pirater\u00eda de bienes culturales, utilizando en muchas ocasiones estos\n    argumentos del citado manual del disimulo, le pido su valoraci\u00f3n sobre la\n    operaci\u00f3n policial que ha terminado con el 40 por ciento de las descargas\n    ilegales de cine y de m\u00fasica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [4], "cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, da gusto o\u00edrle como portavoz de Cultura del Grupo Parlamentario\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo tiene todo el mundo, pero que\n    lo tengan todos no nos consuela nada, especialmente a la cultura\n    espa\u00f1ola, que por tener un idioma manejado por casi 500 millones de\n    hispanohablantes hace m\u00e1s dif\u00edcil tomar decisiones y, por el contrario,\n    hace m\u00e1s f\u00e1cil que se puedan cometer muchas tropel\u00edas contra la propiedad\n    intelectual de los creadores de la cultura espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese que no\n    solamente estamos hablando del art\u00edculo y del correspondiente delito del\n    270 del C\u00f3digo Penal, que ya ser\u00eda m\u00e1s que suficiente, sino tambi\u00e9n de lo\n    que aporta la cultura al valor a\u00f1adido bruto y al PIB de nuestro pa\u00eds,\n    que es el 3,2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El de la cultura es un sector que est\u00e1 por\n    delante, por ejemplo, del de la energ\u00eda, y todo lo relativo a la\n    protecci\u00f3n de la propiedad intelectual aporta el 4 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos conseguido parar el 40 por\n    ciento de las p\u00e1ginas donde se descarga nuestro cine de manera ilegal y\n    donde se destroza una parte importante de la industria cinematogr\u00e1fica de\n    nuestro pa\u00eds, produciendo adem\u00e1s lesiones important\u00edsimas -repito- a un\n    tejido empresarial, a toda una red de puestos de trabajo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1], "precio": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Promueve planes de fomento de la lectura por primera vez con\n    rango de ley y las bibliotecas se convierten en las protagonistas de\n    estos ambiciosos planes con una dotaci\u00f3n de 431 millones de euros hasta\n    2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los planes de fomento de la lectura tienen especial consideraci\u00f3n\n    con la poblaci\u00f3n infantil y juvenil, adem\u00e1s de los sectores socialmente\n    m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establece el precio fijo de los libros como respuesta\n    a una pol\u00edtica decidida de excepcionalidad o diversidad cultural, para\n    as\u00ed garantizar una oferta plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted sabe que estamos hablando\n    de una directiva del a\u00f1o 1992 que desde ese a\u00f1o hasta ahora nuestro pa\u00eds\n    no ha cumplido; que, conforme ocurre en Europa, el Tribunal de Justicia\n    de las Comunidades Europeas ha condenado al Reino de Espa\u00f1a por no\n    cumplir esta directiva sobre el pr\u00e9stamo bibliotecario y el canon\n    denominado coloquialmente como canon bibliotecario o canon de lectura;\n    que el Ministerio de Cultura ha hecho c\u00e1lculos en funci\u00f3n de los\n    intereses generales de los espa\u00f1oles, incluidos los intereses econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es m\u00e1s, tenemos que cumplir las normas comunitarias que\n    protegen los derechos de la propiedad intelectual -como acabo de decir en\n    mi respuesta anterior- y los derechos que protegen la creaci\u00f3n y la\n    generaci\u00f3n de cultura en Europa, tambi\u00e9n la nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo pa\u00edses que no\n    defienden la propiedad intelectual y la protecci\u00f3n de la cultura son\n    capaces de no cumplirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos colocamos en la posici\u00f3n\n    leg\u00edtima de ser cumplidores de la protecci\u00f3n de nuestro activo, de\n    creaci\u00f3n y de generaci\u00f3n de cultura, y lo hacemos con el menor coste\n    econ\u00f3mico posible porque, adem\u00e1s, no lo van a pagar nunca los ciudadanos\n    ni va a mermar el coste de inversi\u00f3n important\u00edsimo que en compra de\n    libros ha hecho este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... VA\n    A ASUMIR LA MINISTRA DE FOMENTO ALGUNA RESPONSABILIDAD POR LOS FALLOS DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO EN LA TRAGEDIA DE VALGA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfVa a asumir la se\u00f1ora ministra de Fomento alguna responsabilidad por los\n    fallos de la tragedia de Valga? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y no me diga usted que por\n    qu\u00e9 no las suprimi\u00f3 el Partido Popular, porque nosotros en el a\u00f1o 1999\n    elaboramos un proyecto, suprimimos cinco pasos a nivel, trabajamos... (La\n    se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00c1lvarez Arza: \u00a1No es verdad, no es cierto!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que cuando pasa el\n    tren est\u00e1n levantadas y cuando no pasa est\u00e1n bajadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En los ocho\n    a\u00f1os que ustedes han sido responsables del ADIF -GIF\n    entonces-, de Renfe y del Ministerio de Fomento, la media anual de\n    accidentes fue de 175; en esta legislatura ha sido de 85. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PUEDE LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE FOMENTO EXPLICAR A LA C\u00c1MARA EL\n    SENTIDO DE SU VISITA A LAS INSTALACIONES DE CONEXI\u00d3N DEL METRO DE MADRID\n    CON LA TERMINAL T4 DEL AEROPUERTO DE BARAJAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE FOMENTO EXPLICAR A LA C\u00c1MARA EL\n    SENTIDO DE SU VISITA A LAS INSTALACIONES DE CONEXI\u00d3N DEL METRO DE MADRID\n    CON LA TERMINAL T4 DEL AEROPUERTO DE BARAJAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la semana pasada se present\u00f3 usted en la terminal 4 de\n    Barajas a visitar unas obras de conexi\u00f3n que usted no hab\u00eda hecho, junto\n    al t\u00fanel de Cercan\u00edas, que ten\u00eda que haber construido pero que tampoco ha\n    construido, y tambi\u00e9n junto a un t\u00fanel de Metro, que ese s\u00ed se ha\n    construido pero no por usted sino por la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifico, uno de los dos, el se\u00f1or Sebasti\u00e1n, al parecer s\u00ed construye,\n    pero no obras p\u00fablicas sino dosieres secretos para desestabilizar\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ); y\n    se lo voy a demostrar con una carta de la Consejer\u00eda de Obras P\u00fablicas de\n    la Comunidad de Madrid a AENA, de fecha 8 de noviembre, que voy a\n    entregar a la Mesa para que quede como prueba de su carcajada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Comunidad de Madrid a AENA le dice en esta carta que dentro del plan de\n    ampliaci\u00f3n del Metro la Comunidad de Madrid tiene prevista la\n    construcci\u00f3n de la l\u00ednea 8 -se\u00f1or\u00eda, que no distingue usted de la\n    estaci\u00f3n- desde Barajas pueblo hasta el nuevo \u00e1rea terminal, dentro del\n    cual ustedes ya incluyen -refiri\u00e9ndose a AENA- la construcci\u00f3n de la\n    estaci\u00f3n conjunta Metro-Renfe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2], "tren": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, usted que deb\u00eda haber contribuido a que el\n    Metro llegara a la terminal 4 no quiso hacerlo, lo ha hecho en su lugar\n    la Comunidad de Madrid, y gracias a la Comunidad, no a usted, desde la\n    semana pasada el Metro llega a la terminal 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, lo grave no es que usted se vaya a sacar fotos en obras\n    en las que no ha hecho nada, eso es sencillamente rid\u00edculo y nada m\u00e1s; lo\n    grave es que desde que lleg\u00f3 el se\u00f1or Zapatero la inversi\u00f3n del Gobierno\n    en obras nuevas en Madrid es cero, exactamente cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno auton\u00f3mico del\n    PP, ochenta nuevas estaciones de metro, noventa nuevos kil\u00f3metros de\n    Metro; el Gobierno socialista de Zapatero, cero nuevas infraestructuras\n    para Madrid, ni carreteras ni autov\u00edas ni cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, la \u00fanica\n    obligaci\u00f3n que usted admiti\u00f3, que fue conectar el tren de Cercan\u00edas con\n    la terminal, no se ha empezado hasta hace una semana y, por tanto, por su\n    culpa Cercan\u00edas no llegar\u00e1 a la T4 hasta el a\u00f1o 2009 por lo menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3, 4], "fomento": [0, 1, 2], "tren": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Primero, porque la dise\u00f1\u00f3, la elabor\u00f3, la\n    construy\u00f3 y la pag\u00f3 AENA, que es un ente dependiente\n    del Ministerio de Fomento; adem\u00e1s, se termin\u00f3 de pagar en 2006 y voy a dar\n    los certificados de las constructoras que han realizado estos cobros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fui\n    intencionadamente, con el prop\u00f3sito de dejar bien claro que en su\n    delirium inaugurativo la presidenta de la Comunidad iba a poner una placa\n    e inaugurar una obra que es del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son mis argumentos, que no los\n    necesito porque es una instalaci\u00f3n que depende del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no s\u00e9 es por qu\u00e9 fue la presidenta de la Comunidad, se\u00f1or\u00edas,\n    porque el \u00fanico sitio que en la estaci\u00f3n intermodal de la T4 pod\u00eda haber\n    estado, porque es de la Comunidad de Madrid y porque son los elementos de\n    la Comunidad de Madrid, es o tumbada en la v\u00eda o colgada de la catenaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la estaci\u00f3n de Barajas no hay otro elemento que\n    corresponda a la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Me pregunta usted el motivo\n    por el cual fui a visitar la estaci\u00f3n Metro-tren intermodal de la\n    terminal 4 en Barajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "becas": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hace pocos d\u00edas, un informe presentado en el Consejo de Coordinaci\u00f3n\n    Universitaria sobre financiaci\u00f3n del sistema propon\u00eda al Gobierno\n    mantener y acentuar la tendencia de incremento de recursos -en los\n    \u00faltimos tres a\u00f1os para becas y ayudas se han incrementado casi un 50 por\n    ciento-; propon\u00eda seguir actualizando los umbrales de renta, que se han\n    incrementado en tres ocasiones -el Partido Popular los mantuvo congelados\n    durante ocho a\u00f1os-, y propon\u00eda revisar el sistema de acuerdo con nuevas\n    realidades sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, en sinton\u00eda con la transformaci\u00f3n de\n    las ense\u00f1anzas universitarias que se est\u00e1 produciendo en Espa\u00f1a y en toda\n    Europa, una transformaci\u00f3n que facilitar\u00e1 la movilidad, el reconocimiento\n    de titulaciones y la formaci\u00f3n de calidad, est\u00e1 mejorando el sistema de\n    becas y ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentando los recursos para\n    programas ya existentes, es el caso del programa Erasmus; introduciendo\n    nuevos programas, como las ayudas para cursos de ingl\u00e9s en el extranjero,\n    y convocando por primera vez -por primera vez, insisto- m\u00e1s de 2.000\n    becas para estudiar m\u00e1steres oficiales que pueden alcanzar casi los 5.000\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, que la\n    cuesti\u00f3n econ\u00f3mica no puede ser motivo de abandono de los estudios y hay\n    que llegar de forma eficaz y eficiente a todos los estudiantes; en\n    segundo lugar, que la adaptaci\u00f3n al espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior\n    es el momento de plantearse cuestiones que ayuden a mejorar el sistema,\n    como qui\u00e9n necesita financiaci\u00f3n, qu\u00e9 criterios econ\u00f3micos elegimos, si\n    nos vale la renta familiar, si hay que usar la renta de los padres o la\n    del propio estudiante, entre otras muchas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4], "becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a, por ejemplo, la financiaci\u00f3n estatal directa mediante\n    becas es mayor que en Gran Breta\u00f1a o en Holanda, pero los pr\u00e9stamos-renta\n    constituyen en\n    nuestro pa\u00eds un aporte muy superior a la financiaci\u00f3n estatal a trav\u00e9s de\n    becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Forma parte, como usted tambi\u00e9n ha se\u00f1alado, de una pol\u00edtica\n    de diversificaci\u00f3n y de creaci\u00f3n de nuevas modalidades de ayudas que\n    complementen la pol\u00edtica de becas, que efectivamente ha tenido un\n    compromiso presupuestario importante en esta legislatura y que, sin\n    embargo, debe flexibilizarse y adaptarse al menos en el \u00e1mbito\n    universitario a las exigencias de nuestra incorporaci\u00f3n al espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos pr\u00e9stamos\n    educativos ligados a renta futura, como los que se han puesto en marcha\n    en el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, son una pieza fundamental para\n    promover el desarrollo profesional y acad\u00e9mico de los j\u00f3venes en muchos\n    pa\u00edses de la OCDE y de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este anticipo se tendr\u00e1 que devolver solamente cuando la renta del\n    beneficiado alcance los 22.000 euros al a\u00f1o y se extinguir\u00e1 la deuda\n    transcurridos 15 a\u00f1os desde la formaci\u00f3n, corriendo el riesgo por impago\n    a cargo del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Forma parte, como usted tambi\u00e9n ha se\u00f1alado, de una pol\u00edtica\n    de diversificaci\u00f3n y de creaci\u00f3n de nuevas modalidades de ayudas que\n    complementen la pol\u00edtica de becas, que efectivamente ha tenido un\n    compromiso presupuestario importante en esta legislatura y que, sin\n    embargo, debe flexibilizarse y adaptarse al menos en el \u00e1mbito\n    universitario a las exigencias de nuestra incorporaci\u00f3n al espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1], "medicamentos": [0], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO CONSIDERA EL GOBIERNO QUE CONTRIBUIR\u00c1 AL AHORRO DEL\n    SISTEMA NACIONAL DE SALUD LA ENTRADA EN VIGOR, EL PASADO 1 DE MARZO, DE\n    LA ORDEN MINISTERIAL QUE ESTABLECE EL PROCEDIMIENTO PARA FIJAR EL NUEVO\n    SISTEMA DE PRECIOS DE REFERENCIA DE LOS MEDICAMENTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO CONSIDERA EL GOBIERNO QUE CONTRIBUIR\u00c1 AL AHORRO DEL\n    SISTEMA NACIONAL DE SALUD LA ENTRADA EN VIGOR, EL PASADO 1 DE MARZO, DE\n    LA ORDEN MINISTERIAL QUE ESTABLECE EL PROCEDIMIENTO PARA FIJAR EL NUEVO\n    SISTEMA DE PRECIOS DE REFERENCIA DE LOS MEDICAMENTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO CONSIDERA EL GOBIERNO QUE CONTRIBUIR\u00c1 AL AHORRO DEL\n    SISTEMA NACIONAL DE SALUD LA ENTRADA EN VIGOR, EL PASADO 1 DE MARZO, DE\n    LA ORDEN MINISTERIAL QUE ESTABLECE EL PROCEDIMIENTO PARA FIJAR EL NUEVO\n    SISTEMA DE PRECIOS DE REFERENCIA DE LOS MEDICAMENTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [3, 4], "medicamentos": [0, 1, 2], "sistema nacional": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La rebaja de los precios de los medicamentos llevada a\n    cabo como aplicaci\u00f3n del Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica inici\u00f3\n    una tendencia a la moderaci\u00f3n en el gasto, reduciendo el crecimiento de\n    la factura desde el 11,02 por ciento en el que se situaba en abril de\n    2004 hasta el 5,82 con el que hemos cerrado el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era necesario un nuevo sistema de precios de referencia que a\n    diferencia del anterior fuera sencillo y objetivo, al tiempo que gradual,\n    predecible y estable, y as\u00ed fue recogido en la Ley de garant\u00edas y uso\n    racional de los medicamentos; un sistema que afecta a todos los\n    medicamentos en fase de madurez en el mercado y que ayudar\u00e1 a mantener\n    los medicamentos gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n econ\u00f3mica y que generar\u00e1 ahorro\n    al Sistema Nacional de Salud y a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la contribuci\u00f3n al\n    ahorro del Sistema Nacional de Salud de la entrada en vigor, el 1 de\n    marzo de 2007, de la orden ministerial que establece el procedimiento\n    para fijar el nuevo sistema de precios de referencia de los\n    medicamentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era necesario un nuevo sistema de precios de referencia que a\n    diferencia del anterior fuera sencillo y objetivo, al tiempo que gradual,\n    predecible y estable, y as\u00ed fue recogido en la Ley de garant\u00edas y uso\n    racional de los medicamentos; un sistema que afecta a todos los\n    medicamentos en fase de madurez en el mercado y que ayudar\u00e1 a mantener\n    los medicamentos gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n econ\u00f3mica y que generar\u00e1 ahorro\n    al Sistema Nacional de Salud y a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la contribuci\u00f3n al\n    ahorro del Sistema Nacional de Salud de la entrada en vigor, el 1 de\n    marzo de 2007, de la orden ministerial que establece el procedimiento\n    para fijar el nuevo sistema de precios de referencia de los\n    medicamentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era necesario un nuevo sistema de precios de referencia que a\n    diferencia del anterior fuera sencillo y objetivo, al tiempo que gradual,\n    predecible y estable, y as\u00ed fue recogido en la Ley de garant\u00edas y uso\n    racional de los medicamentos; un sistema que afecta a todos los\n    medicamentos en fase de madurez en el mercado y que ayudar\u00e1 a mantener\n    los medicamentos gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n econ\u00f3mica y que generar\u00e1 ahorro\n    al Sistema Nacional de Salud y a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la contribuci\u00f3n al\n    ahorro del Sistema Nacional de Salud de la entrada en vigor, el 1 de\n    marzo de 2007, de la orden ministerial que establece el procedimiento\n    para fijar el nuevo sistema de precios de referencia de los\n    medicamentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [3, 4], "precio": [7, 8], "medicamentos": [0, 1, 2], "sistema nacional": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Martel, como usted ha dicho, el sistema de precios de referencia,\n    recogido en el art\u00edculo 93 de la Ley 29/2006, de garant\u00edas y uso racional\n    de los medicamentos y productos sanitarios, es un instrumento para la\n    racionalizaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica y tambi\u00e9n para la\n    contenci\u00f3n del gasto; una contenci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico que va a\n    proporcionar la posibilidad de dedicar mayores recursos a otras\n    necesidades sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa cifra\n    627 millones corresponden al ahorro de los medicamentos incluidos en\n    conjuntos del sistema de precios de referencia y 9,2 millones\n    corresponder\u00edan al ahorro relativo a los medicamentos que, no estando\n    afectados por dicho sistema, han reducido su precio al haberse autorizado\n    un medicamento gen\u00e9rico de los mismos en alg\u00fan Estado miembro de la Uni\u00f3n\n    Europea en los t\u00e9rminos previstos en la Ley del Medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ahorro\n    puede terminar siendo superior, toda vez que el impacto correspondiente a\n    las sustituciones de las presentaciones de medicamentos que\n    superan el precio de referencia va a calcularse con base en el precio del\n    medicamento sustituto y no en el del sustituido, y otro tanto cabe decir\n    en relaci\u00f3n con los supuestos de prescripci\u00f3n por principio activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos disponibles sobre la efectividad del\n    actual sistema de precios de referencia apuntan a un ahorro global para\n    el Sistema Nacional del Salud de 636,2 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello, desde el Ministerio\n    de Sanidad y Consumo vamos, sin duda con la cooperaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y de los profesionales, a contribuir a garantizar\n    la sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud en el medio y largo plazo\n    en beneficio de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos disponibles sobre la efectividad del\n    actual sistema de precios de referencia apuntan a un ahorro global para\n    el Sistema Nacional del Salud de 636,2 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello, desde el Ministerio\n    de Sanidad y Consumo vamos, sin duda con la cooperaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y de los profesionales, a contribuir a garantizar\n    la sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud en el medio y largo plazo\n    en beneficio de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa cifra\n    627 millones corresponden al ahorro de los medicamentos incluidos en\n    conjuntos del sistema de precios de referencia y 9,2 millones\n    corresponder\u00edan al ahorro relativo a los medicamentos que, no estando\n    afectados por dicho sistema, han reducido su precio al haberse autorizado\n    un medicamento gen\u00e9rico de los mismos en alg\u00fan Estado miembro de la Uni\u00f3n\n    Europea en los t\u00e9rminos previstos en la Ley del Medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ahorro\n    puede terminar siendo superior, toda vez que el impacto correspondiente a\n    las sustituciones de las presentaciones de medicamentos que\n    superan el precio de referencia va a calcularse con base en el precio del\n    medicamento sustituto y no en el del sustituido, y otro tanto cabe decir\n    en relaci\u00f3n con los supuestos de prescripci\u00f3n por principio activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, como usted muy bien sabe, Espa\u00f1a es uno\n    de los pa\u00edses que tiene mayor abundancia y riqueza de biodiversidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy refiriendo al anteproyecto de\n    Ley del patrimonio natural y la biodiversidad, que va a sustituir a la\n    Ley 4/1989, de conservaci\u00f3n del espacio natural y de la flora y la fauna\n    silvestres, que nos va a dotar de m\u00e1s instrumentos y mecanismos para\n    garantizar a\u00fan m\u00e1s la conservaci\u00f3n de este importante y rico patrimonio\n    natural que poseemos, por lo que me gustar\u00eda conocer, se\u00f1ora ministra de\n    Medio Ambiente, cu\u00e1les son los objetivos que se ha planteado el Gobierno\n    socialista con la aprobaci\u00f3n reciente de este ambicioso anteproyecto de\n    ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este anteproyecto, que hace el n\u00famero once de los proyectos normativos con\n    rango de ley elaborados por el Ministerio de Medio Ambiente en esta\n    legislatura, tiene como objetivo fundamental adecuar nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico a las exigencias, en primer lugar, de la Uni\u00f3n Europea y por\n    supuesto al Convenio de Naciones Unidas sobre diversidad biol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [4], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, para el Ministerio de Medio Ambiente el desarrollo\n    sostenible se alcanza mediante la conjunci\u00f3n de diferentes v\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La intenci\u00f3n que tienen estas subvenciones y ayudas del Ministerio de\n    Medio Ambiente es, pues, que deben servir tanto para facilitar como para\n    buscar una mayor eficacia y agilidad en la gesti\u00f3n administrativa y, a su\n    vez, deben contemplar y se deben identificar con los agentes del sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues -y por primera vez, repito-, se\n    conceden subvenciones y ayudas de investigaci\u00f3n en las diferentes \u00e1reas\n    del Ministerio de Medio Ambiente que van a servir para gestionar mejor y\n    sobre todo para poder mejorar el uso y la pr\u00e1ctica de las nuevas\n    tecnolog\u00edas en cada una de las \u00e1reas medioambientales, ya que como\n    sabemos las nuevas tecnolog\u00edas son necesarias para la investigaci\u00f3n y el\n    desarrollo, es decir son b\u00e1sicas para el progreso cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos ofrecer un\n    desarrollo sostenible de calidad para preservar en un futuro la\n    integridad del medio ambiente y la viabilidad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde este ministerio se han convocado por primera vez,\n    subvenciones y ayudas dirigidas a centros, tanto p\u00fablicos como privados,\n    de investigaci\u00f3n y muy especialmente a las empresas y pymes para que\n    puedan trabajar en proyectos que mejoren la competitividad, puesto que\n    hoy en d\u00eda consideramos que esta es la base para un desarrollo\n    sostenible, ya que incorpora vertientes como la racionalidad econ\u00f3mica,\n    la justificaci\u00f3n social y la eficiencia de uso de los recursos naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, al inicio de la legislatura las cuant\u00edas dedicadas a apoyar la\n    investigaci\u00f3n por parte del Ministerio de Medio Ambiente eran realmente\n    muy escasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1], "vivienda protegida": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N DEL PROYECTO VIVA (VIVIENDA PROTEGIDA DE\n    VANGUARDIA), QUE POSIBILITAR\u00c1 LA CONSTRUCCI\u00d3N DE 5.688 VIVIENDAS\n    PROTEGIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N DEL PROYECTO VIVA (VIVIENDA PROTEGIDA DE\n    VANGUARDIA), QUE POSIBILITAR\u00c1 LA CONSTRUCCI\u00d3N DE 5.688 VIVIENDAS\n    PROTEGIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N DEL PROYECTO VIVA (VIVIENDA PROTEGIDA DE\n    VANGUARDIA), QUE POSIBILITAR\u00c1 LA CONSTRUCCI\u00d3N DE 5.688 VIVIENDAS\n    PROTEGIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4, 5, 6], "vivienda protegida": [10], "suelo": [7, 8], "madrid": [9], "precio": [11, 12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en el mes de abril desde su ministerio nos llegaban\n    buenas noticias para aquellas personas que quieren acceder a una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento del precio de la vivienda libre se desacelera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    \u00faltimo dato da un incremento del 7,2 por ciento, frente a incrementos del\n    18,4 por ciento en abril de 2004 y, por otro lado, en vivienda protegida\n    se bat\u00eda un r\u00e9cord con el inicio de la construcci\u00f3n de casi 100.000\n    viviendas en 2006, frente a las 55.000 de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    cuesti\u00f3n que motiva esta pregunta no es de cantidad sino de calidad,\n    porque calidad es hablar de c\u00f3mo crece la ciudad, la sostenibilidad de su\n    desarrollo y su capacidad de integraci\u00f3n social, ya que as\u00ed como una\n    vivienda no es una pila de ladrillos, una ciudad tampoco es una suma de\n    viviendas sin m\u00e1s; de ah\u00ed mi inter\u00e9s en la exposici\u00f3n de los proyectos\n    ganadores del concurso VIVA para la construcci\u00f3n de 5.688 viviendas\n    protegidas de vanguardia, que usted, se\u00f1ora ministra, inaugur\u00f3 el pasado\n    25 de abril en la sala de exposiciones Arquer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    \u00faltimo dato da un incremento del 7,2 por ciento, frente a incrementos del\n    18,4 por ciento en abril de 2004 y, por otro lado, en vivienda protegida\n    se bat\u00eda un r\u00e9cord con el inicio de la construcci\u00f3n de casi 100.000\n    viviendas en 2006, frente a las 55.000 de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    cuesti\u00f3n que motiva esta pregunta no es de cantidad sino de calidad,\n    porque calidad es hablar de c\u00f3mo crece la ciudad, la sostenibilidad de su\n    desarrollo y su capacidad de integraci\u00f3n social, ya que as\u00ed como una\n    vivienda no es una pila de ladrillos, una ciudad tampoco es una suma de\n    viviendas sin m\u00e1s; de ah\u00ed mi inter\u00e9s en la exposici\u00f3n de los proyectos\n    ganadores del concurso VIVA para la construcci\u00f3n de 5.688 viviendas\n    protegidas de vanguardia, que usted, se\u00f1ora ministra, inaugur\u00f3 el pasado\n    25 de abril en la sala de exposiciones Arquer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del proyecto que se inicia con\n    estas casi 6.000 viviendas es la construcci\u00f3n de viviendas sostenibles,\n    integradas en el entorno y a un precio asequible, que se construir\u00e1n\n    sobre suelo de Sepes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo\n    Socialista recibimos con satisfacci\u00f3n estos resultados concretos,\n    tangibles y constatables, que junto a otros como la aprobaci\u00f3n del c\u00f3digo\n    t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n y la pr\u00f3xima aprobaci\u00f3n de la Ley de Suelo,\n    sirven para mostrar la solidez de la pol\u00edtica de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del proyecto que se inicia con\n    estas casi 6.000 viviendas es la construcci\u00f3n de viviendas sostenibles,\n    integradas en el entorno y a un precio asequible, que se construir\u00e1n\n    sobre suelo de Sepes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha trascendido en\n    los medios de comunicaci\u00f3n, el proyecto VIVA contempla siete desarrollos\n    arquitect\u00f3nicos residenciales en seis comunidades aut\u00f3nomas -Asturias,\n    Galicia, Castilla-La Mancha, Madrid, Valencia y Ciudad Aut\u00f3noma de\n    Ceuta-, ubicados en un total de 66 solares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    \u00faltimo dato da un incremento del 7,2 por ciento, frente a incrementos del\n    18,4 por ciento en abril de 2004 y, por otro lado, en vivienda protegida\n    se bat\u00eda un r\u00e9cord con el inicio de la construcci\u00f3n de casi 100.000\n    viviendas en 2006, frente a las 55.000 de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento del precio de la vivienda libre se desacelera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del proyecto que se inicia con\n    estas casi 6.000 viviendas es la construcci\u00f3n de viviendas sostenibles,\n    integradas en el entorno y a un precio asequible, que se construir\u00e1n\n    sobre suelo de Sepes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "vivienda protegida": [24, 25], "suelo": [13, 14, 15, 16], "precio": [26], "viviendas protegidas": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En lo que se\n    refiere al Ministerio de Vivienda, hemos comprado y urbanizado suelo con\n    una superficie de 7 millones de metros cuadrados en diecisiete\n    actuaciones residenciales para m\u00e1s de 23.000 viviendas protegidas, con\n    una inversi\u00f3n que supera los 330 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el objetivo de\n    situar esa vivienda protegida a la vanguardia de la innovaci\u00f3n, de la\n    calidad arquitect\u00f3nica y de la sostenibilidad, hemos lanzado hace algunos\n    meses el proyecto VIVA, vivienda protegida de vanguardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado el\n    pasado 26 de abril los proyectos ganadores de esa primera fase de las\n    6.000 viviendas protegidas, como dec\u00eda, en suelo comprado y urbanizado\n    por el Ministerio de Vivienda, en Mieres, Asturias; Utiel, Valencia;\n    Carral, A Coru\u00f1a; Guadalajara; Ceuta; Alcal\u00e1 de Henares y Navalcarnero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas\n    viviendas protegidas ser\u00e1n de la m\u00e1xima calidad y hoy ya podemos ver c\u00f3mo\n    van a ser esas viviendas, qu\u00e9 elementos incorporan para ser vivienda\n    sostenible y c\u00f3mo se integran en su entorno para hacer ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se adjudicar\u00e1n todas a trav\u00e9s de los registros p\u00fablicos de\n    vivienda protegida, pero quiero destacar que es la primera vez que desde\n    el Gobierno de Espa\u00f1a se ejecuta un proyecto de construcci\u00f3n de 6.000\n    viviendas protegidas, que ser\u00e1n referencia para el resto\n    de las administraciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, a lo largo de esta legislatura el Gobierno de Espa\u00f1a\n    ha movilizado 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 54.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se\n    refiere al Ministerio de Vivienda, hemos comprado y urbanizado suelo con\n    una superficie de 7 millones de metros cuadrados en diecisiete\n    actuaciones residenciales para m\u00e1s de 23.000 viviendas protegidas, con\n    una inversi\u00f3n que supera los 330 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera fase\n    de ese proyecto comenz\u00f3 en julio de 2006 con un concurso internacional de\n    ideas para el desarrollo arquitect\u00f3nico de siete actuaciones\n    residenciales, ya todas urbanizadas, distribuidas por todo el pa\u00eds y con\n    capacidad para casi 6.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado el\n    pasado 26 de abril los proyectos ganadores de esa primera fase de las\n    6.000 viviendas protegidas, como dec\u00eda, en suelo comprado y urbanizado\n    por el Ministerio de Vivienda, en Mieres, Asturias; Utiel, Valencia;\n    Carral, A Coru\u00f1a; Guadalajara; Ceuta; Alcal\u00e1 de Henares y Navalcarnero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del resto hasta completar las diecisiete actuaciones para 23.000\n    viviendas protegidas, quiero destacar el suelo para 4.200 viviendas\n    protegidas que se van a construir en Aranjuez, 3.600 en Fuenlabrada,\n    1.200 en Palencia o las 800 de la segunda fase de Loma Colmenar en Ceuta\n    cuyas obras de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n actualmente licitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas\n    viviendas protegidas ser\u00e1n de la m\u00e1xima calidad y hoy ya podemos ver c\u00f3mo\n    van a ser esas viviendas, qu\u00e9 elementos incorporan para ser vivienda\n    sostenible y c\u00f3mo se integran en su entorno para hacer ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las maquetas est\u00e1n expuestas en Arquer\u00edas y\n    pronto vamos a empezar por la enajenaci\u00f3n de los solares con precio de\n    venta para poder construir VPO o bien por cesi\u00f3n de derechos de\n    superficie para iniciar la inmediata construcci\u00f3n de estas viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se adjudicar\u00e1n todas a trav\u00e9s de los registros p\u00fablicos de\n    vivienda protegida, pero quiero destacar que es la primera vez que desde\n    el Gobierno de Espa\u00f1a se ejecuta un proyecto de construcci\u00f3n de 6.000\n    viviendas protegidas, que ser\u00e1n referencia para el resto\n    de las administraciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, a lo largo de esta legislatura el Gobierno de Espa\u00f1a\n    ha movilizado 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 54.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se\n    refiere al Ministerio de Vivienda, hemos comprado y urbanizado suelo con\n    una superficie de 7 millones de metros cuadrados en diecisiete\n    actuaciones residenciales para m\u00e1s de 23.000 viviendas protegidas, con\n    una inversi\u00f3n que supera los 330 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado el\n    pasado 26 de abril los proyectos ganadores de esa primera fase de las\n    6.000 viviendas protegidas, como dec\u00eda, en suelo comprado y urbanizado\n    por el Ministerio de Vivienda, en Mieres, Asturias; Utiel, Valencia;\n    Carral, A Coru\u00f1a; Guadalajara; Ceuta; Alcal\u00e1 de Henares y Navalcarnero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del resto hasta completar las diecisiete actuaciones para 23.000\n    viviendas protegidas, quiero destacar el suelo para 4.200 viviendas\n    protegidas que se van a construir en Aranjuez, 3.600 en Fuenlabrada,\n    1.200 en Palencia o las 800 de la segunda fase de Loma Colmenar en Ceuta\n    cuyas obras de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n actualmente licitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, a lo largo de esta legislatura el Gobierno de Espa\u00f1a\n    ha movilizado 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 54.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se\n    refiere al Ministerio de Vivienda, hemos comprado y urbanizado suelo con\n    una superficie de 7 millones de metros cuadrados en diecisiete\n    actuaciones residenciales para m\u00e1s de 23.000 viviendas protegidas, con\n    una inversi\u00f3n que supera los 330 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera fase\n    de ese proyecto comenz\u00f3 en julio de 2006 con un concurso internacional de\n    ideas para el desarrollo arquitect\u00f3nico de siete actuaciones\n    residenciales, ya todas urbanizadas, distribuidas por todo el pa\u00eds y con\n    capacidad para casi 6.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado el\n    pasado 26 de abril los proyectos ganadores de esa primera fase de las\n    6.000 viviendas protegidas, como dec\u00eda, en suelo comprado y urbanizado\n    por el Ministerio de Vivienda, en Mieres, Asturias; Utiel, Valencia;\n    Carral, A Coru\u00f1a; Guadalajara; Ceuta; Alcal\u00e1 de Henares y Navalcarnero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del resto hasta completar las diecisiete actuaciones para 23.000\n    viviendas protegidas, quiero destacar el suelo para 4.200 viviendas\n    protegidas que se van a construir en Aranjuez, 3.600 en Fuenlabrada,\n    1.200 en Palencia o las 800 de la segunda fase de Loma Colmenar en Ceuta\n    cuyas obras de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n actualmente licitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas\n    viviendas protegidas ser\u00e1n de la m\u00e1xima calidad y hoy ya podemos ver c\u00f3mo\n    van a ser esas viviendas, qu\u00e9 elementos incorporan para ser vivienda\n    sostenible y c\u00f3mo se integran en su entorno para hacer ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se adjudicar\u00e1n todas a trav\u00e9s de los registros p\u00fablicos de\n    vivienda protegida, pero quiero destacar que es la primera vez que desde\n    el Gobierno de Espa\u00f1a se ejecuta un proyecto de construcci\u00f3n de 6.000\n    viviendas protegidas, que ser\u00e1n referencia para el resto\n    de las administraciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el objetivo de\n    situar esa vivienda protegida a la vanguardia de la innovaci\u00f3n, de la\n    calidad arquitect\u00f3nica y de la sostenibilidad, hemos lanzado hace algunos\n    meses el proyecto VIVA, vivienda protegida de vanguardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se adjudicar\u00e1n todas a trav\u00e9s de los registros p\u00fablicos de\n    vivienda protegida, pero quiero destacar que es la primera vez que desde\n    el Gobierno de Espa\u00f1a se ejecuta un proyecto de construcci\u00f3n de 6.000\n    viviendas protegidas, que ser\u00e1n referencia para el resto\n    de las administraciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las maquetas est\u00e1n expuestas en Arquer\u00edas y\n    pronto vamos a empezar por la enajenaci\u00f3n de los solares con precio de\n    venta para poder construir VPO o bien por cesi\u00f3n de derechos de\n    superficie para iniciar la inmediata construcci\u00f3n de estas viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS \u00daLTIMOS ACUERDOS ADOPTADOS EN MATERIA DE\n    VIVIENDA Y SUELO QUE SE HAN ADOPTADO EN EL SENO DE LAS COMISIONES\n    BILATERALES PARA LA EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LOS \u00daLTIMOS ACUERDOS ADOPTADOS EN MATERIA DE\n    VIVIENDA Y SUELO QUE SE HAN ADOPTADO EN EL SENO DE LAS COMISIONES\n    BILATERALES PARA LA EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por todo ello, quisi\u00e9ramos que nos\n    ilustrara, ministra, sobre cu\u00e1les son los \u00faltimos acuerdos en materia de\n    vivienda y suelo que se han adoptado en el seno de las comisiones\n    bilaterales para la ejecuci\u00f3n del Plan de Vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, quisi\u00e9ramos que nos\n    ilustrara, ministra, sobre cu\u00e1les son los \u00faltimos acuerdos en materia de\n    vivienda y suelo que se han adoptado en el seno de las comisiones\n    bilaterales para la ejecuci\u00f3n del Plan de Vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [7, 8, 9, 10], "vivienda protegida": [17], "suelo": [11, 12], "madrid": [16], "viviendas protegidas": [13, 14, 15]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por eso el Gobierno de Espa\u00f1a\n    considera la pol\u00edtica de vivienda y suelo como una pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegamos al Gobierno asumimos el compromiso de que 720.000\n    familias a lo largo de esta legislatura pudieran acceder a una vivienda,\n    para lo que estamos invirtiendo 8.000 millones de euros frente a los\n    3.000 millones de euros del plan del Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es una\n    pol\u00edtica cuyos resultados se pueden cuantificar, ya que m\u00e1s de 500.000\n    familias ya han accedido a una vivienda suponiendo esto el cumplimiento\n    de nuestro compromiso en un 70 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para el desarrollo de\n    estas pol\u00edticas de vivienda estamos trabajando en colaboraci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n no solo con las comunidades aut\u00f3nomas sino tambi\u00e9n con los\n    ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el momento, para la ejecuci\u00f3n de los planes de\n    vivienda del Gobierno de Espa\u00f1a hemos firmado en primer lugar 189\n    acuerdos con alcaldes de ciudades grandes, medianas y peque\u00f1as; con\n    alcaldes de ciudades y de zonas rurales para recuperar los centros\n    hist\u00f3ricos, los centros urbanos y las \u00e1reas de rehabilitaci\u00f3n integral en\n    distintos subbarrios con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 754 millones de euros en\n    tres a\u00f1os para la rehabilitaci\u00f3n de m\u00e1s de 35.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos dos meses se han incorporado tambi\u00e9n a la ejecuci\u00f3n de las\n    pol\u00edticas de vivienda las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el momento, para la ejecuci\u00f3n de los planes de\n    vivienda del Gobierno de Espa\u00f1a hemos firmado en primer lugar 189\n    acuerdos con alcaldes de ciudades grandes, medianas y peque\u00f1as; con\n    alcaldes de ciudades y de zonas rurales para recuperar los centros\n    hist\u00f3ricos, los centros urbanos y las \u00e1reas de rehabilitaci\u00f3n integral en\n    distintos subbarrios con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 754 millones de euros en\n    tres a\u00f1os para la rehabilitaci\u00f3n de m\u00e1s de 35.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total hemos\n    firmado 287 convenios con 172 alcaldes para la rehabilitaci\u00f3n y\n    construcci\u00f3n de 107.000 viviendas protegidas y con una inversi\u00f3n de 1.384\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos firmado recientemente dentro del programa\n    municipal Ciudad Joven con el Ayuntamiento de Gij\u00f3n un convenio para la\n    construcci\u00f3n de 100 viviendas protegidas y con el Ayuntamiento de Gand\u00eda\n    dentro de la Ciudad Intergeneracional otro para construir 143 viviendas\n    protegidas para distintos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Gobierno de Espa\u00f1a\n    considera la pol\u00edtica de vivienda y suelo como una pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total hemos\n    firmado 287 convenios con 172 alcaldes para la rehabilitaci\u00f3n y\n    construcci\u00f3n de 107.000 viviendas protegidas y con una inversi\u00f3n de 1.384\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos firmado recientemente dentro del programa\n    municipal Ciudad Joven con el Ayuntamiento de Gij\u00f3n un convenio para la\n    construcci\u00f3n de 100 viviendas protegidas y con el Ayuntamiento de Gand\u00eda\n    dentro de la Ciudad Intergeneracional otro para construir 143 viviendas\n    protegidas para distintos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos firmado once acuerdos con\n    las universidades de C\u00e1diz, C\u00f3rdoba, Zaragoza, Cantabria, Aut\u00f3noma de\n    Barcelona, Carlos III de Madrid, Alcal\u00e1 de Henares, Rey Juan Carlos y\n    Aut\u00f3noma de Madrid y de Barcelona y con la Jaume I de Castell\u00f3n y la\n    Universidad de Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4], "empresas": [5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed hay dos bandos: los que estaban en el\n    Ministerio de Econom\u00eda hasta el a\u00f1o 1996, usted entre ellos, que era el\n    jefe del gabinete; ah\u00ed estaba usted, estaba el se\u00f1or Conthe, que era\n    secretario de Estado, estaba la actual subsecretaria, estaba el ministro\n    de Econom\u00eda actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es impresentable que\n    despu\u00e9s de este esc\u00e1ndalo, el ministro de Econom\u00eda no venga hoy al\n    Parlamento y se escude en que tiene una agenda en Argelia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se quiere comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n,\n    esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda la mayor\u00eda socialista ha votado\n    que no comparezca el director de la Oficina Econ\u00f3mica del presidente, se\n    est\u00e1 amordazando a la oposici\u00f3n sin darnos capacidad ni siquiera de\n    debatir pol\u00edticamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda hacer una broma y decir que si no estaba\n    el vicepresidente econ\u00f3mico, quien deb\u00eda haber sido solidario con \u00e9l es\n    la ministra de Educaci\u00f3n, que familiarmente algo sabe del tema\n    (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 en el c\u00f3digo de buen gobierno que la\n    ministra de Educaci\u00f3n y el vicepresidente de la CNMV, su marido, est\u00e9n\n    pagando impuestos de plusval\u00edas al uno por ciento mientras el resto de\n    los ciudadanos los pagamos al 18 ahora, al 15 el a\u00f1o anterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, estamos ante una oficina creada\n    por el se\u00f1or Zapatero, en la que hay m\u00e1s de 60 funcionarios, que nosotros\n    venimos denunciando que se est\u00e1n dedicando a jugar al monopoly y que\n    estaban haciendo lobby para empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que la\n    oficina econ\u00f3mica ha sido centro de un entramado de operaciones\n    econ\u00f3micas, desde ah\u00ed se ha intentado asaltar empresas privadas y ah\u00ed se\n    han hecho dosieres contra personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que\n    usted no usar\u00eda la Oficina Econ\u00f3mica de la Presidencia del Gobierno para\n    el tr\u00e1fico de influencias, para hacer un entramado empresarial, para\n    intentar medrar en las empresas, para dirimir antiguas rencillas con el\n    jefe que le ech\u00f3 del banco en el que trabajaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY a usted le parece normal que contra el criterio de\n    los t\u00e9cnicos se deje sin sancionar, sin abrir un expediente a unas\n    empresas, por indicaci\u00f3n de Presidencia de Gobierno, que mintieron al\n    mercado -s\u00e9 que usted sabe de lo que estoy hablando-, que mintieron a los\n    inversores y que mintieron a la CNMV? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "eta": [2], "precio": [3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Ibex se ha multiplicado\n    por dos desde el comienzo de la legislatura, se ha duplicado la\n    capitalizaci\u00f3n en Bolsa, la inversi\u00f3n extranjera ha crecido un 35 por\n    ciento en el a\u00f1o 2006 y la econom\u00eda espa\u00f1ola con este Gobierno va mejor\n    que cuando iba bien con el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comportamiento de los diferentes sectores en la Bolsa de Madrid\n    desde el pasado 2 de abril ha sido positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ustedes lo importante es la\n    construcci\u00f3n de una verdad medi\u00e1tica, ya sea sugiriendo dudas sobre qui\u00e9n\n    estaba detr\u00e1s de los atentados del 11-M, su insistencia en afirmar\n    indemostrablemente cesiones del Gobierno a ETA o haciendo afirmaciones\n    tan falsas como la de que hab\u00eda armas de destrucci\u00f3n masiva en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    \u00fanica obsesi\u00f3n es recuperar el poder a cualquier precio (Una se\u00f1ora\n    diputada: Eso no es verdad, eso no es cierto.-Varios se\u00f1ores diputados\n    pronuncian palabras que no se perciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), no usamos los\n    aviones privados como hace la ministra de Vivienda -que se ha ido al\n    o\u00edrlo- para ir a un mitin a Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Sevilla, usted no\n    ha mencionado ni una sola vez, aunque sea por solidaridad, al marido de\n    la ministra de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), puede hablar del paro, del\n    empleo, pero aqu\u00ed estamos hablando de la corrupci\u00f3n del PSOE, estamos\n    hablando de un nuevo clan de gente que est\u00e1 haciendo negocios al amparo\n    de gobiernos socialistas, estamos hablando de un ministro de Econom\u00eda que\n    tiene la obligaci\u00f3n y la responsabilidad de hacer que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola sea cre\u00edble en los mercados internacionales, y no lo est\u00e1\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando fue ministro de\n    Econom\u00eda, amnist\u00eda fiscal; cuando fue comisario, un l\u00edo en Eurostat que\n    lo salv\u00f3 el Partido Popular; y ahora llega y corrupci\u00f3n en la Oficina\n    Econ\u00f3mica del presidente Zapatero y corrupci\u00f3n en los \u00f3rganos\n    reguladores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A\n    partir de ah\u00ed, ustedes cogen el r\u00e1bano por las hojas -y lo siento-, de\n    nuevo, con el mismo rigor y con los mismos argumentos s\u00f3lidos, como lo\n    han hecho a lo largo de toda la legislatura, desde las armas de\n    destrucci\u00f3n masiva hasta la vinculaci\u00f3n de ETA con el 11-M; vuelven a\n    lanzar el tema de moda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [4], "madrid": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "medio ambiente": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tanto en la reuni\u00f3n del d\u00eda 27 de junio de 2006 como en la segunda\n    reuni\u00f3n de la misma Comisi\u00f3n de colaboraci\u00f3n, se suscribieron sendos\n    convenios, cada uno de 20 millones de euros, entre el Ayuntamiento de\n    Barcelona y los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda y de Cultura, para la\n    financiaci\u00f3n de instituciones con amplia proyecci\u00f3n y relevancia del\n    municipio de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cumplimiento de lo dispuesto en esa disposici\u00f3n, en\n    la reuni\u00f3n del 13 de marzo se presentaron varios estudios y propuestas, a\n    algunos de los cuales se ha referido S.S., y se consider\u00f3 que proced\u00eda la\n    constituci\u00f3n de un grupo de trabajo entre el Ayuntamiento, la Generalitat\n    y el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en la segunda reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n\n    de colaboraci\u00f3n interadministrativa, celebrada, como he dicho, el pasado\n    d\u00eda 13 de marzo, se suscribi\u00f3 el convenio de colaboraci\u00f3n entre el\n    Ministerio de Medio Ambiente, la Generalitat de Catalunya y el\n    Ayuntamiento de Barcelona para la gesti\u00f3n integrada del litoral de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la aprobaci\u00f3n de la Ley del r\u00e9gimen especial del municipio\n    de Barcelona, que dot\u00f3 a esa ciudad de nuevos instrumentos para la\n    gesti\u00f3n, al igual que luego se ha hecho, hasta ahora al menos, solo con\n    Madrid -por tanto solo hay dos capitales espa\u00f1olas que tengan un r\u00e9gimen\n    especial reconocido por ley-, va destinada a resolver de manera m\u00e1s\n    eficaz y con mejores garant\u00edas algunas problem\u00e1ticas que afectan de\n    manera especial a ciudadanos de estas grandes ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto en la reuni\u00f3n del d\u00eda 27 de junio de 2006 como en la segunda\n    reuni\u00f3n de la misma Comisi\u00f3n de colaboraci\u00f3n, se suscribieron sendos\n    convenios, cada uno de 20 millones de euros, entre el Ayuntamiento de\n    Barcelona y los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda y de Cultura, para la\n    financiaci\u00f3n de instituciones con amplia proyecci\u00f3n y relevancia del\n    municipio de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas protegidas": [7], "viviendas": [1, 2], "fomento": [3], "suelo": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... sabe, en esta legislatura el Ministerio de Vivienda ha firmado diecinueve\n    acuerdos con el Ayuntamiento de Barcelona con cargo a los programas de\n    2005 y 2006 del Plan de Vivienda, que afectan a 4.176 viviendas,\n    especialmente relacionadas con la rehabilitaci\u00f3n integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva Ley de Suelo -que espero que esta misma\n    C\u00e1mara apruebe ma\u00f1ana- tiene entre sus objetivos prioritarios el fomento\n    y el impulso de viviendas protegidas, introduciendo novedades\n    interesantes como la reserva del 30 por ciento de todo el suelo\n    residencial previsto precisamente para este tipo de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, en esta legislatura el Ministerio de Vivienda ha firmado diecinueve\n    acuerdos con el Ayuntamiento de Barcelona con cargo a los programas de\n    2005 y 2006 del Plan de Vivienda, que afectan a 4.176 viviendas,\n    especialmente relacionadas con la rehabilitaci\u00f3n integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva Ley de Suelo -que espero que esta misma\n    C\u00e1mara apruebe ma\u00f1ana- tiene entre sus objetivos prioritarios el fomento\n    y el impulso de viviendas protegidas, introduciendo novedades\n    interesantes como la reserva del 30 por ciento de todo el suelo\n    residencial previsto precisamente para este tipo de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que se van cumpliendo tambi\u00e9n algunos de los compromisos relacionados\n    con el suelo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho una menci\u00f3n -casualmente un\n    compromiso electoral de su candidato en Barcelona-, pero no ha mencionado\n    otras actuaciones que el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 haciendo con el suelo en\n    la ciudad de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva Ley de Suelo -que espero que esta misma\n    C\u00e1mara apruebe ma\u00f1ana- tiene entre sus objetivos prioritarios el fomento\n    y el impulso de viviendas protegidas, introduciendo novedades\n    interesantes como la reserva del 30 por ciento de todo el suelo\n    residencial previsto precisamente para este tipo de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva Ley de Suelo -que espero que esta misma\n    C\u00e1mara apruebe ma\u00f1ana- tiene entre sus objetivos prioritarios el fomento\n    y el impulso de viviendas protegidas, introduciendo novedades\n    interesantes como la reserva del 30 por ciento de todo el suelo\n    residencial previsto precisamente para este tipo de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 3, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 19, 22, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 41, 44, 45, 46], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 7, 16, 17, 18, 20, 21, 23, 40, 42, 43], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}]}