{"blocks": [{"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Conoce algunas de las medidas que hemos tomado: hacer uso de\n    ese derecho por parte de los ciudadanos en la Administraci\u00f3n, de los\n    idiomas cooficiales, en este caso el gallego, en la Ley de acceso\n    electr\u00f3nico de los ciudadanos a los servicios p\u00fablicos, en la Ley de\n    modificaci\u00f3n del Registro Civil, en la Ley por la que se regula el\n    permiso y la licencia de conducci\u00f3n por puntos, en la Ley de creaci\u00f3n del\n    registro de contratos de seguros de cobertura de fallecimiento, en la Ley\n    de publicidad y comunicaci\u00f3n institucional, en la Ley del Estatuto de\n    ciudadan\u00eda espa\u00f1ola en el exterior y, por supuesto, en la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le remito a los hechos que le he\n    descrito sobre nuestra disposici\u00f3n a que se haga efectiva la\n    cooficialidad de las lenguas, que no solo es una declaraci\u00f3n y un mandato\n    constitucional sino, desde mi punto de vista, una riqueza cultural de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... ),\n    los ingresos m\u00e1s bajos de los ciudadanos; vamos a subir un 6 por ciento\n    las becas; vamos a ampliar el gasto de dependencia hasta los 1.200\n    millones de euros; vamos a aumentar el n\u00famero de plazas de educaci\u00f3n\n    infantil, de 0 a 3 a\u00f1os, con 130 millones ya repartidos entre las\n    comunidades aut\u00f3nomas; vamos a mantener todas las leyes sociales y las\n    nuevas prestaciones en materia de nacimiento y de vivienda que\n    conquistamos la anterior legislatura; por supuesto, vamos a mantener la\n    protecci\u00f3n por desempleo que se encuentra, se\u00f1or Llamazares -sin entrar a\n    discutir en el porcentaje de protecci\u00f3n-, en la mayor protecci\u00f3n que ha\n    habido nunca en nuestro per\u00edodo democr\u00e1tico y, lo que es aun m\u00e1s\n    importante, vamos a mantener toda la pol\u00edtica social en di\u00e1logo y en\n    acuerdo con los sindicatos, con los representantes de los trabajadores,\n    tanto en lo que afecta al mercado laboral, a la pol\u00edtica activa de\n    empleo, como a la protecci\u00f3n por\n    desempleo, porque, como he reiterado en esta C\u00e1mara, el primer objetivo\n    del Gobierno, la gran prioridad es que en esta situaci\u00f3n de serias\n    dificultades econ\u00f3micas los trabajadores, las rentas m\u00e1s bajas y los que\n    pueden perder o han perdido su empleo, tengan el mayor apoyo del sector\n    p\u00fablico, del Gobierno y, en definitiva, de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ),\n    los ingresos m\u00e1s bajos de los ciudadanos; vamos a subir un 6 por ciento\n    las becas; vamos a ampliar el gasto de dependencia hasta los 1.200\n    millones de euros; vamos a aumentar el n\u00famero de plazas de educaci\u00f3n\n    infantil, de 0 a 3 a\u00f1os, con 130 millones ya repartidos entre las\n    comunidades aut\u00f3nomas; vamos a mantener todas las leyes sociales y las\n    nuevas prestaciones en materia de nacimiento y de vivienda que\n    conquistamos la anterior legislatura; por supuesto, vamos a mantener la\n    protecci\u00f3n por desempleo que se encuentra, se\u00f1or Llamazares -sin entrar a\n    discutir en el porcentaje de protecci\u00f3n-, en la mayor protecci\u00f3n que ha\n    habido nunca en nuestro per\u00edodo democr\u00e1tico y, lo que es aun m\u00e1s\n    importante, vamos a mantener toda la pol\u00edtica social en di\u00e1logo y en\n    acuerdo con los sindicatos, con los representantes de los trabajadores,\n    tanto en lo que afecta al mercado laboral, a la pol\u00edtica activa de\n    empleo, como a la protecci\u00f3n por\n    desempleo, porque, como he reiterado en esta C\u00e1mara, el primer objetivo\n    del Gobierno, la gran prioridad es que en esta situaci\u00f3n de serias\n    dificultades econ\u00f3micas los trabajadores, las rentas m\u00e1s bajas y los que\n    pueden perder o han perdido su empleo, tengan el mayor apoyo del sector\n    p\u00fablico, del Gobierno y, en definitiva, de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, le reitero que las pensiones m\u00ednimas ganen poder\n    adquisitivo es pol\u00edtica social y solidaria, que se incrementen las becas\n    es pol\u00edtica social y solidaria, que el Gobierno comparta la posici\u00f3n de\n    los agentes sociales para mantener la capacidad adquisitiva de los\n    salarios es pol\u00edtica social, que haya decidido el Gobierno que los\n    empleados p\u00fablicos mantengan su poder adquisitivo, a diferencia de otras\n    \u00e9pocas, es pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que caracteriza las decisiones que\n    estamos tomando en un presupuesto que va a ser austero y a la vez social,\n    porque lo \u00fanico en lo que vamos a hacer el esfuerzo de incremento de\n    gasto es en todas las partidas de pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA\n    LA SITUACI\u00d3N ACTUAL DEL SECTOR INDUSTRIAL EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  La industria tomar\u00e1 el relevo de la construcci\u00f3n como ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [2, 3], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy solo le pregunto por uno: \u00bfMantiene\n    usted su afirmaci\u00f3n de que la industria es el motor del crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy solo le pregunto por uno: \u00bfMantiene\n    usted su afirmaci\u00f3n de que la industria es el motor del crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La industria tomar\u00e1 el relevo de la construcci\u00f3n como\n    motor del crecimiento en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy solo le pregunto por uno: \u00bfMantiene\n    usted su afirmaci\u00f3n de que la industria es el motor del crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5, 6, 7, 8], "energ\u00edas renovables": [11], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [10], "empresas": [1, 2, 3], "renovables": [9], "industria": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos un sector cada vez m\u00e1s\n    fuerte industrialmente, con m\u00e1s capacidad tecnol\u00f3gica y con m\u00e1s capacidad\n    de exportar y lo que yo le pido, m\u00e1s all\u00e1 de las dificultades que\n    atraviesan la econom\u00eda, todos los sectores y todos los pa\u00edses, es que por\n    una vez, se\u00f1or Rajoy, diga algo bueno de nuestro sector industrial, de\n    nuestras empresas, de las empresas de Espa\u00f1a, para dar confianza y ayudar\n    a recuperar la fortaleza de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 30 por ciento es el incremento de investigadores en el\n    sector industrial y, si en 2003 el 60 por ciento de las nuevas empresas\n    manufactureras se creaban en sectores de tecnolog\u00eda baja, ahora son el 60\n    por ciento de las nuevas empresas que se crean en el sector industrial\n    con tecnolog\u00eda alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s fuerte porque cada vez\n    m\u00e1s nuestras empresas industriales est\u00e1n junto a las primeras del\n    mundo en sectores claves para el futuro, como energ\u00edas renovables,\n    biotecnolog\u00eda, sector agroalimentario, tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de\n    la comunicaci\u00f3n o el sector aeroespacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un sector cada vez m\u00e1s\n    fuerte industrialmente, con m\u00e1s capacidad tecnol\u00f3gica y con m\u00e1s capacidad\n    de exportar y lo que yo le pido, m\u00e1s all\u00e1 de las dificultades que\n    atraviesan la econom\u00eda, todos los sectores y todos los pa\u00edses, es que por\n    una vez, se\u00f1or Rajoy, diga algo bueno de nuestro sector industrial, de\n    nuestras empresas, de las empresas de Espa\u00f1a, para dar confianza y ayudar\n    a recuperar la fortaleza de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s fuerte porque la\n    industria espa\u00f1ola es m\u00e1s competitiva, porque lo evidencia el aumento de\n    la productividad y de las exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), pero le dir\u00e9 que nuestro sector\n    industrial se ha fortalecido en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 30 por ciento es el incremento de investigadores en el\n    sector industrial y, si en 2003 el 60 por ciento de las nuevas empresas\n    manufactureras se creaban en sectores de tecnolog\u00eda baja, ahora son el 60\n    por ciento de las nuevas empresas que se crean en el sector industrial\n    con tecnolog\u00eda alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s fuerte porque desde hace cuatro a\u00f1os hay\n    100.000 trabajadores m\u00e1s en el sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un sector cada vez m\u00e1s\n    fuerte industrialmente, con m\u00e1s capacidad tecnol\u00f3gica y con m\u00e1s capacidad\n    de exportar y lo que yo le pido, m\u00e1s all\u00e1 de las dificultades que\n    atraviesan la econom\u00eda, todos los sectores y todos los pa\u00edses, es que por\n    una vez, se\u00f1or Rajoy, diga algo bueno de nuestro sector industrial, de\n    nuestras empresas, de las empresas de Espa\u00f1a, para dar confianza y ayudar\n    a recuperar la fortaleza de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s fuerte porque cada vez\n    m\u00e1s nuestras empresas industriales est\u00e1n junto a las primeras del\n    mundo en sectores claves para el futuro, como energ\u00edas renovables,\n    biotecnolog\u00eda, sector agroalimentario, tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de\n    la comunicaci\u00f3n o el sector aeroespacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un sector cada vez m\u00e1s\n    fuerte industrialmente, con m\u00e1s capacidad tecnol\u00f3gica y con m\u00e1s capacidad\n    de exportar y lo que yo le pido, m\u00e1s all\u00e1 de las dificultades que\n    atraviesan la econom\u00eda, todos los sectores y todos los pa\u00edses, es que por\n    una vez, se\u00f1or Rajoy, diga algo bueno de nuestro sector industrial, de\n    nuestras empresas, de las empresas de Espa\u00f1a, para dar confianza y ayudar\n    a recuperar la fortaleza de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s fuerte porque cada vez\n    m\u00e1s nuestras empresas industriales est\u00e1n junto a las primeras del\n    mundo en sectores claves para el futuro, como energ\u00edas renovables,\n    biotecnolog\u00eda, sector agroalimentario, tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de\n    la comunicaci\u00f3n o el sector aeroespacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [4], "pa\u00eds": [5], "industria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La industria espa\u00f1ola est\u00e1 en recesi\u00f3n; est\u00e1\n    reduciendo producci\u00f3n, dos trimestres de crecimiento negativo; est\u00e1\n    generando desempleo, el 16 por ciento m\u00e1s en el \u00faltimo a\u00f1o seg\u00fan datos de\n    su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya nos gustar\u00eda tener la industria, por\n    ejemplo, de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sepa usted que la industria espa\u00f1ola tiene unas posibilidades\n    de acceso al cr\u00e9dito mucho menores que la industria de otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene un cr\u00e9dito mucho m\u00e1s caro que la industria de otros pa\u00edses y eso se\n    debe fundamentalmente a la falta de confianza no en la industria sino en\n    usted, que ha enga\u00f1ado, ocultado la verdad, mentido y que se ha\n    convertido en una parte muy importante del problema econ\u00f3mico que en este\n    momento existe en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Es que el problema no es nuestro sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este sector representa el 80 por ciento de nuestras\n    exportaciones de bienes y es fundamental para reducir nuestro d\u00e9ficit\n    exterior; y nuestro d\u00e9ficit exterior es lo que nos hace m\u00e1s vulnerables a\n    la crisis que ning\u00fan otro pa\u00eds, y usted se dedica a echarle la culpa de\n    lo que pasa aqu\u00ed a los de fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3], "pa\u00eds": [4], "industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, desde luego, creo sinceramente que no soy ning\u00fan problema\n    para la industria; es posible que sea un problema para usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 adem\u00e1s que prefiero la industria espa\u00f1ola a\n    cualquier otra industria de cualquier otro pa\u00eds del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le emplazo a que analicemos los datos -cuando los conozcamos-\n    de la evoluci\u00f3n de la exportaci\u00f3n de nuestra industria este a\u00f1o, que sin\n    duda alguna ser\u00e1n un buen reflejo, para que usted tenga que venir aqu\u00ed a\n    decir que estaba equivocado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, le emplazo a algo que ha dicho que, en efecto, tiene importancia,\n    y es lo que tiene que ver con nuestra capacidad exportadora y el sector\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 adem\u00e1s que prefiero la industria espa\u00f1ola a\n    cualquier otra industria de cualquier otro pa\u00eds del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [1], "industria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Tampoco sabemos qu\u00e9 pinta en ese debate el ministro de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    sabemos qui\u00e9n es el responsable del fracaso del sistema educativo\n    espa\u00f1ol, si la ministra Garmendia o la ministra Cabrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, claro que\n    el Gobierno se coordina o \u00bfusted cree que las medidas de apoyo a los\n    trabajadores de acuerdo con los agentes sociales, o el aumento de las\n    becas, o la educaci\u00f3n gratuita de 0 a 3 a\u00f1os, o la subida de las\n    pensiones se hace sin coordinaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere hablamos de las propuestas que acaba de inventar su\n    jefe, las propuestas bronca, la \u00faltima que ha propuesto en educaci\u00f3n es\n    que lo mejor es echar una bronca de vez en cuando a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Y si le preocupa la econom\u00eda, su jefa, la se\u00f1ora\n    Cospedal, ha dicho ayer que cuanto peor vaya la situaci\u00f3n, peor le va a\n    ir al PSOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La Ley de Carrera Militar y el modelo de escala \u00fanica buscan, en unas\n    Fuerzas Armadas modernas, dotar de una aut\u00e9ntica carrera profesional a\n    aquel que quiere ser militar, para poder dotarse de t\u00edtulos\n    universitarios con validez civil que adem\u00e1s est\u00e9n en consonancia con el\n    proceso de Bolonia y el espacio de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ayala, le agradezco la pregunta porque me permite aprovechar esta\n    ocasi\u00f3n para agradecer la labor realizada por los trabajadores y\n    voluntarios que participaron en la atenci\u00f3n a los heridos y en la\n    recuperaci\u00f3n y el traslado de las v\u00edctimas tras el desgraciado accidente\n    del d\u00eda 20. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted ha hecho de la filtraci\u00f3n su\n    estrategia pol\u00edtica: empez\u00f3 filtrando que Spanair pidi\u00f3 cambiar de avi\u00f3n,\n    para distraer la atenci\u00f3n, y lo consigui\u00f3; luego filtr\u00f3 las\n    conversaciones de la compa\u00f1\u00eda con el aeropuerto; ha filtrado posibles\n    aver\u00edas, incluso la posibilidad de errores humanos, y ayer el borrador\n    del informe preliminar, que lo he encontrado en la red, se\u00f1ora ministra\n    -aqu\u00ed est\u00e1-, tan inconcreto como provisional e incompleto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO RESPECTO AL IMPULSO\n    DE LAS ENERG\u00cdAS RENOVABLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [1], "renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno respecto al impulso de\n    las energ\u00edas renovables? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno respecto al impulso de\n    las energ\u00edas renovables? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [7, 8, 9, 10], "renovables": [2, 3, 4, 5], "industrial": [1], "pa\u00eds": [6], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Una ley que va a\n    servir de marco de apoyo para la consecuci\u00f3n de los objetivos que\n    pretendemos alcanzar a medio y largo plazo, y que estar\u00e1 acompa\u00f1ada con\n    la aprobaci\u00f3n del nuevo plan de energ\u00edas renovables 2011-2020 para\n    cumplir con nuestro objetivo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de hacer de las\n    energ\u00edas renovables la principal fuente de energ\u00eda primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n, este relevante\n    papel -que sin duda estamos impulsando- se justifica por varios motivos:\n    en primer lugar, la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo sostenible\n    y lucha contra el cambio clim\u00e1tico y, en segundo lugar, por el hecho de\n    que el apoyo a las energ\u00edas renovables constituye una fuente energ\u00e9tica y\n    reduce nuestro abastecimiento energ\u00e9tico exterior y, adem\u00e1s, apoya el\n    desarrollo industrial dom\u00e9stico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno es plenamente\n    consciente del papel relevante que juegan las energ\u00edas renovables en el\n    futuro energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n, este relevante\n    papel -que sin duda estamos impulsando- se justifica por varios motivos:\n    en primer lugar, la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo sostenible\n    y lucha contra el cambio clim\u00e1tico y, en segundo lugar, por el hecho de\n    que el apoyo a las energ\u00edas renovables constituye una fuente energ\u00e9tica y\n    reduce nuestro abastecimiento energ\u00e9tico exterior y, adem\u00e1s, apoya el\n    desarrollo industrial dom\u00e9stico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno ha adquirido el\n    compromiso de presentar ante esta C\u00e1mara una ley de eficiencia energ\u00e9tica\n    y energ\u00edas renovables antes de que finalice este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley que va a\n    servir de marco de apoyo para la consecuci\u00f3n de los objetivos que\n    pretendemos alcanzar a medio y largo plazo, y que estar\u00e1 acompa\u00f1ada con\n    la aprobaci\u00f3n del nuevo plan de energ\u00edas renovables 2011-2020 para\n    cumplir con nuestro objetivo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de hacer de las\n    energ\u00edas renovables la principal fuente de energ\u00eda primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno es plenamente\n    consciente del papel relevante que juegan las energ\u00edas renovables en el\n    futuro energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno es plenamente\n    consciente del papel relevante que juegan las energ\u00edas renovables en el\n    futuro energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n, este relevante\n    papel -que sin duda estamos impulsando- se justifica por varios motivos:\n    en primer lugar, la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo sostenible\n    y lucha contra el cambio clim\u00e1tico y, en segundo lugar, por el hecho de\n    que el apoyo a las energ\u00edas renovables constituye una fuente energ\u00e9tica y\n    reduce nuestro abastecimiento energ\u00e9tico exterior y, adem\u00e1s, apoya el\n    desarrollo industrial dom\u00e9stico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno ha adquirido el\n    compromiso de presentar ante esta C\u00e1mara una ley de eficiencia energ\u00e9tica\n    y energ\u00edas renovables antes de que finalice este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley que va a\n    servir de marco de apoyo para la consecuci\u00f3n de los objetivos que\n    pretendemos alcanzar a medio y largo plazo, y que estar\u00e1 acompa\u00f1ada con\n    la aprobaci\u00f3n del nuevo plan de energ\u00edas renovables 2011-2020 para\n    cumplir con nuestro objetivo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de hacer de las\n    energ\u00edas renovables la principal fuente de energ\u00eda primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar, nuestro grupo parlamentario quisiera expresarle su\n    preocupaci\u00f3n y la preocupaci\u00f3n del sector fotovoltaico espa\u00f1ol por las\n    decisiones que est\u00e1 tomando su departamento respecto a esta industria\n    fotovoltaica, y que pueden provocar -seg\u00fan estas asociaciones- la\n    destrucci\u00f3n de alrededor de 30.000 \u00f3 40.000 puestos de trabajo y tambi\u00e9n\n    puede viabilizar la inversi\u00f3n en los pr\u00f3ximos a\u00f1os de alrededor de 16.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    tercer lugar, como resumen de estas dos preocupaciones, tambi\u00e9n existe\n    otra preocupaci\u00f3n -que creemos, sinceramente, que usted puede modificar-\n    por una pol\u00edtica quiz\u00e1 muy cortoplacista, muy preocupada por los\n    controles de las tarifas y los d\u00e9ficits, sin tener en cuenta que\n    probablemente el desarrollo de esta industria fotovoltaica podr\u00eda dar\n    lugar a que Espa\u00f1a fuera l\u00edder mundial en la explotaci\u00f3n de la misma y\n    que posiblemente los beneficios conseguidos a largo plazo por el\n    desarrollo de esta industria ser\u00edan muy superiores a las primas a corto\n    plazo que est\u00e1n originando estos d\u00e9ficits tarifarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [3], "renovables": [2], "industria": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este Gobierno, se\u00f1or\u00eda, ha sido el que m\u00e1s ha apoyado y m\u00e1s va a apoyar la\n    industria fotovoltaica de la historia de Espa\u00f1a, sin duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo hacemos\n    porque creemos en las energ\u00edas renovables, porque creemos en el apoyo a\n    la industria espa\u00f1ola y porque queremos, l\u00f3gicamente, reducir nuestra\n    dependencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo hacemos\n    porque creemos en las energ\u00edas renovables, porque creemos en el apoyo a\n    la industria espa\u00f1ola y porque queremos, l\u00f3gicamente, reducir nuestra\n    dependencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo hacemos\n    porque creemos en las energ\u00edas renovables, porque creemos en el apoyo a\n    la industria espa\u00f1ola y porque queremos, l\u00f3gicamente, reducir nuestra\n    dependencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con mayor concreci\u00f3n, el art\u00edculo 5.2, del Real Decreto\n    15/1999, por el que se aprueban medidas de liberalizaci\u00f3n, reforma\n    estructural e incremento de la competencia en el sector de los\n    hidrocarburos, dispone que el ministro de Industria y Energ\u00eda, mediante\n    orden ministerial, previo acuerdo de la Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno\n    para Asuntos Econ\u00f3micos, fijar\u00e1 los precios, atendiendo a condiciones de\n    estabilidad de mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo hemos hecho por razones de car\u00e1cter econ\u00f3mico y\n    por razones de car\u00e1cter social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las razones de car\u00e1cter social, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds\n    hay 8 millones de consumidores que siguen utilizando la bombona de butano\n    y buena parte de ellos en los estratos sociales de rentas m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La exposici\u00f3n internacional cerr\u00f3 sus puertas el pasado domingo despu\u00e9s de\n    tres meses de actividad y ahora usted me contar\u00e1 las muchas cosas que van\n    a hacer a partir de ahora, las grandes dotaciones econ\u00f3micas, las grandes\n    dotaciones de personal y de todo tipo que va a tener, pero no le creo,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ha funcionado bien porque, entre otras cosas,\n    ha habido puestos de atenci\u00f3n a los visitantes en la puerta de la Expo,\n    lo que ha permitido que all\u00ed se hicieran las denuncias, y muchos polic\u00edas\n    -m\u00e1s de 2.000- patrullando por la Expo, lo que ha permitido que la gente\n    preguntara a los polic\u00edas y no tuviera que ir al recinto de la comisar\u00eda,\n    que ha sido el recinto donde se ha coordinado la actuaci\u00f3n de todas\n    fuerzas de seguridad del Estado, porque ha habido Polic\u00eda, Guardia Civil,\n    Polic\u00eda local y tambi\u00e9n el Ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno y el ministerio han hecho una valoraci\u00f3n de los\n    datos contenidos en ese informe, en el cual podemos ver datos que nos\n    corroboran que el sistema educativo espa\u00f1ol est\u00e1 evolucionando\n    favorablemente e incluso mejora en algunos aspectos a un ritmo superior\n    al de otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y de la OCDE, y datos que nos\n    explican qu\u00e9 problemas tiene el sistema educativo espa\u00f1ol, problemas que\n    ya conoc\u00edamos y a los que estamos haciendo frente desde la legislatura\n    pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [2], "educaci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes se empe\u00f1an en negar que existe un fracaso escolar,\n    pero no solo existe, es a\u00fan peor, es un fracaso educativo y, a\u00fan peor, se\n    est\u00e1 convirtiendo en un fracaso social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han tirado por la borda desde hace 20 a\u00f1os el sentido com\u00fan\n    de la educaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no lo digo yo, se\u00f1ora\n    ministra, mire usted en la prensa desde el d\u00eda 1 de septiembre; no hay ni\n    un solo titular que sea elogioso del sistema educativo, y eso a pesar de\n    sus maquillajes, porque en esto hay que reconocer realmente su maestr\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe usted que estoy dispuesta a sentarme a hablar de los\n    problemas del sistema educativo cuando ustedes quieran y de hecho lo\n    estamos haciendo desde la legislatura pasada y lo vamos a seguir haciendo\n    en esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han decidido que la culpa de todo lo que ocurre en el\n    sistema educativo la tiene la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me remito por ejemplo a un problema que\n    nos preocupa -nos preocupa hasta el extremo de que vamos a convocar, como\n    ya he anunciado, una conferencia sectorial exclusivamente sobre ese\n    tema-, que es el abandono temprano del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el\n    abandono temprano del sistema educativo no es el mismo en las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas y la ley es la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para identificar de verdad los problemas, para utilizar con rigor\n    los datos nos va a tener siempre dispuestos a discutir sobre el sistema\n    porque nos interesa tener el mejor sistema educativo; tenemos el mejor de\n    nuestra historia pero queremos que sea mejor todav\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1 cumpliendo con las previsiones de la ley, de conformidad\n    con los plazos y los mandatos de la ley, de acuerdo con el sistema y el\n    procedimiento de discusi\u00f3n de los contenidos, acordando el desarrollo\n    normativo con las comunidades aut\u00f3nomas en el Consejo territorial del\n    Sistema para la autonom\u00eda y la atenci\u00f3n a la dependencia, y s\u00ed estamos\n    respondiendo al nuevo derecho que la ley consagra y s\u00ed estamos creando\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n\n    con el empleo, si usted no se cree lo de los 70.000 puestos de trabajo\n    -le dejo que lo ponga en duda; desde luego nuestros interlocutores deben\n    ser distintos, ayer mismo me reun\u00ed con los empresarios del sector y lo\n    que me cuentan no es lo que usted dice, seguramente tendr\u00e1n distintas\n    cabezas; ya nos pondremos de acuerdo- por lo menos cr\u00e9ase los datos de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si los datos de la Seguridad Social pueden ser\n    indicativos del conjunto del empleo creado, por favor, no eche agua sobre\n    lo que estamos poniendo en pie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [7, 8, 9], "atenci\u00f3n": [6], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se trata de atender a los ni\u00f1os desde los primeros\n    meses de la vida, y esa atenci\u00f3n educativa tiene un hondo calado\n    educativo y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno cumple as\u00ed el compromiso\n    contra\u00eddo con la ciudadan\u00eda por parte del Partido Socialista en su\n    programa electoral: impulsar la educaci\u00f3n infantil y fundamentalmente en\n    esa etapa que se ocupa de los m\u00e1s peque\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de todos conocido que la investigaci\u00f3n educativa, los propios informes\n    internacionales de la OCDE, de la Uni\u00f3n Europea, de Naciones Unidas y,\n    por supuesto, la pr\u00e1ctica de los profesionales educativos nos dicen que\n    la educaci\u00f3n infantil es clave para el desarrollo posterior de las\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo y fundamentalmente porque la educaci\u00f3n infantil\n    contribuye al desarrollo emocional e intelectual de los ni\u00f1os, porque\n    adem\u00e1s favorece el \u00e9xito escolar y, sin ninguna duda, porque es un factor\n    de igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto, se\u00f1ora ministra, que en la anterior\n    legislatura su ministerio ya hizo un gran esfuerzo con la educaci\u00f3n\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n otorg\u00f3\n    car\u00e1cter educativo a toda esa etapa, porque adem\u00e1s se extendi\u00f3 al cien\n    por cien de la escolarizaci\u00f3n entre los 3 y los 6 a\u00f1os y adem\u00e1s porque ya\n    esa etapa es gratuita gracias al gran esfuerzo econ\u00f3mico que hizo el\n    Gobierno en la legislatura pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de atender a los ni\u00f1os desde los primeros\n    meses de la vida, y esa atenci\u00f3n educativa tiene un hondo calado\n    educativo y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno cumple as\u00ed el compromiso\n    contra\u00eddo con la ciudadan\u00eda por parte del Partido Socialista en su\n    programa electoral: impulsar la educaci\u00f3n infantil y fundamentalmente en\n    esa etapa que se ocupa de los m\u00e1s peque\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de todos conocido que la investigaci\u00f3n educativa, los propios informes\n    internacionales de la OCDE, de la Uni\u00f3n Europea, de Naciones Unidas y,\n    por supuesto, la pr\u00e1ctica de los profesionales educativos nos dicen que\n    la educaci\u00f3n infantil es clave para el desarrollo posterior de las\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo y fundamentalmente porque la educaci\u00f3n infantil\n    contribuye al desarrollo emocional e intelectual de los ni\u00f1os, porque\n    adem\u00e1s favorece el \u00e9xito escolar y, sin ninguna duda, porque es un factor\n    de igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [5, 6, 7], "sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es un plan que tiene, por un lado, una vertiente educativa\n    -sabemos la importancia de esta etapa para el mejor aprendizaje posterior\n    y para evitar datos y cifras de fracaso y de abandono prematuro del\n    sistema- y, por otro lado, su vertiente social, relacionada con la\n    conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer ciclo de la educaci\u00f3n infantil constituye una etapa\n    educativa no obligatoria -que, por cierto, entra en nuestras aulas y\n    centros en este curso escolar 2008-2009- pero sobre la que la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n asigna a las administraciones p\u00fablicas la\n    responsabilidad de actuar para que las familias dispongan de una oferta\n    adecuada de plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realizamos, es verdad, en la legislatura pasada un\n    esfuerzo important\u00edsimo en el segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil, con\n    una inversi\u00f3n por parte del Estado de 890 millones de euros que se sum\u00f3\n    al importante esfuerzo realizado por las comunidades aut\u00f3nomas, y ahora\n    queremos extender la escolarizaci\u00f3n en esta etapa de 0 a 3 a\u00f1os, con una\n    inversi\u00f3n en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas de 1.087 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a incentivar\n    tambi\u00e9n la participaci\u00f3n de los ayuntamientos, que nos parece\n    especialmente necesaria en relaci\u00f3n con la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No era solamente un compromiso del Gobierno sino, adem\u00e1s, el resultado\n    de la convicci\u00f3n absoluta del enorme potencial, del avance que va a\n    suponer en relaci\u00f3n con nuestro sistema educativo la puesta en marcha de\n    este plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer ciclo de la educaci\u00f3n infantil constituye una etapa\n    educativa no obligatoria -que, por cierto, entra en nuestras aulas y\n    centros en este curso escolar 2008-2009- pero sobre la que la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n asigna a las administraciones p\u00fablicas la\n    responsabilidad de actuar para que las familias dispongan de una oferta\n    adecuada de plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realizamos, es verdad, en la legislatura pasada un\n    esfuerzo important\u00edsimo en el segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil, con\n    una inversi\u00f3n por parte del Estado de 890 millones de euros que se sum\u00f3\n    al importante esfuerzo realizado por las comunidades aut\u00f3nomas, y ahora\n    queremos extender la escolarizaci\u00f3n en esta etapa de 0 a 3 a\u00f1os, con una\n    inversi\u00f3n en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas de 1.087 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a incentivar\n    tambi\u00e9n la participaci\u00f3n de los ayuntamientos, que nos parece\n    especialmente necesaria en relaci\u00f3n con la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "salud": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo ya\n    puso de relieve que el Gobierno ten\u00eda como uno de sus objetivos mejorar\n    la integraci\u00f3n en el Sistema Nacional de Salud de especialistas formados\n    en otros pa\u00edses, dadas las necesidades de atenci\u00f3n sanitaria que vienen\n    teniendo los ciudadanos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo ya\n    puso de relieve que el Gobierno ten\u00eda como uno de sus objetivos mejorar\n    la integraci\u00f3n en el Sistema Nacional de Salud de especialistas formados\n    en otros pa\u00edses, dadas las necesidades de atenci\u00f3n sanitaria que vienen\n    teniendo los ciudadanos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo ya\n    puso de relieve que el Gobierno ten\u00eda como uno de sus objetivos mejorar\n    la integraci\u00f3n en el Sistema Nacional de Salud de especialistas formados\n    en otros pa\u00edses, dadas las necesidades de atenci\u00f3n sanitaria que vienen\n    teniendo los ciudadanos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El crecimiento de usuarios en el\n    Sistema Nacional de Salud ha sido acelerado y probablemente no ha ido\n    aparejado de la incorporaci\u00f3n de los m\u00e9dicos especialistas necesarios,\n    situaci\u00f3n a la que es importante dar respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo efectivo de\n    este art\u00edculo supondr\u00eda facilitar la incorporaci\u00f3n de m\u00e9dicos\n    especialistas extranjeros al Sistema Nacional de Salud, garantizar el\n    nivel de formaci\u00f3n de los especialistas extranjeros y ser una alternativa\n    m\u00e1s \u00e1gil al procedimiento de homologaci\u00f3n de t\u00edtulos de especialistas con\n    igual garant\u00eda de capacitaci\u00f3n profesional, algo importante dado que el\n    periodo de homologaci\u00f3n de un t\u00edtulo acostumbra a durar entre uno y dos\n    a\u00f1os y es demasiado tiempo para cubrir las necesidades planteadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La Comisi\u00f3n de Recursos Humanos del Sistema Nacional\n    de Salud, donde adem\u00e1s est\u00e1n representadas las comunidades aut\u00f3nomas y\n    los ministerios de Sanidad y Consumo, Ciencia e Innovaci\u00f3n, Trabajo e\n    Inmigraci\u00f3n, Administraciones P\u00fablicas y Econom\u00eda y Hacienda, ha acogido\n    muy favorablemente el texto que les hemos presentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha manifestado, ya les anunci\u00e9 en la Comisi\u00f3n de\n    Sanidad que est\u00e1bamos trabajando en este real decreto y esta es la\n    finalidad a la que usted se refer\u00eda del anteproyecto de real decreto que\n    el ministerio present\u00f3 el pasado viernes ante la Comisi\u00f3n de Recursos\n    Humanos del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\n    respetar\u00e1n los requisitos m\u00ednimos de formaci\u00f3n fijados por la normativa\n    europea, se acreditar\u00e1 la equivalencia de la formaci\u00f3n adquirida en el\n    extranjero con la requerida en Espa\u00f1a y, en todo caso, la adquisici\u00f3n de\n    las competencias profesionales inherentes al ejercicio de la especialidad\n    correspondiente Ser\u00e1n tambi\u00e9n importantes, como no pod\u00eda ser de otra\n    forma, los aspectos comunicativos, la capacidad para comunicarse con el\n    paciente y sus familiares, con los usuarios, con el resto de\n    profesionales y organizaciones sanitarias que integran el Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de Recursos Humanos del Sistema Nacional\n    de Salud, donde adem\u00e1s est\u00e1n representadas las comunidades aut\u00f3nomas y\n    los ministerios de Sanidad y Consumo, Ciencia e Innovaci\u00f3n, Trabajo e\n    Inmigraci\u00f3n, Administraciones P\u00fablicas y Econom\u00eda y Hacienda, ha acogido\n    muy favorablemente el texto que les hemos presentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como usted sabe tambi\u00e9n, establece ciertos\n    controles de legalidad a trav\u00e9s del Tribunal Superior de Justicia del\n    Pa\u00eds Vasco, pero lo que usted plantea es ir un poquito m\u00e1s lejos y es\n    verdad que ya entramos en un debate interno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe tambi\u00e9n, establece ciertos\n    controles de legalidad a trav\u00e9s del Tribunal Superior de Justicia del\n    Pa\u00eds Vasco, pero lo que usted plantea es ir un poquito m\u00e1s lejos y es\n    verdad que ya entramos en un debate interno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, el pasado 11 de septiembre,\n    fecha que al parecer invita a hablar de grandes desastres, usted afirm\u00f3\n    textualmente: Si la recesi\u00f3n sirve para limpiar la econom\u00eda, la situaci\u00f3n\n    no tendr\u00e1 m\u00e1s importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9 no le da usted importancia, vicepresidente, a los\n    empleos perdidos, a las empresas concursadas, a los mercados\n    internacionales que van a perder las empresas espa\u00f1olas, a la p\u00e9rdida de\n    confianza y al desprestigio de nuestra econom\u00eda, a las infraestructuras\n    que no se van a construir, a la menor recaudaci\u00f3n de impuestos y al mayor\n    d\u00e9ficit y a la mayor deuda p\u00fablica que se tendr\u00e1 que pagar con impuestos\n    posteriores, a las marcas abandonadas y a la innovaci\u00f3n perdida, a las\n    horas de formaci\u00f3n desperdiciadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9 no le da usted importancia, vicepresidente, a los\n    empleos perdidos, a las empresas concursadas, a los mercados\n    internacionales que van a perder las empresas espa\u00f1olas, a la p\u00e9rdida de\n    confianza y al desprestigio de nuestra econom\u00eda, a las infraestructuras\n    que no se van a construir, a la menor recaudaci\u00f3n de impuestos y al mayor\n    d\u00e9ficit y a la mayor deuda p\u00fablica que se tendr\u00e1 que pagar con impuestos\n    posteriores, a las marcas abandonadas y a la innovaci\u00f3n perdida, a las\n    horas de formaci\u00f3n desperdiciadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5, 6], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, ustedes est\u00e1n trabajando con\n    una teor\u00eda y esta teor\u00eda es que existe un crecimiento, que les gusta\n    llamar tendencial, del 3 por ciento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, al que de\n    forma m\u00e1gica, sin pr\u00e1cticamente hacer nada, sin mover una ceja, la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola va a tender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n presente, la situaci\u00f3n\n    actual de crisis econ\u00f3mica, esa recesi\u00f3n que nos anuncia la Comisi\u00f3n\n    Europea, procede de unas perturbaciones que tienen su origen en el\n    exterior, una crisis financiera y el precio de la energ\u00eda, y en el\n    momento en que estas desaparezcan, sin que se tenga que hacer gran cosa,\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola volver\u00e1 a crecer al 3\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe qu\u00e9\n    reformas estructurales est\u00e1 usted hablando, sobre qu\u00e9 sectores y de qu\u00e9\n    manera alivia esto los costes de las empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, ustedes est\u00e1n trabajando con\n    una teor\u00eda y esta teor\u00eda es que existe un crecimiento, que les gusta\n    llamar tendencial, del 3 por ciento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, al que de\n    forma m\u00e1gica, sin pr\u00e1cticamente hacer nada, sin mover una ceja, la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola va a tender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n presente, la situaci\u00f3n\n    actual de crisis econ\u00f3mica, esa recesi\u00f3n que nos anuncia la Comisi\u00f3n\n    Europea, procede de unas perturbaciones que tienen su origen en el\n    exterior, una crisis financiera y el precio de la energ\u00eda, y en el\n    momento en que estas desaparezcan, sin que se tenga que hacer gran cosa,\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola volver\u00e1 a crecer al 3\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n presente, la situaci\u00f3n\n    actual de crisis econ\u00f3mica, esa recesi\u00f3n que nos anuncia la Comisi\u00f3n\n    Europea, procede de unas perturbaciones que tienen su origen en el\n    exterior, una crisis financiera y el precio de la energ\u00eda, y en el\n    momento en que estas desaparezcan, sin que se tenga que hacer gran cosa,\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola volver\u00e1 a crecer al 3\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ustedes tienen la teor\u00eda de que cuando las cosas\n    van bien no se debe hacer nada y cuando van mal nada se puede hacer, ser\u00e1\n    muy dif\u00edcil que salgamos de esta crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que Espa\u00f1a, seg\u00fan la\n    OCDE, es el cuarto pa\u00eds en el que la banda ancha es m\u00e1s cara? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues basta con que analicen la actividad\n    legislativa de la \u00faltima legislatura, gran parte de ella con su\n    colaboraci\u00f3n, para que vean que ha habido cambios sustanciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [9], "peque\u00f1as": [5, 6], "econom\u00eda": [0], "medianas empresas": [7, 8], "empresas": [1, 2, 3], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y usted se ha convertido en el \u00fanico ministro de\n    Econom\u00eda del mundo que considera que esta situaci\u00f3n, como le han\n    recordado, es buena para limpiar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Millones de familias -hay ocho millones de\n    hipotecas- est\u00e1n pasando aut\u00e9nticas dificultades para llegar a fin de mes\n    y atender sus obligaciones; m\u00e1s de 11.000 empresas han cerrado en los\n    \u00faltimos doce meses, y hay 600.000 parados m\u00e1s y 250.000 afiliados menos a\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante una\n    situaci\u00f3n tan dram\u00e1tica como la que vivimos se puede ayudar a las\n    familias, se puede ayudar a las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n se\n    puede ayudar solamente a las grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las medidas que le hemos\n    propuesto desde el Partido Popular durante los \u00faltimos cinco meses van\n    dirigidas a ayudar a las familias y a las peque\u00f1as y medianas empresas;\n    ustedes, al parecer, solo a las grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Millones de familias -hay ocho millones de\n    hipotecas- est\u00e1n pasando aut\u00e9nticas dificultades para llegar a fin de mes\n    y atender sus obligaciones; m\u00e1s de 11.000 empresas han cerrado en los\n    \u00faltimos doce meses, y hay 600.000 parados m\u00e1s y 250.000 afiliados menos a\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante una\n    situaci\u00f3n tan dram\u00e1tica como la que vivimos se puede ayudar a las\n    familias, se puede ayudar a las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n se\n    puede ayudar solamente a las grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las medidas que le hemos\n    propuesto desde el Partido Popular durante los \u00faltimos cinco meses van\n    dirigidas a ayudar a las familias y a las peque\u00f1as y medianas empresas;\n    ustedes, al parecer, solo a las grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante una\n    situaci\u00f3n tan dram\u00e1tica como la que vivimos se puede ayudar a las\n    familias, se puede ayudar a las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n se\n    puede ayudar solamente a las grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las medidas que le hemos\n    propuesto desde el Partido Popular durante los \u00faltimos cinco meses van\n    dirigidas a ayudar a las familias y a las peque\u00f1as y medianas empresas;\n    ustedes, al parecer, solo a las grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, Espa\u00f1a est\u00e1 viviendo la crisis econ\u00f3mica m\u00e1s grave\n    de las \u00faltimas d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo creo que en la propia decisi\u00f3n del Gobierno est\u00e1 muy claro a qui\u00e9n van\n    dirigidas las medidas: a la transformaci\u00f3n de pr\u00e9stamos bancarios\n    concedidos a empresas para construir viviendas en pr\u00e9stamos a m\u00e1s largo\n    plazo, de tal forma que se pueda convertir el cr\u00e9dito promotor en un\n    cr\u00e9dito que permita poner viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [7, 8, 9], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [4, 5, 6], "pa\u00eds": [10], "social": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y\n    son las peque\u00f1as y medianas empresas las que constituyen el 98 por ciento\n    de las empresas espa\u00f1olas, son las pymes las que aportan casi el 15 por\n    ciento al PIB, son las pymes las que constituyen el aut\u00e9ntico tejido\n    social de este pa\u00eds y son las pymes las que est\u00e1n cerrando, m\u00e1s de 11.000\n    en los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reduzca el tipo del impuesto de\n    sociedades al 20 por ciento para todas las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    permita a las peque\u00f1as y medianas empresas acceder a esa l\u00ednea de cr\u00e9dito\n    de 3.000 millones de euros anunciada por el presidente del Gobierno para\n    los promotores inmobiliarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Solbes, son las familias y las peque\u00f1as y\n    medianas empresas las que lo est\u00e1n pasando peor, las que necesitan\n    liquidez para sobrevivir... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    son las peque\u00f1as y medianas empresas las que constituyen el 98 por ciento\n    de las empresas espa\u00f1olas, son las pymes las que aportan casi el 15 por\n    ciento al PIB, son las pymes las que constituyen el aut\u00e9ntico tejido\n    social de este pa\u00eds y son las pymes las que est\u00e1n cerrando, m\u00e1s de 11.000\n    en los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    son las peque\u00f1as y medianas empresas las que constituyen el 98 por ciento\n    de las empresas espa\u00f1olas, son las pymes las que aportan casi el 15 por\n    ciento al PIB, son las pymes las que constituyen el aut\u00e9ntico tejido\n    social de este pa\u00eds y son las pymes las que est\u00e1n cerrando, m\u00e1s de 11.000\n    en los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reduzca el tipo del impuesto de\n    sociedades al 20 por ciento para todas las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    permita a las peque\u00f1as y medianas empresas acceder a esa l\u00ednea de cr\u00e9dito\n    de 3.000 millones de euros anunciada por el presidente del Gobierno para\n    los promotores inmobiliarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Solbes, son las familias y las peque\u00f1as y\n    medianas empresas las que lo est\u00e1n pasando peor, las que necesitan\n    liquidez para sobrevivir... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    son las peque\u00f1as y medianas empresas las que constituyen el 98 por ciento\n    de las empresas espa\u00f1olas, son las pymes las que aportan casi el 15 por\n    ciento al PIB, son las pymes las que constituyen el aut\u00e9ntico tejido\n    social de este pa\u00eds y son las pymes las que est\u00e1n cerrando, m\u00e1s de 11.000\n    en los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reduzca el tipo del impuesto de\n    sociedades al 20 por ciento para todas las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    permita a las peque\u00f1as y medianas empresas acceder a esa l\u00ednea de cr\u00e9dito\n    de 3.000 millones de euros anunciada por el presidente del Gobierno para\n    los promotores inmobiliarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Solbes, son las familias y las peque\u00f1as y\n    medianas empresas las que lo est\u00e1n pasando peor, las que necesitan\n    liquidez para sobrevivir... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    son las peque\u00f1as y medianas empresas las que constituyen el 98 por ciento\n    de las empresas espa\u00f1olas, son las pymes las que aportan casi el 15 por\n    ciento al PIB, son las pymes las que constituyen el aut\u00e9ntico tejido\n    social de este pa\u00eds y son las pymes las que est\u00e1n cerrando, m\u00e1s de 11.000\n    en los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente, respecto a\n    la rebaja de los tipos de sociedades me gusta mucho que ustedes hayan\n    cambiado en su idea inicial de bajar diez puntos el impuesto de\n    sociedades a preocuparse solo de las peque\u00f1as y medianas empresas, que es\n    un tema que puede tener bastante m\u00e1s sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted parece desconocer que\n    existe una l\u00ednea ICO para peque\u00f1as y medianas empresas para inversi\u00f3n a\n    la que tienen acceso ya las peque\u00f1as y medianas empresas y nada tiene que\n    ver, por tanto, con la nueva l\u00ednea que lo que pretende es tener m\u00e1s\n    posibilidades de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, usted plantea la posibilidad de\n    aumentar la actuaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas ampliando los\n    plazos de los cr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, respecto a\n    la rebaja de los tipos de sociedades me gusta mucho que ustedes hayan\n    cambiado en su idea inicial de bajar diez puntos el impuesto de\n    sociedades a preocuparse solo de las peque\u00f1as y medianas empresas, que es\n    un tema que puede tener bastante m\u00e1s sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted parece desconocer que\n    existe una l\u00ednea ICO para peque\u00f1as y medianas empresas para inversi\u00f3n a\n    la que tienen acceso ya las peque\u00f1as y medianas empresas y nada tiene que\n    ver, por tanto, con la nueva l\u00ednea que lo que pretende es tener m\u00e1s\n    posibilidades de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, usted plantea la posibilidad de\n    aumentar la actuaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas ampliando los\n    plazos de los cr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, respecto a\n    la rebaja de los tipos de sociedades me gusta mucho que ustedes hayan\n    cambiado en su idea inicial de bajar diez puntos el impuesto de\n    sociedades a preocuparse solo de las peque\u00f1as y medianas empresas, que es\n    un tema que puede tener bastante m\u00e1s sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted parece desconocer que\n    existe una l\u00ednea ICO para peque\u00f1as y medianas empresas para inversi\u00f3n a\n    la que tienen acceso ya las peque\u00f1as y medianas empresas y nada tiene que\n    ver, por tanto, con la nueva l\u00ednea que lo que pretende es tener m\u00e1s\n    posibilidades de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, usted plantea la posibilidad de\n    aumentar la actuaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas ampliando los\n    plazos de los cr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4], "atenci\u00f3n": [6, 7, 8], "salud": [9], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [5], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y no me vaya a\n    contestar, se\u00f1or ministro, por favor, que cada palo aguante su vela, como\n    hizo en su intervenci\u00f3n, porque hoy y de antemano le voy a dejar muy\n    claro que como ministro de Econom\u00eda del Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 usted\n    obligado a garantizar a los espa\u00f1oles que los recursos econ\u00f3micos\n    transferidos por el Estado a las comunidades aut\u00f3nomas para estas\n    pol\u00edticas de vivienda tienen que ser suficientes y tienen que ser\n    utilizados por dichas administraciones para estos fines, porque si lo\n    repite hoy como el d\u00eda 11 estar\u00eda confirmando su indiferencia ante los\n    problemas de muchos ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe puede usted explicar por qu\u00e9 este\n    tipo de programa de vivienda social no se contempla en los planes de\n    vivienda del Estado ni tampoco en el de las comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, igual que con la vivienda social pasa con las pol\u00edticas\n    sociales, con la pol\u00edtica de atenci\u00f3n a domicilio de los mayores o\n    dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas, se\u00f1or ministro -usted lo sabe-,\n    tienen las competencias exclusivas en pol\u00edtica social porque el Estado se\n    las ha transferido y ni los estatutos ni la Constituci\u00f3n dicen que las\n    tienen compartidas con los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis del ladrillo ha\n    echado por tierra esa situaci\u00f3n de supuesto equilibrio de la mayor\u00eda de\n    los municipios espa\u00f1oles, porque la crisis econ\u00f3mica, que, por cierto,\n    para usted no existe, como no existe tampoco, seg\u00fan parece, el problema\n    de financiaci\u00f3n de los ayuntamientos, est\u00e1 suponiendo que la mayor\u00eda de\n    las corporaciones locales sufran una disminuci\u00f3n de m\u00e1s de un 40 por\n    ciento en sus ingresos por licencias de obras, tasas y plusval\u00edas, lo que\n    est\u00e1 poniendo en peligro los servicios municipales y las inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede, se\u00f1or ministro, un\n    gobierno de la naci\u00f3n presumir de proporcionar pol\u00edticas sociales de\n    calidad cuando saben y conocen que los ayuntamientos, sean del color\n    pol\u00edtico que sean, son los que est\u00e1n financiando sin recursos o con\n    endeudamiento casi un 75 por ciento de las pol\u00edticas sociales que se\n    hacen en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, igual que con la vivienda social pasa con las pol\u00edticas\n    sociales, con la pol\u00edtica de atenci\u00f3n a domicilio de los mayores o\n    dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de estas comunidades\n    ni construyen residencias para mayores ni centros de d\u00eda ni sufragan los\n    gastos que los ayuntamientos est\u00e1n teniendo con la atenci\u00f3n a domicilio\n    de los mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de la naci\u00f3n, se\u00f1or Solbes, tiene que actuar ya, tiene que\n    dejar de abusar a sabiendas de que ning\u00fan ayuntamiento va a dejar tiradas\n    a las personas que necesitan la atenci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual forma, se\u00f1or ministro, los ayuntamientos est\u00e1n haciendo\n    frente a las pol\u00edticas de protecci\u00f3n a los menores, pol\u00edticas de lucha\n    contra el absentismo escolar, pol\u00edticas reales de protecci\u00f3n e inserci\u00f3n\n    a las mujeres maltratadas, pol\u00edticas de reinserci\u00f3n de drogodependientes,\n    pol\u00edticas de salud y un largo etc\u00e9tera que usted bien conoce o deber\u00eda\n    conocer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En una primera propuesta metodol\u00f3gica para la identificaci\u00f3n de\n    dichas actividades esto qued\u00f3 plasmado en un estudio que fue presentado\n    por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda en la sesi\u00f3n celebrada por la\n    Comisi\u00f3n T\u00e9cnica de Financiaci\u00f3n Local el 16 de mayo de 2006 para su\n    discusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de medidas de prevenci\u00f3n del\n    fraude fiscal permite que el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda anticipe a\n    todas las entidades locales la liquidaci\u00f3n definitiva de la participaci\u00f3n\n    en tributos del Estado al ejercicio inmediato anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Avanzaron en el estudio de algunos de sus aspectos y su\n    potencial evoluci\u00f3n, prestando especial atenci\u00f3n a las necesidades y\n    situaci\u00f3n financiera de los municipios de peque\u00f1o tama\u00f1o, con poblaci\u00f3n\n    inferior a 20.000 habitantes, que fue nuestra principal preocupaci\u00f3n\n    inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y ahora adem\u00e1s est\u00e1 empe\u00f1ado en decir\n    que la crisis econ\u00f3mica va a poder limpiar la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora adem\u00e1s est\u00e1 empe\u00f1ado en decir\n    que la crisis econ\u00f3mica va a poder limpiar la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora adem\u00e1s est\u00e1 empe\u00f1ado en decir\n    que la crisis econ\u00f3mica va a poder limpiar la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su discurso y su intervenci\u00f3n de hoy han sido los de un\n    tecn\u00f3crata a quien no le importa nada la situaci\u00f3n de los ciudadanos de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [2], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    Estado tiene un problema y especialmente tiene que actuar de forma\n    antic\u00edclica en la econom\u00eda y para eso tiene que tener un margen de\n    maniobra, que es el que vamos a utilizar a lo largo de este periodo en el\n    que la ca\u00edda de ingresos, muy significativa en el Estado, puede seguir\n    manteniendo elementos muy importantes de protecci\u00f3n social, incluyendo\n    transferencias a comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos y llevando a cabo\n    tambi\u00e9n el mantenimiento de la pol\u00edtica de desempleo del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Estado tiene un problema y especialmente tiene que actuar de forma\n    antic\u00edclica en la econom\u00eda y para eso tiene que tener un margen de\n    maniobra, que es el que vamos a utilizar a lo largo de este periodo en el\n    que la ca\u00edda de ingresos, muy significativa en el Estado, puede seguir\n    manteniendo elementos muy importantes de protecci\u00f3n social, incluyendo\n    transferencias a comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos y llevando a cabo\n    tambi\u00e9n el mantenimiento de la pol\u00edtica de desempleo del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Estado tiene un problema y especialmente tiene que actuar de forma\n    antic\u00edclica en la econom\u00eda y para eso tiene que tener un margen de\n    maniobra, que es el que vamos a utilizar a lo largo de este periodo en el\n    que la ca\u00edda de ingresos, muy significativa en el Estado, puede seguir\n    manteniendo elementos muy importantes de protecci\u00f3n social, incluyendo\n    transferencias a comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos y llevando a cabo\n    tambi\u00e9n el mantenimiento de la pol\u00edtica de desempleo del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mart\u00ednez, entiendo su desahogo, es un buen sistema para llamar la\n    atenci\u00f3n en pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [19, 20, 21], "crisis econ\u00f3mica": [18], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "vasco": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en primer lugar quisiera manifestarles la\n    satisfacci\u00f3n del Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ya que a\n    trav\u00e9s de nuestra moci\u00f3n hemos conseguido consensuar y coliderar -por qu\u00e9\n    no decirlo de esta manera- una soluci\u00f3n para salir de la crisis econ\u00f3mica\n    actual que padece la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda,\n    hemos conseguido coliderar un documento -es quiz\u00e1s el primer paso\n    importante de todas\n    las formaciones pol\u00edticas en materia econ\u00f3mica- que va a servir para que\n    el Gobierno aplique una serie de propuestas previamente consensuadas con\n    el fin que la econom\u00eda espa\u00f1ola desarrolle iniciativas de calado en esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, el Gobierno se compromete a que los Presupuestos Generales\n    del Estado acompa\u00f1en un informe que realice un an\u00e1lisis detallado y\n    actualizado de la situaci\u00f3n por la que atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    las previsiones del Gobierno para un futuro inmediato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un primer\n    aspecto importante de consenso mediante el cual vamos a saber cu\u00e1l es la\n    situaci\u00f3n real de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una propuesta\n    que puede ser beneficiosa para la econom\u00eda espa\u00f1ola es el compromiso que\n    va a adquirir el Gobierno en el sentido de que, si se acepta esta moci\u00f3n\n    por consenso de todas las formaciones pol\u00edticas, como creemos suceder\u00e1,\n    el Gobierno deber\u00e1 presentar una serie de propuestas efectivas que hagan\n    frente a la crisis y afronten en esta legislatura este nuevo ciclo\n    econ\u00f3mico caracterizado por la ca\u00edda de la actividad y la destrucci\u00f3n del\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se llevan a cabo con el estricto cumplimiento\n    de este previo compromiso que hemos materializado entre las formaciones\n    pol\u00edticas, la salida de la crisis de la econom\u00eda espa\u00f1ola podr\u00e1 tener\n    efectos suavizantes interesantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otras medidas interesantes pretenden intensificar la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestro tejido productivo, aspecto b\u00e1sico para la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos conseguido\n    un buen acuerdo para que la internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda\n    productiva se plasme en medidas solventes que reduzcan el d\u00e9ficit\n    exterior, que, como ustedes saben, es otro importante factor que est\u00e1\n    lastrando nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente van a aparecer en\n    nuestra econom\u00eda aspectos como el incremento de la morosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta iniciativa parlamentaria\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha consensuado con el Grupo Parlamentario Socialista,\n    el grupo parlamentario que da soporte al Gobierno, ha incorporado\n    cuestiones relevantes suscitadas por el Grupo Parlamentario Popular y ha\n    consensuado tambi\u00e9n con el resto de grupos parlamentarios que componen la\n    C\u00e1mara: con el Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV) y con Grupo\n    Parlamentario Esquerra Republicana-Izquierda Unida-Iniciativa per\n    Catalunya Verds, que ha presentado una enmienda que hemos incorporado en\n    este consenso global de todas las formaciones pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente deseo manifestar la satisfacci\u00f3n de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ya que hemos sido capaces de poner de acuerdo a todas\n    las formaciones pol\u00edticas de esta C\u00e1mara, especialmente al grupo\n    parlamentario que da soporte al Gobierno, al principal grupo de la\n    oposici\u00f3n, as\u00ed como a otras fuerzas parlamentarias como Esquerra\n    Republicana- Izquierda Unida- Iniciativa per Catalunya Verds, Grupo\n    Parlamentario Vasco y Grupo Mixto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en primer lugar quisiera manifestarles la\n    satisfacci\u00f3n del Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ya que a\n    trav\u00e9s de nuestra moci\u00f3n hemos conseguido consensuar y coliderar -por qu\u00e9\n    no decirlo de esta manera- una soluci\u00f3n para salir de la crisis econ\u00f3mica\n    actual que padece la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda,\n    hemos conseguido coliderar un documento -es quiz\u00e1s el primer paso\n    importante de todas\n    las formaciones pol\u00edticas en materia econ\u00f3mica- que va a servir para que\n    el Gobierno aplique una serie de propuestas previamente consensuadas con\n    el fin que la econom\u00eda espa\u00f1ola desarrolle iniciativas de calado en esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, el Gobierno se compromete a que los Presupuestos Generales\n    del Estado acompa\u00f1en un informe que realice un an\u00e1lisis detallado y\n    actualizado de la situaci\u00f3n por la que atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    las previsiones del Gobierno para un futuro inmediato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un primer\n    aspecto importante de consenso mediante el cual vamos a saber cu\u00e1l es la\n    situaci\u00f3n real de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una propuesta\n    que puede ser beneficiosa para la econom\u00eda espa\u00f1ola es el compromiso que\n    va a adquirir el Gobierno en el sentido de que, si se acepta esta moci\u00f3n\n    por consenso de todas las formaciones pol\u00edticas, como creemos suceder\u00e1,\n    el Gobierno deber\u00e1 presentar una serie de propuestas efectivas que hagan\n    frente a la crisis y afronten en esta legislatura este nuevo ciclo\n    econ\u00f3mico caracterizado por la ca\u00edda de la actividad y la destrucci\u00f3n del\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se llevan a cabo con el estricto cumplimiento\n    de este previo compromiso que hemos materializado entre las formaciones\n    pol\u00edticas, la salida de la crisis de la econom\u00eda espa\u00f1ola podr\u00e1 tener\n    efectos suavizantes interesantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otras medidas interesantes pretenden intensificar la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestro tejido productivo, aspecto b\u00e1sico para la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en primer lugar quisiera manifestarles la\n    satisfacci\u00f3n del Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ya que a\n    trav\u00e9s de nuestra moci\u00f3n hemos conseguido consensuar y coliderar -por qu\u00e9\n    no decirlo de esta manera- una soluci\u00f3n para salir de la crisis econ\u00f3mica\n    actual que padece la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una propuesta\n    que puede ser beneficiosa para la econom\u00eda espa\u00f1ola es el compromiso que\n    va a adquirir el Gobierno en el sentido de que, si se acepta esta moci\u00f3n\n    por consenso de todas las formaciones pol\u00edticas, como creemos suceder\u00e1,\n    el Gobierno deber\u00e1 presentar una serie de propuestas efectivas que hagan\n    frente a la crisis y afronten en esta legislatura este nuevo ciclo\n    econ\u00f3mico caracterizado por la ca\u00edda de la actividad y la destrucci\u00f3n del\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos consensuado un aspecto que para el Grupo Parlamentario\n    Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) era muy importante, como es el obtener el\n    compromiso del Gobierno de que este documento incorpore medidas de\n    pol\u00edtica fiscal y de rentas que han de reducir costes de la actividad\n    productiva desde la perspectiva de la oferta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el documento se contemplan asimismo medidas orientadas a estimular la\n    incorporaci\u00f3n del I+D+i en la actividad econ\u00f3mica bajo el modelo de la\n    investigaci\u00f3n estable, bien dotado presupuestariamente y participando en\n    \u00e9l los sectores p\u00fablico y privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "atenci\u00f3n": [5], "educaci\u00f3n": [4], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es evidente la preocupaci\u00f3n de los componentes de esta C\u00e1mara por la\n    situaci\u00f3n que atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola, por la indagaci\u00f3n de sus\n    causas, por los efectos de sus consecuencias y por la voluntad que\n    manifiesta para encontrar paliativos y salidas a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, no se les escapa a ustedes que una econom\u00eda\n    abierta como la nuestra, con el grado de apertura, es decir, de\n    interrelaci\u00f3n con el resto de las econom\u00edas mundiales y de nuestra\n    magnitud, est\u00e1 sujeta a muchos factores que no est\u00e1n en sus manos, pero\n    tiene que reaccionar sobre los efectos que tienen sobre su correcto\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente la preocupaci\u00f3n de los componentes de esta C\u00e1mara por la\n    situaci\u00f3n que atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola, por la indagaci\u00f3n de sus\n    causas, por los efectos de sus consecuencias y por la voluntad que\n    manifiesta para encontrar paliativos y salidas a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llam\u00e9mosle\n    crisis, desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica o como queramos -el nombre no cambia el\n    hecho-, lo cierto es que nos encontramos ante una brusca ca\u00edda de la\n    actividad econ\u00f3mica que se nos manifiesta palmariamente cada vez que es\n    conocida la evoluci\u00f3n de los indicadores econ\u00f3micos: crecimiento del PIB,\n    ocupaci\u00f3n y desempleo, ventas y consumo, morosidad, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, dada la complejidad de la situaci\u00f3n y la\n    necesidad de actuar en m\u00faltiples frentes, el presupuesto para el pr\u00f3ximo\n    a\u00f1o tiene que recoger, con un \u00e1mbito de actuaci\u00f3n temporal superior al\n    mismo, todas aquellas medidas susceptibles de incidir en la mejora a\n    corto, medio y largo plazo del panorama en que nos encontramos, desde la\n    lucha contra la inflaci\u00f3n contenida en el primer punto de las medidas\n    hasta la mejora de la educaci\u00f3n que est\u00e1 en el \u00faltimo punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello por lo que la moci\u00f3n consecuencia de\n    interpelaci\u00f3n que formula en este punto del orden del d\u00eda de esta sesi\u00f3n\n    el Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha merecido una especial\n    atenci\u00f3n, como no pod\u00eda ser menos, de la mayor\u00eda de los grupos del arco\n    parlamentario y que la propuesta final que van a considerar SS.SS\n    obedezca a la voluntad de los grupos de ofrecer a la sociedad espa\u00f1ola\n    una posici\u00f3n conjunta que d\u00e9 confianza para sortear la actual situaci\u00f3n y\n    encarar sin dramatismos, pero conocedora de las dificultades y\n    conscientemente, los esfuerzos que colectivamente tendr\u00e1 que hacer en el\n    futuro, especialmente consciente de que tenemos algunos s\u00f3lidos puntos de\n    partida y que debemos mejorar otros, que tenemos que remover algunas\n    r\u00e9moras y aprovechar muchas fortalezas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [9], "peque\u00f1as": [7], "actividad": [10, 11], "sistema educativo": [12, 13], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [14], "medianas empresas": [8], "empresas": [3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No\n    obstante, consideramos que para que ese plan sea eficaz requiere extender\n    su alcance con medidas que act\u00faen sobre los or\u00edgenes de la crisis, en\n    particular sobre el origen financiero, sobre la falta de confianza en los\n    organismos reguladores de la econom\u00eda espa\u00f1ola y la p\u00e9rdida de\n    competitividad derivada de la ausencia de calidad en el capital humano de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proponemos tambi\u00e9n mayor\n    libertad econ\u00f3mica mediante una reducci\u00f3n de los impuestos, dado que el\n    incremento de la presi\u00f3n fiscal acumulado en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os est\u00e1\n    tambi\u00e9n detr\u00e1s de la crisis econ\u00f3mica diferencial que sufre la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, deberemos acometer reformas estructurales en el sistema\n    educativo, porque de lo contrario ser\u00e1 imposible mejorar la dotaci\u00f3n de\n    capital humano de nuestra econom\u00eda y, por tanto, hay que hacer un\n    esfuerzo fundamental de car\u00e1cter estructural para mejorar la calidad en\n    el conjunto del sistema educativo y en el sistema de universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    solicitamos mayor libertad econ\u00f3mica, reduciendo los costes que genera la\n    burocratizaci\u00f3n, los retrasos en las actuaciones administrativas sobre\n    los costes de las empresas y de los particulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos reducir los impuestos sobre las personas f\u00edsicas;\n    reducir los impuestos sobre las peque\u00f1as y medianas empresas, con una\n    reducci\u00f3n del tipo general al 20 por ciento, que es fundamental para dar\n    ox\u00edgeno a esas peque\u00f1as empresas que tanto empleo crean en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras entidades no pueden captar\n    recursos y, por tanto, no pueden canalizar esos recursos a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, consideramos que para que ese plan sea eficaz requiere extender\n    su alcance con medidas que act\u00faen sobre los or\u00edgenes de la crisis, en\n    particular sobre el origen financiero, sobre la falta de confianza en los\n    organismos reguladores de la econom\u00eda espa\u00f1ola y la p\u00e9rdida de\n    competitividad derivada de la ausencia de calidad en el capital humano de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos reducir los impuestos sobre las personas f\u00edsicas;\n    reducir los impuestos sobre las peque\u00f1as y medianas empresas, con una\n    reducci\u00f3n del tipo general al 20 por ciento, que es fundamental para dar\n    ox\u00edgeno a esas peque\u00f1as empresas que tanto empleo crean en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos reducir los impuestos sobre las personas f\u00edsicas;\n    reducir los impuestos sobre las peque\u00f1as y medianas empresas, con una\n    reducci\u00f3n del tipo general al 20 por ciento, que es fundamental para dar\n    ox\u00edgeno a esas peque\u00f1as empresas que tanto empleo crean en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proponemos tambi\u00e9n mayor\n    libertad econ\u00f3mica mediante una reducci\u00f3n de los impuestos, dado que el\n    incremento de la presi\u00f3n fiscal acumulado en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os est\u00e1\n    tambi\u00e9n detr\u00e1s de la crisis econ\u00f3mica diferencial que sufre la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es fundamental actuar en el terreno de la supervisi\u00f3n\n    financiera y dotar de transparencia a esa actividad supervisora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras\n    entidades financieras est\u00e1n sufriendo el descr\u00e9dito de la intromisi\u00f3n\n    pol\u00edtica en los organismos supervisores, que se traduce en la falta de\n    transparencia en esa actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proponemos medidas concretas con el fin de restaurar la\n    confianza en el sistema financiero espa\u00f1ol, establecer profundas reformas\n    estructurales en el conjunto del sistema educativo de universidades y\n    restaurar la confianza en los organismos reguladores y supervisores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, deberemos acometer reformas estructurales en el sistema\n    educativo, porque de lo contrario ser\u00e1 imposible mejorar la dotaci\u00f3n de\n    capital humano de nuestra econom\u00eda y, por tanto, hay que hacer un\n    esfuerzo fundamental de car\u00e1cter estructural para mejorar la calidad en\n    el conjunto del sistema educativo y en el sistema de universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos reducir los impuestos sobre las personas f\u00edsicas;\n    reducir los impuestos sobre las peque\u00f1as y medianas empresas, con una\n    reducci\u00f3n del tipo general al 20 por ciento, que es fundamental para dar\n    ox\u00edgeno a esas peque\u00f1as empresas que tanto empleo crean en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "pa\u00eds": [2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estoy hablando de los sectores de los\n    servicios, de la construcci\u00f3n y de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos, por tanto, ante una\n    situaci\u00f3n que explica el abandono y envejecimiento de una poblaci\u00f3n a la\n    que no resulta rentable proseguir con su actividad y que todav\u00eda ve m\u00e1s\n    amenazado su futuro tras el reciente recorte de 350 millones de euros\n    para las rentas agrarias espa\u00f1olas, que es lo que va a suponer el \u00faltimo\n    chequeo m\u00e9dico de la PAC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto hablar del cambio\n    clim\u00e1tico, tanto presumir y resulta que Espa\u00f1a es el pa\u00eds que m\u00e1s\n    incumple Kioto y encima penalizan los ahorros en el consumo del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5], "empresas": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a darle nuestro apoyo, en primer\n    lugar, porque la situaci\u00f3n de crisis que padece nuestra econom\u00eda se\n    concreta de una forma especial en los sectores productivos y tiene unos\n    efectos negativos espec\u00edficos en la agricultura y en la pesca sobre los\n    que es preciso actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, vamos a apoyarla porque en esta moci\u00f3n hay\n    puntos que coinciden con peticiones que nuestro grupo lleva pidiendo\n    reiteradamente\n    al Gobierno que sean recogidas y medidas que llev\u00e1bamos tambi\u00e9n en nuestro\n    programa electoral, como son la reducci\u00f3n del impuesto sobre sociedades y\n    la reducci\u00f3n de la Seguridad Social para las empresas del sector\n    primario, que tantas dificultades est\u00e1n pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso reclamamos de nuevo que se proceda al pago en su totalidad de las\n    ayudas comprometidas de minimis, hasta 30.000 euros por empresa, a todas\n    aquellas empresas que todav\u00eda no las han recibido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, pedimos tambi\u00e9n que el Gobierno publique urgentemente la orden\n    que regula las nuevas ayudas de minimis para aquellas empresas que no han\n    superado los 30.000 euros, independientemente del grupo de cotizaci\u00f3n en\n    que se encuentren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, vamos a apoyarla porque en esta moci\u00f3n hay\n    puntos que coinciden con peticiones que nuestro grupo lleva pidiendo\n    reiteradamente\n    al Gobierno que sean recogidas y medidas que llev\u00e1bamos tambi\u00e9n en nuestro\n    programa electoral, como son la reducci\u00f3n del impuesto sobre sociedades y\n    la reducci\u00f3n de la Seguridad Social para las empresas del sector\n    primario, que tantas dificultades est\u00e1n pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si, en estos \u00faltimos a\u00f1os, tanto\n    agricultores como ganaderos y pescadores han venido presentando sus\n    justas reivindicaciones, recientemente, debido a la crisis econ\u00f3mica y al\n    aumento de los precios de los carburantes, estas dificultades que\n    atraviesan son todav\u00eda m\u00e1s dif\u00edciles de soportar, lo que conlleva que\n    entre todos tomemos medidas para superar esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No\n    pretend\u00edamos la confrontaci\u00f3n en este tema, se\u00f1or Llorens, busc\u00e1bamos el\n    consenso, esper\u00e1bamos haber llegado a una moci\u00f3n de consenso que sirviera\n    para dar est\u00edmulo a estos sectores en la b\u00fasqueda de acuerdos con el\n    Gobierno, pero ustedes, en este tema de la econom\u00eda, prefieren la\n    confrontaci\u00f3n, prefieren el catastrofismo, ustedes sabr\u00e1n por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    lo ha ocultado en su intervenci\u00f3n, pero su moci\u00f3n lo que propone es una\n    reducci\u00f3n importante de impuestos, del impuesto sobre sociedades, una\n    exoneraci\u00f3n de cuotas de la Seguridad Social, una refinanciaci\u00f3n de\n    pasivos para todo el sector primario, una reducci\u00f3n de tasas; tambi\u00e9n\n    solicitan un incremento econ\u00f3mico de varios cientos de millones de euros\n    en medidas adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "pa\u00eds": [4], "industria": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con otras cuestiones relacionadas con otros\n    sectores ya hemos manifestado que no estamos de acuerdo, ni estamos\n    tampoco de acuerdo con reducciones en la Seguridad Social sin que esto se\n    trate de manera global, porque entendemos que la Seguridad Social es una\n    cosa muy seria que tenemos que tratar con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    sector que, como ya hemos manifestado en otras muchas ocasiones, preocupa\n    mucho al BNG, porque la flota gallega es el 50 por ciento de la flota del\n    Estado y, adem\u00e1s, el sector mar-industria en Galicia representa m\u00e1s del\n    11 por ciento en su producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la\n    situaci\u00f3n en la que se encuentra el sector agrario, con grandes\n    dificultades para que puedan continuar su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Much\u00edsimas\n    explotaciones en este momento -y lo digo con la experiencia propia de\n    nuestro pa\u00eds, Galicia- no pueden continuar y tienen que cerrar, tienen\n    que abandonar su actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Much\u00edsimas\n    explotaciones en este momento -y lo digo con la experiencia propia de\n    nuestro pa\u00eds, Galicia- no pueden continuar y tienen que cerrar, tienen\n    que abandonar su actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No podemos\n    meter en el mismo saco medidas que en el caso vasco, por ejemplo,\n    competen a las diputaciones forales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impuesto de sociedades, en el\n    caso de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, depende de las diputaciones\n    forales; nosotros no podemos decidir aqu\u00ed si se reduce o se ampl\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso, por ejemplo, de las\n    tarifas portuarias, porque las tarifas portuarias que dependen del\n    Estado, en mi caso, ser\u00edan el puerto de Bilbao y el puerto de Pasajes,\n    puertos que precisamente no son pesqueros en su totalidad, mientras que\n    en puertos tan importantes a\n    nivel pesquero en el Pa\u00eds Vasco, como Bermeo y Ondarroa, en Vizcaya, u\n    Hondarribia, Getaria y Orio, en Guip\u00fazcoa, la tarifas portuarias dependen\n    del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como representante del Grupo Vasco yo no\n    lo podr\u00eda aceptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impuesto de sociedades, en el\n    caso de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, depende de las diputaciones\n    forales; nosotros no podemos decidir aqu\u00ed si se reduce o se ampl\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso, por ejemplo, de las\n    tarifas portuarias, porque las tarifas portuarias que dependen del\n    Estado, en mi caso, ser\u00edan el puerto de Bilbao y el puerto de Pasajes,\n    puertos que precisamente no son pesqueros en su totalidad, mientras que\n    en puertos tan importantes a\n    nivel pesquero en el Pa\u00eds Vasco, como Bermeo y Ondarroa, en Vizcaya, u\n    Hondarribia, Getaria y Orio, en Guip\u00fazcoa, la tarifas portuarias dependen\n    del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LA TRANSFERENCIA A LA\n    COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA VASCA EN MATERIA DE INSTITUCIONES PENITENCIARIAS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [2, 3], "vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... F\u00edjese en el perfil pol\u00edtico de esta moci\u00f3n que\n    consiste en pedir algo tan razonable como el cumplimiento de la\n    Constituci\u00f3n, en primer lugar; el cumplimiento del Estatuto de Autonom\u00eda\n    vasco, y el cumplimiento de la jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional, algo que parece casi una extravagancia solicitarlo en\n    esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Competencia en\n    materia de instituciones penitenciarias que posee un doble t\u00edtulo\n    competencial habilitante, el previsto en el art\u00edculo 10.14 del Estatuto\n    de Autonom\u00eda de Gernika, que confiere o reconoce al Gobierno vasco la\n    competencia exclusiva en materia de infraestructuras de las instituciones\n    penitenciarias,\n    y el art\u00edculo 12 relativo a la competencia, que en este caso es de\n    ejecuci\u00f3n, de la pol\u00edtica penitenciaria del Estado en el \u00e1mbito de\n    Euskadi, en el \u00e1mbito vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Competencia en\n    materia de instituciones penitenciarias que posee un doble t\u00edtulo\n    competencial habilitante, el previsto en el art\u00edculo 10.14 del Estatuto\n    de Autonom\u00eda de Gernika, que confiere o reconoce al Gobierno vasco la\n    competencia exclusiva en materia de infraestructuras de las instituciones\n    penitenciarias,\n    y el art\u00edculo 12 relativo a la competencia, que en este caso es de\n    ejecuci\u00f3n, de la pol\u00edtica penitenciaria del Estado en el \u00e1mbito de\n    Euskadi, en el \u00e1mbito vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2006 en pregunta\n    dirigida al presidente del Gobierno, el se\u00f1or Erkoreka le reivindic\u00f3 que\n    estaba pendiente de transferir esta competencia prevista en la\n    jurisprudencia constitucional, en la propia Constituci\u00f3n y en dos\n    preceptos del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika, y el presidente del\n    Gobierno le respondi\u00f3 nada menos que lo siguiente: No se transfiere la\n    competencia en materia de instituciones penitenciarias porque, sin duda\n    alguna, en esta materia est\u00e1n afectados y comprometidos intereses\n    determinantes de la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  En definitiva, se\u00f1ora presidenta, acabo ya de\n    verdad pidiendo solo un favor, que se nos haga por primera vez un favor\n    en esta C\u00e1mara, que se nos explique, pero con una raz\u00f3n fundada,\n    razonable, desde una perspectiva jur\u00eddica e incluso pol\u00edtica, por qu\u00e9 se\n    est\u00e1n incumpliendo los requerimientos del bloque de constitucionalidad\n    impidiendo la transferencia de esta competencia, por no citar otras como\n    I+D+i, Seguridad Social, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [3], "vasco": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Consta adem\u00e1s que el Gobierno vasco, al\n    menos desde 2001 hasta ahora, ha venido planteando de forma insistente la\n    demanda de la transferencia no solo como una circunstancia vinculada al\n    desarrollo estatutario del Estatuto de Gernika, sino adem\u00e1s como un\n    instrumento fundamental indispensable para lograr una buena\n    Administraci\u00f3n de Justicia m\u00e1s eficaz y m\u00e1s moderna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco creo que sea\n    ninguna raz\u00f3n -como aduc\u00eda el se\u00f1or Olabarr\u00eda- que el Estado juzgue como\n    muy positiva su tarea en la pol\u00edtica penitenciaria que viene ejerciendo\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dar apoyo a\n    esta moci\u00f3n de acuerdo con la voluntad expresada leg\u00edtimamente por el\n    Gobierno vasco, de iniciar un proceso de negociaci\u00f3n de la transferencia\n    relativa a la Administraci\u00f3n penitenciaria y sobre todo porque creemos\n    que el cumplimiento de la ley -el Estatuto de Gernika evidentemente lo\n    es- no puede quedar al libre arbitrio o al albur del Gobierno de turno;\n    las leyes vinculan igual a los ciudadanos y a los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece indiscutible, y as\u00ed lo ha dicho el diputado se\u00f1or Olabarr\u00eda con la\n    elocuencia que le caracteriza, que la Comunidad Aut\u00f3noma vasca dispone de\n    forma efectiva de la competencia exclusiva por lo que se refiere a la\n    organizaci\u00f3n, al r\u00e9gimen jur\u00eddico y al funcionamiento de las\n    instituciones penitenciarias, y adem\u00e1s de la competencia en ejecuci\u00f3n de\n    la legislaci\u00f3n penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco creo que sea\n    ninguna raz\u00f3n -como aduc\u00eda el se\u00f1or Olabarr\u00eda- que el Estado juzgue como\n    muy positiva su tarea en la pol\u00edtica penitenciaria que viene ejerciendo\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [4, 5, 6], "vasco": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Recientemente en el Pleno tambi\u00e9n\n    hablamos de las competencias del vigente Estatuto vasco en materia de\n    investigaci\u00f3n, y tambi\u00e9n se ha puesto encima de la mesa las competencias\n    en materias\n    de pol\u00edticas activas, de ocupaci\u00f3n y de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece imposible, se\u00f1or\u00edas, que despu\u00e9s de m\u00e1s de 25\n    a\u00f1os de desarrollo y desplegamiento del Estado de las autonom\u00edas, algunos\n    grupos parlamentarios como el vasco, el catal\u00e1n y algunas otras\n    formaciones pol\u00edticas, tengamos que estar invocando simplemente el\n    cumplimiento de la ley, y desde una \u00f3ptica catalana tambi\u00e9n en estos d\u00edas\n    desgraciadamente tenemos que estar recordando el cumplimiento del vigente\n    Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar tambi\u00e9n que el Grupo Parlamentario Vasco ha puesto encima\n    de la mesa no solo este incumplimiento, sino tambi\u00e9n la necesidad del\n    traspaso en materia de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente en el Pleno tambi\u00e9n\n    hablamos de las competencias del vigente Estatuto vasco en materia de\n    investigaci\u00f3n, y tambi\u00e9n se ha puesto encima de la mesa las competencias\n    en materias\n    de pol\u00edticas activas, de ocupaci\u00f3n y de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nosotros\n    queremos es el cumplimiento estricto a partir del principio de legalidad\n    y en este caso referido a instituciones penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero intentar aportar\n    simplemente el aval de la experiencia positiva que ha supuesto la\n    aplicaci\u00f3n de las competencias de instituciones penitenciarias en\n    Catalu\u00f1a desde el a\u00f1o 1983. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente es insultante, y hemos escuchado este\n    argumento, decir que no se puede aplicar el Estatuto de Guernica porque\n    la experiencia de gesti\u00f3n de instituciones penitenciarias por parte de\n    los gobiernos de Catalu\u00f1a es una gesti\u00f3n no arm\u00f3nica con el conjunto de\n    la legislaci\u00f3n estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [1, 2, 3], "salud": [5], "vasco": [0], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, subo a esta tribuna para fijar la posici\u00f3n de mi grupo, el Grupo\n    Popular, sobre las transferencias en la gesti\u00f3n de instituciones\n    penitenciarias al Pa\u00eds Vasco, y siento mucho, se\u00f1or Olabarr\u00eda, no ser\n    novedosa en la posici\u00f3n de mi grupo, puesto que no nos parece oportuna\n    aunque nos parezca leg\u00edtima l\u00f3gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de transferencias, nos gustar\u00eda decir que debemos recordar al\n    Gobierno que tambi\u00e9n est\u00e1n pendientes las transferencias en materia de\n    sanidad penitenciaria a las comunidades aut\u00f3nomas, ya que seg\u00fan la Ley de\n    cohesi\u00f3n y calidad del Sistema Nacional de Salud aprobada en mayo de\n    2003, en su disposici\u00f3n adicional sexta, en el plazo de dieciocho meses a\n    partir de la entrada en vigor de la misma, el Gobierno mediante un real\n    decreto debe hacer esa transferencia integrando los servicios e\n    instituciones sanitarias dependientes de instituciones penitenciarias al\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las\n    instituciones penitenciarias hay una carencia de pol\u00edticas sociales,\n    creemos tambi\u00e9n que faltan recursos humanos y materiales suficientes y\n    creemos tambi\u00e9n que se est\u00e1 aplicando una pol\u00edtica de escaparate en la\n    que puntualmente se nos ense\u00f1a, en general, una serie de centros que para\n    nada reflejan la realidad de las c\u00e1rceles espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos compartir con el se\u00f1or ministro del Interior, por ejemplo, lo\n    que dijo el d\u00eda 25 de junio en esta C\u00e1mara, en la interpelaci\u00f3n que trae\n    como consecuencia la moci\u00f3n que hoy debatimos sobre el aumento de los\n    presos, de las personas que est\u00e1n en las instituciones penitenciarias;\n    seg\u00fan \u00e9l, se achacaba el crecimiento de la poblaci\u00f3n penitenciaria al\n    sistema penal espa\u00f1ol, que \u00e9l calificaba de muy duro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, subo a esta tribuna para fijar la posici\u00f3n de mi grupo, el Grupo\n    Popular, sobre las transferencias en la gesti\u00f3n de instituciones\n    penitenciarias al Pa\u00eds Vasco, y siento mucho, se\u00f1or Olabarr\u00eda, no ser\n    novedosa en la posici\u00f3n de mi grupo, puesto que no nos parece oportuna\n    aunque nos parezca leg\u00edtima l\u00f3gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de transferencias, nos gustar\u00eda decir que debemos recordar al\n    Gobierno que tambi\u00e9n est\u00e1n pendientes las transferencias en materia de\n    sanidad penitenciaria a las comunidades aut\u00f3nomas, ya que seg\u00fan la Ley de\n    cohesi\u00f3n y calidad del Sistema Nacional de Salud aprobada en mayo de\n    2003, en su disposici\u00f3n adicional sexta, en el plazo de dieciocho meses a\n    partir de la entrada en vigor de la misma, el Gobierno mediante un real\n    decreto debe hacer esa transferencia integrando los servicios e\n    instituciones sanitarias dependientes de instituciones penitenciarias al\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [8], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Cuando digo que tiene que decirse todo\n    tenemos que entender que en un Estado como el espa\u00f1ol y con un\n    ordenamiento jur\u00eddico como el que nos hemos dado con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, es necesaria la concurrencia de un acuerdo entre las partes,\n    que aqu\u00ed lo ser\u00edan tanto el Estado como la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le digo, no estamos hablando de la existencia de\n    arbitrariedad, pero no solo no hablamos de eso, sino que ustedes intentan\n    singularizar aquello que tiene que ver con la competencia en materia\n    penitenciaria en el Pa\u00eds Vasco, y tampoco es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, de ah\u00ed no se puede deducir que eso sea algo que se hace solo\n    con el Pa\u00eds Vasco, sino tambi\u00e9n con otras comunidades aut\u00f3nomas y, en\n    virtud de que no exist\u00eda ese acuerdo en relaci\u00f3n con la transferencia, no\n    exist\u00eda esa transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    cito textualmente lo que dijo: Yo no desconf\u00edo del Partido Nacionalista\n    Vasco ni del Gobierno vasco, otra cosa es que discrepe de \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las palabras que dijo\n    con relaci\u00f3n al Gobierno vasco y tambi\u00e9n, por cierto, con relaci\u00f3n al\n    Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando digo que tiene que decirse todo\n    tenemos que entender que en un Estado como el espa\u00f1ol y con un\n    ordenamiento jur\u00eddico como el que nos hemos dado con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, es necesaria la concurrencia de un acuerdo entre las partes,\n    que aqu\u00ed lo ser\u00edan tanto el Estado como la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le digo, no estamos hablando de la existencia de\n    arbitrariedad, pero no solo no hablamos de eso, sino que ustedes intentan\n    singularizar aquello que tiene que ver con la competencia en materia\n    penitenciaria en el Pa\u00eds Vasco, y tampoco es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, de ah\u00ed no se puede deducir que eso sea algo que se hace solo\n    con el Pa\u00eds Vasco, sino tambi\u00e9n con otras comunidades aut\u00f3nomas y, en\n    virtud de que no exist\u00eda ese acuerdo en relaci\u00f3n con la transferencia, no\n    exist\u00eda esa transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Olabarr\u00eda, en este debate que como bien ha explicado es\n    cl\u00e1sico en las Cortes Generales, ha hablado de cerca de 70 ocasiones en\n    las que ha tenido ocasi\u00f3n de concitar la atenci\u00f3n de SS.SS sobre este\n    tipo de debates, y en la anterior legislatura, en la VIII, en 25\n    ocasiones se trajo a estas Cortes Generales esta iniciativa y veo que en\n    esta, en la IX legislatura, llevamos camino de igualar aquel r\u00e9cord. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como el se\u00f1or Tard\u00e0 ha hecho adecuada\n    historia, yo quiero recordar que la aprobaci\u00f3n del 0,7 en la casilla para\n    la iglesia y para otros fines sociales fue una propuesta aprobada en la\n    Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Trabajo de entonces, apoyada por todos los\n    grupos y defendida en este caso por el Grupo Parlamentario Popular -por\n    m\u00ed mismo- y solamente con el voto en contra del Grupo Parlamentario\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo malo de esto es que de ese programa de 105 millones de\n    euros de cooperaci\u00f3n y voluntariado social por el que se benefician\n    millones de espa\u00f1oles, lo que molesta no es que se dirija a mejorar la\n    calidad de vida infantil, a luchar contra la explotaci\u00f3n infantil, a\n    mejorar las situaciones de dependencia o el maltrato de la mujer, lo que\n    molesta de ese programa que ahora se pretende arruinar es que lo lleve a\n    cabo Cruz Roja Espa\u00f1ola, C\u00e1ritas Espa\u00f1ola, la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Contra\n    el C\u00e1ncer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta es nuestra opci\u00f3n, es nuestra raz\u00f3n de ser,\n    de nuestra sociedad y en consecuencia con la Ley de promoci\u00f3n de la\n    autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia,\n    aprobada hace 20 meses, en la que todav\u00eda estamos llegando a acuerdos\n    para ponerla en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    les recuerdo que cuando est\u00e1bamos discutiendo la ley, dec\u00edamos que este\n    Parlamento, dada la envergadura de esta ley, seguir\u00eda con atenci\u00f3n, con\n    mucha atenci\u00f3n, el proceso de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... ...con las comunidades aut\u00f3nomas, con una decisi\u00f3n del Gobierno de mejorar\n    con las entidades del tercer sector social y no al margen, se\u00f1or\n    Barrachina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El 30 de este mes va a comparecer la\n    ministra de Educaci\u00f3n y Pol\u00edtica Social en la Comisi\u00f3n correspondiente\n    para entrar en esa discusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 30 de este mes va a comparecer la\n    ministra de Educaci\u00f3n y Pol\u00edtica Social en la Comisi\u00f3n correspondiente\n    para entrar en esa discusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la cuesti\u00f3n de la atenci\u00f3n a la dependencia, creo que la moci\u00f3n\n    que vamos a votar introduce pa\u00f1os calientes a los problemas de fondo que\n    tiene esa ley, que m\u00e1s all\u00e1 de los aspectos competenciales que apuntaba\n    el se\u00f1or Olabarr\u00eda incide muy directamente en el modelo de financiaci\u00f3n a\n    la dependencia que configura la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [7], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Subo de nuevo a la tribuna, en este caso para defender la moci\u00f3n que\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 plantea al Pleno de la C\u00e1mara, ante la necesidad de\n    adecuar la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n y la legislaci\u00f3n en materia de\n    extranjer\u00eda a la realidad econ\u00f3mica y social en la que nos hemos\n    instalado en los \u00faltimos meses; y tambi\u00e9n para adecuarla al nuevo entorno\n    legal en el que estamos desarrollando estas pol\u00edticas: las directivas\n    europeas que se deben trasponer al ordenamiento jur\u00eddico, las sentencias\n    del Tribunal Constitucional en materia de derechos fundamentales y el\n    nuevo marco auton\u00f3mico que tanto el Estatuto de Autonom\u00eda de Andaluc\u00eda\n    como el Estatuto Auton\u00f3mico de Catalu\u00f1a configuran en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, Espa\u00f1a, el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, ha vivido\n    la explosi\u00f3n del fen\u00f3meno de la\n    inmigraci\u00f3n desde finales de la d\u00e9cada de los noventa hasta ahora, junto\n    con un periodo de crecimiento econ\u00f3mico sostenido, de creaci\u00f3n de empleo,\n    de reducci\u00f3n del paro y de modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica y social en muchos\n    sentidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente podemos\n    entender los cambios habidos en nuestro modelo econ\u00f3mico y social, en lo\n    positivo y en lo negativo, si no es en funci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n social, ese ha sido un proceso de \u00e9xito, m\u00e1s all\u00e1 de\n    algunos problemas de fondo que contin\u00faan existiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en tan poco\n    tiempo haya sido tanta la gente que se ha incorporado a la sociedad y que\n    el cuerpo social haya recibido eso en sentido positivo es un \u00e9xito\n    colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero\n    situarlos en el terreno de la vinculaci\u00f3n entre esa nueva realidad y las\n    pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n, pero tanto los incidentes de Roquetas de Mar\n    como en su d\u00eda los de El Ejido o los de Ca n'Anglada, en Tarrasa, en\n    Catalu\u00f1a, nos recuerdan que manejar de manera inteligente los flujos de\n    inmigraci\u00f3n, adecuar nuestras pol\u00edticas de acogida e integraci\u00f3n social a\n    esa realidad, entender las posiciones de los sectores m\u00e1s vulnerables de\n    la sociedad espa\u00f1ola de origen, ser capaces de articular los espacios de\n    vida en com\u00fan, de articular aquellas pol\u00edticas que en el medio plazo\n    garantizan la cohesi\u00f3n social es hoy m\u00e1s importante que nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos jugando mucho en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n\n    social, en la medida en que lo hagamos bien en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora abordamos un aspecto novedoso en nuestra historia de la\n    inmigraci\u00f3n extranjera, que es entrar en un periodo de crisis econ\u00f3mica\n    con unas alt\u00edsimas tasas de inmigraci\u00f3n y con un previsible mantenimiento\n    de las entradas de ciudadanos extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Creo que empezar\u00edamos bien nuestro trabajo pol\u00edtico y legislativo en esta\n    materia procurando alcanzar hoy una votaci\u00f3n muy robusta, que nos\n    permitiese construir el consenso social y pol\u00edtico que en esta materia\n    conviene en los pr\u00f3ximos a\u00f1os para tener \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde\n    entonces la prioridad del nuevo Gobierno no fue la econom\u00eda o la creaci\u00f3n\n    de empleo sino la propaganda, la demagogia, la confrontaci\u00f3n contra lo\n    realizado anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00edas, este\n    descontrol unido a las crisis econ\u00f3mica ha provocado que ahora el paro\n    entre inmigrantes haya crecido espectacularmente, m\u00e1s de 360.000 parados,\n    casi el 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la moci\u00f3n presentada por el Grupo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 nos\n    permite hoy volver a hablar de un tema muy importante en Espa\u00f1a, sobre\n    todo a ra\u00edz de las \u00faltimas declaraciones que se han producido, de las\n    \u00faltimas actuaciones y de los focos de tensi\u00f3n que empiezan a detectarse\n    en relaci\u00f3n con la inmigraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha fomentado durante todo este tiempo la entrada ilegal de\n    forma masiva y fraudulenta de inmigrantes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos convertido en el segundo pa\u00eds de entrada de inmigraci\u00f3n\n    legal del mundo, por detr\u00e1s de Estados Unidos, pero el primero en entrada\n    de inmigraci\u00f3n ilegal, m\u00e1s que Gran Breta\u00f1a, Italia, Francia, Alemania y\n    Holanda juntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las\n    250.000 personas que obtuvieron permiso a trav\u00e9s del cupo y el\n    contingente el a\u00f1o pasado, anunciado aqu\u00ed por el presidente del Gobierno,\n    solo 30.000 estaban fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No es una propuesta o una invocaci\u00f3n novedosa de mi grupo,\n    la llevamos haciendo desde que yo estoy aqu\u00ed; esperemos que esta vez sea\n    objeto de la atenci\u00f3n debida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [4, 5], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En todo caso, entiendo que debemos\n    preservar los acuerdos alcanzados en el \u00e1mbito de la concertaci\u00f3n social\n    durante la pasada legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que ha sido eficaz y estamos seguros de que seguir\u00e1\n    siendo eficaz en la actual situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello el\n    Gobierno ya ha puesto en marcha los procesos de di\u00e1logo social para\n    mejorar los servicios de empleo y de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora confiamos en que el Grupo\n    Popular se incorpore al consenso para eliminar de la normativa espa\u00f1ola\n    sobre inmigraci\u00f3n todos los preceptos declarados inconstitucionales por\n    el alto tribunal, aunque tengo que decir que las recientes declaraciones\n    realizadas por el se\u00f1or Rajoy cuestionando el derecho al desempleo de los\n    inmigrantes que han cotizado a la Seguridad Social, que han pagado sus\n    impuestos, vuelven a situar al Partido Popular en una posici\u00f3n de\n    radicalismo extremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tribunal\n    ha ratificado que en nuestra Constituci\u00f3n todas las personas son\n    titulares de derechos fundamentales, como la libertad de reuni\u00f3n,\n    asociaci\u00f3n, sindicaci\u00f3n, huelga, tanto para los nacionales como para los\n    extranjeros, independientemente de la situaci\u00f3n administrativa en que se\n    encuentren en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren,\n    se\u00f1or\u00edas, para los socialistas la mejor forma de lograr la integraci\u00f3n es\n    aquella que se basa en la igualdad de derechos y obligaciones de todos\n    los ciudadanos que viven en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE VA\n    A ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE LAS DIFICULTADES DE FINANCIACI\u00d3N DE LAS\n    FAMILIAS Y EMPRESAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "empresas": [0], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos endeudadas a las familias, tenemos\n    superendeudadas a las empresas y ahora tenemos endeudado al Estado en\n    nuestro pa\u00eds, cuando lo que tenemos es que hacer frente a la deuda\n    financiera que ya hemos acumulado por nuestro d\u00e9ficit exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno -y aqu\u00ed\n    tengo multitud de declaraciones- nos dijo que no habr\u00eda problemas para\n    los espa\u00f1oles porque somos los m\u00e1s fuertes de Europa, porque nuestro\n    sistema financiero est\u00e1 saneado, porque las cuentas del Estado son una\n    fortaleza en s\u00ed mismas y, por \u00faltimo, porque la protecci\u00f3n social est\u00e1\n    garantizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el\n    momento de la responsabilidad y de advertir de las consecuencias de una\n    crisis financiera que est\u00e1 perjudicando a millones de hogares espa\u00f1oles,\n    que son los inversores, los peque\u00f1os ahorradores en bolsa, los peque\u00f1os\n    ahorradores en fondos de inversi\u00f3n, los peque\u00f1os ahorradores en fondos de\n    pensiones; en definitiva, los peque\u00f1os ahorradores, que est\u00e1n viendo\n    mermada su confianza porque se est\u00e1 produciendo un efecto riqueza\n    negativo que est\u00e1 perjudicando el crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds y nos\n    est\u00e1 llevando a esta crisis econ\u00f3mica, la m\u00e1s profunda de Europa, por las\n    debilidades y, en definitiva, por la incompetencia de un gobierno que no\n    reacciona, que no respira siquiera ante la magnitud de esa crisis\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o que se desencaden\u00f3 con toda crudeza esa crisis financiera y\n    el Gobierno de Espa\u00f1a nos dijo que \u00e9ramos el pa\u00eds m\u00e1s fuerte de Europa a\n    la hora de afrontar las vicisitudes financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el\n    momento de la responsabilidad y de advertir de las consecuencias de una\n    crisis financiera que est\u00e1 perjudicando a millones de hogares espa\u00f1oles,\n    que son los inversores, los peque\u00f1os ahorradores en bolsa, los peque\u00f1os\n    ahorradores en fondos de inversi\u00f3n, los peque\u00f1os ahorradores en fondos de\n    pensiones; en definitiva, los peque\u00f1os ahorradores, que est\u00e1n viendo\n    mermada su confianza porque se est\u00e1 produciendo un efecto riqueza\n    negativo que est\u00e1 perjudicando el crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds y nos\n    est\u00e1 llevando a esta crisis econ\u00f3mica, la m\u00e1s profunda de Europa, por las\n    debilidades y, en definitiva, por la incompetencia de un gobierno que no\n    reacciona, que no respira siquiera ante la magnitud de esa crisis\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos endeudadas a las familias, tenemos\n    superendeudadas a las empresas y ahora tenemos endeudado al Estado en\n    nuestro pa\u00eds, cuando lo que tenemos es que hacer frente a la deuda\n    financiera que ya hemos acumulado por nuestro d\u00e9ficit exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proponemos a la C\u00e1mara que si el ICO tiene\n    que actuar dedique sus recursos fundamentalmente a la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y que limitemos las aspiraciones del ICO, en definitiva la\n    influencia del ICO, porque desde que el presidente del Gobierno anunci\u00f3\n    la utilizaci\u00f3n del ICO la semana pasada la prima de riesgo-pa\u00eds de Espa\u00f1a\n    ha aumentado, ha pasado de 44 puntos b\u00e1sicos a 50 puntos b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [6, 7], "peque\u00f1as": [3, 4], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [8], "medianas empresas": [5], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este es un segundo paso de esta\n    moci\u00f3n, que tambi\u00e9n hemos liderado desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, en aras de\n    intentar consensuar una serie de medidas entre todas las formaciones\n    pol\u00edticas del Congreso de los Diputados para que el Gobierno, antes de\n    presentar los Presupuestos Generales del Estado, pueda plantear ante esta\n    C\u00e1mara cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de la econom\u00eda y, al mismo tiempo, pueda\n    tambi\u00e9n plantear una serie de medidas orientadas a aliviar la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de este pa\u00eds para que se vuelva a generar la confianza en la\n    inversi\u00f3n y en la generaci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido\n    Popular hab\u00eda planteado una reducci\u00f3n para las pymes del 20 por ciento\n    con la que nosotros estamos de acuerdo, pero entendemos que ser\u00eda muy\n    importante que todas aquellas peque\u00f1as y medianas empresas que no est\u00e1n\n    encuadradas dentro del sector de las pymes tambi\u00e9n pudieran gozar de esta\n    reducci\u00f3n del 30 al 25 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    podemos estar de acuerdo con esto, porque en una situaci\u00f3n de crisis y de\n    falta de liquidez todo lo que sean limitaciones al endeudamiento del ICO,\n    endeudamiento que luego las empresas van a devolver, ser\u00eda negativo para\n    nuestro tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido\n    Popular hab\u00eda planteado una reducci\u00f3n para las pymes del 20 por ciento\n    con la que nosotros estamos de acuerdo, pero entendemos que ser\u00eda muy\n    importante que todas aquellas peque\u00f1as y medianas empresas que no est\u00e1n\n    encuadradas dentro del sector de las pymes tambi\u00e9n pudieran gozar de esta\n    reducci\u00f3n del 30 al 25 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, donde no puedan llegar las\n    instituciones financieras privadas, el ICO podr\u00eda plantearse como una\n    actuaci\u00f3n de colch\u00f3n que puede ser de gran utilidad para nuestro tejido\n    industrial de peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas y, al mismo tiempo, por qu\u00e9\n    no decirlo, tambi\u00e9n para las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido\n    Popular hab\u00eda planteado una reducci\u00f3n para las pymes del 20 por ciento\n    con la que nosotros estamos de acuerdo, pero entendemos que ser\u00eda muy\n    importante que todas aquellas peque\u00f1as y medianas empresas que no est\u00e1n\n    encuadradas dentro del sector de las pymes tambi\u00e9n pudieran gozar de esta\n    reducci\u00f3n del 30 al 25 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en cierta medida\n    el ICO tambi\u00e9n tendr\u00eda que resolver todos aquellos aspectos de falta de\n    liquidez de nuestro tejido industrial no como una subvenci\u00f3n, sino como\n    cr\u00e9ditos que se tendr\u00e1n que devolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, donde no puedan llegar las\n    instituciones financieras privadas, el ICO podr\u00eda plantearse como una\n    actuaci\u00f3n de colch\u00f3n que puede ser de gran utilidad para nuestro tejido\n    industrial de peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas y, al mismo tiempo, por qu\u00e9\n    no decirlo, tambi\u00e9n para las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un segundo paso de esta\n    moci\u00f3n, que tambi\u00e9n hemos liderado desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, en aras de\n    intentar consensuar una serie de medidas entre todas las formaciones\n    pol\u00edticas del Congreso de los Diputados para que el Gobierno, antes de\n    presentar los Presupuestos Generales del Estado, pueda plantear ante esta\n    C\u00e1mara cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de la econom\u00eda y, al mismo tiempo, pueda\n    tambi\u00e9n plantear una serie de medidas orientadas a aliviar la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de este pa\u00eds para que se vuelva a generar la confianza en la\n    inversi\u00f3n y en la generaci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A la vista de la conducci\u00f3n marcial que est\u00e1 usted haciendo del debate\n    -perm\u00edtame que se lo diga con toda simpat\u00eda- y en aras de la econom\u00eda\n    procesal, intervengo desde el esca\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una moci\u00f3n, dicho\n    modernamente, coral, ya que incorpora hasta cuatro grupos de propuestas\n    muy concretas, en atenci\u00f3n a la necesidad de mejorar la liquidez de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, de mejorar el acceso al cr\u00e9dito en materia\n    presupuestaria y fiscal y de mejorar tambi\u00e9n la transparencia del mercado\n    financiero y del recurso a la pol\u00edtica de cr\u00e9dito oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, m\u00e1s f\u00e1cil se\n    nos antoja aparentemente dar apoyo a una rebaja del impuesto sobre\n    sociedades, pero en todo caso nosotros siempre hemos vinculado esas\n    deducciones a la reinversi\u00f3n y al esfuerzo de las empresas para\n    internacionalizarse, al esfuerzo inversor en materia de I+D+i y tambi\u00e9n a\n    la adopci\u00f3n de medidas medioambientales, y en este caso eso no se plantea\n    de ninguna forma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una moci\u00f3n, dicho\n    modernamente, coral, ya que incorpora hasta cuatro grupos de propuestas\n    muy concretas, en atenci\u00f3n a la necesidad de mejorar la liquidez de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, de mejorar el acceso al cr\u00e9dito en materia\n    presupuestaria y fiscal y de mejorar tambi\u00e9n la transparencia del mercado\n    financiero y del recurso a la pol\u00edtica de cr\u00e9dito oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una moci\u00f3n, dicho\n    modernamente, coral, ya que incorpora hasta cuatro grupos de propuestas\n    muy concretas, en atenci\u00f3n a la necesidad de mejorar la liquidez de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, de mejorar el acceso al cr\u00e9dito en materia\n    presupuestaria y fiscal y de mejorar tambi\u00e9n la transparencia del mercado\n    financiero y del recurso a la pol\u00edtica de cr\u00e9dito oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [7, 8], "empresas": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [0, 1], "peque\u00f1as": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, una vez evaluadas las medidas que el Grupo Parlamentario Popular\n    propone en esta moci\u00f3n como soluci\u00f3n a la dificultad de acceso a la\n    financiaci\u00f3n para familias y empresas y, en definitiva, como soluci\u00f3n a\n    la situaci\u00f3n actual de nuestra econom\u00eda, he de decir que, por un lado, no\n    vemos mejora alguna, se\u00f1or Montoro, de la situaci\u00f3n actual de nuestra\n    econom\u00eda al ser aplicadas y, por otro, nos muestran que est\u00e1n impulsando\n    mensajes contradictorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes insistan en venir a proponer esta iniciativa a este Pleno, que\n    nosotros, el Grupo Parlamentario Socialista, seguiremos insistiendo en\n    nuestra respuesta, puesto que tenemos claro que si lo que pretendemos es\n    ajustar el mercado, si lo que pretendemos es favorecer el alquiler para\n    facilitar el acceso a la vivienda y si lo que tenemos claro es que\n    queremos conseguir una econom\u00eda menos dependiente del ladrillo,\n    decididamente estamos ante una medida a no tomar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, una vez evaluadas las medidas que el Grupo Parlamentario Popular\n    propone en esta moci\u00f3n como soluci\u00f3n a la dificultad de acceso a la\n    financiaci\u00f3n para familias y empresas y, en definitiva, como soluci\u00f3n a\n    la situaci\u00f3n actual de nuestra econom\u00eda, he de decir que, por un lado, no\n    vemos mejora alguna, se\u00f1or Montoro, de la situaci\u00f3n actual de nuestra\n    econom\u00eda al ser aplicadas y, por otro, nos muestran que est\u00e1n impulsando\n    mensajes contradictorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1n\n    conocedores, por un lado, de que ya existe una l\u00ednea de financiaci\u00f3n para\n    peque\u00f1as y medianas empresas del Instituto de Cr\u00e9dito Oficial de 7.000\n    millones de euros, adem\u00e1s de que el Gobierno tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando en\n    la mejora de la financiaci\u00f3n de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes presentan es\n    totalmente contradictorio porque, por un lado -y no terminamos de\n    comprenderlo-, ustedes piden mayor financiaci\u00f3n del Instituto de Cr\u00e9dito\n    Oficial para las peque\u00f1as y medianas empresas, pero lo rematan\n    solicitando\n    al mismo tiempo unas limitaciones que supongan contraer las posibilidades\n    de dicha financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1n\n    conocedores, por un lado, de que ya existe una l\u00ednea de financiaci\u00f3n para\n    peque\u00f1as y medianas empresas del Instituto de Cr\u00e9dito Oficial de 7.000\n    millones de euros, adem\u00e1s de que el Gobierno tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando en\n    la mejora de la financiaci\u00f3n de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes presentan es\n    totalmente contradictorio porque, por un lado -y no terminamos de\n    comprenderlo-, ustedes piden mayor financiaci\u00f3n del Instituto de Cr\u00e9dito\n    Oficial para las peque\u00f1as y medianas empresas, pero lo rematan\n    solicitando\n    al mismo tiempo unas limitaciones que supongan contraer las posibilidades\n    de dicha financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1n\n    conocedores, por un lado, de que ya existe una l\u00ednea de financiaci\u00f3n para\n    peque\u00f1as y medianas empresas del Instituto de Cr\u00e9dito Oficial de 7.000\n    millones de euros, adem\u00e1s de que el Gobierno tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando en\n    la mejora de la financiaci\u00f3n de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes presentan es\n    totalmente contradictorio porque, por un lado -y no terminamos de\n    comprenderlo-, ustedes piden mayor financiaci\u00f3n del Instituto de Cr\u00e9dito\n    Oficial para las peque\u00f1as y medianas empresas, pero lo rematan\n    solicitando\n    al mismo tiempo unas limitaciones que supongan contraer las posibilidades\n    de dicha financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, este apoyo m\u00e1ximo a las familias, a los trabajadores y a los\n    sectores m\u00e1s d\u00e9biles viene adem\u00e1s refrendado por primera vez en la\n    historia de nuestra democracia por el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la primera vez\n    que una crisis se aborda en el marco del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora De la Vega, hoy el Estado\n    est\u00e1 en n\u00fameros rojos; el ministro de Trabajo defiende los expedientes de\n    regulaci\u00f3n de empleo, y el ministro de Econom\u00eda dice que es la peor\n    crisis que ha vivido en sus 66 a\u00f1os de historia, el se\u00f1or Solbes que ya\n    lo ha vivido todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    problema, se\u00f1or\u00eda, de su Gobierno es que ya todos sabemos que la econom\u00eda\n    no es su fuerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Apoyen, pero dejen de sembrar desconfianza en Espa\u00f1a, en la econom\u00eda, en\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo que ustedes\n    pretenden es que derechos b\u00e1sicos como el acceso al agua pase a manos\n    privadas -como hacen ustedes en Madrid- ya le digo que no, que por ah\u00ed\n    no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y f\u00edjese, en este caso le hablo con ce de Canal no con ce\n    de Caja Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si hay voluntad pol\u00edtica habr\u00e1 dinero; lo habr\u00e1 como lo hubo, por\n    ejemplo, hace unos meses para devorar parte del super\u00e1vit con medidas\n    electoralistas o con cheques, y lo habr\u00e1 sobre todo, se\u00f1or Solbes, si\n    ustedes son eficientes a la hora de combatir el fraude fiscal, la\n    econom\u00eda sumergida, y sobre todo si ponen al Estado a dieta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La calle se pregunta\n    por qu\u00e9 han estado ustedes permanentemente negando la crisis, el\n    deterioro del empleo, negando la imposibilidad de las familias para hacer\n    frente a este cuadro cr\u00edtico de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A m\u00ed eso no me\n    preocupar\u00eda; es que es una alarma absolutamente roja de la situaci\u00f3n en\n    que est\u00e1 la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los ministros de Econom\u00eda de la Uni\u00f3n Europea se reunieron\n    en Niza la semana pasada para establecer las pr\u00e1cticas a seguir para\n    paliar la situaci\u00f3n de desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica, puesto que es un hecho\n    por todos conocido que este problema afecta a toda la Uni\u00f3n Europea y ha\n    sido producida por dos aspectos: las turbulencias financieras en el\n    mercado internacional, provocada por las hipotecas subprime, y el aumento\n    del precio del petr\u00f3leo y de los alimentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicha reuni\u00f3n los\n    ministros de Econom\u00eda de la eurozona descartaron un plan de est\u00edmulo\n    fiscal similar al de Estados Unidos para hacer frente a la crisis, por\n    considerar que en Europa sus efectos positivos durar\u00edan poco y tendr\u00edan\n    un impacto negativo sobre el d\u00e9ficit y la deuda, y recomendaron\n    soluciones globales en contra de parches locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, recientemente su colega de Trabajo ha\n    se\u00f1alado sobre los expedientes de regulaci\u00f3n de empleo que no tiene\n    opini\u00f3n negativa sobre estos instrumentos, y el se\u00f1or Solbes que si la\n    recesi\u00f3n sirve para limpiar la econom\u00eda y remontar la situaci\u00f3n no tiene\n    mayor importancia, y tambi\u00e9n usted mismo dijo que la industria tomar\u00eda el\n    relevo de la construcci\u00f3n o que las exportaciones son la nueva esperanza\n    para amortiguar la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de los datos sectoriales y del\n    drama del paro, est\u00e1 claro que ustedes no contemplaban la crisis que est\u00e1\n    viviendo la econom\u00eda espa\u00f1ola, especialmente en el sector de la\n    automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, no s\u00e9 si la estrategia del Gobierno de negar la realidad\n    representa una estrategia deliberada o un plan para no dar el brazo a\n    torcer ante los signos inequ\u00edvocos que muestran estos desequilibrios que\n    le he mencionado, pero en todo caso, \u00bfcree usted que las medidas\n    adoptadas por el Gobierno van a servir para paliar estos efectos que\n    estoy manifest\u00e1ndole, especialmente el drama del paro, dentro de este\n    sector tan importante para la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En una primera fase, ya completada, la\n    Administraci\u00f3n, el Gobierno pone a disposici\u00f3n del ICO una l\u00ednea de\n    cr\u00e9dito, adem\u00e1s de todos los tr\u00e1mites aprobados en un tiempo r\u00e9cord, que\n    fue en apenas una semana y media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "cambio clim\u00e1tico": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este cambio clim\u00e1tico, que es una de las\n    mayores amenazas para la econom\u00eda global, la salud y el bienestar, se\n    est\u00e1 originando, mal que le pese a algunos, por las actuaciones del\n    hombre a lo largo de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las\n    conclusiones de estos debates se ha constatado que el cambio clim\u00e1tico\n    que se est\u00e1 produciendo ha intensificado los fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos\n    extremos, cambiando los ciclos y la intensidad de las precipitaciones as\u00ed\n    como la disponibilidad de los recursos h\u00eddricos, lo cual tendr\u00e1 efecto\n    sobre la producci\u00f3n de alimentos, el incremento de las zonas des\u00e9rticas o\n    el aumento de las temperaturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este cambio clim\u00e1tico, que es una de las\n    mayores amenazas para la econom\u00eda global, la salud y el bienestar, se\n    est\u00e1 originando, mal que le pese a algunos, por las actuaciones del\n    hombre a lo largo de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, la resaca que deja una\n    exposici\u00f3n internacional como esta se ha convertido en una ilusi\u00f3n, en un\n    optimismo nuevo con el anuncio hecho por el presidente del Gobierno de\n    desarrollar en Zaragoza el Instituto Nacional del Cambio Clim\u00e1tico, que\n    sin duda ser\u00e1 la punta de lanza de nuestro pa\u00eds en la lucha contra \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos continuar el trabajo\n    realizado estos noventa d\u00edas y de ah\u00ed mi pregunta, se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9\n    planes tiene el Gobierno para desarrollar el Instituto Nacional del\n    Cambio Clim\u00e1tico en Zaragoza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "econom\u00eda": [0], "cambio clim\u00e1tico": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde el a\u00f1o 2005 la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n se ha convertido en una de las prioridades del Gobierno como\n    elemento para alcanzar una econom\u00eda m\u00e1s productiva y con mayor nivel de\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n y el desarrollo constituyen un\n    elemento central del \u00e9xito de las pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico a medio y\n    largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Plan nacional de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n 2008-2011 se\n    ha establecido una acci\u00f3n estrat\u00e9gica en materia de cambio clim\u00e1tico y\n    energ\u00eda limpia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, el Consejo de Ministros\n    acord\u00f3 el pasado 12 de septiembre la creaci\u00f3n del Instituto de\n    Investigaci\u00f3n sobre Cambio Clim\u00e1tico en Zaragoza, con el objetivo de\n    instaurar e instalar un centro de excelencia cient\u00edfica nacional e\n    internacional que sirva como colof\u00f3n y apuesta de futuro a la Expo 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este centro de investigaci\u00f3n se dedicar\u00e1 a impulsar el an\u00e1lisis y la\n    investigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico en Espa\u00f1a, coordinando y completando\n    las iniciativas para proponer un despliegue estrat\u00e9gico de medidas\n    adaptado a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la creaci\u00f3n del instituto en Zaragoza estamos ante una gran opci\u00f3n\n    estrat\u00e9gica para Espa\u00f1a, que ser\u00e1, sin duda, un instrumento clave para\n    reforzar la integraci\u00f3n de la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    sobre cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, convertir a nuestro pa\u00eds en un\n    l\u00edder en la investigaci\u00f3n sobre cambio clim\u00e1tico y referente en todo el\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n y el desarrollo constituyen un\n    elemento central del \u00e9xito de las pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico a medio y\n    largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 2005 la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n se ha convertido en una de las prioridades del Gobierno como\n    elemento para alcanzar una econom\u00eda m\u00e1s productiva y con mayor nivel de\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Plan nacional de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n 2008-2011 se\n    ha establecido una acci\u00f3n estrat\u00e9gica en materia de cambio clim\u00e1tico y\n    energ\u00eda limpia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es agrupar, coordinar y asegurar los\n    distintos programas de investigaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n, mejorando la\n    transferencia del conocimiento y la excelencia cient\u00edfica e impulsando la\n    innovaci\u00f3n del sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, el Consejo de Ministros\n    acord\u00f3 el pasado 12 de septiembre la creaci\u00f3n del Instituto de\n    Investigaci\u00f3n sobre Cambio Clim\u00e1tico en Zaragoza, con el objetivo de\n    instaurar e instalar un centro de excelencia cient\u00edfica nacional e\n    internacional que sirva como colof\u00f3n y apuesta de futuro a la Expo 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este centro de investigaci\u00f3n se dedicar\u00e1 a impulsar el an\u00e1lisis y la\n    investigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico en Espa\u00f1a, coordinando y completando\n    las iniciativas para proponer un despliegue estrat\u00e9gico de medidas\n    adaptado a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En principio se establecer\u00e1 como un organismo\n    aut\u00f3nomo dependiente de la Secretar\u00eda de\n    Estado de Investigaci\u00f3n y, dentro de su plan de trabajo, en los pr\u00f3ximos\n    meses se constituir\u00e1 el comit\u00e9 cient\u00edfico, cuya finalidad ser\u00e1\n    desarrollar el programa de investigaci\u00f3n inicial presentado por los\n    ministerios de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino y de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la creaci\u00f3n del instituto en Zaragoza estamos ante una gran opci\u00f3n\n    estrat\u00e9gica para Espa\u00f1a, que ser\u00e1, sin duda, un instrumento clave para\n    reforzar la integraci\u00f3n de la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    sobre cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, convertir a nuestro pa\u00eds en un\n    l\u00edder en la investigaci\u00f3n sobre cambio clim\u00e1tico y referente en todo el\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Econom\u00eda, estamos\n    trabajando en una modificaci\u00f3n normativa para favorecer la inversi\u00f3n\n    privada en los suelos de las administraciones p\u00fablicas cedidas en derecho\n    de superficie, a fin de mejorar el parque p\u00fablico de viviendas en\n    alquiler a disposici\u00f3n de las administraciones para las generaciones\n    actuales y futuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como la C\u00e1mara sabe, el presidente del Gobierno ha anunciado -y el Consejo\n    de Ministros aprob\u00f3 un informe la semana pasada- la reforma de las\n    sociedades cotizadas de inversi\u00f3n en el mercado inmobiliario que se van a\n    crear en Espa\u00f1a y los pr\u00e9stamos de intermediaci\u00f3n para favorecer que las\n    viviendas en stock se pongan en alquiler, con lo cual se seguir\u00e1\n    profesionalizando el mercado, como exige nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el pasado 14 de agosto, el Ministerio\n    de Vivienda present\u00f3, en colaboraci\u00f3n con el de Justicia, sendas\n    propuestas de modificaci\u00f3n legislativa, que quiz\u00e1 la se\u00f1ora S\u00e1enz de\n    Santamar\u00eda desconoce, para modificar la Ley de Arrendamientos Urbanos y\n    la Ley de Enjuiciamiento Civil, a fin de darle m\u00e1s seguridad a los\n    propietarios para que pongan sus viviendas en alquiler, en el sentido de\n    mejoras procesales que agilicen los procesos arrendaticios, los\n    desahucios y la reclamaci\u00f3n de rentas impagadas, sin menoscabo de la\n    seguridad jur\u00eddica de los inquilinos, y para que los propietarios que\n    pongan su vivienda en alquiler puedan recuperarla antes de los cinco\n    a\u00f1os, si la necesitan para s\u00ed o para sus ascendientes o descendientes en\n    primer grado, si as\u00ed se pacta en el contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [1], "transporte": [2], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... HA\n    PRESENTADO EL GOBIERNO ANTE LA UNI\u00d3N EUROPEA LA PROPUESTA DE\n    INCORPORACI\u00d3N DEL CORREDOR FERROVIARIO DEL MEDITERR\u00c1NEO, DESDE ANDALUC\u00cdA\n    A CATALU\u00d1A, COMO PROYECTO PRIORITARIO EUROPEO, DENTRO DE LA PR\u00d3XIMA\n    REVISI\u00d3N DE LA RED TRANSEUROPEA DEL TRANSPORTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... HA\n    PRESENTADO EL GOBIERNO ANTE LA UNI\u00d3N EUROPEA LA PROPUESTA DE\n    INCORPORACI\u00d3N DEL CORREDOR FERROVIARIO DEL MEDITERR\u00c1NEO, DESDE ANDALUC\u00cdA\n    A CATALU\u00d1A, COMO PROYECTO PRIORITARIO EUROPEO, DENTRO DE LA PR\u00d3XIMA\n    REVISI\u00d3N DE LA RED TRANSEUROPEA DEL TRANSPORTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... HA\n    PRESENTADO EL GOBIERNO ANTE LA UNI\u00d3N EUROPEA LA PROPUESTA DE\n    INCORPORACI\u00d3N DEL CORREDOR FERROVIARIO DEL MEDITERR\u00c1NEO, DESDE ANDALUC\u00cdA\n    A CATALU\u00d1A, COMO PROYECTO PRIORITARIO EUROPEO, DENTRO DE LA PR\u00d3XIMA\n    REVISI\u00d3N DE LA RED TRANSEUROPEA DEL TRANSPORTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [1], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, sin ninguna duda usted es consciente m\u00e1s que nadie de la\n    importancia del llamado corredor del mediterr\u00e1neo, desde Andaluc\u00eda a\n    Catalu\u00f1a y Francia y, por tanto, debe conocer la trascendencia de su\n    exclusi\u00f3n hasta ahora como una pieza clave en la Red transeuropea de\n    transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, sin ninguna duda usted es consciente m\u00e1s que nadie de la\n    importancia del llamado corredor del mediterr\u00e1neo, desde Andaluc\u00eda a\n    Catalu\u00f1a y Francia y, por tanto, debe conocer la trascendencia de su\n    exclusi\u00f3n hasta ahora como una pieza clave en la Red transeuropea de\n    transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [2], "alta velocidad": [1], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, desde que asumimos la responsabilidad del Gobierno estamos\n    dando todos los pasos necesarios y adoptando todas las medidas para\n    lograr que el corredor del mediterr\u00e1neo de alta velocidad sea incorporado\n    por la Uni\u00f3n Europea como proyecto prioritario de la Red transeuropea de\n    transportes, todo ello de acuerdo con las previsiones del calendario que\n    establece la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Macias, desde que asumimos la responsabilidad del Gobierno estamos\n    dando todos los pasos necesarios y adoptando todas las medidas para\n    lograr que el corredor del mediterr\u00e1neo de alta velocidad sea incorporado\n    por la Uni\u00f3n Europea como proyecto prioritario de la Red transeuropea de\n    transportes, todo ello de acuerdo con las previsiones del calendario que\n    establece la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Macias, desde que asumimos la responsabilidad del Gobierno estamos\n    dando todos los pasos necesarios y adoptando todas las medidas para\n    lograr que el corredor del mediterr\u00e1neo de alta velocidad sea incorporado\n    por la Uni\u00f3n Europea como proyecto prioritario de la Red transeuropea de\n    transportes, todo ello de acuerdo con las previsiones del calendario que\n    establece la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [2, 3], "red": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quiero aprovechar esta oportunidad para subrayar la importancia\n    de la actuaci\u00f3n de su Gobierno para lograr la inclusi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo en la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se recogen muchas actuaciones cuya\n    financiaci\u00f3n, obviamente, siempre va a estar en mejores condiciones si\n    contamos con los fondos que puedan devenir de la inclusi\u00f3n en la Red\n    transeuropea de transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero aprovechar esta oportunidad para subrayar la importancia\n    de la actuaci\u00f3n de su Gobierno para lograr la inclusi\u00f3n del corredor\n    mediterr\u00e1neo en la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que en el PEIT se recoge la\n    importancia de este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [1, 2, 3], "transporte": [4], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estos hechos son de gran importancia y ya le informo de que\n    la primera presentaci\u00f3n del informe por parte de la Comisi\u00f3n ser\u00e1 en este\n    a\u00f1o y de que la revisi\u00f3n de la red se aprobar\u00e1 en 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El motivo de la no inclusi\u00f3n, entre otros, puede\n    ser que el entonces responsable en el Gobierno, el Partido Popular,\n    solamente propuso como proyecto prioritario los tramos de\n    Almer\u00eda-Tarragona y Antequera-Granada, sin proponer la conexi\u00f3n en alta\n    velocidad para viajeros y mercanc\u00edas en todo el corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, en la\n    Conferencia Euromediterr\u00e1nea de Transporte de Marrakech, en diciembre de\n    2005, el comisario Barrot, en respuesta a mi petici\u00f3n y a las gestiones\n    que hemos ido realizado durante este tiempo, coment\u00f3 que el desarrollo\n    del corredor mediterr\u00e1neo resulta un elemento esencial para la conexi\u00f3n\n    entre el norte de \u00c1frica y Europa central y dijo: Me ocupar\u00e9\n    personalmente y con el m\u00e1ximo inter\u00e9s de que dicho corredor reciba la\n    m\u00e1xima atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente, en el informe emitido por el Grupo de\n    alto nivel para la extensi\u00f3n de las redes transeuropeas a los pa\u00edses\n    vecinos logramos que se incluyera una menci\u00f3n espec\u00edfica del corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, en la\n    Conferencia Euromediterr\u00e1nea de Transporte de Marrakech, en diciembre de\n    2005, el comisario Barrot, en respuesta a mi petici\u00f3n y a las gestiones\n    que hemos ido realizado durante este tiempo, coment\u00f3 que el desarrollo\n    del corredor mediterr\u00e1neo resulta un elemento esencial para la conexi\u00f3n\n    entre el norte de \u00c1frica y Europa central y dijo: Me ocupar\u00e9\n    personalmente y con el m\u00e1ximo inter\u00e9s de que dicho corredor reciba la\n    m\u00e1xima atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "fomento": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A\n    partir de ah\u00ed ha habido todo tipo de filtraciones: filtraciones de cortes\n    de voz que deber\u00edan estar solamente en manos de AENA, filtraciones de la\n    comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n del dosier de esa informaci\u00f3n que deber\u00eda estar\n    solo en manos de la comisi\u00f3n y filtraciones de unas im\u00e1genes\n    escalofriantes, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha ido usted a Canarias este \u00faltimo fin de semana, ha\n    pasado por los aeropuertos de Canarias diciendo lo bien que lo hacen\n    usted y su Gobierno, mientras las familias ten\u00edan la oportunidad de ver\n    las im\u00e1genes escalofriantes que usted hab\u00eda permitido que salieran de las\n    manos del juez o de la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9\n    piensa de las dimisiones en la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, el pasado 29 de agosto tuvo\n    usted la oportunidad de comparecer ante la Comisi\u00f3n de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La misma noche que recib\u00ed su escrito le envi\u00e9 la\n    contestaci\u00f3n en la que le ped\u00eda que reconsiderase su decisi\u00f3n y le\n    comunicaba que no aceptaba su renuncia, por lo que, de acuerdo con el\n    art\u00edculo 14 de la Ley de Seguridad A\u00e9rea, segu\u00eda siendo miembro de la\n    misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2], "fomento": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La independencia\n    funcional de la comisi\u00f3n es plena y se establece en la Ley de Seguridad\n    A\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El funcionamiento de la comisi\u00f3n, como usted bien sabe, depende\n    exclusivamente del trabajo de sus miembros, ya sean permanentes o sean\n    los integrantes de los equipos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esta\n    responsabilidad la asumieron en el momento de su aceptaci\u00f3n a pertenecer\n    a los distintos equipos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros\n    que componen esta comisi\u00f3n son: dos a propuesta del Ministerio de Fomento\n    y siete representando a los pilotos, a los controladores, a los\n    ingenieros aeron\u00e1uticos,\n    al Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, al Centro de\n    Instrucci\u00f3n de Medicina Aeroespacial, al Instituto Nacional de T\u00e9cnica\n    Aeroespacial y al Instituto de Meteorolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VA A HACER EL MINISTERIO DE FOMENTO EN RELACI\u00d3N CON LAS CONSTANTES\n    FILTRACIONES DE INFORMACI\u00d3N REFERIDA A LA INVESTIGACI\u00d3N DEL ACCIDENTE\n    A\u00c9REO DEL PASADO 20 DE AGOSTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ministra, \u00bfqu\u00e9 va a hacer para que el Ministerio de Fomento de\n    Espa\u00f1a no parezca el de una dictadura bananera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo que usted tendr\u00eda que hacer es velar\n    por la seguridad de los ciudadanos y por que no se vuelva a producir un\n    accidente como este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 MOTIVOS EL MINISTERIO DE FOMENTO MARGINA LAS INFRAESTRUCTURAS Y\n    SERVICIOS FERROVIARIOS DE LOS LUCENSES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "l\u00ednea": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La\n    l\u00ednea Ourense-Lugo, futuro acceso de la velocidad alta con Madrid, ten\u00eda\n    un estudio informativo desde enero del a\u00f1o 2003, Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    l\u00ednea Ourense-Lugo, futuro acceso de la velocidad alta con Madrid, ten\u00eda\n    un estudio informativo desde enero del a\u00f1o 2003, Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1, 2, 3, 4], "l\u00ednea": [9], "barcelona": [0], "tren": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con Barcelona, nos acaba de suprimir\n    usted- el \u00fanico tren que ten\u00edamos -usted-, el \u00fanico tren que ten\u00edamos con\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con Madrid no existe un tren diurno, el \u00fanico tren que\n    existe es un tren Estrella nocturno, diluviano, de hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando yo, el pr\u00f3ximo lunes, intente, con este billete, venir a Madrid en\n    ese tren -cosa que hace mucho tiempo que no he intentado; no s\u00e9 si usted\n    lo ha probado alguna vez-, tomar\u00e9 con paciencia la noche de ocho horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese mismo tiempo emplear\u00e9 yo de Lugo a Madrid; esa es la\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprom\u00e9tase a poner en\n    servicio un tren diurno con Madrid y a sustituir el tren Estrella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con Madrid no existe un tren diurno, el \u00fanico tren que\n    existe es un tren Estrella nocturno, diluviano, de hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando yo, el pr\u00f3ximo lunes, intente, con este billete, venir a Madrid en\n    ese tren -cosa que hace mucho tiempo que no he intentado; no s\u00e9 si usted\n    lo ha probado alguna vez-, tomar\u00e9 con paciencia la noche de ocho horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con Barcelona, nos acaba de suprimir\n    usted- el \u00fanico tren que ten\u00edamos -usted-, el \u00fanico tren que ten\u00edamos con\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprom\u00e9tase a poner en\n    servicio un tren diurno con Madrid y a sustituir el tren Estrella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, aqu\u00ed y ahora, usted deber\u00eda aprovechar esta comparecencia para decir\n    a los lucenses si nos van a electrificar o no la l\u00ednea entre Lugo y\n    Monforte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "seguridad": [5], "barcelona": [0], "tren": [2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Igual que hemos puesto m\u00e1s y mejores trenes para la conexi\u00f3n\n    Lugo-Monforte, Monforte-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual que hemos puesto m\u00e1s y mejores trenes para la conexi\u00f3n\n    Lugo-Monforte, Monforte-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me preguntaba por el\n    tren Estrella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en este a\u00f1o vamos a sustituirlo por un tren\n    hotel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tren Estrella nocturno, por el\n    que ustedes no hicieron absolutamente nada, lo vamos a sustituir -el\n    Partido Socialista en el Gobierno-, en Lugo, por un tren hotel diurno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para darles\n    confort a los usuarios, para darles seguridad a los usuarios, para\n    reducir dos horas, incluido el transbordo -dos horas-, para reducir dos\n    horas, el tiempo de viaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO ESPA\u00d1OL LLEVAR A EFECTO EN LO QUE RESTA DEL A\u00d1O 2008\n    PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD DE LA FLOTA CERCO-ATUNERA DE PABELL\u00d3N\n    ESPA\u00d1OL QUE FAENA EN EL OC\u00c9ANO \u00cdNDICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En todos estos momentos los armadores\n    han pedido -y nosotros con ellos- medidas de seguridad urgentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ahora mismo estamos trabajando para conseguir dos cosas: la puesta en\n    marcha de una misi\u00f3n europea de pol\u00edtica de seguridad y defensa para\n    proteger y vigilar la zona y tambi\u00e9n estamos intentando animar a terceros\n    pa\u00edses para desplegar efectivos militares en las aguas de Somalia para\n    combatir la pirater\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se va a\n    sumar, se\u00f1or Beloki, a tres cosas que hemos hecho ya: la primera, la\n    resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, por vez primera, contra la pirater\u00eda en\n    Somalia; la segunda, la constituci\u00f3n de una c\u00e9lula de\n    coordinaci\u00f3n de acciones militares, que est\u00e1 ahora mismo dirigiendo un\n    capit\u00e1n de nav\u00edo espa\u00f1ol; y, finalmente, hemos enviado un segundo P-3\n    Ori\u00f3n -por si hab\u00eda problemas t\u00e9cnicos con el primero-, hoy mismo ya ha\n    despegado, de patrulla mar\u00edtima, con otros dos aviones de transporte y un\n    total de noventa personas, que va a suministrar datos a esa c\u00e9lula de\n    coordinaci\u00f3n militar sobre los movimientos de los piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Recabar todos los\n    datos sobre los movimientos de los piratas que, por supuesto, mandar\u00e1 a\n    los buques, a los atuneros, tambi\u00e9n a quienes est\u00e1n en el corredor del\n    programa mundial de Alimentos, pero sobre todo a la c\u00e9lula de\n    coordinaci\u00f3n, que es la que decide, si es necesario, c\u00f3mo act\u00faan los\n    efectivos militares que est\u00e1n ahora mismo bajo su acci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando por esta misi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea de seguridad y\n    pr\u00f3ximamente una delegaci\u00f3n europea va a viajar a la regi\u00f3n, para recabar\n    los datos necesarios que permitan al comit\u00e9 militar de la Uni\u00f3n Europea\n    elaborar un asesoramiento para ver c\u00f3mo se da seguridad a todo un mar que\n    hoy se considera un mar fallido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo le\n    dir\u00e9 que nos vamos a sentar para trabajar tambi\u00e9n en la pr\u00f3xima temporada\n    y ver c\u00f3mo podemos mejorar la seguridad en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, creemos que el despliegue a\u00e9reo y la c\u00e9lula de coordinaci\u00f3n\n    incrementan ya el nivel de seguridad en la zona, pero creemos tambi\u00e9n que\n    es b\u00e1sico dar un dibujo de seguridad global a ese mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y usted tiene que dar seriedad y seguridad tanto a las ONG\n    como a los millones de espa\u00f1oles que reciben estas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Le pido seguridad y afirmo, como tambi\u00e9n\n    ratifican las ONG, que estas ayudas son para los ciudadanos, para los\n    espa\u00f1oles, al margen de criterios territoriales o de recaudaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [5, 6, 7, 8, 9], "eje atl\u00e1ntico": [2, 3, 4], "madrid": [10], "transporte": [12, 13], "trenes": [11], "fomento": [14, 15], "l\u00ednea": [16, 17], "red": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta aspiraci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, tiene soporte\n    jur\u00eddico en nuestro Estatuto de Autonom\u00eda, que establece en su art\u00edculo\n    27.8 la competencia exclusiva de Galicia en ferrocarriles y carreteras no\n    incorporadas a la red del Estado y cuyo itinerario se desarrolle\n    \u00edntegramente por el territorio de la comunidad gallega, y en los mismos\n    t\u00e9rminos, el transporte llevado a cabo por estos medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la participaci\u00f3n en\n    la planificaci\u00f3n, programaci\u00f3n y gesti\u00f3n de las infraestructuras\n    incorporadas a la red del Estado que discurran por el territorio gallego,\n    a trav\u00e9s de una Comisi\u00f3n bilateral de cooperaci\u00f3n entre la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Galicia y el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente el BNG preguntaba al Gobierno sobre su disposici\u00f3n a\n    traspasar a la Xunta de Galicia la antigua l\u00ednea del itinerario entre\n    Santiago y Vilagarc\u00eda de Arousa, una vez que entre en funcionamiento el\n    nuevo trazado del eje atl\u00e1ntico, y as\u00ed poder establecer servicios de\n    cercan\u00edas gestionados por la Xunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtanme que la cite textualmente:\n    La construcci\u00f3n del eje atl\u00e1ntico de alta velocidad se lleva a cabo\n    utilizando, parcialmente, el trazado existente en aquellos tramos en los\n    que dicho trazado es compatible con las caracter\u00edsticas de alta velocidad\n    que requiere el nuevo eje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Piensen ustedes que, pese\n    a que se est\u00e1 acometiendo la adaptaci\u00f3n del eje atl\u00e1ntico a la alta\n    velocidad, de momento el ancho es coincidente; de momento el ancho que se\n    est\u00e1 utilizando no es el ancho europeo y en el futuro, cuando se haga la\n    correcci\u00f3n de v\u00eda, cuando se adapte la v\u00eda al ancho europeo, tambi\u00e9n la\n    Xunta de Galicia podr\u00eda hacer lo mismo, si asume la gesti\u00f3n del antiguo\n    trazado, para permitir operativizar al m\u00e1ximo estas infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    ah\u00ed la demanda un\u00e1nime de la sociedad gallega de que el Gobierno cumpla\n    sus compromisos en lo que respecta a la implantaci\u00f3n de la alta velocidad\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la modernizaci\u00f3n del ferrocarril en Galicia no se\n    agota con la implantaci\u00f3n de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la pol\u00edtica que est\u00e1 siguiendo el Ministerio de Fomento\n    en Galicia, desmantelando las antiguas l\u00edneas, sustituidas por los nuevos\n    tendidos de alta velocidad, nos parece discutible, cuando menos, pues\n    impide el aprovechamiento de los antiguos trazados, dejando a muchos\n    n\u00facleos sin servicio al estar alejados de los nuevos itinerarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtanme que la cite textualmente:\n    La construcci\u00f3n del eje atl\u00e1ntico de alta velocidad se lleva a cabo\n    utilizando, parcialmente, el trazado existente en aquellos tramos en los\n    que dicho trazado es compatible con las caracter\u00edsticas de alta velocidad\n    que requiere el nuevo eje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, en el caso concreto entre\n    Santiago y Vilagarc\u00eda no es posible utilizar el antiguo trazado para la\n    implantaci\u00f3n de un servicio de cercan\u00edas, ya que entre Santiago y A\n    Escravitude la plataforma del trazado actual se utiliza en gran parte\n    para el nuevo eje de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pasada legislatura mi compa\u00f1ero en\n    el Grupo Mixto de la C\u00e1mara Alta -el entonces senador de Izquierda Unida,\n    don Eduardo Cuenca- present\u00f3 una iniciativa en la que reclamaba mejoras\n    en los servicios de cercan\u00edas en Madrid, pues al parecer la intensidad de\n    frecuencia y la calidad del material rodante de algunas de las l\u00edneas\n    dejaban mucho que desear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pueden\n    ustedes traspasar el tramo que va a quedar en desuso entre Vilagarc\u00eda de\n    Arousa y A Escravitude, resolver el entronque en A Escravitude de la\n    antigua l\u00ednea con el nuevo trazado, y de esta manera podr\u00edan circular\n    trenes de cercan\u00edas entre Vilagarc\u00eda y Santiago discurriendo por el\n    antiguo trazado hasta A Escravitude, y desde ah\u00ed hasta Santiago por el\n    nuevo pagando al ADIF el peaje correspondiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para nuestra vertebraci\u00f3n interna, tambi\u00e9n es necesario\n    implantar servicios de cercan\u00edas en las principales \u00e1reas urbanas para\n    resolver sus problemas de movilidad, apostando por un transporte p\u00fablico\n    ecol\u00f3gico y eficiente como es el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta aspiraci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, tiene soporte\n    jur\u00eddico en nuestro Estatuto de Autonom\u00eda, que establece en su art\u00edculo\n    27.8 la competencia exclusiva de Galicia en ferrocarriles y carreteras no\n    incorporadas a la red del Estado y cuyo itinerario se desarrolle\n    \u00edntegramente por el territorio de la comunidad gallega, y en los mismos\n    t\u00e9rminos, el transporte llevado a cabo por estos medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La revista\n    del Ministerio de Fomento reconoc\u00eda que en Galicia existe una deuda por\n    saldar en esta materia, al estar mal comunicada por ferrocarril con el\n    resto de la pen\u00ednsula y tener unas l\u00edneas interiores muy anticuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la pol\u00edtica que est\u00e1 siguiendo el Ministerio de Fomento\n    en Galicia, desmantelando las antiguas l\u00edneas, sustituidas por los nuevos\n    tendidos de alta velocidad, nos parece discutible, cuando menos, pues\n    impide el aprovechamiento de los antiguos trazados, dejando a muchos\n    n\u00facleos sin servicio al estar alejados de los nuevos itinerarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente el BNG preguntaba al Gobierno sobre su disposici\u00f3n a\n    traspasar a la Xunta de Galicia la antigua l\u00ednea del itinerario entre\n    Santiago y Vilagarc\u00eda de Arousa, una vez que entre en funcionamiento el\n    nuevo trazado del eje atl\u00e1ntico, y as\u00ed poder establecer servicios de\n    cercan\u00edas gestionados por la Xunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pueden\n    ustedes traspasar el tramo que va a quedar en desuso entre Vilagarc\u00eda de\n    Arousa y A Escravitude, resolver el entronque en A Escravitude de la\n    antigua l\u00ednea con el nuevo trazado, y de esta manera podr\u00edan circular\n    trenes de cercan\u00edas entre Vilagarc\u00eda y Santiago discurriendo por el\n    antiguo trazado hasta A Escravitude, y desde ah\u00ed hasta Santiago por el\n    nuevo pagando al ADIF el peaje correspondiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [16, 17, 18, 19], "eje atl\u00e1ntico": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "transporte": [25], "econom\u00eda": [15], "trenes": [20, 21, 22, 23, 24], "red": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... solo ser\u00eda posible si\n    fuese posible independizar una red ferroviaria de otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia en su art\u00edculo\n    27.8 reserva a la comunidad aut\u00f3noma, como bien ha dicho usted, la\n    competencia exclusiva sobre ferrocarriles y el transporte llevado a cabo\n    por ellos, cuyo itinerario se desarrolle \u00edntegramente en el territorio de\n    la comunidad aut\u00f3noma y no est\u00e9n incorporados a la red del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La red\n    del Estado a su vez se define en la Ley del Sector Ferroviario, y voy a\n    hacer especial menci\u00f3n a la disposici\u00f3n adicional novena, que establece\n    que toda la red ferroviaria de Galicia actualmente forma parte de ella,\n    lo que nos lleva a concluir de nuevo que se podr\u00e1n transferir y quitar la\n    calificaci\u00f3n de red del Estado a aquellos tramos que no formen parte de\n    la misma, que ser\u00e1n exactamente los que queden en desuso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De su intervenci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, lo \u00fanico que me va a permitir que le matice\n    es que nosotros no estamos desmantelando la red ferroviaria gallega,\n    estamos construyendo una nueva red ferroviaria con unas caracter\u00edsticas\n    que la actual no tiene, porque para ser de alta velocidad tiene que haber\n    un radio de curva, tiene que haber una determinada pendiente, tienen que\n    tener determinadas caracter\u00edsticas, por lo que podemos utilizar parte del\n    trazado y parte no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la red de inter\u00e9s general del Estado, seg\u00fan la disposici\u00f3n\n    transitoria tercera de la misma ley aprobada en 2003, solamente puede\n    operar Renfe; por lo tanto, vuelvo a decirle que tendr\u00edamos que\n    independizar las redes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame matizar, por si\n    alguna vez a trav\u00e9s de mi respuesta se  traslada la informaci\u00f3n a los\n    ciudadanos y se hacen comparaciones, que el contenido del Estatuto\n    gallego en este sentido es distinto del contenido de los nuevos estatutos\n    catal\u00e1n, andaluz y aragon\u00e9s, que s\u00ed permiten que se opere sobre la red\n    ferroviaria de inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo reiter\u00e1ndole el compromiso del Gobierno en seguir invirtiendo en\n    los ferrocarriles en Galicia, el compromiso del Gobierno de dialogar con\n    la Xunta de Galicia para poder llegar a un acuerdo, y la voluntad para\n    que si son de utilidad para Galicia esos tramos en desuso para la red de\n    alta velocidad, puedan ser utilizados por la Xunta de Galicia, si en\n    opini\u00f3n de la Xunta es interesante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si lo que plantea es la posibilidad de que una vez concluido el\n    eje atl\u00e1ntico los tramos de v\u00eda que\n    queden fuera de uso puedan ser transferidos a la Xunta de Galicia para que\n    la Xunta pueda establecer sobre ello servicios ferroviarios, mi respuesta\n    es favorable en el sentido de que estamos dispuestos a dialogar y a\n    llegar a un acuerdo para que tanto de la v\u00eda en desuso como de la\n    operaci\u00f3n ferroviaria sobre ella, sea titular y sea gestionada por el\n    Gobierno gallego, siempre con el objetivo de prestar el mejor servicio al\n    ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le diga, no obstante, habiendo ya respondido a\n    lo que usted me planteaba, que esta operaci\u00f3n es muy compleja pues, como\n    usted conoce, el eje atl\u00e1ntico de alta velocidad se est\u00e1 construyendo en\n    parte sobre la v\u00eda convencional y en parte son trazados totalmente\n    nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda hacer hincapi\u00e9 en que los ejes que estamos construyendo, por\n    ejemplo el eje atl\u00e1ntico sobre todo, cuando utilizamos los trazados\n    antiguos lo que hacemos es duplicar la v\u00eda, modificar el trazado, ampliar\n    los radios, electrificar, se\u00f1alizar, darle las caracter\u00edsticas de la alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho posible que en la\n    actual legislatura -prestan el servicio en el eje atl\u00e1ntico solamente 14\n    trenes- hayamos llevado a cabo una important\u00edsima renovaci\u00f3n poniendo 8\n    trenes nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo se presta, en el eje atl\u00e1ntico\n    tambi\u00e9n, un promedio diario\n    de 54 servicios, comparado con los 16 al amparo del convenio con la Xunta\n    de Galicia y los otros 38 a partir del contrato-programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cambios de trenes y el incremento de servicio han permitido que la\n    oferta de plazas se incremente un 40 por ciento, de tal manera que hay\n    3.000 plazas m\u00e1s, y adem\u00e1s le comento que se da servicio a 2,2 millones\n    de pasajeros, todo esto en el eje Atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la sucesiva puesta\n    en servicio de los tramos del eje atl\u00e1ntico ha permitido, como usted bien\n    sabe, ir reduciendo los tiempos de viaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, durante el a\u00f1o 2009 tenemos previsto seguir con esa modernizaci\u00f3n\n    de la flota de trenes, siempre estoy hablando del eje atl\u00e1ntico, en\n    cuanto nos entreguen los que ahora mismo se est\u00e1n construyendo y que nos\n    entregar\u00e1n en 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno ha sido el convenio con la Xunta de Galicia\n    para la prestaci\u00f3n de servicios ferroviarios entre 2007 y 2009, y otro ha\n    sido el contrato-programa con el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, que\n    ha sido el que ha dado los recursos financieros que cubren estas grandes\n    modificaciones que ahora les voy a explicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le diga, no obstante, habiendo ya respondido a\n    lo que usted me planteaba, que esta operaci\u00f3n es muy compleja pues, como\n    usted conoce, el eje atl\u00e1ntico de alta velocidad se est\u00e1 construyendo en\n    parte sobre la v\u00eda convencional y en parte son trazados totalmente\n    nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De su intervenci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, lo \u00fanico que me va a permitir que le matice\n    es que nosotros no estamos desmantelando la red ferroviaria gallega,\n    estamos construyendo una nueva red ferroviaria con unas caracter\u00edsticas\n    que la actual no tiene, porque para ser de alta velocidad tiene que haber\n    un radio de curva, tiene que haber una determinada pendiente, tienen que\n    tener determinadas caracter\u00edsticas, por lo que podemos utilizar parte del\n    trazado y parte no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, estamos haciendo una inversi\u00f3n que nos\n    permite ir reduciendo los tiempos de viaje a medida que vamos terminando\n    los tramos de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo reiter\u00e1ndole el compromiso del Gobierno en seguir invirtiendo en\n    los ferrocarriles en Galicia, el compromiso del Gobierno de dialogar con\n    la Xunta de Galicia para poder llegar a un acuerdo, y la voluntad para\n    que si son de utilidad para Galicia esos tramos en desuso para la red de\n    alta velocidad, puedan ser utilizados por la Xunta de Galicia, si en\n    opini\u00f3n de la Xunta es interesante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho posible que en la\n    actual legislatura -prestan el servicio en el eje atl\u00e1ntico solamente 14\n    trenes- hayamos llevado a cabo una important\u00edsima renovaci\u00f3n poniendo 8\n    trenes nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cambios de trenes y el incremento de servicio han permitido que la\n    oferta de plazas se incremente un 40 por ciento, de tal manera que hay\n    3.000 plazas m\u00e1s, y adem\u00e1s le comento que se da servicio a 2,2 millones\n    de pasajeros, todo esto en el eje Atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero lo estamos haciendo con\n    las caracter\u00edsticas que nos permita mantener la operaci\u00f3n ferroviaria y\n    aprovechar los tramos que est\u00e1n ya pr\u00e1cticamente terminados en alta\n    velocidad, porque lo \u00fanico que hay que hacer es la transformaci\u00f3n en el\n    ancho de la v\u00eda y la electrificaci\u00f3n para cambiar los trenes cuando todo\n    el eje est\u00e9 terminado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, durante el a\u00f1o 2009 tenemos previsto seguir con esa modernizaci\u00f3n\n    de la flota de trenes, siempre estoy hablando del eje atl\u00e1ntico, en\n    cuanto nos entreguen los que ahora mismo se est\u00e1n construyendo y que nos\n    entregar\u00e1n en 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos trenes nuevamente nos permitir\u00e1n incrementar\n    las plazas ofertadas, reducir los tiempos de viaje, mejorar el confort y\n    aumentar la fiabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia en su art\u00edculo\n    27.8 reserva a la comunidad aut\u00f3noma, como bien ha dicho usted, la\n    competencia exclusiva sobre ferrocarriles y el transporte llevado a cabo\n    por ellos, cuyo itinerario se desarrolle \u00edntegramente en el territorio de\n    la comunidad aut\u00f3noma y no est\u00e9n incorporados a la red del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [7], "fomento": [8], "eje atl\u00e1ntico": [5, 6], "red": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Piense\n    usted que si planteamos la necesidad -y ahora voy a hacer una matizaci\u00f3n\n    al respecto- de que no se desmantele la antigua red de cara a\n    operativizar los tramos que queden en desuso es con un horizonte, y el\n    horizonte es que Galicia pueda desarrollar el objetivo que se ha\n    planteado el actual Gobierno gallego de crear un ente ferroviario propio\n    que gestione los servicios de cercan\u00edas en nuestro territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que no se est\u00e1 desmantelando red; se est\u00e1 creando una nueva\n    red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una serie de tramos la nueva red discurre por itinerarios\n    alejados de la antigua red -usted ha citado esas variantes, esos 58\n    kil\u00f3metros que ha enumerado-, y la pol\u00edtica inicial del Ministerio de\n    Fomento sobre esa red que iba a quedar en desuso es desmantelarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que aproveche la ocasi\u00f3n para insistir en\n    que, desde la perspectiva del Bloque Nacionalista Galego, ser\u00eda\n    fundamental contemplar el eje atl\u00e1ntico en su integridad no solo entre\n    Coru\u00f1a y Vigo y, por tanto, partir de una concepci\u00f3n del eje atl\u00e1ntico\n    que nazca en Ferrol y que concluya en Tuy, para enlazar con la futura red\n    de altas prestaciones portuguesas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es cierto que la red del Estado actualmente la explota\n    Renfe, pero no es menos cierto que vamos a un horizonte de liberalizaci\u00f3n\n    de los tr\u00e1ficos ferroviarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros consideramos imprescindible, como ya he\n    expuesto en mi intervenci\u00f3n, que no se desmantele para poder\n    operativizarla, entre otras circunstancias porque algunos de esos tramos\n    s\u00ed que sirven para prestar servicios de cercan\u00edas y no los nuevos\n    itinerarios que est\u00e1n pensados \u00fanicamente para conectar las ciudades que\n    hay en el eje atl\u00e1ntico: Coru\u00f1a, Santiago, Vilagarc\u00eda de Arousa,\n    Pontevedra, Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que aproveche la ocasi\u00f3n para insistir en\n    que, desde la perspectiva del Bloque Nacionalista Galego, ser\u00eda\n    fundamental contemplar el eje atl\u00e1ntico en su integridad no solo entre\n    Coru\u00f1a y Vigo y, por tanto, partir de una concepci\u00f3n del eje atl\u00e1ntico\n    que nazca en Ferrol y que concluya en Tuy, para enlazar con la futura red\n    de altas prestaciones portuguesas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para operativizar esos tramos antiguos y para\n    operativizar un servicio de cercan\u00edas en Galicia, es fundamental que se\n    contemple un escenario donde esos tramos antiguos puedan a su vez\n    estar entroncados con los tramos nuevos y puedan discurrir tambi\u00e9n trenes\n    de cercan\u00edas por los tramos nuevos gestionados por la Xunta de Galicia,\n    pagando al gestor de infraestructuras, pagando al ADIF el peaje\n    correspondiente, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una serie de tramos la nueva red discurre por itinerarios\n    alejados de la antigua red -usted ha citado esas variantes, esos 58\n    kil\u00f3metros que ha enumerado-, y la pol\u00edtica inicial del Ministerio de\n    Fomento sobre esa red que iba a quedar en desuso es desmantelarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [6], "eje atl\u00e1ntico": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el eje atl\u00e1ntico nace en Ferrol y termina en Tui. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, en el eje atl\u00e1ntico desde abril de 2004 hasta\n    el 31 de agosto de este a\u00f1o hemos invertido 755 millones de euros, es\n    decir, en menos de cinco a\u00f1os hemos invertido tres veces m\u00e1s que en los\n    ocho a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto\n    en servicio 60 kil\u00f3metros en el eje atl\u00e1ntico a medida que hemos ido\n    terminando y as\u00ed hasta que finalicemos todo el eje atl\u00e1ntico en alta\n    velocidad y hemos licitado las obras de 90 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma, en\n    la actualidad el 66 por ciento del trazado del eje atl\u00e1ntico, esto es,\n    como he dicho, todo el trayecto Coru\u00f1a-Vigo, que es el 66 por ciento -por\n    eso digo que el eje va desde Ferrol hasta Tui-, est\u00e1, excepto la entrada\n    a Vigo, en obras o en servicio; en obras, 85 kil\u00f3metros, y en servicio,\n    68. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como s\u00e9 que le interesa, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00e9 que los siguientes tramos\n    que vamos a poner en el eje atl\u00e1ntico en servicio son Cerceda, Meirama,\n    Bregua y Uxes-Coru\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque no es motivo de su interpelaci\u00f3n, porque me ha preguntado por el\n    eje atl\u00e1ntico, pero realmente lo que estamos haciendo es una malla\n    ferroviaria en Galicia, quiero decirle que este impulso inversor tambi\u00e9n\n    lo hemos trasladado a la conexi\u00f3n de Galicia con la meseta, de tal manera\n    que en Madrid-Santiago de Compostela hemos invertido en cuatro a\u00f1os 3.200\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque no es motivo de su interpelaci\u00f3n, porque me ha preguntado por el\n    eje atl\u00e1ntico, pero realmente lo que estamos haciendo es una malla\n    ferroviaria en Galicia, quiero decirle que este impulso inversor tambi\u00e9n\n    lo hemos trasladado a la conexi\u00f3n de Galicia con la meseta, de tal manera\n    que en Madrid-Santiago de Compostela hemos invertido en cuatro a\u00f1os 3.200\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho que actualmente, con el\n    estatuto y la Ley de Seguridad A\u00e9rea, estas son las posibilidades que\n    tenemos, independientemente de que dentro de dos, tres o cuatro a\u00f1os -no\n    depende de nosotros, sino de la Uni\u00f3n Europea- se modifique la\n    normativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [7], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "seguridad": [8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ninguno en la provincia de Tarragona; en el caso de la\n    provincia de Barcelona, en estos momentos est\u00e1 dispuesta la enajenaci\u00f3n\n    del observatorio meteorol\u00f3gico del Tur\u00f3 de l'home y del cuartel de\n    sementales La Remonta, en L\u00b4Hospitalet de Llobregat; en el caso de\n    Girona, la bater\u00eda 100-L6, el terreno denominado La Clota, el campo de\n    tiro de Quart, la bater\u00eda L5 Punta Mil\u00e1, en la zona de L\u00b4Escala -que en\n    su momento hizo una gran funci\u00f3n de protecci\u00f3n medioambiental de una zona\n    muy importante que se va a convertir en breve en parque natural-, y\n    tambi\u00e9n otra muy importante pero a la que no tengo tiempo de referirme\n    con detalle como es la estaci\u00f3n Loran de L\u00b4Estartit, de Torroella de\n    Montgr\u00ed-L\u00b4Estartit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    refiero a la posici\u00f3n del ministerio respecto al cuartel del Bruc, en\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cuartel del Bruc, en Barcelona, se encuentra justo al final\n    de la Diagonal y muy cerca de Esplugues de Llobregat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han salido distintas informaciones period\u00edsticas referidas a una posible\n    negociaci\u00f3n entre el Ayuntamiento de Barcelona y el Ministerio de Defensa\n    para la construcci\u00f3n de un posible equipamiento alternativo, m\u00e1s peque\u00f1o,\n    que compactara las actuales funciones del cuartel del Bruc, dentro del\n    municipio de Barcelona o en alg\u00fan municipio alrededor de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en la cr\u00f3nica\n    period\u00edstica, firmada por el periodista Vicen\u00e7 Planella, se relatan\n    distintos contactos entre el Ayuntamiento de Barcelona y el ministerio\n    para buscar la posibilidad de encontrar un equipamiento alternativo al\n    actual cuartel del Bruc. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha dicho de pasada que fue Xavier Tr\u00edas, el\n    portavoz de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el Ayuntamiento de Barcelona, quien\n    plante\u00f3 por primera vez esta posibilidad de la permuta y lo hizo el d\u00eda 4\n    de julio, en el transcurso de un pleno municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con lo cual, los tres elementos -con\n    esto termino, se\u00f1ora presidenta- son: primero, la importancia de que el\n    Gobierno pueda transmitir al Parlamento de forma sistem\u00e1tica informaci\u00f3n\n    sobre aquellos equipamientos objeto de enajenaci\u00f3n; segundo, contemplar\n    que no es lo mismo la enajenaci\u00f3n para fines p\u00fablicos que para fines\n    privados y, tercero, la posibilidad de explorar nuevos usos para el\n    cuartel del Bruc a partir de la propuesta que hizo el portavoz de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en el Ayuntamiento de Barcelona, el se\u00f1or Xavier\n    Tr\u00edas, y que parece ser que ha hecho suya tambi\u00e9n el alcalde de\n    Barcelona, el se\u00f1or Jordi Hereu. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    mes de junio de este a\u00f1o estuvo en Madrid el presidente de la Comisi\u00f3n\n    parlamentaria del Parlamento franc\u00e9s, que acompa\u00f1\u00f3 al Gobierno franc\u00e9s en\n    lo que ha sido un proceso de racionalizaci\u00f3n del Ej\u00e9rcito galo, para ser\n    exactos de racionalizaci\u00f3n y de disminuci\u00f3n del n\u00famero de efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un modelo de defensa, el de no hace tantos a\u00f1os, definido por una\n    presencia extensiva e intensiva de distintos cuarteles del ej\u00e9rcito y\n    otros equipamientos por el conjunto del territorio del Estado, ha cedido\n    a los nuevos modelos de defensa, de seguridad y tambi\u00e9n de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa dice que no me\n    puede trasladar, por motivos de materia reservada interna que pueden\n    afectar a la seguridad nacional, los datos sobre el n\u00famero de efectivos y\n    las utilidades actuales del cuartel del Bruc. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [7], "barcelona": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la\n    Comandancia de Obras de Barcelona se ha formalizado la venta directa al\n    Ayuntamiento de Barcelona del edificio de la antigua Comandancia de Obras\n    para equipamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le he comentado, por lo tanto, en\n    m\u00e1s de una ocasi\u00f3n que esta es probablemente la \u00fanica instalaci\u00f3n del\n    Ej\u00e9rcito de Tierra en Barcelona que est\u00e1 en plena y completa operatividad\n    y que, por lo tanto, sigue teniendo inter\u00e9s para la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a su vez otras instalaciones de inter\u00e9s como el Centro\n    de Reclutamiento, el archivo de la Delegaci\u00f3n de la Defensa, la Unidad de\n    apoyo a la Inspecci\u00f3n General del Ej\u00e9rcito, locales destinados a procesos\n    de selecci\u00f3n de militares de empleo, pabellones militares de cargo,\n    residencia de suboficiales, local para las secciones sindicales, Centro\n    Regional de Historia y Cultura Militar, Archivo Regional Interdev n\u00famero\n    4, \u00e1rea de patrimonio de la Delegaci\u00f3n de Defensa, biblioteca regional,\n    que tambi\u00e9n se utiliza como alojamiento de unidades extranjeras en\n    ejercicios multinacionales en Espa\u00f1a y con cierta frecuencia, adem\u00e1s,\n    sirve de estacionamiento de los veh\u00edculos de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado que prestan servicios especiales en determinados\n    eventos que tiene lugar en la ciudad de Barcelona, como congresos,\n    exposiciones, visitas de autoridades extranjeras, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, se\n    trata del \u00fanico acuartelamiento del Ej\u00e9rcito de Tierra en situaci\u00f3n de\n    plena operatividad en Barcelona y est\u00e1 ocupado por diversas unidades, as\u00ed\n    como por varios organismos de la organizaci\u00f3n perif\u00e9rica del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como he\n    visto que me suger\u00eda usted que no se le hab\u00edan podido dar unos\n    determinados datos, yo voy a darle al completo todos aquellos que por\n    motivo de seguridad puedo darles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, siempre que he\n    tenido ocasi\u00f3n y alg\u00fan diputado, a un lado o al otro de la C\u00e1mara, ha\n    solicitado una informaci\u00f3n, a veces por motivos de seguridad no se le\n    puede dar toda, pero s\u00ed la mayor\u00eda, y creo que este Parlamento tiene m\u00e1s\n    que instrumentos para que esa informaci\u00f3n llegue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a su vez otras instalaciones de inter\u00e9s como el Centro\n    de Reclutamiento, el archivo de la Delegaci\u00f3n de la Defensa, la Unidad de\n    apoyo a la Inspecci\u00f3n General del Ej\u00e9rcito, locales destinados a procesos\n    de selecci\u00f3n de militares de empleo, pabellones militares de cargo,\n    residencia de suboficiales, local para las secciones sindicales, Centro\n    Regional de Historia y Cultura Militar, Archivo Regional Interdev n\u00famero\n    4, \u00e1rea de patrimonio de la Delegaci\u00f3n de Defensa, biblioteca regional,\n    que tambi\u00e9n se utiliza como alojamiento de unidades extranjeras en\n    ejercicios multinacionales en Espa\u00f1a y con cierta frecuencia, adem\u00e1s,\n    sirve de estacionamiento de los veh\u00edculos de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado que prestan servicios especiales en determinados\n    eventos que tiene lugar en la ciudad de Barcelona, como congresos,\n    exposiciones, visitas de autoridades extranjeras, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos otros convenios tambi\u00e9n con el Ministerio de Medio\n    Ambiente; convenios con el Ministerio de Fomento, adem\u00e1s del de Vivienda,\n    con el objetivo que le digo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [3], "barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A diferencia del 30 de junio, a diferencia de la\n    proposici\u00f3n no de ley que present\u00f3 este grupo parlamentario en el Pleno,\n    le he hecho una reflexi\u00f3n sobre una permuta de terrenos en la ciudad de\n    Barcelona o en alg\u00fan municipio cercano a ella para construir un nuevo\n    equipamiento, seguramente m\u00e1s compactado, no con estas 5,47 hect\u00e1reas\n    actuales que est\u00e1n rodeadas por tres centros universitarios con necesidad\n    de nuevas instalaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He hecho referencia tambi\u00e9n al inter\u00e9s del\n    Ayuntamiento de Barcelona y le he preguntado si usted me podr\u00eda confirmar\n    o desmentir este inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora quiero hacer referencia a la votaci\u00f3n\n    favorable del Ayuntamiento de Barcelona y del Parlamento de Catalu\u00f1a,\n    tambi\u00e9n con los votos del Partido Socialista, para hacer posible aquello\n    que yo le planteo hoy y que tambi\u00e9n me gustar\u00eda proponerle de forma, como\n    dec\u00eda al principio, constructiva y transaccional en la moci\u00f3n\n    consecuencia de interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    debemos trabajar en esta l\u00ednea de\n    la funci\u00f3n social para la construcci\u00f3n de nuevas viviendas, pero tambi\u00e9n\n    de protecci\u00f3n de algunas zonas de la costa o del interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Insisto, es\n    el \u00fanico establecimiento con plena operatividad en Barcelona para la\n    Defensa y he tratado de trasladarle la ristra bastante larga de funciones\n    que actualmente tiene el equipamiento del cuartel del Bruc para el\n    Ej\u00e9rcito de Tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoc\u00eda su inter\u00e9s por el Bruc y por eso he tratado de traerles todos los\n    datos a mi disposici\u00f3n que por motivos de seguridad pod\u00eda darle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "formaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Necesitamos una formaci\u00f3n profesional que siga avanzando, que se adecue\n    en mayor medida a las necesidades de la econom\u00eda y del mercado laboral,\n    que se dirija especialmente a potenciar los sectores emergentes e\n    innovadores, que integre plenamente la formaci\u00f3n en el sistema educativo\n    y en el \u00e1mbito empresarial y laboral, que favorezca la formaci\u00f3n a lo\n    largo de la vida y que integre plenamente la ense\u00f1anza de idiomas y de\n    las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    es un concepto que debemos tener presente, por eso estamos impulsando\n    medidas para reactivar la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos una formaci\u00f3n profesional que siga avanzando, que se adecue\n    en mayor medida a las necesidades de la econom\u00eda y del mercado laboral,\n    que se dirija especialmente a potenciar los sectores emergentes e\n    innovadores, que integre plenamente la formaci\u00f3n en el sistema educativo\n    y en el \u00e1mbito empresarial y laboral, que favorezca la formaci\u00f3n a lo\n    largo de la vida y que integre plenamente la ense\u00f1anza de idiomas y de\n    las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, para acabar, comparto con usted la preocupaci\u00f3n de que\n    una situaci\u00f3n sobrevenida con mucha fuerza -usted la calificaba de\n    terremoto financiero- tiene desgraciadamente una repercusi\u00f3n sobre los\n    m\u00e1s d\u00e9biles, pero este Gobierno ha reiterado y repetido hasta la saciedad\n    que har\u00e1 frente a la actual situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica con aquellas\n    pol\u00edticas que sean menester y precisas para superar cuanto antes la\n    actual situaci\u00f3n en la que nos encontramos y para que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola vuelva a la senda del crecimiento y permita nuevamente entrar en\n    la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda en\n    este terreno los servicios p\u00fablicos de empleo pero tambi\u00e9n la formaci\u00f3n\n    han de jugar un papel muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la formaci\u00f3n profesional, a la que me he referido antes, sin\n    duda debe constituir y constituir\u00e1 una de las preocupaciones y de las\n    prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos una formaci\u00f3n profesional de excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos una formaci\u00f3n profesional que siga avanzando, que se adecue\n    en mayor medida a las necesidades de la econom\u00eda y del mercado laboral,\n    que se dirija especialmente a potenciar los sectores emergentes e\n    innovadores, que integre plenamente la formaci\u00f3n en el sistema educativo\n    y en el \u00e1mbito empresarial y laboral, que favorezca la formaci\u00f3n a lo\n    largo de la vida y que integre plenamente la ense\u00f1anza de idiomas y de\n    las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estoy de acuerdo, pero usted\n    convendr\u00e1 conmigo en que el cambio de modelo econ\u00f3mico no va a dar una\n    respuesta inmediata al tema de los 2.500.000 de desempleados que tenemos\n    en Espa\u00f1a, porque un cambio de modelo econ\u00f3mico supone un cambio desde el\n    punto de vista estructural para buscar una econom\u00eda productiva m\u00e1s\n    sostenible, m\u00e1s innovadora, seguramente no tan ocupadora de mano de obra\n    como lo fue la del sector de la construcci\u00f3n, pero m\u00e1s fuerte en el\n    tiempo y, por tanto, no sometida a estos vaivenes y a una p\u00e9rdida de\n    empleo tan importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    POL\u00cdTICAS QUE ADOPTAR\u00c1 EL GOBIERNO PARA ALCANZAR UN SISTEMA EDUCATIVO DE\n    CALIDAD Y EXCELENCIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "sistema educativo": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "formaci\u00f3n": [28, 29, 30, 31, 32], "fracaso escolar": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo, desde\n    la oposici\u00f3n, la voy a ayudar a que tome usted conciencia de cu\u00e1l es la\n    situaci\u00f3n de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, he le\u00eddo no solamente el panorama de la educaci\u00f3n\n    elaborado por el ministerio -por cierto, bastante bien- sino tambi\u00e9n el\n    propio informe hecho por la OCDE y, francamente, usted sabe que no\n    salimos bien parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben y si son conscientes los ciudadanos de\n    este pa\u00eds de que estamos dando t\u00edtulos de educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria a alumnos que suspenden dos asignaturas fundamentales como\n    son matem\u00e1ticas y lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos fen\u00f3menos de acoso, pero sobre todo lo que hay son toneladas\n    de mala educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unas diferencias tremendas de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    educaci\u00f3n en Espa\u00f1a est\u00e1 funcionando a distintos niveles, cuesta distinto\n    esfuerzo sacar un t\u00edtulo de la ESO en las diferentes comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere le contesto d\u00f3nde estaba la\n    memoria de la Logse y qui\u00e9n financi\u00f3 la Logse y si quiere entramos en la\n    memoria de la LOE y qui\u00e9n est\u00e1 financiando de verdad la educaci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi\n    grupo parlamentario ha estimado necesario preguntarle qu\u00e9 va a hacer para\n    alcanzar un sistema educativo de calidad y de excelencia, pero nos\n    consolar\u00edamos con que fuera de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se compadece la situaci\u00f3n\n    de desarrollo econ\u00f3mico con el sistema educativo espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo el 50 por ciento de entre 25 y 64 a\u00f1os tienen\n    estudios obligatorios, 25 a\u00f1os, es decir que los de 25 a\u00f1os no han\n    conocido otro sistema educativo que la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pueden competir ni siquiera en los puestos de\n    trabajo menos cualificados y este es el compromiso m\u00ednimo que debe\n    adoptar un Estado, que cuando salgan del sistema educativo, si no llevan\n    un t\u00edtulo acad\u00e9mico, por lo menos que lleven ya la acreditaci\u00f3n de una\n    cualificaci\u00f3n profesional m\u00ednima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las palabras como lo siento, perd\u00f3n, a pesar de todo\n    seguimos, han desaparecido del vocabulario y es el sistema educativo,\n    adem\u00e1s con la sensaci\u00f3n de que la responsabilidad educativa se la hemos\n    sustra\u00eddo a los padres para dejarla en exclusiva al sistema educativo en\n    manos de ciertos pedagogos con unos principios m\u00e1s que sospechosos de\n    influencia ideol\u00f3gica y pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me queda poco tiempo, se\u00f1ora ministra, y son muchos los aspectos que hay\n    en el sistema educativo espa\u00f1ol que no funcionan, pero algunos quiero\n    mencionarlos aunque sea brevemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asistimos -y esto es responsabilidad\n    suya, se\u00f1ora ministra- a una desvertebraci\u00f3n del sistema educativo\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si atendemos a los\n    datos de fracaso escolar del propio ministerio -que, por cierto, se est\u00e1n\n    publicando con excesivo retraso-, estamos ya en un 30 por ciento, casi en\n    un 31 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que los alumnos\n    de cuarto de la ESO a partir de marzo ya eligen las asignaturas que\n    pueden dejar y eso no es computado como fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos\n    que hablar alg\u00fan d\u00eda sobre qu\u00e9 se entiende por fracaso escolar en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no es solo un fracaso escolar; es un fracaso formativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esto no hemos hablado\n    suficientemente en los debates sobre la crisis econ\u00f3mica, el 25 por\n    ciento de paro juvenil; fracaso educativo, fracaso escolar, fracaso\n    formativo: fracaso educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero desgraciadamente es que ni siquiera con ese\n    principio se ha logrado que aprueben, porque la tasa de fracaso escolar\n    est\u00e1 en el 30 por ciento y adem\u00e1s los suspende la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    es buena noticia para los padres, ni siquiera para los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comienzo de curso:\n    la vuelta al cole m\u00e1s conflictiva; arranca el curso m\u00e1s pol\u00e9mico; Espa\u00f1a,\n    \u00fanico pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea donde crece el abandono escolar; estamos\n    peor preparados; uno de cada tres alumnos deja antes de tiempo los\n    estudios; una mochila muy costosa; etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben y si son conscientes los ciudadanos de\n    este pa\u00eds de que estamos dando t\u00edtulos de educaci\u00f3n secundaria\n    obligatoria a alumnos que suspenden dos asignaturas fundamentales como\n    son matem\u00e1ticas y lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que los alumnos\n    de cuarto de la ESO a partir de marzo ya eligen las asignaturas que\n    pueden dejar y eso no es computado como fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese 30\n    por ciento de alumnos que estamos mandando a la sociedad no llevan ni\n    siquiera el reconocimiento de una cualificaci\u00f3n profesional de nivel 1,\n    es decir la cualificaci\u00f3n m\u00ednima para que puedan llegar al mercado\n    presentando algo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esto no se han hecho evaluaciones, pero\n    paseemos por las calles, pregunt\u00e9mosles a nuestros padres, a los padres\n    de los alumnos y a los alumnos y ver\u00e1n que nunca hemos tenido una\n    generaci\u00f3n con una mochila de valores tan vac\u00eda, sin capacidad de\n    resistencia al sufrimiento, sin capacidad de estabilidad emocional frente\n    a las frustraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fen\u00f3meno del quemado, del que abandonar\u00eda la clase, del\n    que busca comisiones de cualquier tipo para no enfrentarse con los\n    alumnos es creciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Formaci\u00f3n profesional y\n    bachillerato: igual, catorce puntos por debajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los cinco indicadores solo progresa en uno\n    -en el n\u00famero de adultos que participan en programas de formaci\u00f3n\n    permanente hemos mejorado-, en el resto, bajamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual pod\u00edamos hablar de la\n    formaci\u00f3n y de la selecci\u00f3n, proceso que deja insatisfechos a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la formaci\u00f3n profesional solamente le voy a decir una cosa, se\u00f1ora\n    ministra, puesto que espero que tengamos un debate monogr\u00e1fico sobre el\n    tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, hay que reconocer que hasta la Logse\n    mejor\u00f3 la formaci\u00f3n profesional y posteriormente la Ley de\n    Cualificaciones; ustedes lo pararon y ahora intentan remediarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "formaci\u00f3n": [31, 32], "fracaso escolar": [28, 29, 30]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos tenido ocasi\u00f3n de hablar de estas\n    cuestiones en una reciente comparecencia en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n en\n    la que, creo recordar, hable de bastantes m\u00e1s cosas que del calendario de\n    la LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo, se\u00f1or\u00eda, excelentes asesores en el Ministerio de Educaci\u00f3n; los\n    tuve en la pasada legislatura y los sigo teniendo ahora; asesores que me\n    ayudan, me informan, me explican y con los que discuto, pero, no le quepa\n    ninguna duda, yo tambi\u00e9n s\u00e9 lo que ocurre en las aulas, no solamente\n    porque me lo cuenten mis asesores, sino porque procuro visitarlas, hablar\n    con todos aquellos que quieren contarme los problemas que hay en las\n    aulas, y con todos aquellos que tienen verdadero inter\u00e9s en llegar a\n    entender qu\u00e9 es tambi\u00e9n lo que dicen los informes internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para poder llegar a acuerdos -y le puedo asegurar que es mi mayor\n    objetivo, porque entiendo que la educaci\u00f3n necesita acuerdos- tenemos que\n    entendernos en cuanto a la realidad del sistema educativo que tenemos\n    delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a proponer a la Comisi\u00f3n de\n    Educaci\u00f3n que tengamos un debate sobre el contenido de los informes,\n    porque sabe usted muy bien -si ha le\u00eddo el informe, como me ha dicho- que\n    en el \u00faltimo informe de la OCDE se demuestran debilidades y tambi\u00e9n\n    fortalezas de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede usted quedarse\n    solamente con las debilidades porque, insisto, le est\u00e1 haciendo un flaco\n    favor a nuestro sistema educativo, si no conoce tambi\u00e9n las fortalezas\n    que se reconocen en ese informe de la OCDE; informe que le recuerdo -y\n    tambi\u00e9n lo hice en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n- se refiere a la realidad de\n    nuestro sistema educativo en el curso 2005-2006, y con eso no estoy\n    quit\u00e1ndome responsabilidades de encima, sino que estoy dici\u00e9ndole otra\n    vez -ya lo hice en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n- que precisamente porque la\n    realidad del sistema educativo -de la que el informe de la OCDE es\n    reflejo- era esa en ese momento, por ese motivo hicimos una nueva ley de\n    educaci\u00f3n, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, y pusimos en marcha cambios en\n    el sistema educativo, que venimos desarrollando desde entonces, y que\n    acompa\u00f1amos de una memoria econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, se\u00f1or\u00eda, que le voy a\n    hablar de la memoria econ\u00f3mica de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, y lo voy\n    a hacer por un motivo fundamental: es la primera ley de educaci\u00f3n que\n    tuvo una memoria econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hicieron una ley de educaci\u00f3n sin\n    memoria econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n tiene una memoria econ\u00f3mica muy\n    potente; son 7.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero yo nunca jam\u00e1s me he colgado\n    la medalla de que esa sea la principal contribuci\u00f3n a la financiaci\u00f3n de\n    la educaci\u00f3n, porque s\u00e9 los datos, y s\u00e9 muy bien lo que significa el\n    gasto en educaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado y lo que\n    significa el gasto en educaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vis\u00edtelos y ver\u00e1 usted cu\u00e1les son\n    las consecuencias de esa financiaci\u00f3n, de esa memoria econ\u00f3mica de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n no condiciona la\n    financiaci\u00f3n a la aceptaci\u00f3n de determinados principios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, hemos hecho una memoria\n    econ\u00f3mica para apoyar una ley, y hemos puesto en marcha pol\u00edticas\n    educativas con la convicci\u00f3n de que la educaci\u00f3n es un asunto de Estado,\n    que necesita no ya el apoyo de todas las fuerzas pol\u00edticas, sino la\n    colaboraci\u00f3n de todas las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ya le dije en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n que no tengo\n    ning\u00fan problema para hablar de calidad, de excelencia, de exigencia y de\n    disciplina; ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo le habl\u00e9 y expuse en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, en la que usted\n    dice que solamente habl\u00e9 del calendario de despliegue de la Ley Org\u00e1nica\n    de Educaci\u00f3n -que tambi\u00e9n habl\u00e9 de ello puesto que correspond\u00eda explicar\n    a comienzo de curso cu\u00e1l es el desarrollo de la ley, pero habl\u00e9 de otras\n    muchas cosas-, de las medidas que van a sumarse este curso a las que\n    venimos tomando desde el principio de aplicaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, medidas por cierto que tienen que ver con las recomendaciones\n    de la OCDE -estoy segura de que usted lo sabe-; medidas que tienen que\n    ver con el incremento de plazas p\u00fablicas en la educaci\u00f3n infantil, con la\n    gratuidad en el segundo ciclo de esta etapa educativa, con la ampliaci\u00f3n\n    de plazas en el primer ciclo de educaci\u00f3n infantil, con el refuerzo de\n    lenguas extranjeras, con la introducci\u00f3n de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n\n    y de la comunicaci\u00f3n en nuestro sistema educativo, con los programas de\n    cualificaci\u00f3n inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No he entendido muy bien qu\u00e9 es lo que me ha\n    querido decir; en los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial,\n    aunque ya algunas comunidades aut\u00f3nomas los pusieron en marcha en la\n    legislatura pasada y que se generalizan en esta, lo que pretendemos\n    ofrecer a nuestros j\u00f3venes es una formaci\u00f3n profesional inicial, y adem\u00e1s\n    la oportunidad de obtener el t\u00edtulo de educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque los\n    sistemas educativos europeos son muy distintos, y hay sistemas educativos\n    en los que no hay nada equivalente a nuestro t\u00edtulo de educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria, sino que hay un certificado en el que se reconoce\n    qu\u00e9 es lo que cada alumno ha hecho a lo largo de sus a\u00f1os de\n    escolarizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para poder llegar a acuerdos -y le puedo asegurar que es mi mayor\n    objetivo, porque entiendo que la educaci\u00f3n necesita acuerdos- tenemos que\n    entendernos en cuanto a la realidad del sistema educativo que tenemos\n    delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no voy a negar nunca los\n    problemas que tiene nuestro sistema educativo, soy la primera interesada\n    en conocerlos, pero ni los voy a exagerar ni mucho menos los voy a\n    utilizar, porque me parece que una utilizaci\u00f3n de los problemas del\n    sistema educativo es el m\u00e1s flaco favor que se le puede hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a proponer a la Comisi\u00f3n de\n    Educaci\u00f3n que tengamos un debate sobre el contenido de los informes,\n    porque sabe usted muy bien -si ha le\u00eddo el informe, como me ha dicho- que\n    en el \u00faltimo informe de la OCDE se demuestran debilidades y tambi\u00e9n\n    fortalezas de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede usted quedarse\n    solamente con las debilidades porque, insisto, le est\u00e1 haciendo un flaco\n    favor a nuestro sistema educativo, si no conoce tambi\u00e9n las fortalezas\n    que se reconocen en ese informe de la OCDE; informe que le recuerdo -y\n    tambi\u00e9n lo hice en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n- se refiere a la realidad de\n    nuestro sistema educativo en el curso 2005-2006, y con eso no estoy\n    quit\u00e1ndome responsabilidades de encima, sino que estoy dici\u00e9ndole otra\n    vez -ya lo hice en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n- que precisamente porque la\n    realidad del sistema educativo -de la que el informe de la OCDE es\n    reflejo- era esa en ese momento, por ese motivo hicimos una nueva ley de\n    educaci\u00f3n, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, y pusimos en marcha cambios en\n    el sistema educativo, que venimos desarrollando desde entonces, y que\n    acompa\u00f1amos de una memoria econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A favor del\n    sistema educativo financiamos la Administraci\u00f3n General del Estado y por\n    supuesto tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No he\n    entendido realmente esto que me ha dicho, y le agradecer\u00eda mucho que me\n    lo aclarara, sobre todo para tener la oportunidad de corregirlo, porque\n    si eso es as\u00ed, no se corresponde con nada de lo que yo pienso que hay que\n    hacer en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque creemos que\n    necesitamos un sistema educativo de calidad, y adem\u00e1s un sistema\n    educativo de excelencia; se\u00f1or\u00eda, no solamente de calidad -estoy de\n    acuerdo con usted-, sino tambi\u00e9n un sistema educativo de excelencia, y un\n    sistema educativo flexible que al mismo tiempo tiene que ser un sistema\n    educativo exigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo le habl\u00e9 y expuse en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, en la que usted\n    dice que solamente habl\u00e9 del calendario de despliegue de la Ley Org\u00e1nica\n    de Educaci\u00f3n -que tambi\u00e9n habl\u00e9 de ello puesto que correspond\u00eda explicar\n    a comienzo de curso cu\u00e1l es el desarrollo de la ley, pero habl\u00e9 de otras\n    muchas cosas-, de las medidas que van a sumarse este curso a las que\n    venimos tomando desde el principio de aplicaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, medidas por cierto que tienen que ver con las recomendaciones\n    de la OCDE -estoy segura de que usted lo sabe-; medidas que tienen que\n    ver con el incremento de plazas p\u00fablicas en la educaci\u00f3n infantil, con la\n    gratuidad en el segundo ciclo de esta etapa educativa, con la ampliaci\u00f3n\n    de plazas en el primer ciclo de educaci\u00f3n infantil, con el refuerzo de\n    lenguas extranjeras, con la introducci\u00f3n de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n\n    y de la comunicaci\u00f3n en nuestro sistema educativo, con los programas de\n    cualificaci\u00f3n inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted observa los datos\n    internacionales ver\u00e1 que tenemos datos comparados sobre abandono temprano\n    del sistema educativo, porque esos datos son posibles a nivel europeo;\n    pero no hay datos comparados sobre fracaso escolar, \u00bfpor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No diga que estamos trabajando en otra\n    direcci\u00f3n, y sobre todo, se\u00f1or\u00eda, no utilice algunas de las expresiones\n    que ha utilizado, porque creo que hacen un flaco favor no ya a nuestro\n    sistema educativo, sino a todos nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo Escolar del Estado pide a\n    todas las administraciones educativas y a la sociedad en general que\n    mantengan y hagan p\u00fablica su confianza sobre nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece una petici\u00f3n no ya absolutamente razonable, sino absolutamente\n    necesaria para conseguir caminar en la direcci\u00f3n correcta en relaci\u00f3n con\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n deber\u00edamos ponernos de acuerdo en qu\u00e9 significa fracaso escolar y\n    en qu\u00e9 significa fracaso social o personal, como usted ha introducido en\n    su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted observa los datos\n    internacionales ver\u00e1 que tenemos datos comparados sobre abandono temprano\n    del sistema educativo, porque esos datos son posibles a nivel europeo;\n    pero no hay datos comparados sobre fracaso escolar, \u00bfpor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a hablar de fracaso, efectivamente, y\n    vamos a ver qu\u00e9 es lo que estamos diciendo nosotros cuando hablamos de\n    fracaso y qu\u00e9 es lo que en otros pa\u00edses se entiende por fracaso escolar,\n    porque al tener sistemas educativos muy distintos evidentemente estamos\n    hablando de realidades diferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No he entendido muy bien qu\u00e9 es lo que me ha\n    querido decir; en los programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial,\n    aunque ya algunas comunidades aut\u00f3nomas los pusieron en marcha en la\n    legislatura pasada y que se generalizan en esta, lo que pretendemos\n    ofrecer a nuestros j\u00f3venes es una formaci\u00f3n profesional inicial, y adem\u00e1s\n    la oportunidad de obtener el t\u00edtulo de educaci\u00f3n secundaria obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos importa tanto el profesorado, que en la legislatura\n    pasada trabajamos sobre la reforma de la formaci\u00f3n inicial del\n    profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [8, 9, 10], "sistema educativo": [4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "fracaso escolar": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Habr\u00eda que ser un fan\u00e1tico o un imb\u00e9cil para no darse\n    cuenta de que se est\u00e1n haciendo muchas cosas bien en educaci\u00f3n,\n    naturalmente, empezando por los padres, y que adem\u00e1s tenemos muchos\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, flaco favor se puede hacer en educaci\u00f3n\n    enga\u00f1\u00e1ndonos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellas medidas -y ahora le aclaro- de los PIP,\n    programas de iniciaci\u00f3n profesional, que llevaban a disminuir el fracaso\n    escolar y el fracaso formativo, ustedes las han parado durante cinco\n    a\u00f1os, y ahora incluyen un remedo, que es una copia aunque devaluada, que\n    son los PCPI, y no me voy a meter m\u00e1s en esta terminolog\u00eda para no\n    aburrir a los que no pertenecen al gremio de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda pocos problemas en la educaci\u00f3n espa\u00f1ola y ustedes han generado uno\n    artificial, y adem\u00e1s est\u00e1n empe\u00f1ados en no enmendarlo, que es meter la\n    ideolog\u00eda tal como ustedes quieren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Logse, el sistema educativo que\n    lleva veinte a\u00f1os instalado, no ten\u00eda ninguna memoria econ\u00f3mica, y quien\n    la puso en pr\u00e1ctica fue el Partido Popular y las comunidades del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema educativo espa\u00f1ol se ha encarecido casi en un cien\n    por cien desde el a\u00f1o 2000 al 2008, y ha sido por el esfuerzo de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, de todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el ministerio, el Gobierno de la\n    naci\u00f3n tendr\u00eda que haber acudido en auxilio de necesidades educativas\n    tremendas que han sobrevenido al sistema, no por implantaci\u00f3n de unos\n    programas con m\u00e1s o menos acierto -y ahora espero contestarle d\u00f3nde est\u00e1\n    ese condicionamiento de finalidad-, sino por la necesidad que tiene el\n    sistema educativo a trav\u00e9s de millones de estudiantes que han llegado a\n    las aulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos discutir, y estoy dispuesto a\n    hacerlo con usted, sobre qu\u00e9 entendemos por fracaso escolar, pero hay un\n    hecho y es que todas esas evaluaciones nos dicen que estamos por debajo\n    de la media de lo que se espera de nosotros, y en algunos casos que vamos\n    como los cangrejos, retrocediendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00eda que ser un fan\u00e1tico o un imb\u00e9cil para no darse\n    cuenta de que se est\u00e1n haciendo muchas cosas bien en educaci\u00f3n,\n    naturalmente, empezando por los padres, y que adem\u00e1s tenemos muchos\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero usted sabe que uno de los\n    programas para aumentar el \u00e9xito escolar queda condicionado a los alumnos\n    que est\u00e1n en la escuela p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es una barbaridad, y ustedes han\n    condicionado la firma del convenio a que se firmara solo para los alumnos\n    que est\u00e1n en la escuela p\u00fablica, y el \u00e9xito escolar tiene que ser de\n    todos los alumnos espa\u00f1oles que est\u00e1n escolarizados de forma obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "formaci\u00f3n": [13]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo explico lo que hacemos en el Ministerio de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no utilice -y si no,\n    por favor, vu\u00e9lvaselo a leer- un informe del Consejo de Estado que fue\n    absolutamente acorde con educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... V\u00e1yase a los\n    centros escolares y pregunte en aquellos centros cat\u00f3licos que han\n    decidido dar educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, respetando su ideario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco estamos retrocediendo en los \u00edndices -y ya no me refiero a\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda-; no me diga que estamos retrocediendo como\n    los cangrejos, no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede estar haciendo oposici\u00f3n -y me parece muy bien, es\n    lo que se hace en el Parlamento-, pero no est\u00e1 contando lo que de verdad\n    ocurre con la educaci\u00f3n en este pa\u00eds, y me parece un flaqu\u00edsimo favor a\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exactamente igual me parece que -siento\n    enmendarle su afirmaci\u00f3n- nos diga que no hubo ning\u00fan diagn\u00f3stico o\n    evaluaci\u00f3n previa a la hora de elaborar la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n estuvo sujeta a un debate previo,\n    que ha sido uno de los debates m\u00e1s largos sobre una ley educativa; debate\n    en el que participaron todos los implicados, incluida la comunidad\n    educativa que es la que, como usted muy bien ha dicho, conoce mejor cu\u00e1l\n    es la situaci\u00f3n del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted sabe -como ha dicho ahora mismo- que hay\n    cosas que se hacen bien en el sistema educativo -y lo ha reconocido-,\n    d\u00edgalas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted dijera qu\u00e9 cosas se hacen bien en el sistema\n    educativo estar\u00edamos mucho m\u00e1s cerca de ponernos de acuerdo sobre qu\u00e9\n    podemos hacer a favor del sistema educativo entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que aqu\u00ed estamos haciendo pol\u00edtica porque estamos en\n    el Parlamento, pero el sistema educativo es una cosa muy seria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00f3mo vamos a introducir ideolog\u00eda en un\n    sistema educativo como el que tenemos; un sistema educativo en el cual\n    tenemos escuela p\u00fablica, escuela concertada y escuela privada, donde cada\n    centro decide qu\u00e9 profesores dan qu\u00e9 asignatura y con qu\u00e9 libro de texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede estar haciendo oposici\u00f3n -y me parece muy bien, es\n    lo que se hace en el Parlamento-, pero no est\u00e1 contando lo que de verdad\n    ocurre con la educaci\u00f3n en este pa\u00eds, y me parece un flaqu\u00edsimo favor a\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estoy dispuesta -lo digo en serio y lo demostrar\u00e9; espero haberlo\n    demostrado hasta ahora, pero lo seguir\u00e9 demostrando- a discutir todo lo\n    que se quiera sobre el sistema educativo pero, por favor, separemos la\n    utilizaci\u00f3n pol\u00edtica del sistema educativo de la discusi\u00f3n sobre la\n    calidad y la excelencia del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaba explic\u00e1ndole nuestro inter\u00e9s por el\n    profesorado, y concretamente refiri\u00e9ndome a la reforma de la formaci\u00f3n\n    del profesorado, tanto inicial, con la reforma universitaria, como\n    nuestra insistencia en programas para la formaci\u00f3n continua del\n    profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080924_doc_marked.html#000032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 7, 9, 11, 12, 13, 14, 18, 20, 21, 22, 24, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 37, 39, 41, 43, 45, 47, 51, 60, 62, 63, 69, 74, 75, 78, 82, 84, 85, 86, 90, 92, 94, 95, 102, 105, 106, 110, 112, 114, 116, 117, 118, 121, 123], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 8, 10, 15, 23, 26, 35, 36, 38, 40, 42, 44, 48, 49, 59, 61, 67, 70, 71, 76, 77, 80, 81, 83, 87, 93, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 107, 108, 115, 119, 120, 122], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [16, 17, 19, 46, 50, 58, 64, 65, 66, 72, 88, 89, 91, 113], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [52, 109, 111], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [53, 54, 55, 56, 68, 103, 104], "party": "Joseba Agirretxea Urresti", "name": "PNV"}, {"block_indices": [57, 73, 79], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}]}