{"blocks": [{"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfest\u00e1 dispuesto a hacer modificaciones en\n    su reforma laboral? ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "crecimiento econ\u00f3mico": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Esta C\u00e1mara convalid\u00f3 la\n    reforma laboral con el voto favorable de cerca de 200 diputados la semana\n    pasada y adem\u00e1s decidimos tramitar la reforma como proyecto de ley. ...\"", "\"... Ahora, naturalmente\n    aceptaremos aquellas que nos parezcan razonables y que sirvan para\n    mejorar el objetivo, que es el del crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "trabajadores": [5, 6, 7, 8, 9], "contrato": [3], "mercado laboral": [2], "despido": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Entre\n    par\u00e9ntesis, ya podr\u00edan anunciar lo de los impuestos para que no nos pase\n    lo mismo con los impuestos el d\u00eda 29 con la reforma laboral, cierro\n    par\u00e9ntesis. ...\"", "\"... Alternativas que buscan restablecer un equilibrio que\n    usted ha roto con su reforma laboral. ...\"", "\"... En resumen, hay tiempo, se\u00f1or Rajoy, para que esta reforma se\n    convierta en una reforma m\u00e1s justa, m\u00e1s eficiente y sobre todo que\n    respete socialmente los equilibrios que durante muchos a\u00f1os han permitido\n    que nuestro mercado laboral funcione con acuerdos, con acuerdos y con\n    acuerdos. ...\"", "\"... Por ejemplo, han presentado\n    alternativas a su contrato, ese\n    que crea el despido libre durante un a\u00f1o. ...\"", "\"... Por ejemplo, han presentado\n    alternativas a su contrato, ese\n    que crea el despido libre durante un a\u00f1o. ...\"", "\"... La reforma tiene un mes, ya est\u00e1 por tanto en pleno funcionamiento y ya\n    hay trabajadores que han sido despedidos con menos indemnizaci\u00f3n y de\n    manera m\u00e1s f\u00e1cil. ...\"", "\"... Ya hay trabajadores que han visto c\u00f3mo se cambiaban\n    unilateralmente sus condiciones de trabajo o c\u00f3mo se bajaban\n    unilateralmente sus salarios; ya hay trabajadores que eran fijos en la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y han sido despedidos con veinte d\u00edas de\n    indemnizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Han presentado f\u00f3rmulas\n    alternativas cuando hay desajustes o desencuentros para reformar las\n    condiciones de trabajo entre empresarios y trabajadores; tambi\u00e9n para la\n    ultraactividad. ...\"", "\"... Yo lo que le digo es que esa\n    reforma ha afectado a la vida de millones de personas, a la vida de\n    millones de trabajadores. ...\"", "\"... Y para el futuro afecta a la vida de millones\n    de trabajadores que van a ver c\u00f3mo sus derechos se ven mermados, sus\n    salarios se ven m\u00e1s bajos; en conjunto, una reforma que rompe equilibrios\n    sociales fundamentales. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "paro": [4], "relaciones laborales": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos hecho una reforma laboral porque\n    hab\u00eda 5 millones m\u00e1s de personas en Espa\u00f1a que no pod\u00edan trabajar, porque\n    m\u00e1s de la mitad de los j\u00f3venes espa\u00f1oles no pod\u00edan trabajar, porque m\u00e1s\n    de un mill\u00f3n y medio de familias ten\u00edan todos sus miembros en paro,\n    porque cada vez aumentaba m\u00e1s el desempleo, porque \u00e9ramos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    desempleo de toda Europa. ...\"", "\"... Por eso hemos hecho una reforma laboral, porque\n    somos el pa\u00eds con m\u00e1s desempleo de toda Europa. ...\"", "\"... Yo no voy a hacer lo\n    que hicieron ustedes con su reforma laboral, porque presentamos setenta y\n    una enmiendas y no nos aceptaron ninguna, el 0 %, ni una sola de las\n    propuestas que hicimos, e hicimos setenta y una, nos las aceptaron. ...\"", "\"... Y lo hacemos para\n    fomentar la empleabilidad, para flexibilizar las relaciones laborales,\n    para dar oportunidad a los j\u00f3venes, para que haya m\u00e1s personas que puedan\n    intermediar a la hora de colocar gente en el mercado de trabajo, para que\n    ninguna organizaci\u00f3n tenga el monopolio de la formaci\u00f3n ni del hecho de\n    que las personas puedan entrar a trabajar. ...\"", "\"... Nosotros hemos hecho una reforma laboral porque\n    hab\u00eda 5 millones m\u00e1s de personas en Espa\u00f1a que no pod\u00edan trabajar, porque\n    m\u00e1s de la mitad de los j\u00f3venes espa\u00f1oles no pod\u00edan trabajar, porque m\u00e1s\n    de un mill\u00f3n y medio de familias ten\u00edan todos sus miembros en paro,\n    porque cada vez aumentaba m\u00e1s el desempleo, porque \u00e9ramos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    desempleo de toda Europa. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO\n    LLEVAR A CABO LAS ACTUACIONES COMPROMETIDAS DEL MINISTERIO DE DEFENSA CON\n    LOS ASTILLEROS DE LA BAH\u00cdA DE C\u00c1DIZ ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 a cu\u00e1l se refiere, si a la defensa, evidentemente no a la\n    de seguridad, o a lo mejor s\u00ed a la ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... No s\u00e9 a cu\u00e1l se refiere, si a la defensa, evidentemente no a la\n    de seguridad, o a lo mejor s\u00ed a la ciencia y tecnolog\u00eda. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed le digo es que para este Gobierno\n    Navantia y fundamentalmente sus capacidades industriales son una\n    necesidad, y para el Ministerio de Defensa especialmente. ...\"", "\"... Pero usted ha\n    citado el cap\u00edtulo 8 que, como conoce bien, no es un cap\u00edtulo del\n    Ministerio de Defensa. ...\"", "\"... El se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba acaba de hablar sobre los\n    recortes en defensa, y le quiero recordar en este sentido que el se\u00f1or\n    Gri\u00f1\u00e1n se ha pasado los \u00faltimos d\u00edas diciendo que donde hay que recortar\n    es\n    en defensa. ...\"", "\"... Usted viene aqu\u00ed a pedirme que hagamos unos BAM en defensa;\n    se\u00f1or\u00eda, rigor y congruencia. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE DEFENSA SOBRE LA ADQUISICI\u00d3N DE\n    BLINDADOS POR ARABIA SAUD\u00cd EN EL MARCO DE LA COOPERACI\u00d3N SUSCRITA ENTRE\n    ESPA\u00d1A Y ESTE PA\u00cdS EN 2008 ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Solamente con un encargo relevante podemos estabilizar Santa B\u00e1rbara a\n    nivel de toda Espa\u00f1a, y en un encargo relevante en materia de defensa\n    tienen una responsabilidad muy importante los gobiernos, en este caso el\n    Gobierno al que usted pertenece. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No obstante, el\n    Gobierno anterior firm\u00f3 un acuerdo con el Gobierno saud\u00ed a los efectos de\n    cooperaci\u00f3n en contratos de defensa y, siguiendo por ese camino, este\n    Gobierno va a insistir en la posici\u00f3n de Espa\u00f1a, que parece que es\n    razonablemente buena respecto a ese contrato. ...\""]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted sabe que en este momento tiene\n    la posibilidad de desarrollar la primera fase del veh\u00edculo blindado sobre\n    ruedas 8 x 8, al menos en la fase de desarrollo, y para esa fase no\n    necesita m\u00e1s gasto, sencillamente General Dynamics puede hacer la\n    prefinanciaci\u00f3n como la est\u00e1 haciendo para otros veh\u00edculos militares, y\n    por tanto no tendr\u00eda ning\u00fan costo en este momento para el ministerio. ...\""]}, {"words": {"militares": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En ese sentido le puedo asegurar que lo vamos\n    a exigir, pero en el \u00faltimo contrato del que usted me ha hablado, el\n    famoso 8 x 8 reitero lo que he dicho en el asunto de las fragatas, es\n    decir, nosotros tenemos que estudiar a medio y a largo plazo cu\u00e1les son\n    las necesidades operativas de la defensa, y las dos, tanto los BAM como\n    los 8 x 8 est\u00e1n\n    en las prioridades militares, pero tenemos que revisarlas, de acuerdo con\n    las posibilidades econ\u00f3micas. ...\"", "\"... Y le reitero mi preocupaci\u00f3n ante la\n    exigencia, por un lado, de reducci\u00f3n en los presupuestos de defensa y,\n    por otro, de que abramos nuevos contratos. ...\"", "\"... En ese sentido le puedo asegurar que lo vamos\n    a exigir, pero en el \u00faltimo contrato del que usted me ha hablado, el\n    famoso 8 x 8 reitero lo que he dicho en el asunto de las fragatas, es\n    decir, nosotros tenemos que estudiar a medio y a largo plazo cu\u00e1les son\n    las necesidades operativas de la defensa, y las dos, tanto los BAM como\n    los 8 x 8 est\u00e1n\n    en las prioridades militares, pero tenemos que revisarlas, de acuerdo con\n    las posibilidades econ\u00f3micas. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, vamos a planificar y\n    realizar actuaciones sobre las 74 \u00e1reas con riesgo potencial\n    significativo de inundaciones de Asturias, que fueron determinadas en la\n    evaluaci\u00f3n preliminar del riesgo de\n    inundaci\u00f3n de las demarcaciones hidrogr\u00e1ficas del Cant\u00e1brico Occidental y\n    Oriental, aprobada el 14 de diciembre de 2011 por resoluci\u00f3n de la\n    Direcci\u00f3n General de Aguas del Ministerio de Medio Ambiente, Medio Rural\n    y Marino, aplicando el Real Decreto 903/2010, de 9 de julio, y la\n    Directiva 2007/60, del Parlamento y Consejo, de 23 de octubre de 2008. ...\""]}, {"words": {"tramo": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se ha iniciado de manera clara el tramo entre Valls y\n    Montblanc y se ha abandonado. ...\"", "\"... Esta autopista no\n    puede quedar como algo que se inici\u00f3 y queda en tierra muerta cuando es\n    de vital importancia para la conexi\u00f3n entre el Cant\u00e1brico y el\n    Mediterr\u00e1neo y entre Arag\u00f3n y Catalunya. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO\n    PARA EVITAR LA DESLOCALIZACI\u00d3N DE LA GRAN INDUSTRIA EN ASTURIAS, COMO ES\n    EL CASO DE ARCELOR-MITTAL ...\""]}, {"words": {"industrial": [1], "actividad": [3], "pol\u00edtica industrial": [0], "econom\u00eda": [2], "actividad econ\u00f3mica": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    teniendo en cuenta la ca\u00edda que ha tenido el peso del sector industrial\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Espa\u00f1a a lo largo de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, uno de los objetivos esenciales de la pol\u00edtica industrial\n    no es solo evitar que se produzcan procesos de deslocalizaci\u00f3n en toda\n    Espa\u00f1a, que no se produzcan tampoco en Asturias, sino que uno de los\n    objetivos es que se generen las condiciones de confianza y de\n    credibilidad para que en Espa\u00f1a vuelva a haber un flujo de inversi\u00f3n\n    extranjera directa, tal y como lo hubo en el periodo 1996-2004 y que eso\n    genere tambi\u00e9n crecimiento y empleo en nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    teniendo en cuenta la ca\u00edda que ha tenido el peso del sector industrial\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Espa\u00f1a a lo largo de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, uno de los objetivos esenciales de la pol\u00edtica industrial\n    no es solo evitar que se produzcan procesos de deslocalizaci\u00f3n en toda\n    Espa\u00f1a, que no se produzcan tampoco en Asturias, sino que uno de los\n    objetivos es que se generen las condiciones de confianza y de\n    credibilidad para que en Espa\u00f1a vuelva a haber un flujo de inversi\u00f3n\n    extranjera directa, tal y como lo hubo en el periodo 1996-2004 y que eso\n    genere tambi\u00e9n crecimiento y empleo en nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    teniendo en cuenta la ca\u00edda que ha tenido el peso del sector industrial\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Espa\u00f1a a lo largo de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, uno de los objetivos esenciales de la pol\u00edtica industrial\n    no es solo evitar que se produzcan procesos de deslocalizaci\u00f3n en toda\n    Espa\u00f1a, que no se produzcan tampoco en Asturias, sino que uno de los\n    objetivos es que se generen las condiciones de confianza y de\n    credibilidad para que en Espa\u00f1a vuelva a haber un flujo de inversi\u00f3n\n    extranjera directa, tal y como lo hubo en el periodo 1996-2004 y que eso\n    genere tambi\u00e9n crecimiento y empleo en nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    teniendo en cuenta la ca\u00edda que ha tenido el peso del sector industrial\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Espa\u00f1a a lo largo de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, uno de los objetivos esenciales de la pol\u00edtica industrial\n    no es solo evitar que se produzcan procesos de deslocalizaci\u00f3n en toda\n    Espa\u00f1a, que no se produzcan tampoco en Asturias, sino que uno de los\n    objetivos es que se generen las condiciones de confianza y de\n    credibilidad para que en Espa\u00f1a vuelva a haber un flujo de inversi\u00f3n\n    extranjera directa, tal y como lo hubo en el periodo 1996-2004 y que eso\n    genere tambi\u00e9n crecimiento y empleo en nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    teniendo en cuenta la ca\u00edda que ha tenido el peso del sector industrial\n    en el conjunto de la actividad econ\u00f3mica en Espa\u00f1a a lo largo de los\n    \u00faltimos a\u00f1os, uno de los objetivos esenciales de la pol\u00edtica industrial\n    no es solo evitar que se produzcan procesos de deslocalizaci\u00f3n en toda\n    Espa\u00f1a, que no se produzcan tampoco en Asturias, sino que uno de los\n    objetivos es que se generen las condiciones de confianza y de\n    credibilidad para que en Espa\u00f1a vuelva a haber un flujo de inversi\u00f3n\n    extranjera directa, tal y como lo hubo en el periodo 1996-2004 y que eso\n    genere tambi\u00e9n crecimiento y empleo en nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"actividad": [4], "empresas": [0, 1], "industria": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    sabe usted que una gran parte de la ca\u00edda en la actividad interna de este\n    tipo de empresas ha sido justamente por la ca\u00edda en la actividad\n    econ\u00f3mica general en Espa\u00f1a y que esa actividad volver\u00e1 a ser una\n    actividad pujante en cuanto el conjunto de reformas que el Gobierno ha\n    emprendido empiece a surtir efecto, que pensamos que ser\u00e1 m\u00e1s pronto que\n    tarde. ...\"", "\"... Por tanto, el\n    compromiso que he asumido en la ma\u00f1ana de hoy con estas empresas\n    representativas de otras tantas de Asturias y tambi\u00e9n del resto de\n    Espa\u00f1a, es compatibilizar el conjunto de reformas que est\u00e1n en marcha con\n    el objetivo -insisto- claro, inequ\u00edvoco e irreversible de terminar con el\n    d\u00e9ficit de tarifa energ\u00e9tico con que puedan seguir siendo competitivas y\n    no tengamos que asistir a procesos de deslocalizaci\u00f3n. ...\"", "\"... He asumido un compromiso con ellos, que es el compromiso de\n    intentar compatibilizar el objetivo inequ\u00edvoco del Gobierno consistente\n    en disminuir el importe del d\u00e9ficit tarifario que en la actualidad\n    tenemos junto con la paralizaci\u00f3n del ritmo de crecimiento de ese d\u00e9ficit\n    tarifario anual, porque al final eso no es algo que sea ajeno al conjunto\n    de la industria, y mucho menos al conjunto de la industria que utiliza\n    intensivamente el factor energ\u00e9tico sino todo lo contrario. ...\"", "\"... Si no somos\n    capaces de reformar el modelo energ\u00e9tico mal ir\u00e1 para la industria en\n    general y mal ir\u00e1 tambi\u00e9n para este conjunto de industrias. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    sabe usted que una gran parte de la ca\u00edda en la actividad interna de este\n    tipo de empresas ha sido justamente por la ca\u00edda en la actividad\n    econ\u00f3mica general en Espa\u00f1a y que esa actividad volver\u00e1 a ser una\n    actividad pujante en cuanto el conjunto de reformas que el Gobierno ha\n    emprendido empiece a surtir efecto, que pensamos que ser\u00e1 m\u00e1s pronto que\n    tarde. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted conoce la importancia estrat\u00e9gica del turismo en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y particularmente en la econom\u00eda de Andaluc\u00eda, que\n    supone un 13 % del producto interior bruto. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted conoce la importancia estrat\u00e9gica del turismo en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y particularmente en la econom\u00eda de Andaluc\u00eda, que\n    supone un 13 % del producto interior bruto. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le dec\u00eda, se\u00f1or ministro, que el sector del turismo es muy importante para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Le dec\u00eda, se\u00f1or ministro, que el sector del turismo es muy importante para\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En el caso de M\u00e1laga, en el caso de la Costa del\n    Sol es el motor m\u00e1s importante para la econom\u00eda, que ha permitido,\n    incluso en \u00e9poca de crisis, mantener el empleo; el \u00fanico sector. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s quiero\n    decirle que hace tres d\u00edas, durante la celebraci\u00f3n del Consejo Sectorial\n    de Turismo en la isla de El Hierro entre el ministerio y el conjunto de\n    consejeros de Turismo de todas las comunidades aut\u00f3nomas -donde, por\n    cierto, no estaba el consejero de Turismo de Andaluc\u00eda, aunque es verdad\n    que estaba muy bien representado por la viceconsejera de Turismo-, la\n    rehabilitaci\u00f3n de los destinos tur\u00edsticos maduros fue una de las\n    cuestiones que se puso sobre la mesa para incluir en la llamada\n    estrategia integral nacional del turismo en Espa\u00f1a, que constituye la\n    hoja de ruta, la herramienta, en definitiva el instrumento con el cual\n    vamos a actuar conjuntamente todas las comunidades aut\u00f3nomas en Espa\u00f1a,\n    con el Gobierno de Espa\u00f1a, y tambi\u00e9n con el conjunto de las empresas del\n    sector justamente para intentar poner sobre la mesa soluciones, v\u00edas,\n    medidas, directrices, para que en definitiva el sector tur\u00edstico sea uno\n    de los sectores motores de la recuperaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "transporte": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    puedo informarle de que una vez puestas en servicio las instalaciones\n    recogidas en el documento de planificaci\u00f3n de los sectores de\n    electricidad para el periodo 2008-2016, por el que se aprueba el programa\n    anual de instalaciones y actuaciones de car\u00e1cter excepcional de las redes\n    de transporte de energ\u00eda el\u00e9ctrica y gas natural, el Principado de\n    Asturias se va a encontrar conectado con el resto del pa\u00eds,\n    principalmente a trav\u00e9s de tres ejes: por el oeste, con Galicia, a trav\u00e9s\n    del eje Boimente-Bes\u00f3s; por el sur, con Castilla y Le\u00f3n, a trav\u00e9s del eje\n    Sama-Velilla, y por el oeste, con Cantabria, a trav\u00e9s de la l\u00ednea\n    Soto-Penagos. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    puedo informarle de que una vez puestas en servicio las instalaciones\n    recogidas en el documento de planificaci\u00f3n de los sectores de\n    electricidad para el periodo 2008-2016, por el que se aprueba el programa\n    anual de instalaciones y actuaciones de car\u00e1cter excepcional de las redes\n    de transporte de energ\u00eda el\u00e9ctrica y gas natural, el Principado de\n    Asturias se va a encontrar conectado con el resto del pa\u00eds,\n    principalmente a trav\u00e9s de tres ejes: por el oeste, con Galicia, a trav\u00e9s\n    del eje Boimente-Bes\u00f3s; por el sur, con Castilla y Le\u00f3n, a trav\u00e9s del eje\n    Sama-Velilla, y por el oeste, con Cantabria, a trav\u00e9s de la l\u00ednea\n    Soto-Penagos. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A finales del a\u00f1o pasado\n    la l\u00ednea cont\u00f3 con declaraci\u00f3n de impacto ambiental favorable y obtuvo\n    resoluci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica y Minas por la\n    que se concedi\u00f3 autorizaci\u00f3n administrativa a esa instalaci\u00f3n. ...\"", "\"... En cuanto a la\n    interconexi\u00f3n por el oeste con Cantabria, tras un proceso largo y\n    complejo de m\u00e1s de veinte a\u00f1os la l\u00ednea Soto-Penagos se encuentra en\n    servicio desde el 31 de marzo del a\u00f1o 2011. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EFECTOS TENDR\u00c1 EN LA ACTIVIDAD ECON\u00d3MICA DE LA ISLA DE EL\n    HIERRO LA DECISI\u00d3N ADOPTADA EN EL \u00daLTIMO CONSEJO DE MINISTROS ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Repercute tambi\u00e9n de una\n    manera indirecta en todo el tejido empresarial de la isla, en los\n    comercios, en los restaurantes, en los alojamientos tur\u00edsticos, en las\n    empresas tur\u00edsticas, en el sector primario en general. ...\"", "\"... Estas erupciones\n    volc\u00e1nicas han afectado de una manera contundente a la actividad\n    econ\u00f3mica de la isla, fundamentalmente a las actividades que dependen del\n    mar, como toda la flota pesquera, que no sabe cu\u00e1ndo va a poder retomar\n    la actividad, y al turismo, especialmente al turismo deportivo de buceo y\n    de fotograf\u00eda submarina, porque hay que recordar que eran actividades de\n    reclamo porque la isla de El Hierro ten\u00eda los fondos m\u00e1s maravillosos del\n    mundo para practicar actividades subacu\u00e1ticas. ...\""]}, {"words": {"actividad": [5, 6], "empresa": [0], "econom\u00eda": [3, 4], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay\n    medidas concretas como el apoyo a la comercializaci\u00f3n exterior de la\n    marca Hierro, del destino Hierro a trav\u00e9s de Turespa\u00f1a; la instalaci\u00f3n de\n    una red wifi de acceso libre para residentes y turistas en toda la isla,\n    de tal forma que la isla de El Hierro se va a convertir en la primera\n    isla free wifi del mundo; la implantaci\u00f3n de un centro de interpretaci\u00f3n\n    vulcanol\u00f3gico en la isla de El Hierro; un plan de impulso a emprendedores\n    en El Hierro; un Plan Reiundus espec\u00edfico para la isla de El Hierro con\n    300.000 euros en subvenciones y 4 millones en pr\u00e9stamos blandos; la\n    apertura de una l\u00ednea espec\u00edfica de la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n\n    para apoyar la innovaci\u00f3n all\u00ed. ...\"", "\"... En efecto, la isla de El Hierro, que es una isla que no llega a 10.000\n    habitantes, tiene una econom\u00eda ciertamente precaria, basada\n    fundamentalmente en la agricultura, la ganader\u00eda y la pesca, en un sector\n    tur\u00edstico, como usted ha dicho bien, basado sobre todo en la actividad\n    del buceo, y tiene por otra parte poca industria. ...\"", "\"... Por eso el Gobierno de\n    la naci\u00f3n ha llevado a cabo un plan de acci\u00f3n con un conjunto de medidas\n    que se plasman en una orden ministerial del Ministerio de Industria, del\n    pasado d\u00eda 9 de marzo, y un real decreto-ley que aprob\u00f3 el Consejo de\n    Ministros la pasada semana. ...\"", "\"... En efecto, la isla de El Hierro, que es una isla que no llega a 10.000\n    habitantes, tiene una econom\u00eda ciertamente precaria, basada\n    fundamentalmente en la agricultura, la ganader\u00eda y la pesca, en un sector\n    tur\u00edstico, como usted ha dicho bien, basado sobre todo en la actividad\n    del buceo, y tiene por otra parte poca industria. ...\"", "\"... No podemos olvidar que durante varias semanas ese\n    pueblo estuvo desalojado, parec\u00eda un pueblo fantasma, y eso hundi\u00f3\n    definitivamente la econom\u00eda de este lugar. ...\"", "\"... En efecto, la isla de El Hierro, que es una isla que no llega a 10.000\n    habitantes, tiene una econom\u00eda ciertamente precaria, basada\n    fundamentalmente en la agricultura, la ganader\u00eda y la pesca, en un sector\n    tur\u00edstico, como usted ha dicho bien, basado sobre todo en la actividad\n    del buceo, y tiene por otra parte poca industria. ...\"", "\"... Casualmente es el mar donde se\n    desarrollaba una gran parte de esa actividad pesquera de la cual vive\n    todo el sector de la restauraci\u00f3n, de la cual vive una gran parte del\n    sector del comercio, y por la cual tambi\u00e9n se dirig\u00eda a la isla una gran\n    parte del turismo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En febrero, el 90 % de los espa\u00f1oles consideraba que la situaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola era mala o muy mala. ...\"", "\"... Ante estos\n    datos le pregunto cu\u00e1les son en su opini\u00f3n los indicadores de confianza\n    que han mejorado en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En febrero, el 90 % de los espa\u00f1oles consideraba que la situaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola era mala o muy mala. ...\"", "\"... Y desde que llegaron al Gobierno no deja de\n    aumentar el n\u00famero de ciudadanos que cree que la situaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola ser\u00e1 a\u00fan peor el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"", "\"... Ante estos\n    datos le pregunto cu\u00e1les son en su opini\u00f3n los indicadores de confianza\n    que han mejorado en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "industrial": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, hace dos semanas se publicaron las\n    estad\u00edsticas de ventas,\n    empleos y salarios de las grandes empresas que publica la Agencia\n    Tributaria, y por primera vez ten\u00edamos crecimiento positivo -del 1,3 %-\n    versus una ca\u00edda de cuatro meses ya consecutivos al respecto. ...\"", "\"... El \u00edndice de gestores de compra -el famoso PMI\n    de manufacturas- aumenta en 1,3 puntos; el \u00edndice de sentimiento\n    econ\u00f3mico en Espa\u00f1a que elabora la Comisi\u00f3n Europea aumenta 1,6 puntos, y\n    todos los indicadores sectoriales que componen este \u00edndice han tenido una\n    franca mejor\u00eda -el indicador de confianza industrial, el indicador de\n    confianza en la construcci\u00f3n, el indicador de confianza en los\n    servicios-. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, en lo que hace referencia al indicador sint\u00e9tico de actividad\n    que elabora el Ministerio de Econom\u00eda este podr\u00eda crecer en el primer\n    trimestre un 0,1 versus una ca\u00edda que tuvo en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o\n    pasado del 0,3. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, en lo que hace referencia al indicador sint\u00e9tico de actividad\n    que elabora el Ministerio de Econom\u00eda este podr\u00eda crecer en el primer\n    trimestre un 0,1 versus una ca\u00edda que tuvo en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o\n    pasado del 0,3. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  La verdad es que hay indicadores\n    indiscutibles que demuestran que se ha perdido confianza en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, y la confianza, se\u00f1or ministro, no se logra diciendo que un\n    ajuste adicional de 5.000 millones de euros no va a tener efectos ni en\n    la econom\u00eda ni en el empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, que la confianza en nuestra econom\u00eda ha ca\u00eddo en\n    picado desde que gobiernan es su responsabilidad. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No\n    hay nada mejor que un gobierno predecible y un gobierno que sabe\n    perfectamente lo que tiene que hacer para generar confianza y\n    credibilidad, lo cual no ocurr\u00eda anteriormente en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En primer lugar, en econom\u00eda\n    existen cosas que se llaman indicadores, unos adelantados y otros\n    retrasados; coja usted siempre indicadores adelantados, no los\n    retrasados. ...\"", "\"... No\n    hay nada mejor que un gobierno predecible y un gobierno que sabe\n    perfectamente lo que tiene que hacer para generar confianza y\n    credibilidad, lo cual no ocurr\u00eda anteriormente en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 7, 8, 10, 17, 18, 25, 26, 27, 28], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 6, 9, 11, 12, 15, 16, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [13], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [14], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": ""}]}