{"blocks": [{"words": {"huelga general": [1], "trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EL GOBIERNO UTILIZA A LA POLIC\u00cdA PARA COARTAR EL EJERCICIO DEL\n    DERECHO A LA HUELGA DE LOS TRABAJADORES QUE HAN DECIDIDO PARTICIPAR EN LA\n    HUELGA GENERAL DEL 20 DE JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 EL GOBIERNO UTILIZA A LA POLIC\u00cdA PARA COARTAR EL EJERCICIO DEL\n    DERECHO A LA HUELGA DE LOS TRABAJADORES QUE HAN DECIDIDO PARTICIPAR EN LA\n    HUELGA GENERAL DEL 20 DE JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [2], "seguridad social": [1], "datos": [3, 4], "econom\u00eda": [5], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La Seguridad Social se ha visto incrementada en\n    cotizantes hasta llegar a una cifra que supera\n    los 16.000.000; 3.500.000 \u00f3 3.700.000, seg\u00fan los \u00faltimos datos, ha\n    supuesto el incremento de cotizantes en nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social se ha visto incrementada en\n    cotizantes hasta llegar a una cifra que supera\n    los 16.000.000; 3.500.000 \u00f3 3.700.000, seg\u00fan los \u00faltimos datos, ha\n    supuesto el incremento de cotizantes en nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or presidente, con una huelga general convocada,\n    queremos saber qu\u00e9 an\u00e1lisis hace el Gobierno de la situaci\u00f3n del empleo\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante esta desaceleraci\u00f3n del empleo que se ha producido, el Gobierno\n    del Partido Popular se ha traducido, si utilizamos los datos del INEM, en\n    2.800.000 nuevos empleos y en una reducci\u00f3n del desempleo por debajo del\n    9 por ciento y, si utilizamos datos de la EPA,  en 3.500.000 y en una\n    reducci\u00f3n del 23 por ciento hasta el 11 por ciento -menos de la mitad- de\n    la tasa de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social se ha visto incrementada en\n    cotizantes hasta llegar a una cifra que supera\n    los 16.000.000; 3.500.000 \u00f3 3.700.000, seg\u00fan los \u00faltimos datos, ha\n    supuesto el incremento de cotizantes en nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ralentizaci\u00f3n econ\u00f3mica mundial ha provocado que en los \u00faltimos\n    trimestres, sobre todo a partir del 11 de septiembre, se haya producido\n    una desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda y de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [4], "paro": [6], "seguridad social": [2, 3], "datos": [5], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy tenemos en Espa\u00f1a 3.500.000 m\u00e1s ocupados que\n    hace seis a\u00f1os, es decir, pr\u00e1cticamente 600.000 ocupados m\u00e1s cada a\u00f1o,\n    tenemos casi 4.000.000 m\u00e1s de cotizantes en la Seguridad Social y tenemos\n    1.700.000 parados menos que hace seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso, se\u00f1or\u00edas, se est\u00e1 haciendo una serie de reformas, reforma de la\n    contrataci\u00f3n laboral, del sistema de pensiones, de la formaci\u00f3n\n    profesional y del sistema educativo, se est\u00e1 creando empleo y se pone la\n    Seguridad Social en super\u00e1vit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tenemos en Espa\u00f1a 3.500.000 m\u00e1s ocupados que\n    hace seis a\u00f1os, es decir, pr\u00e1cticamente 600.000 ocupados m\u00e1s cada a\u00f1o,\n    tenemos casi 4.000.000 m\u00e1s de cotizantes en la Seguridad Social y tenemos\n    1.700.000 parados menos que hace seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso, se\u00f1or\u00edas, se est\u00e1 haciendo una serie de reformas, reforma de la\n    contrataci\u00f3n laboral, del sistema de pensiones, de la formaci\u00f3n\n    profesional y del sistema educativo, se est\u00e1 creando empleo y se pone la\n    Seguridad Social en super\u00e1vit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente, no se encuentran\n    argumentos cuando por parte de algunos se lleva convocando una huelga\n    general desde hace dos a\u00f1os, no se puede tener inter\u00e9s en negociar cuando\n    se lleva dos a\u00f1os convocando una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, estos son datos\n    claramente objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando de n\u00fameros, sino de personas que antes no ten\u00edan una\n    ocupaci\u00f3n, un empleo, y ahora s\u00ed lo tienen y resulta que hay algunos que\n    llaman probablemente a esas personas a manifestar su protesta en forma de\n    paro por tener un empleo que antes no ten\u00edan y que han conseguido a lo\n    largo de estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "despido": [4], "di\u00e1logo social": [3], "social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con esta reforma, el despido es m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s barato, m\u00e1s\n    trabajadores inseguros; con esta reforma los trabajadores tienen menos\n    protecci\u00f3n si van al desempleo, m\u00e1s inseguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    recorta los derechos sociales de los trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todo eso, adem\u00e1s,\n    ha roto el clima de paz y di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todo eso, adem\u00e1s,\n    ha roto el clima de paz y di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta reforma, el despido es m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s barato, m\u00e1s\n    trabajadores inseguros; con esta reforma los trabajadores tienen menos\n    protecci\u00f3n si van al desempleo, m\u00e1s inseguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "seguridad social": [4], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La protecci\u00f3n por desempleo no es una limosna a los parados, es un\n    derecho que tienen fruto de la cotizaci\u00f3n que los trabajadores hacen al\n    sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir, adem\u00e1s, que la \u00fanica urgencia que hay de esta reforma es\n    su urgencia, la urgencia de dejar atado y bien atado un modelo social y\n    laboral regresivo para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La protecci\u00f3n por desempleo no es una limosna a los parados, es un\n    derecho que tienen fruto de la cotizaci\u00f3n que los trabajadores hacen al\n    sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta huelga, esta contestaci\u00f3n social que ha\n    provocado su decisi\u00f3n, no hace da\u00f1o a los intereses de Espa\u00f1a, lo que\n    hace da\u00f1o a Espa\u00f1a es su actitud antidemocr\u00e1tica, su modelo social y la\n    quiebra\n    de un consenso social b\u00e1sico, que arranca en la Constituci\u00f3n y que ha\n    representado los mejores valores de toda una etapa de crecimiento y\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La protecci\u00f3n por desempleo no es una limosna a los parados, es un\n    derecho que tienen fruto de la cotizaci\u00f3n que los trabajadores hacen al\n    sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... ), y se han creado, como he dicho\n    antes, tres millones y medio de empleos, y se ha puesto a la Seguridad\n    Social en super\u00e1vit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se ha bajado el paro del\n    24 por ciento en que lo dejaron SS. SS. al 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "seguridad social": [2], "mujeres": [3], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 les dice, se\u00f1or\u00eda, a aquellos trabajadores\n    agr\u00edcolas de muchas zonas de Espa\u00f1a, a los que nosotros les decimos que,\n    a partir de ahora, por primera vez, va a haber un subsidio agrario igual\n    para todos los trabajadores agr\u00edcolas de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    dice a las mujeres que tienen un hijo y quieren volver a trabajar, a\n    quienes nosotros eximimos de las cuotas de Seguridad Social, se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    dice a las mujeres que tienen un hijo y quieren volver a trabajar, a\n    quienes nosotros eximimos de las cuotas de Seguridad Social, se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    dice a las mujeres que tienen un hijo y quieren volver a trabajar, a\n    quienes nosotros eximimos de las cuotas de Seguridad Social, se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO\n    SUS PREVISIONES DE CRECIMINETO A LA VISTA DE LOS DATOS APARECIDOS SOBRE\n    LA COYUNTURA INTERNACIONAL EN EL PRIMER TRIMESTRE DEL A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Siendo esto as\u00ed, me gustar\u00eda preguntarle en nombre de mi grupo\n    parlamentario, se\u00f1or vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda:\n    \u00bfMantiene el Gobierno sus previsiones de crecimiento a la vista de los\n    datos aparecidos sobre la coyuntura internacional en el primer trimestre\n    del a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sabe muy bien el vicepresidente del Gobierno y ministro de\n    Econom\u00eda que en 2001 el crecimiento econ\u00f3mico mundial fue la mitad del\n    conseguido en 2000 y que el crecimiento del comercio fue negativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, los \u00faltimos informes realizados por algunos organismos\n    internacionales muestran s\u00edntomas de cambio en la tendencia de muchas\n    variables econ\u00f3micas y el retorno a los valores positivos en las tasas de\n    crecimiento tras la fuerte desaceleraci\u00f3n sufrida por la econom\u00eda\n    internacional en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, se puede indicar que la econom\u00eda de los Estados\n    Unidos, en el primer trimestre de 2002, ha presentado una tasa de\n    crecimiento del 1,5 por ciento, que es tres veces superior a la obtenida\n    en los dos trimestres anteriores, de modo que la tasa prevista para 2002\n    se situar\u00e1 en el entorno del 2,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo esto as\u00ed, me gustar\u00eda preguntarle en nombre de mi grupo\n    parlamentario, se\u00f1or vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda:\n    \u00bfMantiene el Gobierno sus previsiones de crecimiento a la vista de los\n    datos aparecidos sobre la coyuntura internacional en el primer trimestre\n    del a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "datos": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [6, 7, 8], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si queremos ver los datos de la encuesta de\n    poblaci\u00f3n activa, reflejan un crecimiento de 340.000 empleos en los\n    \u00faltimos 12 meses y los \u00faltimos datos de la Seguridad Social nos indican\n    que hemos superado los 16 millones de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos ver los datos de la encuesta de\n    poblaci\u00f3n activa, reflejan un crecimiento de 340.000 empleos en los\n    \u00faltimos 12 meses y los \u00faltimos datos de la Seguridad Social nos indican\n    que hemos superado los 16 millones de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, los datos de contabilidad nacional del primer trimestre de este\n    a\u00f1o, que indican un crecimiento interanual en Espa\u00f1a del 2 por ciento\n    -1,9 puntos por encima de la media europea-, se comparan muy\n    favorablemente con los crecimientos registrados en otros pa\u00edses de la\n    OCDE, como es el caso de Francia con  un 0,3, Gran Breta\u00f1a con un 1 por\n    ciento, Estados Unidos con un 1,5 o Alemania con una tasa negativa de 2\n    d\u00e9cimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    datos reflejan tambi\u00e9n que la previsi\u00f3n de crecimiento de la econom\u00eda del\n    Gobierno para este a\u00f1o del 2,4 por ciento, discutida en ocasiones en esta\n    C\u00e1mara, parece perfectamente alcanzable, y que las previsiones de\n    primavera de diversos organismos, como el Fondo Monetario Internacional,\n    la OCDE o la Comisi\u00f3n Europea, coinciden con la previsi\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos de la propia contabilidad nacional, habr\u00eda un\n    crecimiento  de 210.000 empleos en los \u00faltimos 12 meses e incluso de casi\n    70.000 empleos en el trimestre, que supone el mayor aumento\n    intertrimestral desde hace un a\u00f1o, lo que indicar\u00eda que estamos en una\n    fase de recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos ver los datos de la encuesta de\n    poblaci\u00f3n activa, reflejan un crecimiento de 340.000 empleos en los\n    \u00faltimos 12 meses y los \u00faltimos datos de la Seguridad Social nos indican\n    que hemos superado los 16 millones de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto pone de manifiesto claramente que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha superado\n    con relativo \u00e9xito el peor momento de desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda\n    mundial y de su propia econom\u00eda, y que llegar\u00eda a crecimientos en el\n    entorno del potencial, es decir, del 3 por ciento, a fin de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    datos reflejan tambi\u00e9n que la previsi\u00f3n de crecimiento de la econom\u00eda del\n    Gobierno para este a\u00f1o del 2,4 por ciento, discutida en ocasiones en esta\n    C\u00e1mara, parece perfectamente alcanzable, y que las previsiones de\n    primavera de diversos organismos, como el Fondo Monetario Internacional,\n    la OCDE o la Comisi\u00f3n Europea, coinciden con la previsi\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el\n    crecimiento del empleo en Espa\u00f1a es todav\u00eda superior al crecimiento de la\n    econom\u00eda con respecto a Europa, ya que crece un punto y medio de promedio\n    en los \u00faltimos a\u00f1os por encima de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Frente a gobiernos que\n    t\u00edmidamente hab\u00edan apostado por el carb\u00f3n e incluso hab\u00edan vaticinado\n    fechas del cierre de las principales empresas mineras sin llegar siquiera\n    al a\u00f1o 2000, el Partido Popular durante muchos a\u00f1os ha venido manteniendo\n    una pol\u00edtica firme de defensa del carb\u00f3n de la miner\u00eda y de lo que\n    representaban para los habitantes de las cuencas mineras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, como es conocido, desde la\n    llegada del Partido Popular al Gobierno de Espa\u00f1a en 1996 se ha producido\n    un cambio profundo, muy positivo a mi juicio, en torno a la miner\u00eda del\n    carb\u00f3n y fundamentalmente al futuro de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido, el impulso que ha dado el Gobierno al plan de\n    la Miner\u00eda del Carb\u00f3n aprobado con los sindicatos ha sido valorado en\n    Europa, por un lado, como un contexto serio de reducci\u00f3n paulatina de\n    ayudas y de mejora financiera de las explotaciones mineras y, por otro\n    lado -el m\u00e1s importante-, como una clara estrategia de alternativa\n    industrial para las comarcas mineras; empresas que no podr\u00edan ser\n    rentables en el mercado internacional del carb\u00f3n puramente en t\u00e9rminos\n    competitivos podr\u00e1n tener una parte de ayudas de Estado y, por tanto,\n    mantener su viabilidad por razones estrat\u00e9gicas, energ\u00e9ticas y de\n    reequilibrio regional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con eso, el Gobierno del Partido Popular cumple\n    sus compromisos con los asturianos, con los leoneses, con los de las\n    regiones de Arag\u00f3n y Catalu\u00f1a -las regiones mineras- en el sentido de\n    cumplir el plan 1998-2005 de la Miner\u00eda del Carb\u00f3n pactado con los\n    sindicatos y que supone un instrumento b\u00e1sico para asentar el futuro no\n    s\u00f3lo de las empresas mineras sino del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A\n    CABO EL GOBIERNO PARA APOYAR A LAS MUJERES EMPRESARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [3], "mujeres": [5, 6, 7, 8, 9], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el citado informe all\u00ed elaborado, constat\u00e1bamos c\u00f3mo\n    las peque\u00f1as y medianas empresas desde el a\u00f1o 1996 ven\u00edan aumentando su\n    participaci\u00f3n en la creaci\u00f3n de empleo, de forma que de 4,7 trabajadores\n    de media hemos pasado a 5,7, destacando el papel de las mujeres\n    emprendedoras en la medida en que el 24 por ciento de las nuevas empresas\n    han sido creadas por ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el citado informe all\u00ed elaborado, constat\u00e1bamos c\u00f3mo\n    las peque\u00f1as y medianas empresas desde el a\u00f1o 1996 ven\u00edan aumentando su\n    participaci\u00f3n en la creaci\u00f3n de empleo, de forma que de 4,7 trabajadores\n    de media hemos pasado a 5,7, destacando el papel de las mujeres\n    emprendedoras en la medida en que el 24 por ciento de las nuevas empresas\n    han sido creadas por ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos apoyando estas\n    pol\u00edticas incentivando la creaci\u00f3n de empresas por mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or vicepresidente del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda, recientemente, en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda y Hacienda aprob\u00e1bamos el informe de la subcomisi\u00f3n para el\n    estudio de los problemas de las microempresas, de los emprendedores y de\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el citado informe all\u00ed elaborado, constat\u00e1bamos c\u00f3mo\n    las peque\u00f1as y medianas empresas desde el a\u00f1o 1996 ven\u00edan aumentando su\n    participaci\u00f3n en la creaci\u00f3n de empleo, de forma que de 4,7 trabajadores\n    de media hemos pasado a 5,7, destacando el papel de las mujeres\n    emprendedoras en la medida en que el 24 por ciento de las nuevas empresas\n    han sido creadas por ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el citado informe all\u00ed elaborado, constat\u00e1bamos c\u00f3mo\n    las peque\u00f1as y medianas empresas desde el a\u00f1o 1996 ven\u00edan aumentando su\n    participaci\u00f3n en la creaci\u00f3n de empleo, de forma que de 4,7 trabajadores\n    de media hemos pasado a 5,7, destacando el papel de las mujeres\n    emprendedoras en la medida en que el 24 por ciento de las nuevas empresas\n    han sido creadas por ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Partido Popular venimos apoyando decididamente la presencia de\n    las mujeres en la actividad econ\u00f3mica de este pa\u00eds; lo hacemos en el\n    mundo laboral bonificando su contrataci\u00f3n, muy especialmente con medidas\n    como la recientemente aprobada de bonificar la totalidad de las\n    cotizaciones durante un a\u00f1o a las mujeres desempleadas que habiendo dado\n    a luz sean contratadas los 24 meses siguientes al parto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas y\n    otras medidas, en los \u00faltimos seis a\u00f1os se han creado 1,6 millones de\n    nuevos empleos para las mujeres, lo que supone un crecimiento de un 37,5\n    por ciento en el conjunto del per\u00edodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos apoyando estas\n    pol\u00edticas incentivando la creaci\u00f3n de empresas por mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido y para tener informaci\u00f3n, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    llevando a cabo el Gobierno para apoyar a las mujeres empresarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4], "mujeres": [8, 9, 10, 11, 12], "peque\u00f1as": [5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como ha recordado S.S., la pol\u00edtica de apoyo a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas que el Gobierno ha\n    puesto en marcha desde el a\u00f1o 1996 ha tenido efectos muy beneficiosos\n    sobre el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de\n    Econom\u00eda y el Instituto de la Mujer con las asociaciones m\u00e1s\n    representativas de mujeres empresarias ha permitido que en los \u00faltimos\n    a\u00f1os el 24 por ciento de nuevas empresas en Espa\u00f1a hayan sido creadas por\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa ha dedicado inversiones superiores a los 4 millones de\n    euros, con subvenciones de 3 millones de euros para los sistemas de\n    atenci\u00f3n al cliente de las peque\u00f1as empresas miembros de la Organizaci\u00f3n\n    de Mujeres Empresarias y Gerencia Activa, dirigido a cien empresas del\n    sector del comercio pertenecientes a ocho comunidades aut\u00f3nomas, con una\n    subvenci\u00f3n de 245.000 euros; un programa de apoyo a mujeres empresarias\n    de car\u00e1cter suprarregional, con cargo a la Fundaci\u00f3n Instituto Cameral de\n    Creaci\u00f3n y Desarrollo de Empresas de las C\u00e1maras de Comercio,\n    subvencionado con 2 millones de euros y que abarca a 940 mujeres\n    empresarias en 11 comunidades aut\u00f3nomas, y un proyecto de renovaci\u00f3n e\n    innovaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas para empresas a cargo de la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Mujeres Empresarias, de Negocios y Profesionales,\n    subvencionada con medio mill\u00f3n de euros, en el que participan 35\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos hablando de unas subvenciones de\n    casi seis millones de euros, lo cual indica la atenci\u00f3n que el Gobierno\n    del Partido Popular est\u00e1 demostrando a las peque\u00f1as empresas, en especial\n    a una mayor presencia activa de las mujeres en todo el aparato\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de\n    Econom\u00eda y el Instituto de la Mujer con las asociaciones m\u00e1s\n    representativas de mujeres empresarias ha permitido que en los \u00faltimos\n    a\u00f1os el 24 por ciento de nuevas empresas en Espa\u00f1a hayan sido creadas por\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha recordado S.S., la pol\u00edtica de apoyo a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas que el Gobierno ha\n    puesto en marcha desde el a\u00f1o 1996 ha tenido efectos muy beneficiosos\n    sobre el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa ha dedicado inversiones superiores a los 4 millones de\n    euros, con subvenciones de 3 millones de euros para los sistemas de\n    atenci\u00f3n al cliente de las peque\u00f1as empresas miembros de la Organizaci\u00f3n\n    de Mujeres Empresarias y Gerencia Activa, dirigido a cien empresas del\n    sector del comercio pertenecientes a ocho comunidades aut\u00f3nomas, con una\n    subvenci\u00f3n de 245.000 euros; un programa de apoyo a mujeres empresarias\n    de car\u00e1cter suprarregional, con cargo a la Fundaci\u00f3n Instituto Cameral de\n    Creaci\u00f3n y Desarrollo de Empresas de las C\u00e1maras de Comercio,\n    subvencionado con 2 millones de euros y que abarca a 940 mujeres\n    empresarias en 11 comunidades aut\u00f3nomas, y un proyecto de renovaci\u00f3n e\n    innovaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas para empresas a cargo de la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Mujeres Empresarias, de Negocios y Profesionales,\n    subvencionada con medio mill\u00f3n de euros, en el que participan 35\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos hablando de unas subvenciones de\n    casi seis millones de euros, lo cual indica la atenci\u00f3n que el Gobierno\n    del Partido Popular est\u00e1 demostrando a las peque\u00f1as empresas, en especial\n    a una mayor presencia activa de las mujeres en todo el aparato\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de\n    Econom\u00eda y el Instituto de la Mujer con las asociaciones m\u00e1s\n    representativas de mujeres empresarias ha permitido que en los \u00faltimos\n    a\u00f1os el 24 por ciento de nuevas empresas en Espa\u00f1a hayan sido creadas por\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mediante el programa de iniciativa pyme de desarrollo empresarial, entre\n    los a\u00f1os 1997 y 1999 diversos proyectos regionales y suprarregionales han\n    afectado al colectivo de mujeres empresarias con una inversi\u00f3n  de 2.500\n    millones de euros y una subvenci\u00f3n concedida de 1.700 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa ha dedicado inversiones superiores a los 4 millones de\n    euros, con subvenciones de 3 millones de euros para los sistemas de\n    atenci\u00f3n al cliente de las peque\u00f1as empresas miembros de la Organizaci\u00f3n\n    de Mujeres Empresarias y Gerencia Activa, dirigido a cien empresas del\n    sector del comercio pertenecientes a ocho comunidades aut\u00f3nomas, con una\n    subvenci\u00f3n de 245.000 euros; un programa de apoyo a mujeres empresarias\n    de car\u00e1cter suprarregional, con cargo a la Fundaci\u00f3n Instituto Cameral de\n    Creaci\u00f3n y Desarrollo de Empresas de las C\u00e1maras de Comercio,\n    subvencionado con 2 millones de euros y que abarca a 940 mujeres\n    empresarias en 11 comunidades aut\u00f3nomas, y un proyecto de renovaci\u00f3n e\n    innovaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas para empresas a cargo de la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Mujeres Empresarias, de Negocios y Profesionales,\n    subvencionada con medio mill\u00f3n de euros, en el que participan 35\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de implantaci\u00f3n de soluciones de comercio electr\u00f3nico\n    con acuerdo de la Federaci\u00f3n espa\u00f1ola de mujeres directivas y ejecutivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos hablando de unas subvenciones de\n    casi seis millones de euros, lo cual indica la atenci\u00f3n que el Gobierno\n    del Partido Popular est\u00e1 demostrando a las peque\u00f1as empresas, en especial\n    a una mayor presencia activa de las mujeres en todo el aparato\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo reconoce el secretario general de Empleo: La bajada\n    del paro depender\u00e1 mayoritariamente de la actividad\n    econ\u00f3mica y no de la reforma del sistema de protecci\u00f3n que ha promovido el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "trabajadores": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted es empresario y\n    trabajadores suyos han estado en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preg\u00fanteles si necesitan un\n    sistema de protecci\u00f3n social para llevar una vida digna y encontrar otro\n    empleo, porque desde luego a esos trabajadores no les dan los cr\u00e9ditos\n    con la facilidad con la que se los conceden a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preg\u00fanteles si necesitan un\n    sistema de protecci\u00f3n social para llevar una vida digna y encontrar otro\n    empleo, porque desde luego a esos trabajadores no les dan los cr\u00e9ditos\n    con la facilidad con la que se los conceden a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es empresario y\n    trabajadores suyos han estado en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se suprimi\u00f3\n    la capitalizaci\u00f3n de las prestaciones para los trabajadores aut\u00f3nomos, y ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "contratos": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... se ha incrementado la protecci\u00f3n de los\n    trabajadores de mayor edad, mayores de 52 a\u00f1os, en contra del voto del\n    se\u00f1or Zapatero; (Fuertes rumores y protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y continuaremos mejorando la vida de los trabajadores\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se excluy\u00f3 de la protecci\u00f3n por desempleo a los contratos\n    de aprendizaje y al contrato a tiempo parcial inferior a 12 horas a la\n    semana o a 40 horas al mes, y el se\u00f1or Zapatero voto que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ES PARTE DE LA POL\u00cdTICA\n    ECON\u00d3MICA DEL GOBIERNO RECORTAR LAS AYUDAS Y SUBVENCIONES A LAS EMPRESAS\n    PARA QUE MEJORE SU PRODUCTIVIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted creer\u00e1, o no, que las subvenciones y las ayudas a las\n    empresas deben fomentar su ineficiencia y su improductividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le formulo por eso la pregunta tal como est\u00e1 en el orden del d\u00eda y, aunque\n    usted dispone de ella desde el viernes pasado, como siempre, la leer\u00e9 con\n    parsimonia para reducir el riesgo de confusi\u00f3n e imprecisi\u00f3n: \u00bfEs parte\n    de la pol\u00edtica del Gobierno recortar las ayudas y subvenciones a las\n    empresas para que mejore su productividad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno, este y\n    todos los anteriores, no subvenciona empresas, subvenciona actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "di\u00e1logo social": [3, 4], "social": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas el\u00e9ctricas le\n    acaban de reclamar patrimonialmente el pago de las ayudas de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Demasiada diferencia de trato y al finalf han roto el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno debe restaurar el di\u00e1logo social, porque Espa\u00f1a\n    necesita menos prepotencia y arrogancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Demasiada diferencia de trato y al finalf han roto el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno debe restaurar el di\u00e1logo social, porque Espa\u00f1a\n    necesita menos prepotencia y arrogancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las transferencias de capital por actividades a\n    empresas que contemplan los Presupuestos Generales del Estado no se han\n    reducido en el per\u00edodo en el que gobernamos nosotros, sino que se han\n    incrementado desde 917 millones de euros hasta 1.244, lo cual supone un\n    incremento del 36 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, el Gobierno ha potenciado\n    el desarrollo tecnol\u00f3gico de nuestras empresas con una l\u00ednea de actuaci\u00f3n\n    espec\u00edfica, dotada por primera vez en el a\u00f1o 2000 con un importe de 80\n    millones de euros, que ascienden en el a\u00f1o 2002 a 100 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, en 1997 se crea un programa espec\u00edfico en los\n    Presupuestos Generales del Estado destinado a promoci\u00f3n comercial e\n    internacionalizaci\u00f3n de empresas, cuya dotaci\u00f3n se ha incrementado entre\n    1997 y 2002 en  un 31 por ciento, pasando de 700 millones de euros a 932\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, desde 1996 el Gobierno ha incrementado los\n    recursos destinados a los proyectos empresariales de peque\u00f1as empresas en\n    un 143 por ciento, a lo que puede sumar S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, desde 1996 el Gobierno ha incrementado los\n    recursos destinados a los proyectos empresariales de peque\u00f1as empresas en\n    un 143 por ciento, a lo que puede sumar S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En dicha licitaci\u00f3n\n    p\u00fablica se respetar\u00e1n escrupulosamente los principios de publicidad,\n    transparencia y concurrencia que establece la Ley de contratos de\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES  HA IMPULSADO EL GOBIERNO PARA FOMENTAR QUE\n    LOS CONTRIBUYENTES, EN SU DECLARACI\u00d3N DEL IMPUESTO SOBRE LA RENTA DE LAS\n    PERSONAS F\u00cdSICAS (IRPF), HAGAN USO DE LA POSIBILIDAD DE DESTINAR EL 0,52\n    POR CIENTO DE LA CUOTA \u00cdNTEGRA A LA IGLESIA CAT\u00d3LICA O A OTROS FINES DE\n    INTER\u00c9S SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en octubre del a\u00f1o pasado, a una pregunta escrita de este\n    diputado sobre qu\u00e9 medidas ten\u00eda previsto el Gobierno impulsar para\n    fomentar la asignaci\u00f3n del 0,52 por ciento a la Iglesia cat\u00f3lica y a\n    entidades de inter\u00e9s general de car\u00e1cter social, se nos informaba de que\n    el Gobierno hab\u00eda puesto en marcha una campa\u00f1a, dotada con 30 millones de\n    pesetas, liderada por el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, en\n    colaboraci\u00f3n con la plataforma de ONG de inter\u00e9s social, que consist\u00eda en\n    acciones publicitarias en los medios de comunicaci\u00f3n, acciones\n    informativas promovidas en las ONG, difusi\u00f3n de 500.000 tr\u00edpticos  y\n    50.000 carteles espec\u00edficos de esta campa\u00f1a y creaci\u00f3n de una p\u00e1gina web. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra pregunta concreta de esta tarde es qu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    promoviendo este a\u00f1o el Gobierno para estimular la asignaci\u00f3n del 0,52 a\n    la Iglesia y a las entidades de inter\u00e9s general y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    financiaci\u00f3n de la Iglesia cat\u00f3lica como las entidades con fines de\n    inter\u00e9s social tienen una asignaci\u00f3n m\u00e1xima y una asignaci\u00f3n m\u00ednima\n    determinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [1], "trabajadores": [0], "despido": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno nos hace un decreto que expolia los derechos de los\n    trabajadores, reduce las prestaciones y abarata el despido y, encima, no\n    nos trae a esta C\u00e1mara una memoria econ\u00f3mica que explique el motivo, las\n    causas y los n\u00fameros de esa medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en primer lugar, le rogar\u00eda que traslade al se\u00f1or Rato que\n    el d\u00eda 20 hay una huelga general en este pa\u00eds para pedir que todos los s\u00ed\n    que vot\u00f3 el se\u00f1or Zapatero en esta C\u00e1mara se mantengan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno nos hace un decreto que expolia los derechos de los\n    trabajadores, reduce las prestaciones y abarata el despido y, encima, no\n    nos trae a esta C\u00e1mara una memoria econ\u00f3mica que explique el motivo, las\n    causas y los n\u00fameros de esa medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay la intenci\u00f3n de seguir promoviendo una\n    igualdad de oportunidades a la hora de conseguir un empleo y de mejorar\n    la prestaci\u00f3n del seguro de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de mejorar realmente la\n    igualdad de oportunidades de diferentes grupos sociales, como es el caso\n    de las mujeres, de los mayores de 52 a\u00f1os y de aquellos que necesitan\n    pol\u00edticas activas de inserci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de mejorar realmente la\n    igualdad de oportunidades de diferentes grupos sociales, como es el caso\n    de las mujeres, de los mayores de 52 a\u00f1os y de aquellos que necesitan\n    pol\u00edticas activas de inserci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y, se\u00f1or ministro, no quieren\n    reconocer la paternidad de esta memoria porque la memoria justifica y da\n    la raz\u00f3n al robo que ustedes est\u00e1n haciendo -robo legal, pero robo- de\n    las prestaciones de los trabajadores, las que pagamos mientras trabajamos\n    para que cuando nos despidan podamos cobrar un desempleo, y que ustedes\n    cogen y se las dan a los empresarios, a los empresarios que contratan\n    temporalmente, que despiden improcedentemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, le recuerdo que\n    los contratos temporales en este pa\u00eds, seg\u00fan la Inspecci\u00f3n de Trabajo,\n    tienen un 48 por ciento de fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3], "seguridad social": [1], "mujeres": [4, 5, 6], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo que hay es la oportunidad de gastar mejor y\n    gastar mejor es promover la bonificaci\u00f3n del cien por cien de la cuota de\n    la Seguridad Social durante un a\u00f1o en la contrataci\u00f3n de mujeres que se\n    reincorporen al empleo en los 24 meses tras el parto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay es la oportunidad de gastar mejor y\n    gastar mejor es promover la bonificaci\u00f3n del cien por cien de la cuota de\n    la Seguridad Social durante un a\u00f1o en la contrataci\u00f3n de mujeres que se\n    reincorporen al empleo en los 24 meses tras el parto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hace en beneficio del mercado de trabajo en Espa\u00f1a, lo hace en\n    beneficio de una igualdad efectiva de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recortes de\n    prestaciones sociales ha habido suficientes en esta C\u00e1mara y esta no es\n    la intenci\u00f3n de las nuevas medidas del Gobierno, sino la de promover una\n    sociedad de igualdad de oportunidades donde sean los grupos sociales que\n    m\u00e1s dificultades tienen (las mujeres, los mayores de 52 a\u00f1os, aquellos\n    grupos marginales del mercado de trabajo) los que encuentren una\n    aut\u00e9ntica igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay es la oportunidad de gastar mejor y\n    gastar mejor es promover la bonificaci\u00f3n del cien por cien de la cuota de\n    la Seguridad Social durante un a\u00f1o en la contrataci\u00f3n de mujeres que se\n    reincorporen al empleo en los 24 meses tras el parto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, incrementa el coste en\n    sentido positivo la ampliaci\u00f3n del programa de renta activa de inserci\u00f3n\n    a nuevos colectivos: mujeres maltratadas, discapacitados y emigrantes\n    retornados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recortes de\n    prestaciones sociales ha habido suficientes en esta C\u00e1mara y esta no es\n    la intenci\u00f3n de las nuevas medidas del Gobierno, sino la de promover una\n    sociedad de igualdad de oportunidades donde sean los grupos sociales que\n    m\u00e1s dificultades tienen (las mujeres, los mayores de 52 a\u00f1os, aquellos\n    grupos marginales del mercado de trabajo) los que encuentren una\n    aut\u00e9ntica igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Conociendo la preocupaci\u00f3n que tiene el se\u00f1or\n    Cascos por todos los temas relacionados con la cohesi\u00f3n territorial y\n    social, no solamente del Estado espa\u00f1ol sino de Canarias, entendemos que\n    en este asunto ha estado mal asesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente hasta el a\u00f1o 1996 la situaci\u00f3n de la N-II a\n    su paso por la provincia de Girona apenas ten\u00eda iniciadas unas consultas\n    en relaci\u00f3n con el primer tramo Tordera-Fornells de la Selva y nada\n    absolutamente en relaci\u00f3n con el tramo Girona frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto permite que el primer tramo entre Tordera y\n    Fornells de la Selva pueda en estos momentos abordarse en fase de\n    proyectos, para los cuales se encuentran en licitaci\u00f3n los cuatro\n    siguientes: Ma\u00e7anet de la Selva-Sils, de cinco kil\u00f3metros; Sils-Caldes de\n    Malavella, de siete kil\u00f3metros; Caldes de Malavella-aeropuerto, de 4,2\n    kil\u00f3metros, y aeropuerto-Fornells de la Selva, de cuatro kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el tramo entre Tordera y Ma\u00e7anet de la Selva, el Ministerio de Medio\n    Ambiente solicit\u00f3 un informe complementario como consecuencia de\n    propuestas diferentes de las del estudio informativo que hab\u00edan formulado\n    la Generalitat y algunos ayuntamientos de la zona para estudiar las\n    infraestructuras de la Generalitat el trazado seleccionado y tambi\u00e9n\n    determinados acuerdos anteriores con la autopista concesionaria, raz\u00f3n\n    por la cual en ese tramo el estudio informativo a\u00fan no se ha aprobado\n    definitivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el segundo tramo, de 65 kil\u00f3metros, entre Girona y la frontera\n    francesa, su licitaci\u00f3n para la redacci\u00f3n del estudio data de julio de\n    1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [4], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [5], "social": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno es consciente de que la actual reglamentaci\u00f3n comunitaria\n    sobre el etiquetado de los productos alimenticios, concretamente la\n    Directiva 2013 de la Uni\u00f3n Europea, y la normativa nacional que traspone\n    esta directiva, el Real Decreto 1334, de 31 de julio de 1999, est\u00e1n\n    siendo interpretados de forma muy amplia por algunas empresas a la hora\n    de indicar correctamente todos los datos que son obligatorios en el\n    etiquetado de los productos que comercializan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta nueva\n    reglamentaci\u00f3n interna permitir\u00e1 mejorar la normativa sobre etiquetado en\n    tanto se revisa por la Uni\u00f3n Europea y evitar\u00e1 que la falta de claridad\n    en la aplicaci\u00f3n de la normativa de etiquetado provoque un doble efecto\n    en el mercado: crear una opini\u00f3n err\u00f3nea en el consumidor sobre el origen\n    de los productos y producir graves distorsiones econ\u00f3micas en las\n    empresas que producen y envasan con denominaci\u00f3n espec\u00edfica protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos detectado pr\u00e1cticas\n    comerciales que pueden inducir a error o confusi\u00f3n de los consumidores en\n    el etiquetado de las conservas vegetales, ya que el lugar de origen o\n    procedencia de los productos figuran en la etiqueta de los mismos con\n    letras o bien m\u00e1s peque\u00f1as o de otro color que las que indican el nombre,\n    raz\u00f3n social o direcci\u00f3n del fabricante, envasador o vendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este real\n    decreto har\u00e1 especial hincapi\u00e9 en los caracteres tipogr\u00e1ficos de las\n    distintas leyendas, as\u00ed como en el campo visual dentro de la etiqueta, en\n    el que deben incluirse tanto la raz\u00f3n social como el origen y procedencia\n    de los productos envasados de la Uni\u00f3n Europea o de pa\u00edses terceros, as\u00ed\n    como c\u00f3digos y troqueles que deban llevar los envases. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno es consciente de que la actual reglamentaci\u00f3n comunitaria\n    sobre el etiquetado de los productos alimenticios, concretamente la\n    Directiva 2013 de la Uni\u00f3n Europea, y la normativa nacional que traspone\n    esta directiva, el Real Decreto 1334, de 31 de julio de 1999, est\u00e1n\n    siendo interpretados de forma muy amplia por algunas empresas a la hora\n    de indicar correctamente todos los datos que son obligatorios en el\n    etiquetado de los productos que comercializan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos detectado pr\u00e1cticas\n    comerciales que pueden inducir a error o confusi\u00f3n de los consumidores en\n    el etiquetado de las conservas vegetales, ya que el lugar de origen o\n    procedencia de los productos figuran en la etiqueta de los mismos con\n    letras o bien m\u00e1s peque\u00f1as o de otro color que las que indican el nombre,\n    raz\u00f3n social o direcci\u00f3n del fabricante, envasador o vendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    dicha celebraci\u00f3n, que fue presidida esta vez por el secretario de\n    Cooperaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Sanitaria, se reconoci\u00f3 por parte de los poderes\n    p\u00fablicos el esfuerzo realizado por los profesionales de la salud en pro\n    de la donaci\u00f3n de \u00f3rganos, y muy significativa y especialmente por las\n    asociaciones y organizaciones de donantes, cuya labor es a todas luces\n    encomiable puesto que desde hace unos a\u00f1os Espa\u00f1a ocupa el primer puesto\n    en materia de donaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL\n    GOBIERNO DE LOS ACUERDOS ALCANZADOS POR LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA EN\n    RELACI\u00d3N CON EL PROGRAMA DE ACCI\u00d3N COMUNITARIO, EN EL \u00c1MBITO DE LA SALUD\n    P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la salud p\u00fablica en su m\u00e1s amplia concepci\u00f3n\n    es, a mi juicio, una de las principales responsabilidades de su\n    departamento una vez completadas con \u00e9xito las transferencias de la\n    gesti\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del car\u00e1cter prioritario que para su departamento\n    tiene la promoci\u00f3n de la salud p\u00fablica ha dado usted cumplidas muestras\n    tanto en actuaciones concretas como en numerosas intervenciones p\u00fablicas\n    e incluso en esta misma C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de esas muestras es, sin duda, el\n    programa de acci\u00f3n de salud p\u00fablica que Espa\u00f1a ha podido instrumentar con\n    \u00e9xito durante su presidencia de turno en la Uni\u00f3n Europea y que concluir\u00e1\n    en breves fechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado mes de mayo, en Bruselas, tuvo usted una\n    acertada intervenci\u00f3n, por la que la felicito, en la que anunciaba como\n    l\u00edneas maestras de su pol\u00edtica en este semestre la promoci\u00f3n de la salud\n    y m\u00e1s participaci\u00f3n y protecci\u00f3n de los consumidores en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, nos encontramos ante una oportunidad trascendental para abrir\n    nuevos horizontes en las expectativas que el inter\u00e9s general puede\n    abrigar acerca de las competencias del Ministerio de Sanidad y Consumo,\n    unas expectativas que se engrandecen al ampliarse tambi\u00e9n las\n    posibilidades de mejorar cuantitativa y cualitativamente las pol\u00edticas en\n    promoci\u00f3n de la salud con l\u00f3gicos criterios de equidad, justicia y\n    solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estas circunstancias, y ante el evidente inter\u00e9s p\u00fablico que suscita el\n    mencionado programa de acci\u00f3n comunitario, le formulo la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de los acuerdos alcanzados por\n    la presidencia espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con el programa de acci\u00f3n\n    comunitario, en el \u00e1mbito de salud p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el \u00e1mbito de la salud p\u00fablica cada vez tiene mayor contenido y\n    mayor atenci\u00f3n por parte de los  ciudadanos y, por tanto, mayor\n    dedicaci\u00f3n por parte de los responsables sanitarios tanto a nivel\n    nacional como de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa marco de salud p\u00fablica\n    2003-2006, elaborado en los dos \u00faltimos a\u00f1os por la Uni\u00f3n Europea por el\n    procedimiento de codecisi\u00f3n hab\u00eda encontrado una barrera importante y\n    oblig\u00f3 en el mes de abril, en un procedimiento de conciliaci\u00f3n \u00faltimo, a\n    conseguir un acuerdo entre el Consejo, es decir, los Estados, la Comisi\u00f3n\n    y el Parlamento Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora en la Uni\u00f3n Europea los\n    programas de salud p\u00fablica se hab\u00edan dedicado a enfermedades y procesos\n    concretos, y en este momento, dada la complejidad y la diversidad, este\n    nuevo programa que hemos conseguido en presidencia espa\u00f1ola que pasara de\n    280 a 312 millones de euros, con una inversi\u00f3n m\u00e1s importante por parte\n    de los Estados -y ah\u00ed est\u00e1 el \u00e9xito de la presidencia espa\u00f1ola-, tiene\n    tres enfoques fundamentales: la mejora de la informaci\u00f3n y los\n    conocimientos para fomentar la salud p\u00fablica entre los ciudadanos de  la\n    Uni\u00f3n; aumentar la capacidad de reacci\u00f3n r\u00e1pida y coordinada ante los\n    riesgos sanitarios; y fomentar la salud y prevenir las enfermedades\n    actuando sobre los factores determinantes de la salud en todas las\n    pol\u00edticas y actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la realidad de las nuevas tecnolog\u00edas de la globalizaci\u00f3n, es\n    necesario que los programas de acci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea tengan un\n    \u00e1mbito amplio que haga posible la reacci\u00f3n r\u00e1pida ante acontecimientos\n    que afectan a la salud p\u00fablica y que hasta este momento determinados\n    programas estaban excesivamente encorsetados, me refiero a la lucha\n    contra lo que hemos llamado las vacas locas y a ciertos procedimientos\n    contra los que la Uni\u00f3n Europea no ha podido adoptar acciones r\u00e1pidas\n    para luchar contra estas enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de este nuevo plan de\n    acci\u00f3n de salud p\u00fablica, los pa\u00edses de la Uni\u00f3n tenemos instrumentos para\n    resolver los problemas de los ciudadanos de forma m\u00e1s r\u00e1pida y \u00e1gil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE\n    CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA ACERCA DE LAS PERSPECTIVAS DE LA INDUSTRIA\n    AERON\u00c1UTICA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los atentados del 11 de septiembre\n    inundaron de incertidumbre a la industria aeron\u00e1utica mundial y al\n    transporte a\u00e9reo en general, lo que se tradujo en una dr\u00e1stica ca\u00edda de\n    la demanda de pasaje a\u00e9reo y de la cartera de pedidos de nuevos aviones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La capital andaluza se convierte as\u00ed en un\n    punto de referencia de la industria aeron\u00e1utica mundial, lo que supone,\n    al mismo tiempo, un impulso sin parang\u00f3n de las actividades industriales,\n    tecnol\u00f3gicas y econ\u00f3micas, que favorecer\u00e1n muy singularmente a Andaluc\u00eda\n    y a Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por eso, se\u00f1ora ministra, por\n    lo que le formulo la siguiente pregunta: \u00bfPuede informar la ministra de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda acerca de la situaci\u00f3n actual y perspectivas de la\n    industria aeron\u00e1utica espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [3], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta situaci\u00f3n\n    positiva, y m\u00e1s en la actual coyuntura internacional, supone un\n    reconocimiento a la labor y esfuerzo de las empresas y a la pol\u00edtica\n    llevada a cabo por el Gobierno, que ha permitido y est\u00e1 permitiendo la\n    reestructuraci\u00f3n y nueva vertebraci\u00f3n del sector aeron\u00e1utico en todas sus\n    dimensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica est\u00e1 basada en una apuesta decidida por la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo de nuestras empresas, en la participaci\u00f3n\n    en todos los proyectos a nivel internacional, con presencia tanto de las\n    grandes empresas como de las peque\u00f1as y medianas y en la participaci\u00f3n en\n    proyectos, a diferencia de lo que ocurr\u00eda en otras \u00e9pocas, en \u00e1mbitos\n    como los de la defensa, la aviaci\u00f3n civil, el sector espacial y otros\n    segmentos que incluyen la aviaci\u00f3n\n    regional, el subsector de control del tr\u00e1fico a\u00e9reo, la simulaci\u00f3n\n    aeron\u00e1utica o el mantenimiento, as\u00ed como en programas como el Eurofighter\n    en el que Espa\u00f1a participa con un 13 por ciento a nivel industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ha sido posible gracias a  la eficacia\n    y competitividad de nuestras empresas, a la pol\u00edtica del Gobierno y a las\n    ayudas a estos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el sector aeron\u00e1utico en su situaci\u00f3n actual goza de buena salud\n    y, adem\u00e1s, tiene muy buenas perspectivas desde el punto de vista de su\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica est\u00e1 basada en una apuesta decidida por la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo de nuestras empresas, en la participaci\u00f3n\n    en todos los proyectos a nivel internacional, con presencia tanto de las\n    grandes empresas como de las peque\u00f1as y medianas y en la participaci\u00f3n en\n    proyectos, a diferencia de lo que ocurr\u00eda en otras \u00e9pocas, en \u00e1mbitos\n    como los de la defensa, la aviaci\u00f3n civil, el sector espacial y otros\n    segmentos que incluyen la aviaci\u00f3n\n    regional, el subsector de control del tr\u00e1fico a\u00e9reo, la simulaci\u00f3n\n    aeron\u00e1utica o el mantenimiento, as\u00ed como en programas como el Eurofighter\n    en el que Espa\u00f1a participa con un 13 por ciento a nivel industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Pues bien, se\u00f1ora ministra, por las graves repercusiones que esta\n    enfermedad puede tener sobre la salud animal y humana y por la\n    preocupaci\u00f3n que despierta en la ciudadan\u00eda, en aras a una mayor\n    seguridad para todos los espa\u00f1oles y con la mirada puesta en el futuro,\n    es por lo que le formulo la pregunta que aparece en el orden del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... As\u00ed, hemos reforzado el apoyo a\n    la investigaci\u00f3n sobre las t\u00e9cnicas, medios de prevenci\u00f3n, diagn\u00f3stico y\n    tratamiento de esta enfermedad que tiene graves repercusiones sobre la\n    salud animal y humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 PLAZO DE TIEMPO PREV\u00c9 EL GOBIERNO\n    INTEGRAR A LOS TRABAJADORES POR CUENTA PROPIA DE LOS REG\u00cdMENES ESPECIALES\n    AGRARIO Y DEL MAR EN EL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE TRABAJADORES AUT\u00d3NOMOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "seguridad social": [3], "social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en el acuerdo para la mejora y el desarrollo del sistema\n    de la Seguridad Social, firmado por el Gobierno, la CEOE y Comisiones\n    Obreras, se prev\u00e9 la convergencia de reg\u00edmenes especiales y, en concreto,\n    la inclusi\u00f3n de los trabajadores por cuenta propia del r\u00e9gimen especial\n    agrario y de los trabajadores del mar en el r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe el se\u00f1or ministro, esta previsi\u00f3n ha\n    despertado mucha inquietud entre los trabajadores que se ver\u00e1n afectados\n    por esta medida , que por cierto tendr\u00e1 una incidencia especial en\n    Galicia, y le formulo la correspondiente pregunta con el \u00e1nimo de\n    clarificar m\u00ednimamente las intenciones del Gobierno al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en el acuerdo para la mejora y el desarrollo del sistema\n    de la Seguridad Social, firmado por el Gobierno, la CEOE y Comisiones\n    Obreras, se prev\u00e9 la convergencia de reg\u00edmenes especiales y, en concreto,\n    la inclusi\u00f3n de los trabajadores por cuenta propia del r\u00e9gimen especial\n    agrario y de los trabajadores del mar en el r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en el acuerdo para la mejora y el desarrollo del sistema\n    de la Seguridad Social, firmado por el Gobierno, la CEOE y Comisiones\n    Obreras, se prev\u00e9 la convergencia de reg\u00edmenes especiales y, en concreto,\n    la inclusi\u00f3n de los trabajadores por cuenta propia del r\u00e9gimen especial\n    agrario y de los trabajadores del mar en el r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "di\u00e1logo social": [4], "social": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ciertamente el acuerdo al que he hecho menci\u00f3n, acuerdo de 9 de abril que\n    suscribi\u00f3 no solamente el Gobierno sino tambi\u00e9n las centrales sindicales\n    Comisiones Obreras, CEOE y CEPYME, contemplaba seguir avanzando en el\n    mismo marco que define el Pacto de Toledo, que no es otro que buscar una\n    ordenaci\u00f3n de nuestro sistema creando dos grandes bloques de protecci\u00f3n:\n    trabajadores por cuenta propia y trabajadores por cuenta ajena, entre los\n    cuales no debe haber otras diferencias que no sean las propias de la\n    naturaleza de su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente habla de seguir\n    avanzando en la convergencia, simplificaci\u00f3n e integraci\u00f3n de reg\u00edmenes y\n    habla tambi\u00e9n de iniciar las correspondientes actuaciones para la\n    inclusi\u00f3n de los trabajadores por cuenta propia al r\u00e9gimen especial\n    agrario en el r\u00e9gimen especial de trabajadores aut\u00f3nomos para seguir a\n    continuaci\u00f3n, como dice, el mismo criterio con respecto a los\n    trabajadores por cuenta propia del mar, sin perjuicio del mantenimiento\n    de las especialidades que procedan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa clave, y dentro del marco\n    temporal que se extiende, espero que como m\u00ednimo, hasta el a\u00f1o 2004,\n    conf\u00edo tambi\u00e9n en la renovaci\u00f3n de acuerdos sociales que permitan seguir\n    dotando de un complemento interesante como es el consenso social a los\n    acuerdos pol\u00edticos que esta C\u00e1mara sostiene en materia de protecci\u00f3n\n    social, es donde queremos movernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que no le d\u00e9 mayores\n    precisiones, pero me gustar\u00eda que sea una de las materias en las que\n    pueda tambi\u00e9n retomarse, como espero que se haga, el di\u00e1logo social y\n    que, de igual manera que en la legislatura anterior, sea la propia\n    Comisi\u00f3n de seguimiento del acuerdo la que vaya concretando calendarios y\n    acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que no le d\u00e9 mayores\n    precisiones, pero me gustar\u00eda que sea una de las materias en las que\n    pueda tambi\u00e9n retomarse, como espero que se haga, el di\u00e1logo social y\n    que, de igual manera que en la legislatura anterior, sea la propia\n    Comisi\u00f3n de seguimiento del acuerdo la que vaya concretando calendarios y\n    acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "seguridad social": [5, 6], "social": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Un aumento sustancial, tal como se prev\u00e9, de\n    aproximadamente 150.000 pesetas al a\u00f1o en las cotizaciones\n    a la Seguridad Social va a suponer una enorme dificultad a\u00f1adida a las que\n    ya tienen estos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, en Galicia el n\u00famero de\n    trabajadores por cuenta propia de estos reg\u00edmenes alcanza una elevada\n    proporci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, cualquier propuesta de reforma deber\u00eda\n    hacerse contando con la opini\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y, por\n    supuesto, de las organizaciones sindicales representativas de estos\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un aumento sustancial, tal como se prev\u00e9, de\n    aproximadamente 150.000 pesetas al a\u00f1o en las cotizaciones\n    a la Seguridad Social va a suponer una enorme dificultad a\u00f1adida a las que\n    ya tienen estos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, se\u00f1or ministro, cualquier reforma deber\u00eda dirigirse a\n    mejorar las prestaciones m\u00e1s que a incrementar la recaudaci\u00f3n del Estado\n    v\u00eda Seguridad Social, y para eso deber\u00eda contemplarse la aportaci\u00f3n\n    estatal necesaria, que ser\u00eda lo justo en un Estado democr\u00e1tico y\n    socialmente avanzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un aumento sustancial, tal como se prev\u00e9, de\n    aproximadamente 150.000 pesetas al a\u00f1o en las cotizaciones\n    a la Seguridad Social va a suponer una enorme dificultad a\u00f1adida a las que\n    ya tienen estos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, se\u00f1or ministro, cualquier reforma deber\u00eda dirigirse a\n    mejorar las prestaciones m\u00e1s que a incrementar la recaudaci\u00f3n del Estado\n    v\u00eda Seguridad Social, y para eso deber\u00eda contemplarse la aportaci\u00f3n\n    estatal necesaria, que ser\u00eda lo justo en un Estado democr\u00e1tico y\n    socialmente avanzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL\n    GOBIERNO DE LA APROBACI\u00d3N EN EL \u00daLTIMO CONSEJO DE MINISTROS DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA, DE 3 DE JUNIO, DEL REGLAMENTO DIRIGIDO A EXTENDER LAS\n    DISPOSICIONES DEL REGLAMENTO DE COORDINACI\u00d3N DE LOS SISTEMAS DE SEGURIDAD\n    SOCIAL A LOS NATURALES DE TERCEROS PA\u00cdSES QUE RESIDAN EN EL TERRITORIO DE\n    LA UNI\u00d3N EUROPEA (REGLAMENTO CEE 1408/71) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "seguridad social": [6, 7], "social": [3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se ha llegado a una conclusi\u00f3n del acuerdo sobre la\n    propuesta por la que se modifica la directiva sobre protecci\u00f3n de los\n    trabajadores asalariados en el caso de insolvencia del empresario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    se debe olvidar la directiva sobre la implicaci\u00f3n de los trabajadores,\n    complementaria del reglamento sobre el estatuto de la sociedad\n    cooperativa europea, respecto de la que se ha alcanzado un acuerdo sobre\n    una orientaci\u00f3n general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la presidencia espa\u00f1ola, que llega a su fin, se han alcanzado\n    importantes compromisos en materia de Seguridad Social, se ha dado\n    cumplimiento a los acuerdos del Consejo Europeo de Laeken en materia de\n    Seguridad Social para los trabajadores emigrantes: el primer acuerdo,\n    aquel que se refiere a la simplificaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del Reglamento\n    1.408/1971, en concreto el que afecta a los t\u00edtulos I y II, y el segundo\n    acuerdo que aclara la extensi\u00f3n de las reglas de coordinaci\u00f3n de los\n    reg\u00edmenes nacionales de la Seguridad Social a los nacionales de los\n    pa\u00edses terceros residentes en los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del Consejo Europeo de\n    Barcelona es necesario destacar los compromisos alcanzados relacionados\n    con el reforzamiento de la cohesi\u00f3n social y la continuaci\u00f3n del\n    desarrollo de  la agenda social de Niza; el impulso para actuar\n    prioritariamente respecto de las pol\u00edticas activas orientadas al pleno\n    empleo con m\u00e1s y mejores puestos de trabajo; el reforzamiento de la\n    estrategia de empleo, su revisi\u00f3n, que ha de concluir este a\u00f1o, y todo lo\n    relacionado con la promoci\u00f3n de las dificultades y la movilidad de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la presidencia espa\u00f1ola, que llega a su fin, se han alcanzado\n    importantes compromisos en materia de Seguridad Social, se ha dado\n    cumplimiento a los acuerdos del Consejo Europeo de Laeken en materia de\n    Seguridad Social para los trabajadores emigrantes: el primer acuerdo,\n    aquel que se refiere a la simplificaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del Reglamento\n    1.408/1971, en concreto el que afecta a los t\u00edtulos I y II, y el segundo\n    acuerdo que aclara la extensi\u00f3n de las reglas de coordinaci\u00f3n de los\n    reg\u00edmenes nacionales de la Seguridad Social a los nacionales de los\n    pa\u00edses terceros residentes en los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le pregunto hoy, se\u00f1or ministro, qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Gobierno de la aprobaci\u00f3n en el \u00faltimo Consejo de Ministros de la Uni\u00f3n\n    Europea, de 3 de junio, del reglamento dirigido a extender las\n    disposiciones del reglamento de coordinaci\u00f3n de los sistemas de la\n    Seguridad Social a los naturales de terceros pa\u00edses que residan en el\n    territorio de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la presidencia espa\u00f1ola, que llega a su fin, se han alcanzado\n    importantes compromisos en materia de Seguridad Social, se ha dado\n    cumplimiento a los acuerdos del Consejo Europeo de Laeken en materia de\n    Seguridad Social para los trabajadores emigrantes: el primer acuerdo,\n    aquel que se refiere a la simplificaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del Reglamento\n    1.408/1971, en concreto el que afecta a los t\u00edtulos I y II, y el segundo\n    acuerdo que aclara la extensi\u00f3n de las reglas de coordinaci\u00f3n de los\n    reg\u00edmenes nacionales de la Seguridad Social a los nacionales de los\n    pa\u00edses terceros residentes en los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le pregunto hoy, se\u00f1or ministro, qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Gobierno de la aprobaci\u00f3n en el \u00faltimo Consejo de Ministros de la Uni\u00f3n\n    Europea, de 3 de junio, del reglamento dirigido a extender las\n    disposiciones del reglamento de coordinaci\u00f3n de los sistemas de la\n    Seguridad Social a los naturales de terceros pa\u00edses que residan en el\n    territorio de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4], "seguridad social": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El principal instrumento de coordinaci\u00f3n en sistemas de\n    Seguridad Social que tiene la Uni\u00f3n Europea es el Reglamento 1.408 y\n    act\u00faa en dos vertientes: de un lado, intentar que circulen de manera\n    ordenada los distintos derechos sociales de quienes han nacido en la\n    Uni\u00f3n Europea y, de otro, permitir que alcancen esos beneficios de\n    protecci\u00f3n social a ciudadanos de terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era ciertamente una vieja\n    asignatura, hemos conseguido un avance muy significativo en los dos\n    planos del Reglamento 1.408, hemos podido realizar acuerdos sobre\n    simplificaci\u00f3n en la coordinaci\u00f3n interna entre pa\u00edses y hemos conseguido\n    -y lo digo con satisfacci\u00f3n porque evidencia un \u00e1nimo en modo alguno\n    xen\u00f3fobo, sino, antes al contrario, de equiparaci\u00f3n de derechos- que m\u00e1s\n    de 15 millones de personas reciban unas iguales prestaciones y beneficios\n    de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El principal instrumento de coordinaci\u00f3n en sistemas de\n    Seguridad Social que tiene la Uni\u00f3n Europea es el Reglamento 1.408 y\n    act\u00faa en dos vertientes: de un lado, intentar que circulen de manera\n    ordenada los distintos derechos sociales de quienes han nacido en la\n    Uni\u00f3n Europea y, de otro, permitir que alcancen esos beneficios de\n    protecci\u00f3n social a ciudadanos de terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era ciertamente una vieja\n    asignatura, hemos conseguido un avance muy significativo en los dos\n    planos del Reglamento 1.408, hemos podido realizar acuerdos sobre\n    simplificaci\u00f3n en la coordinaci\u00f3n interna entre pa\u00edses y hemos conseguido\n    -y lo digo con satisfacci\u00f3n porque evidencia un \u00e1nimo en modo alguno\n    xen\u00f3fobo, sino, antes al contrario, de equiparaci\u00f3n de derechos- que m\u00e1s\n    de 15 millones de personas reciban unas iguales prestaciones y beneficios\n    de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso estamos\n    hablando de m\u00e1s de 15 millones de personas, que, gracias tambi\u00e9n al\n    impulso que la propia presidencia espa\u00f1ola ha dado a esta materia, van a\n    poder beneficiarse en igualdad de condiciones que los ciudadanos\n    nacionales de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE ABARATANDO EL DESPIDO MEDIANTE LA ELIMINACI\u00d3N\n    DE LOS SALARIOS DE TRAMITACI\u00d3N, AUMENTAR\u00c1 LA ESTABILIDAD EN EL EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que,\n    abaratando el despido mediante la eliminaci\u00f3n de los salarios de\n    tramitaci\u00f3n, va a aumentar la estabilidad en el empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  El\n    objetivo del Gobierno no es otro en este caso que dar continuidad a las\n    rentas que dejan de percibir los trabajadores cuando pierdan su salario y\n    permitir que inmediatamente, en todos los supuestos, perciban las rentas\n    sustitutorias o compensatorias como son las prestaciones y los\n    subsidios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "despido": [3, 4, 5, 6], "contratos": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le quiero preguntar, se\u00f1or ministro, de d\u00f3nde viene esta petici\u00f3n, porque\n    no lo han pedido los sindicatos ni los trabajadores, es una vieja e\n    hist\u00f3rica reivindicaci\u00f3n de los empresarios, a todos los gobiernos\n    espa\u00f1oles se lo han pedido y ustedes lo han introducido aqu\u00ed de rond\u00f3n,\n    en la reforma del desempleo, cuando no ven\u00eda a cuento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su decreto de desempleo, se\u00f1or ministro, hace concesiones a los\n    empresarios que son innecesarias y pone restricciones en los derechos y\n    en las condiciones laborales de los trabajadores que son injustas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hoy Espa\u00f1a est\u00e1 llena de millones de\n    contratos basura y ahora introducen en el mercado laboral el despido\n    basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo sostengo que va a aumentar la\n    eventualidad, porque si se abarata el despido, se facilita el despido y\n    si se facilita el despido, aumentan los despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie entiende que\n    abaratando el despido vaya a aumentar el trabajo fijo, nadie entiende que\n    para combatir el despido se abarate, como, por ejemplo, nadie entiende\n    que para combatir el tabaco se baje el precio; se sube el precio del\n    tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hoy Espa\u00f1a est\u00e1 llena de millones de\n    contratos basura y ahora introducen en el mercado laboral el despido\n    basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ustedes est\u00e1n\n    apostando por eliminar la causalidad de la rescisi\u00f3n contractual, y ese\n    es el despido libre, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "econom\u00eda": [6], "contratos": [7], "despido": [8], "datos": [5], "social": [3, 4], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le aseguro que me parece muy inquietante que el\n    a\u00f1o pasado haya habido m\u00e1s de 7.000 trabajadores que han litigado en pos\n    de unas prestaciones, que han tenido una sentencia favorable y se han\n    encontrado adem\u00e1s con una larga pausa con carencia de rentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es pura demagogia decir que las empresas\n    espa\u00f1olas no necesitan adaptarse a ning\u00fan tipo de cambio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero que las empresas espa\u00f1olas\n    se puedan adaptar con iguales condiciones que nuestros socios europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), porque simplemente se estaba recogiendo un acuerdo social\n    del a\u00f1o 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima reforma pudo haber tenido, y lo hubiese deseado,\n    consenso social, pero no fue as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos nos dicen que,\n    afortunadamente -no s\u00e9 si eso a usted le desagrada, a m\u00ed me agrada-, se\n    sigue creando empleo y se ha reducido la temporalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien es cierto que\n    estamos en un contexto mucho m\u00e1s complejo, dentro y fuera de nuestras\n    fronteras; bien es cierto que nuestra econom\u00eda no es ajena a los avatares\n    o a los vaivenes de otros pa\u00edses, pero perm\u00edtame que le diga que usted se\n    est\u00e1 centrando en una materia que podr\u00eda llegar a parecer que es la\n    materia b\u00e1sica, la m\u00e1s importante del mercado laboral, quiz\u00e1 se aparta de\n    otros argumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima vez que se ha producido una reducci\u00f3n dr\u00e1stica de los costes\n    indemnizatorios por finalizaci\u00f3n de contratos ha contado con su voto\n    favorable, se\u00f1or J\u00e1uregui, como con el de la mayor\u00eda de la C\u00e1mara\n    (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parecen tan respetables  los 800 como los 7.000, y me\n    parecen tan respetables ambas cifras, sobre todo si se comparan con m\u00e1s\n    de 200.000 causas de despido, que ciertamente se producen y que me\n    gustar\u00eda evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si quiere lo mejor para las\n    empresas, nosotros para las empresas y para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere lo mejor para las\n    empresas, nosotros para las empresas y para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, precisamente porque es necesario preservar las\n    situaciones de naturaleza excepcional; precisamente se lleg\u00f3 a un acuerdo\n    en el a\u00f1o 1997, en que se dijo que hab\u00eda que mantener las situaciones de\n    naturaleza excepcional, pero que hab\u00eda que crear un r\u00e9gimen que sirviese\n    para todos los trabajadores temporales de Espa\u00f1a, que tendiese a la\n    equiparaci\u00f3n progresiva con el resto de sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le vuelvo a insistir: se preservan \u00edntegramente todas las situaciones\n    existentes en Extremadura y en Andaluc\u00eda; se extiende a m\u00e1s de 200.000\n    trabajadores, que creo que son tambi\u00e9n merecedores de una protecci\u00f3n que\n    no han tenido durante todos los a\u00f1os de funcionamiento del sistema de\n    protecci\u00f3n al desempleo; hay una garant\u00eda de que las inversiones, all\u00e1\n    donde no alcanza ni la inversi\u00f3n privada ni alcanza tampoco, y perm\u00edtame\n    que sienta lamentarlo, la propia iniciativa p\u00fablica, que deber\u00eda estar\n    m\u00e1s cerca de esas situaciones, se va a seguir manteniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando oigo la propaganda\n    oficial de su ministerio me acuerdo de las coplas del jorobado Torroba,\n    que dicen: igualdad oigo gritar al jorobado Torroba \u00bfQuiere verse sin\n    joroba o nos quiere jorobar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0, 1], "paro": [3], "contratos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hoy el se\u00f1or\n    Rato les ha hecho un flaco favor a usted y al se\u00f1or Aznar, porque ha\n    justificado la huelga general de los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que el\n    decreto-ley del a\u00f1o 1992 hizo recortes en las prestaciones, y le recuerdo\n    que tuvo\n    una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos habla de 14 millones de contratos y no nos\n    dice que el paro ha subido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos habla de 14 millones de contratos y no nos\n    dice que el paro ha subido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Vi que desde el a\u00f1o 1994 hab\u00eda una ley impecable\n    y que en tres a\u00f1os, quiz\u00e1 por otros motivos, muy respetables desde el\n    punto de vista pol\u00edtico, nadie se hab\u00eda tomado la molestia de cruzar los\n    datos del Ministerio de Hacienda con los del Ministerio de Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vi que desde el a\u00f1o 1994 hab\u00eda una ley impecable\n    y que en tres a\u00f1os, quiz\u00e1 por otros motivos, muy respetables desde el\n    punto de vista pol\u00edtico, nadie se hab\u00eda tomado la molestia de cruzar los\n    datos del Ministerio de Hacienda con los del Ministerio de Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "trabajadores": [0], "datos": [1], "contratos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... H\u00e1ganla, con las\n    cosas claras, pero no llamando vagos ni maleantes a trabajadores que lo\n    \u00fanico que quieren es un trabajo digno, y ustedes no se lo han asegurado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El INEM hizo el a\u00f1o pasado 578.000 controles de desempleo, y\n    el fraude que detect\u00f3 no lleg\u00f3 al 1,15 por ciento, seg\u00fan datos de su\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, de cada dos contratos temporales inspeccionados,\n    uno estaba hecho en fraude de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta la reforma lo hac\u00edan\n    pag\u00e1ndoles las bonificaciones de las cuotas, y despu\u00e9s de la reforma,\n    pagando con el dinero para el desempleo a los empresarios que ponen a un\n    trabajador en el paro tras despedirlo improcedentemente, \u00a1que manda\n    casta\u00f1as! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [4], "trabajadores": [0, 1], "empresas": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Cuando\n    hablo de empresas me refiero al lugar en el que confluyen personas con\n    deseos de emprender y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que yo defino como\n    empresa, y a usted parece causarle una especial aversi\u00f3n que se ayude a\n    las empresas, para m\u00ed lugar de encuentro de iniciativas y trabajadores;\n    para usted parece ser otra cosa bien diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Cuando\n    hablo de empresas me refiero al lugar en el que confluyen personas con\n    deseos de emprender y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que yo defino como\n    empresa, y a usted parece causarle una especial aversi\u00f3n que se ayude a\n    las empresas, para m\u00ed lugar de encuentro de iniciativas y trabajadores;\n    para usted parece ser otra cosa bien diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    son datos del INEM, aunque ya s\u00e9 que a ustedes s\u00f3lo les gusta la t\u00e9cnica\n    del espigado, es decir, este dato me gusta y lo utilizo y aquel no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no se enfade\n    usted, si los que le han llevado a la huelga general, los que se la han\n    convocado est\u00e1n en sus bancos, han sido el se\u00f1or Montoro y el se\u00f1or Rato,\n    ayudados por el presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La que le habla no vot\u00f3 ninguna reforma, pero le digo, igual\n    que le dec\u00eda antes, que el d\u00eda 20 hay una huelga general para mantener la\n    reforma que se aprob\u00f3 en el a\u00f1o 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "despido": [2, 3, 4], "mujeres": [5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Han aprobado una reforma que expropia derechos a los\n    trabajadores, que recorta prestaciones y que adem\u00e1s crea grandes\n    desigualdades y realmente abarata el despido de forma importante, como le\n    dir\u00e9 a continuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para un contrato de seis meses -y les recuerdo\n    que en este pa\u00eds el 32 por ciento de los trabajadores tienen contrato\n    temporal y que el 51 por ciento de los parados que acceden al desempleo\n    lo hacen por finalizaci\u00f3n de contrato temporal, f\u00edjese bien-, si eliminan\n    el salario de tramitaci\u00f3n, le est\u00e1n eliminando posibilidad de alargar\n    meses de desempleo y le est\u00e1n bajando la indemnizaci\u00f3n al 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han aprobado una reforma que expropia derechos a los\n    trabajadores, que recorta prestaciones y que adem\u00e1s crea grandes\n    desigualdades y realmente abarata el despido de forma importante, como le\n    dir\u00e9 a continuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que no hay\n    recortes, que no abaratan el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A un trabajador que lleve ocho a\u00f1os trabajando en una empresa, que sea\n    fijo y al que despidan le abarata usted el despido el 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen tambi\u00e9n que toman medidas para favorecer a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed vuelven a plantear subvenciones para las mujeres que se incorporen a\n    trabajar despu\u00e9s de haber tenido un hijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [1], "trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y no creo que lo que\n    usted dice, se\u00f1or ministro, lo diga desde la ignorancia; lo que creo es\n    que est\u00e1 intentando enga\u00f1ar deliberadamente a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora dice: No hay motivos, \u00bfpor\n    qu\u00e9 se ha elegido esta fecha para hacer la huelga general? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [18], "mujeres": [19], "seguridad social": [9, 10, 11], "paro": [17], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [13], "contratos": [14, 15, 16], "datos": [12], "social": [6, 7, 8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si la pol\u00edtica del Partido Popular tuviese esa decidida vocaci\u00f3n\n    de agresi\u00f3n a los derechos de los trabajadores, lo primero que no hubiese\n    procurado ser\u00eda la creaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.700.000 nuevos afiliados a la\n    Seguridad Social, porque parece que eso no se compadece con el deseo de\n    retirar derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, los derechos b\u00e1sicos son los individuales, y,\n    como se ha repetido esta tarde, es evidente que no se altera ninguno de\n    los datos de las cifras b\u00e1sicas que definen los derechos de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se modifica el periodo de cotizaci\u00f3n necesario, y\n    aprovecho para hacerle la reflexi\u00f3n de que los 365 d\u00edas\n    obran a favor de todos los trabajadores, incluyendo aquellos que est\u00e1n en\n    sectores altamente estacionales o temporales, y estoy pensando en la\n    construcci\u00f3n y en buena parte de la hosteler\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la extinci\u00f3n de los contratos de naturaleza temporal no proceden\n    salarios de tramitaci\u00f3n, y sabe tambi\u00e9n que est\u00e1 citando algunos ejemplos\n    que en los contratos de naturaleza estable est\u00e1n dentro del periodo\n    ordinario de prueba, el periodo que contempla el Estatuto de los\n    Trabajadores y que contemplan la mayor parte de los convenios colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    de las cosas m\u00e1s elementales es el n\u00famero de trabajadores fijos\n    discontinuos que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHa habido trabajadores que\n    hayan acudido en masa a protestar por la retirada de derechos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la pol\u00edtica del Partido Popular tuviese esa decidida vocaci\u00f3n\n    de agresi\u00f3n a los derechos de los trabajadores, lo primero que no hubiese\n    procurado ser\u00eda la creaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.700.000 nuevos afiliados a la\n    Seguridad Social, porque parece que eso no se compadece con el deseo de\n    retirar derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido ministros que se han\n    retirado con un saldo importante de parados, con un saldo importante de\n    descenso en la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social o con un saldo importante\n    de p\u00e9rdidas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cr\u00e9dito\n    que le puedo ofrecer es que a lo largo de estos seis a\u00f1os ha habido 13\n    acuerdos y somos las mismas personas; se han generado m\u00e1s de 2.700.000\n    empleos; hemos bajado nuestra tasa de paro del 24 al 11 por ciento;\n    tenemos casi cuatro millones m\u00e1s de afiliados a la Seguridad Social y\n    ciertamente much\u00edsimos espa\u00f1oles m\u00e1s tienen mejores derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la pol\u00edtica del Partido Popular tuviese esa decidida vocaci\u00f3n\n    de agresi\u00f3n a los derechos de los trabajadores, lo primero que no hubiese\n    procurado ser\u00eda la creaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.700.000 nuevos afiliados a la\n    Seguridad Social, porque parece que eso no se compadece con el deseo de\n    retirar derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido ministros que se han\n    retirado con un saldo importante de parados, con un saldo importante de\n    descenso en la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social o con un saldo importante\n    de p\u00e9rdidas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cr\u00e9dito\n    que le puedo ofrecer es que a lo largo de estos seis a\u00f1os ha habido 13\n    acuerdos y somos las mismas personas; se han generado m\u00e1s de 2.700.000\n    empleos; hemos bajado nuestra tasa de paro del 24 al 11 por ciento;\n    tenemos casi cuatro millones m\u00e1s de afiliados a la Seguridad Social y\n    ciertamente much\u00edsimos espa\u00f1oles m\u00e1s tienen mejores derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, los derechos b\u00e1sicos son los individuales, y,\n    como se ha repetido esta tarde, es evidente que no se altera ninguno de\n    los datos de las cifras b\u00e1sicas que definen los derechos de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1 a favor o en contra de la realizaci\u00f3n de trabajos que no se\n    declaran, de la econom\u00eda sumergida, pero yo prefiero un sistema que\n    reconozca todos los esfuerzos, y eso usted tambi\u00e9n lo ha querido ocultar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la extinci\u00f3n de los contratos de naturaleza temporal no proceden\n    salarios de tramitaci\u00f3n, y sabe tambi\u00e9n que est\u00e1 citando algunos ejemplos\n    que en los contratos de naturaleza estable est\u00e1n dentro del periodo\n    ordinario de prueba, el periodo que contempla el Estatuto de los\n    Trabajadores y que contemplan la mayor parte de los convenios colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por algo tan\n    elemental en el derecho laboral como que son contratos sujetos a la\n    normativa y legalidad del momento en que fueron realizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas\n    personas que tienen contratos anteriores a cualquiera de las\n    modificaciones que usted me imputa y que yo asumo, bien la \u00faltima reforma\n    laboral o la de hoy, que est\u00e1n y van a seguir tranquilos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cr\u00e9dito\n    que le puedo ofrecer es que a lo largo de estos seis a\u00f1os ha habido 13\n    acuerdos y somos las mismas personas; se han generado m\u00e1s de 2.700.000\n    empleos; hemos bajado nuestra tasa de paro del 24 al 11 por ciento;\n    tenemos casi cuatro millones m\u00e1s de afiliados a la Seguridad Social y\n    ciertamente much\u00edsimos espa\u00f1oles m\u00e1s tienen mejores derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, esa l\u00ednea de discriminaci\u00f3n\n    positiva creo que me concierne plenamente, puesto que tambi\u00e9n tengo la\n    responsabilidad de la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos -a m\u00ed por lo\n    menos no me pasa desapercibido- m\u00e1s de 630.000 mujeres en las listas del\n    desempleo, en edades en las que yo creo -y ese es mi planteamiento y el\n    del Gobierno- que deben tener derecho a un empleo y a optar, si es que\n    desean, libremente por una situaci\u00f3n de familia o de maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "seguridad social": [4], "datos": [5], "mujeres": [6, 7], "social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo estoy plenamente orgullosa de mi doble militancia: en\n    la Uni\u00f3n General de Trabajadores y en el Partido Socialista, siendo ambas\n    compatibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo defiendo el inter\u00e9s de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece bien que\n    ustedes nos faciliten cifras, como que hay 1.700.000 trabajadores m\u00e1s o\n    400.000 mujeres m\u00e1s trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueme usted qu\u00e9 les va a\n    contabilizar como trabajo realizado y cotizado a la Seguridad Social, \u00bfla\n    chapuza que hacen cuando arreglan su casa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueme usted qu\u00e9 les va a\n    contabilizar como trabajo realizado y cotizado a la Seguridad Social, \u00bfla\n    chapuza que hacen cuando arreglan su casa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, no le voy a dar\n    m\u00e1s datos para que no corte usted lo que no tiene que cortar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece bien que\n    ustedes nos faciliten cifras, como que hay 1.700.000 trabajadores m\u00e1s o\n    400.000 mujeres m\u00e1s trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no me da tiempo a\n    hablar del tema de la mujer, pero ya sabemos lo que piensan ustedes de\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [6], "paro": [10, 11], "trabajadores": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [8, 9], "datos": [7], "social": [4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le puedo garantizar que al\n    menos en la Junta de Castilla y Le\u00f3n, yo no estaba entonces, estaba en\n    este mismo Parlamento, se pod\u00edan haber seguido dos criterios: un criterio\n    sin duda ninguna de intentar judicializar la cuesti\u00f3n y litigar uno a uno\n    con todos los trabajadores de la Junta, sabiendo de antemano que hab\u00eda\n    una mayor\u00eda de personas que no deseaban ejercer la huelga ese d\u00eda; y se\n    pod\u00eda ejercer el criterio tradicional de in dubio pro reo, si se quiere,\n    de permitir que ante la duda no se procese el descuento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue fue fruto de la\n    casualidad que la temporalidad alcanzase el 35 por ciento o, lo que es lo\n    mismo, el 40 por ciento de los trabajadores del sector privado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, \u00bfpor qu\u00e9 los funcionarios de los\n    servicios p\u00fablicos tienen que tener un \u00e1nimo distinto al que tienen los\n    trabajadores de la sanidad o de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 presume usted que los trabajadores de los servicios\n    p\u00fablicos de INEM o no saben, o no pueden, o no quieren? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1988, hasta donde la\n    memoria me alcanza, se produjo una situaci\u00f3n de conmoci\u00f3n social y hubo\n    much\u00edsimas personas que se encontraron con que quiz\u00e1 por una imprevisi\u00f3n\n    -quiero seguir pensando bien- no se hab\u00edan establecido unos servicios\n    m\u00ednimos que permitiesen identificar qui\u00e9n intent\u00f3 acudir y qui\u00e9n no,\n    qui\u00e9n ejerci\u00f3 el derecho de huelga y qui\u00e9n no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva un\n    ejemplo, en los tres \u00faltimos a\u00f1os de 1993 a 1996 el incremento de\n    afiliados a la Seguridad Social fue de 141.000 personas, cifra\n    respetable, pero pr\u00e1cticamente igual que el incremento de la afiliaci\u00f3n\n    del pasado mes de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva un\n    ejemplo, en los tres \u00faltimos a\u00f1os de 1993 a 1996 el incremento de\n    afiliados a la Seguridad Social fue de 141.000 personas, cifra\n    respetable, pero pr\u00e1cticamente igual que el incremento de la afiliaci\u00f3n\n    del pasado mes de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos del primer trimestre de este a\u00f1o nos dicen que con un 2 por\n    ciento de crecimiento de la econom\u00eda se crea empleo en un 1,4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed no se me olvida que no hace tanto tiempo\n    simplemente para sostener el empleo ten\u00edamos que crecer bastante m\u00e1s,\n    como un 3,5 por ciento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos del primer trimestre de este a\u00f1o nos dicen que con un 2 por\n    ciento de crecimiento de la econom\u00eda se crea empleo en un 1,4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue fue una coalici\u00f3n de elementos\n    naturales de la evoluci\u00f3n humana los que hicieron que aumentaran los\n    niveles de paro hasta casi el 24 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue\n    realmente se produjese una tasa de paro especialmente dura en el empleo\n    femenino? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [7], "despido": [13], "di\u00e1logo social": [12], "social": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, facilita un despido m\u00e1s\n    barato, producir\u00e1 menos\n    protecci\u00f3n al desempleo y liquidar\u00e1 derechos hist\u00f3ricos conquistados en\n    Andaluc\u00eda y Extremadura; derechos hist\u00f3ricos conquistados que afectan a\n    una parte importante de trabajadores y trabajadoras que, en aquel momento\n    hist\u00f3rico, hace 22-23 a\u00f1os, no ten\u00edan nada y, a partir de la lucha del\n    movimiento obrero y del movimiento sindical, conquistaron algo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que lo que\n    puede pasar en Andaluc\u00eda y en Extremadura es que se pierdan derechos que\n    los trabajadores han conseguido hist\u00f3ricamente con su lucha, que son\n    necesarios, que representan unas 200.000 pesetas al a\u00f1o -si llega- para\n    quien los cobra y que, adem\u00e1s, representan un dinero l\u00edquido que permite\n    el desarrollo econ\u00f3mico o el mantenimiento de una actividad econ\u00f3mica\n    para que determinadas comarcas y pueblos no queden m\u00e1s desiertos todav\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro entender, encierra una\n    concepci\u00f3n rancia y regresiva de los derechos laborales, y, adem\u00e1s,\n    afecta a todos los trabajadores y trabajadoras, est\u00e9n parados o en\n    activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo ha\n    dicho el Gobierno: pod\u00edan haber llegado a un empate, pero no; quieren\n    ganar el partido, quieren imponer la reforma a los sindicatos y a los\n    trabajadores exactamente tal cual fue dise\u00f1ada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando la descalificaci\u00f3n que han hecho\n    durante todo este proceso por vagos, antipatriotas, etc\u00e9tera, no es\n    suficiente entonces ya viene el espionaje policial: enterarse exactamente\n    de cu\u00e1ntos trabajadores y qui\u00e9nes van a hacer huelga en cada una de las\n    empresas, para abrir una perspectiva en la cual este espionaje policial\n    represente que hay un control exhaustivo (adem\u00e1s del control empresarial\n    y de la presi\u00f3n empresarial que es el verdadero piquete contra los\n    trabajadores) policial, del Gobierno de todo lo que ocurra en las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, a los trabajadores que ya tienen pocos, escasos y\n    precarios derechos se les dice: cuidado con participar en la huelga\n    porque v\u00e1is a conocer un palo superior al que hab\u00e9is conocido hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le garantizo que el 20 de junio no ser\u00e1 una huelga\n    general, una huelga importante, ser\u00e1 una huelgona, con participaci\u00f3n\n    diversa y masiva; y le garantizo tambi\u00e9n que el d\u00eda 21 de junio, de este\n    mes, habr\u00e1 otra realidad en marcha -y seguramente esto es lo que les pone\n    nerviosos- en el terreno sindical, con m\u00e1s fuerza, con m\u00e1s autoridad por\n    parte de los sindicatos; en el terreno an\u00edmico, de los trabajadores y de\n    todo el movimiento sindical y en el terreno cultural, porque mucha gente\n    se habr\u00e1 dado cuenta de que ante el abuso, ante la arbitrariedad de la\n    mayor\u00eda absoluta es posible hacer algo, y a trav\u00e9s de la movilizaci\u00f3n y\n    de una huelga se pueden conseguir mejores objetivos y defender los\n    derechos que conquistaron hace tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando la descalificaci\u00f3n que han hecho\n    durante todo este proceso por vagos, antipatriotas, etc\u00e9tera, no es\n    suficiente entonces ya viene el espionaje policial: enterarse exactamente\n    de cu\u00e1ntos trabajadores y qui\u00e9nes van a hacer huelga en cada una de las\n    empresas, para abrir una perspectiva en la cual este espionaje policial\n    represente que hay un control exhaustivo (adem\u00e1s del control empresarial\n    y de la presi\u00f3n empresarial que es el verdadero piquete contra los\n    trabajadores) policial, del Gobierno de todo lo que ocurra en las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma en s\u00ed ya era injusta porque recortaba derechos, y\n    era injustificada puesto que en el a\u00f1o 2001 hubo un super\u00e1vit de 3.600\n    millones de euros porque ha habido m\u00e1s ingresos por cotizaciones que\n    gasto en prestaciones, no es una prioridad y no va a crear m\u00e1s empleo,\n    m\u00e1s estabilidad ni m\u00e1s cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el presidente del Gobierno se\n    cree, adem\u00e1s, el hombre adecuado para disciplinar al movimiento obrero y\n    al movimiento sindical espa\u00f1ol y europeo en este momento; porque quiere\n    pasar a la historia como el continuador de las pol\u00edticas antisociales y\n    conservadoras de la se\u00f1ora Thatcher; quiere pasar a la enciclopedia de\n    Europa como el hombre que con una filosof\u00eda apoyada por Berlusconi,\n    fundamentada en la filosof\u00eda econ\u00f3mica, social y laboral de Bush y\n    apoyada, aunque parezca paradoja, por Blair, liquid\u00f3 una parte importante\n    de los derechos que el movimiento obrero y el movimiento sindical hab\u00edan\n    conquistado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda absoluta, se\u00f1or ministro, no es el derecho absoluto a\n    hacerlo todo; no es el derecho de pernada social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    mayor\u00eda absoluta contin\u00faa necesitando del di\u00e1logo social, de la\n    negociaci\u00f3n, del debate en esta C\u00e1mara, de adoptar una posici\u00f3n ante un\n    problema, que adem\u00e1s no era urgente, y buscar las alternativas m\u00e1s\n    adecuadas para hacer frente al problema que estamos analizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    mayor\u00eda absoluta contin\u00faa necesitando del di\u00e1logo social, de la\n    negociaci\u00f3n, del debate en esta C\u00e1mara, de adoptar una posici\u00f3n ante un\n    problema, que adem\u00e1s no era urgente, y buscar las alternativas m\u00e1s\n    adecuadas para hacer frente al problema que estamos analizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, facilita un despido m\u00e1s\n    barato, producir\u00e1 menos\n    protecci\u00f3n al desempleo y liquidar\u00e1 derechos hist\u00f3ricos conquistados en\n    Andaluc\u00eda y Extremadura; derechos hist\u00f3ricos conquistados que afectan a\n    una parte importante de trabajadores y trabajadoras que, en aquel momento\n    hist\u00f3rico, hace 22-23 a\u00f1os, no ten\u00edan nada y, a partir de la lucha del\n    movimiento obrero y del movimiento sindical, conquistaron algo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [7], "trabajadores": [0, 1], "di\u00e1logo social": [9], "datos": [8], "social": [3, 4, 5, 6], "empresas": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed estamos\n    hablando del sistema de desempleo, estamos hablando del esfuerzo\n    necesario que la Espa\u00f1a productiva a trav\u00e9s de sus empresas,\n    trabajadores, empresarios, cotizaciones, realizan en favor de quienes\n    tienen un empleo, lo pierden involuntariamente y necesitan no solamente\n    una renta, sino acciones de empleabilidad, de orientaci\u00f3n y de ayuda, de\n    esto es de lo que estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo recordaba el otro d\u00eda un gran\n    acad\u00e9mico en este caso, que siempre se le cita o tiende a cit\u00e1rsele, como\n    el padre del Estatuto de los Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed estamos\n    hablando del sistema de desempleo, estamos hablando del esfuerzo\n    necesario que la Espa\u00f1a productiva a trav\u00e9s de sus empresas,\n    trabajadores, empresarios, cotizaciones, realizan en favor de quienes\n    tienen un empleo, lo pierden involuntariamente y necesitan no solamente\n    una renta, sino acciones de empleabilidad, de orientaci\u00f3n y de ayuda, de\n    esto es de lo que estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, en cualquier caso, en que esa l\u00ednea me recuerda mucho (y\n    perm\u00edtame que siga en esta l\u00ednea, por quitar un poco de tensi\u00f3n; he dicho\n    abiertamente que no quiero participar de las estrategias de crispaci\u00f3n o\n    de las estrategias de tensi\u00f3n) a Tolstoi, sobre todo a Guerra y Paz,\n    porque ha habido momentos en los que ha enfatizado con una enorme energ\u00eda\n    en la lucha obrera, para pasar inmediatamente y sin soluci\u00f3n de\n    continuidad a ese di\u00e1logo social, deseable de todos con todos y de gran\n    amabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted me dice si deseo el acuerdo social le\n    dir\u00e9 que s\u00ed, pero si no logro el acuerdo y si alguien adem\u00e1s es capaz de\n    subvertir el acuerdo hasta convertirlo en un instrumento de bloqueo de\n    las mejoras y de la necesidad que tiene la sociedad espa\u00f1ola, \u00bfdebo\n    sacrificar las expectativas de mejora a ese m\u00e9todo, a ese medio de\n    alcanzar los fines que es el propio consenso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo espero que no nos traigan un\n    discurso en paralelo de que va a haber una enorme elevaci\u00f3n del gasto\n    social y un importante descenso de los impuestos porque ahora s\u00ed que ha\n    pasado a ser tambi\u00e9n, al menos de una parte de la izquierda, uno de los\n    principios fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que en Espa\u00f1a no ha habido\n    otro procedimiento para las acciones bien del mercado laboral, bien en el\n    sistema de desempleo, bien de Seguridad Social que no haya sido el\n    decreto-ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que en Espa\u00f1a no ha habido\n    otro procedimiento para las acciones bien del mercado laboral, bien en el\n    sistema de desempleo, bien de Seguridad Social que no haya sido el\n    decreto-ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a las presunciones de desmantelamiento de no s\u00e9 qu\u00e9 (que vuelvo a\n    insistir, aqu\u00ed lo que se quiere, lo que se va a hacer en realidad, aunque\n    no aparezca en este texto, es no s\u00e9 qu\u00e9), del pasado no podemos hablar\n    porque adem\u00e1s tiene la ventaja de que no es disponible ni para ustedes ni\n    para nosotros; de los datos de mejora del empleo, de la evoluci\u00f3n del\n    empleo en Espa\u00f1a y de la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica en Espa\u00f1a, afortunadamente\n    el pasado es inamovible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, en cualquier caso, en que esa l\u00ednea me recuerda mucho (y\n    perm\u00edtame que siga en esta l\u00ednea, por quitar un poco de tensi\u00f3n; he dicho\n    abiertamente que no quiero participar de las estrategias de crispaci\u00f3n o\n    de las estrategias de tensi\u00f3n) a Tolstoi, sobre todo a Guerra y Paz,\n    porque ha habido momentos en los que ha enfatizado con una enorme energ\u00eda\n    en la lucha obrera, para pasar inmediatamente y sin soluci\u00f3n de\n    continuidad a ese di\u00e1logo social, deseable de todos con todos y de gran\n    amabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [10, 11, 12], "trabajadores": [0, 1, 2, 3], "di\u00e1logo social": [13, 14, 15, 16, 17, 18], "social": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La lucha obrera es\n    para que se produzca un di\u00e1logo social y para que los sindicatos, en\n    nombre de los trabajadores, conquisten mejoras para el conjunto de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social, que va unido a la\n    presi\u00f3n social, a la globalizaci\u00f3n y a una huelga general cuando es\n    necesario, es para que los trabajadores en su conjunto, a trav\u00e9s de sus\n    representantes sindicales, conquisten mejoras laborales, sociales, en las\n    condiciones de vida y de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que los\n    trabajadores de la construcci\u00f3n recogieron m\u00e1s de 600.000 firmas para\n    reducir el alto grado de accidentes laborales que hay en su sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una hora y media de debate y aquellas 600.000\n    firmas a la papelera, un desprecio a las 600.000 firmas, a los\n    trabajadores que las recogieron y, sobre todo, a los accidentados\n    laborales que mueren, quedan tullidos o quedan heridos despu\u00e9s de estos\n    accidentes laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me dice que defiendo la lucha obrera e inmediatamente paso al\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted no tiene ni idea de lo que es la\n    lucha obrera ni el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lucha obrera y di\u00e1logo social no son contradictorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha obrera es\n    para que se produzca un di\u00e1logo social y para que los sindicatos, en\n    nombre de los trabajadores, conquisten mejoras para el conjunto de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted qu\u00e9 cree que es el di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social, que va unido a la\n    presi\u00f3n social, a la globalizaci\u00f3n y a una huelga general cuando es\n    necesario, es para que los trabajadores en su conjunto, a trav\u00e9s de sus\n    representantes sindicales, conquisten mejoras laborales, sociales, en las\n    condiciones de vida y de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted viene a\n    plantearnos algo as\u00ed como que, ante una huelga general, nosotros tenemos\n    una subida de adrenalina er\u00f3tica, que nos entusiasmamos ante una huelga\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues no, no nos entusiasmamos, la huelga general es una acci\u00f3n\n    fuerte por parte de la persona que tiene que hacerla en una empresa, es\n    un acto fuerte, duro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social, que va unido a la\n    presi\u00f3n social, a la globalizaci\u00f3n y a una huelga general cuando es\n    necesario, es para que los trabajadores en su conjunto, a trav\u00e9s de sus\n    representantes sindicales, conquisten mejoras laborales, sociales, en las\n    condiciones de vida y de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me dice que defiendo la lucha obrera e inmediatamente paso al\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted no tiene ni idea de lo que es la\n    lucha obrera ni el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lucha obrera y di\u00e1logo social no son contradictorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha obrera es\n    para que se produzca un di\u00e1logo social y para que los sindicatos, en\n    nombre de los trabajadores, conquisten mejoras para el conjunto de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted qu\u00e9 cree que es el di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social, que va unido a la\n    presi\u00f3n social, a la globalizaci\u00f3n y a una huelga general cuando es\n    necesario, es para que los trabajadores en su conjunto, a trav\u00e9s de sus\n    representantes sindicales, conquisten mejoras laborales, sociales, en las\n    condiciones de vida y de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [11], "despido": [10], "contratos": [7, 8, 9], "econom\u00eda": [5, 6], "empresas": [0], "social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Creo que si nuestra intenci\u00f3n fuese la\n    limitaci\u00f3n sistem\u00e1tica de la protecci\u00f3n al desempleo, no habr\u00edamos dotado\n    de protecci\u00f3n al desempleo a los contratos de aprendizaje, a los\n    contratos a tiempo parcial de menor duraci\u00f3n y, afirm\u00e1ndose lo contrario\n    con gran rotundidad, al propio contrato de inserci\u00f3n; afirmaci\u00f3n que sigo\n    viendo figurar en distintos documentos y que, simple y evidentemente, no\n    obedece a la realidad, como tampoco obedece a la realidad decir que el\n    contrato de inserci\u00f3n pasa a ser un contrato de libre disposici\u00f3n de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, vuelvo a insistirle, yo respeto porque es mi\n    obligaci\u00f3n, y en este caso con gusto, opiniones distintas, pero me\n    gustar\u00eda tambi\u00e9n poderlas contrastar cuando se inicia un debate de la\n    envergadura y del calado que tiene, sin duda ninguna, el de tratar de\n    mejorar, de perfeccionar, nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que lo bien hecho -eso es l\u00f3gico, desde el punto de\n    vista social- se descuenta r\u00e1pido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted quiere ejemplos, los encontrar\u00e1 en el fomento de la\n    econom\u00eda social, donde hemos demostrado ser flexibles,\n    entre otras cosas porque no somos nosotros quienes retiramos la prestaci\u00f3n\n    de pago \u00fanico bajo la sospecha general de fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos ido\n    devolviendo a esa prestaci\u00f3n de pago \u00fanico el sentido de promoci\u00f3n del\n    autoempleo y ha quedado acreditado, con consenso con los representantes\n    de la econom\u00eda social, en este mismo texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted quiere ejemplos, los encontrar\u00e1 en el fomento de la\n    econom\u00eda social, donde hemos demostrado ser flexibles,\n    entre otras cosas porque no somos nosotros quienes retiramos la prestaci\u00f3n\n    de pago \u00fanico bajo la sospecha general de fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos ido\n    devolviendo a esa prestaci\u00f3n de pago \u00fanico el sentido de promoci\u00f3n del\n    autoempleo y ha quedado acreditado, con consenso con los representantes\n    de la econom\u00eda social, en este mismo texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la hora de seguir evaluando\n    la credibilidad de mis palabras, los llamados contratos basura -que han\n    surgido esta tarde-, que eran aquellos contratos que no ten\u00edan protecci\u00f3n\n    al desempleo, desaparecieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que si nuestra intenci\u00f3n fuese la\n    limitaci\u00f3n sistem\u00e1tica de la protecci\u00f3n al desempleo, no habr\u00edamos dotado\n    de protecci\u00f3n al desempleo a los contratos de aprendizaje, a los\n    contratos a tiempo parcial de menor duraci\u00f3n y, afirm\u00e1ndose lo contrario\n    con gran rotundidad, al propio contrato de inserci\u00f3n; afirmaci\u00f3n que sigo\n    viendo figurar en distintos documentos y que, simple y evidentemente, no\n    obedece a la realidad, como tampoco obedece a la realidad decir que el\n    contrato de inserci\u00f3n pasa a ser un contrato de libre disposici\u00f3n de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n ha introducido una indemnizaci\u00f3n\n    que no exist\u00eda para los contratos de naturaleza temporal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos\n    antes de los costes del despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacer\n    apuestas claras por colectivos que tienen especial  necesidad, como es el\n    caso de las mujeres y de m\u00e1s  de 140.000 personas que tienen bloqueadas\n    las expectativas de presente y de futuro, como son los subsidiados de\n    mayores de 50 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LA SITUACI\u00d3N DE LOS N\u00daCLEOS DE\n    MARGINALIDAD Y EXCLUSI\u00d3N SOCIAL EN LAS GRANDES CIUDADES Y SOBRE LAS\n    POL\u00cdTICAS E INSTRUMENTOS DE CORRECCI\u00d3N DE LOS MISMOS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "paro": [11], "exclusi\u00f3n social": [12], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, yo subo hoy a la\n    tribuna para hablar de marginalidad y exclusi\u00f3n social, para hablar de\n    pobreza extrema; una pobreza extrema que pervive en nuestro planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy vengo a hablar, se\u00f1or\u00edas, de algo que los expertos llaman\n    el cuarto mundo, es decir, de c\u00f3mo se integra el Tercer Mundo en el\n    primer mundo, de d\u00f3nde est\u00e1n esas capas de pobreza extrema y de exclusi\u00f3n\n    social en nuestro entorno, en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, yo subo hoy a la\n    tribuna para hablar de marginalidad y exclusi\u00f3n social, para hablar de\n    pobreza extrema; una pobreza extrema que pervive en nuestro planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, no voy hablar de la pobreza extrema que siempre asociamos al\n    Tercer Mundo, ese mundo tan mal repartido en el que dos tercios de la\n    poblaci\u00f3n las pasan canutas y un tercio vive o, como se dice\n    gr\u00e1ficamente, donde medio mundo muere de hambre y el otro medio de\n    colesterol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy vengo a hablar, se\u00f1or\u00edas, de algo que los expertos llaman\n    el cuarto mundo, es decir, de c\u00f3mo se integra el Tercer Mundo en el\n    primer mundo, de d\u00f3nde est\u00e1n esas capas de pobreza extrema y de exclusi\u00f3n\n    social en nuestro entorno, en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todos estaremos de\n    acuerdo en que, de este mundo globalizado, que progresa y que tiene un\n    mayor crecimiento econ\u00f3mico, no se ha eliminado esta pobreza y que donde\n    mejor se visualiza es en las grandes ciudades, porque donde se concentra\n    el mundo urbano es donde se ven mejor las contradicciones del sistema y\n    la pobreza ataca m\u00e1s a la vista que en los propios territorios rurales\n    con muy pocos medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema, se\u00f1or\u00edas, no es el\n    chabolismo, el problema es la pobreza; la pobreza crea marginalidad, y la\n    marginalidad crea comportamientos marginales, y los comportamientos\n    marginales crean delincuencia, droga, inseguridad, enfermedad, un clima\n    asfixiante donde la l\u00ednea de separaci\u00f3n entre la pobreza y la\n    marginalidad se confunde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que es\n    pr\u00e1cticamente imposible erradicar la pobreza con un plan, no estamos en\n    las nubes, pero es perfectamente posible desmontar estas aut\u00e9nticas\n    bombas de relojer\u00eda que constituyen estos n\u00facleos duros, donde convive\n    una parte importante de la delincuencia o del terrorismo, como ha venido\n    a decir el fiscal de la ciudad de Sevilla en los \u00faltimos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esto no\n    se queda as\u00ed, esto se hincha, porque viene m\u00e1s pobreza, viene m\u00e1s\n    inmigraci\u00f3n, vienen peores situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay droga, hay ni\u00f1os sin escolarizar,\n    hay enfermedades, hay enfermos sin asistir, hay incultura, hay paro, por\n    tanto, pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por unos minutos, por una vez, aunque no sea normal en esta C\u00e1mara, vamos\n    a olvidarnos de las visiones sectarias y vamos a mirar ese grav\u00edsimo\n    problema que tenemos todos, que es ese cuarto mundo, esa pobreza\n    enquistada en nuestro maravilloso primer mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay droga, hay ni\u00f1os sin escolarizar,\n    hay enfermedades, hay enfermos sin asistir, hay incultura, hay paro, por\n    tanto, pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, yo subo hoy a la\n    tribuna para hablar de marginalidad y exclusi\u00f3n social, para hablar de\n    pobreza extrema; una pobreza extrema que pervive en nuestro planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [11, 12, 13], "igualdad": [22], "mujeres": [23], "paro": [14], "exclusi\u00f3n social": [18, 19, 20, 21], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "inclusi\u00f3n social": [15, 16, 17]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No creo que sea necesario que me detenga ahora a analizar las causas de la\n    marginaci\u00f3n social: la insuficiencia de recursos, las minusval\u00edas en las\n    capacidades f\u00edsico-ps\u00edquicas derivadas de la enfermedad o de la vejez, el\n    escaso o nulo nivel educativo que impide o dificulta el acceso a un\n    puesto de trabajo, el desarrollo del individuo en entornos urbanos\n    infradotados de medios que faciliten su correcta socializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    car\u00e1cter complejo implica que las pol\u00edticas p\u00fablicas de inclusi\u00f3n social\n    han de contemplar toda una variedad de factores, por lo que resulta\n    necesaria la participaci\u00f3n de todas las administraciones, no s\u00f3lo la\n    local o la auton\u00f3mica sino tambi\u00e9n la central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que anticiparse a la\n    aparici\u00f3n de las causas de la exclusi\u00f3n social estableciendo un marco\n    socioecon\u00f3mico que permita al individuo integrarse plenamente en su\n    entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo es el empleo, las\n    pol\u00edticas activas de empleo no pueden hacer olvidar otros temas\n    importantes como la vivienda, la educaci\u00f3n y la sanidad, y este enfoque\n    global e integrador es lo que ha inspirado la redacci\u00f3n del Plan Nacional\n    de Acci\u00f3n para la Inclusi\u00f3n Social, del que hablar\u00e9 m\u00e1s adelante y que\n    supone un compromiso de acci\u00f3n de Gobierno asumido ante la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo a la interpelaci\u00f3n, quiero se\u00f1alar que la exclusi\u00f3n social es un\n    fen\u00f3meno permanente en la historia del desarrollo social y que ha ido\n    adoptando diversas formas y afectando a diversos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    preocupaci\u00f3n por analizar el problema de la marginalidad en las grandes\n    ciudades, como hace S.S., sin duda responde a se\u00f1alar uno de los nichos\n    donde la exclusi\u00f3n social se ha hecho m\u00e1s fuerte durante el \u00faltimo siglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero se\u00f1alar que, adem\u00e1s\n    de la intervenci\u00f3n directa de comunidades aut\u00f3nomas y corporaciones\n    locales, contamos con un agente social que ha demostrado su efectividad,\n    en Andaluc\u00eda se le conoce especialmente -es la comunidad que conoce con\n    m\u00e1s certeza el se\u00f1or diputado-, en la lucha contra las principales causas\n    y consecuencias de la marginaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, dado que la interpelaci\u00f3n se refiere exclusivamente a las\n    actuaciones correctoras previstas por el Gobierno sobre la exclusi\u00f3n\n    social, quiero recordar a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Consejo de Ministros de 25 de\n    mayo de 2001 aprob\u00f3 lo que calificamos como plan nacional de acci\u00f3n para\n    la inclusi\u00f3n social del Reino de Espa\u00f1a 2001-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo bien: plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n, no para la exclusi\u00f3n social,\n    haciendo frente a esa voluntad pol\u00edtica de inclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello se debe a que\n    en este Gobierno al que me honro en representar ante ustedes nos\n    encontramos ante un problema complicado y dif\u00edcil pero resoluble y que la\n    marginaci\u00f3n social no est\u00e1 inscrita de forma fatalista -es muy importante\n    este punto-; no est\u00e1 inscrita, a juicio del Gobierno, de forma fatalista\n    en el destino de ninguna sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or diputado, mis primeras palabras tienen que ser forzosamente de\n    reconocimiento por el tono, la inquietud y la sensibilidad que el se\u00f1or\n    diputados ha manifestado; inquietud de la que sin duda participamos\n    todos, y especialmente el Gobierno, porque refleja una preocupaci\u00f3n\n    extendida a la sociedad espa\u00f1ola por el hecho de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, la relaci\u00f3n entre pobreza, marginalidad y delincuencia que sugiere\n    el texto de la interpelaci\u00f3n es percibida socialmente como un hecho\n    frecuente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aparici\u00f3n de ese cuarto mundo, que ha citado, en el seno de las\n    ciudades de las sociedades occidentales es el resultado del traslado de\n    la pobreza, tradicionalmente m\u00e1s arraigada en el \u00e1mbito rural, al \u00e1mbito\n    urbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y las circunstancias urban\u00edsticas y arquitect\u00f3nicas de estos barrios de\n    chabolismo vertical -u horizontal, por utilizar la terminolog\u00eda empleada\n    por el se\u00f1or N\u00fa\u00f1ez- no s\u00f3lo condiciona el tipo de vivienda sino tambi\u00e9n a\n    la poblaci\u00f3n residente, que suele presentar elevados \u00edndices de paro y\n    escasos recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    car\u00e1cter complejo implica que las pol\u00edticas p\u00fablicas de inclusi\u00f3n social\n    han de contemplar toda una variedad de factores, por lo que resulta\n    necesaria la participaci\u00f3n de todas las administraciones, no s\u00f3lo la\n    local o la auton\u00f3mica sino tambi\u00e9n la central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo es el empleo, las\n    pol\u00edticas activas de empleo no pueden hacer olvidar otros temas\n    importantes como la vivienda, la educaci\u00f3n y la sanidad, y este enfoque\n    global e integrador es lo que ha inspirado la redacci\u00f3n del Plan Nacional\n    de Acci\u00f3n para la Inclusi\u00f3n Social, del que hablar\u00e9 m\u00e1s adelante y que\n    supone un compromiso de acci\u00f3n de Gobierno asumido ante la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Consejo de Ministros de 25 de\n    mayo de 2001 aprob\u00f3 lo que calificamos como plan nacional de acci\u00f3n para\n    la inclusi\u00f3n social del Reino de Espa\u00f1a 2001-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que anticiparse a la\n    aparici\u00f3n de las causas de la exclusi\u00f3n social estableciendo un marco\n    socioecon\u00f3mico que permita al individuo integrarse plenamente en su\n    entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo a la interpelaci\u00f3n, quiero se\u00f1alar que la exclusi\u00f3n social es un\n    fen\u00f3meno permanente en la historia del desarrollo social y que ha ido\n    adoptando diversas formas y afectando a diversos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    preocupaci\u00f3n por analizar el problema de la marginalidad en las grandes\n    ciudades, como hace S.S., sin duda responde a se\u00f1alar uno de los nichos\n    donde la exclusi\u00f3n social se ha hecho m\u00e1s fuerte durante el \u00faltimo siglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo bien: plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n, no para la exclusi\u00f3n social,\n    haciendo frente a esa voluntad pol\u00edtica de inclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a hacer un an\u00e1lisis de lo que ha sido la pol\u00edtica de empleo de\n    estos a\u00f1os porque esta tarde en la C\u00e1mara hemos o\u00eddo al presidente del\n    Gobierno explicar lo que ha sido la pol\u00edtica de empleo de estos a\u00f1os y el\n    esfuerzo que ha hecho el Gobierno, pero es verdad que el esfuerzo en\n    cuanto al empleo redunda, sin lugar a dudas, en el establecimiento de un\n    contexto socioecon\u00f3mico favorable para el desarrollo individual en el\n    marco de la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los vectores de\n    esta pol\u00edtica global es una pol\u00edtica de empleo que proporcione m\u00e1s\n    oportunidades a las personas con m\u00e1s dificultades para encontrar un\n    trabajo, que casi siempre son mujeres, parados de m\u00e1s de 45 a\u00f1os,\n    discapacitados o personas con una formaci\u00f3n profesional insuficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"inclusi\u00f3n social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pronto, y acabo de verdad, se\u00f1ora presidenta,\n    se cumplir\u00e1 un a\u00f1o de vigencia de este plan y, tal como se prev\u00e9 en el\n    mismo, pr\u00f3ximamente el ministro que les habla tiene previsto convocar la\n    comisi\u00f3n interministerial para el plan nacional de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, porque estoy convencido de que la evaluaci\u00f3n puntual y\n    concreta de las medidas puestas en marcha, am\u00e9n de las que la iniciativa\n    del propio grupo parlamentario proponente de la interpelaci\u00f3n pueda\n    se\u00f1alar la pr\u00f3xima semana, puede dar los frutos a este colectivo que sin\n    duda ninguna a todos nos preocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pronto, y acabo de verdad, se\u00f1ora presidenta,\n    se cumplir\u00e1 un a\u00f1o de vigencia de este plan y, tal como se prev\u00e9 en el\n    mismo, pr\u00f3ximamente el ministro que les habla tiene previsto convocar la\n    comisi\u00f3n interministerial para el plan nacional de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, porque estoy convencido de que la evaluaci\u00f3n puntual y\n    concreta de las medidas puestas en marcha, am\u00e9n de las que la iniciativa\n    del propio grupo parlamentario proponente de la interpelaci\u00f3n pueda\n    se\u00f1alar la pr\u00f3xima semana, puede dar los frutos a este colectivo que sin\n    duda ninguna a todos nos preocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "exclusi\u00f3n social": [3], "salud": [2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los dem\u00e1s son de\n    exclusi\u00f3n social pero tienen otra escala, otra medicina y otro arreglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No una llamada para decir que vamos a seguir\n    acabando con la pobreza, que lo diremos todos, tenemos que ir eliminando\n    los n\u00facleos de exclusi\u00f3n, que lo diremos todos, sino que unos cuantos\n    granos requieren operaci\u00f3n quir\u00fargica concreta y con la penicilina a\n    discreci\u00f3n no se acaba con ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy diciendo, se\u00f1or ministro, que a lo mejor este caso no se\n    soluciona en 20 \u00f3 25 a\u00f1os, porque es imposible coger a una poblaci\u00f3n\n    analfabeta, inculta, asocial e incluirla por medio de unas medidas de\n    ladrillos, de vivienda o de prestaciones de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dem\u00e1s son de\n    exclusi\u00f3n social pero tienen otra escala, otra medicina y otro arreglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"inclusi\u00f3n social": [3, 4, 5], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sobre el plan nacional para la inclusi\u00f3n social de programas espec\u00edficos\n    del Ministerio de Fomento, le voy a dar un dato: existen importantes\n    partidas destinadas a luchar contra la marginalidad de las zonas urbanas\n    m\u00e1s desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el plan nacional de inclusi\u00f3n social\n    ha efectuado una regulaci\u00f3n de criterios b\u00e1sicos de rentas m\u00ednimas de\n    inserci\u00f3n por encima de los 68.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas actividades se llevan a cabo a\n    distintos niveles de la Administraci\u00f3n, pero el plan nacional para la\n    inclusi\u00f3n social recoge viviendas para colectivos y territorios\n    vulnerables e impulsa una pol\u00edtica integradora de h\u00e1bitat y vivienda para\n    todos, que afecta a m\u00e1s de 2.800.000 personas y que supone 153.000\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el plan nacional para la inclusi\u00f3n social de programas espec\u00edficos\n    del Ministerio de Fomento, le voy a dar un dato: existen importantes\n    partidas destinadas a luchar contra la marginalidad de las zonas urbanas\n    m\u00e1s desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el plan nacional de inclusi\u00f3n social\n    ha efectuado una regulaci\u00f3n de criterios b\u00e1sicos de rentas m\u00ednimas de\n    inserci\u00f3n por encima de los 68.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas actividades se llevan a cabo a\n    distintos niveles de la Administraci\u00f3n, pero el plan nacional para la\n    inclusi\u00f3n social recoge viviendas para colectivos y territorios\n    vulnerables e impulsa una pol\u00edtica integradora de h\u00e1bitat y vivienda para\n    todos, que afecta a m\u00e1s de 2.800.000 personas y que supone 153.000\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 70, 72], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 18, 21, 23, 24, 27, 29, 31, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 46, 48, 49, 50, 53, 55, 57, 58, 61, 63, 66, 67, 69, 71, 73], "party": "Jos\u00e9 Eugenio Azpiroz Villar", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 4, 15, 16, 19, 20, 22, 28, 30, 45, 47, 51, 52, 54, 56, 59, 60, 62, 64, 65, 68, 76, 77, 79], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [25, 26], "party": "CARLES CAMPUZANO I CANAD\u00c9S", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [32], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [44, 74, 75, 78], "party": "GUILLERME V\u00c1ZQUEZ V\u00c1ZQUEZ", "name": "Mixto"}]}