{"blocks": [{"words": {"atenci\u00f3n": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El 28 de enero de\n    2005 el Gobierno estableci\u00f3 un acuerdo sobre un protocolo de actuaci\u00f3n\n    para la atenci\u00f3n humanitaria y acogida de los inmigrantes desplazados de\n    Canarias a la Pen\u00ednsula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito del programa de\n    acogida a inmigrantes en situaci\u00f3n de vulnerabilidad se ha creado una red\n    de plazas de acogida temporal para satisfacer sus necesidades inmediatas\n    y realizar un an\u00e1lisis de los casos en colaboraci\u00f3n con las\n    organizaciones no gubernamentales y las m\u00e1ximas garant\u00edas a los derechos\n    humanos y a la situaci\u00f3n social de los propios inmigrantes ilegales no... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "atenci\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La ministra de Sanidad dice que no paga a la comunidad\n    canaria el gasto en el que incurre por atender a los desplazados porque\n    ella no conoce el saldo neto de esa atenci\u00f3n sanitaria por comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de gesti\u00f3n,\n    para mejorar la atenci\u00f3n a lo que significa la presencia en Canarias de\n    muchos desplazados, desde el punto de vista sanitario, existen unas\n    previsiones del Fondo de Cohesi\u00f3n Sanitaria para atender a las\n    comunidades aut\u00f3nomas que tienen un sobrecosto en la atenci\u00f3n a los\n    desplazados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de Sanidad dice que no paga a la comunidad\n    canaria el gasto en el que incurre por atender a los desplazados porque\n    ella no conoce el saldo neto de esa atenci\u00f3n sanitaria por comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, para ayudarnos a mejorar la gesti\u00f3n que lleva a cabo el\n    Gobierno de Canarias no hay nada mejor que el Gobierno del Estado pague\n    lo que le corresponde solidariamente en funci\u00f3n de las prestaciones que\n    da el Servicio Canario de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso no hay nada mejor que una acci\u00f3n\n    que es bien sencilla: que se coordine usted con su ministra de Sanidad,\n    que le aporte los datos y que cuanto antes se pague a Canarias esas\n    cantidades para poder atender solidariamente mejor a los desplazados que\n    en estos momentos se acercan a Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se aprob\u00f3, se\u00f1or\u00eda -eso me compete, porque fue mi\n    departamento quien lo hizo-, un reparto de m\u00e1s de 250 millones de euros,\n    por primera vez, para la atenci\u00f3n a asegurados de otros Estados que\n    residen en Espa\u00f1a, y as\u00ed se plasma en la Ley de Presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    la Seguridad Social reembolsar\u00e1, por primera vez, a las comunidades\n    aut\u00f3nomas este saldo neto, que adem\u00e1s ha crecido en mejoras de gesti\u00f3n ni\n    m\u00e1s ni menos que un 83 por ciento en el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed, porque por primera vez hemos llevado a cabo\n    un riguroso proceso de normalizaci\u00f3n de trabajadores inmigrantes que ha\n    incorporado 600.000 a la Hacienda p\u00fablica, a la Seguridad Social, es\n    decir a la legalidad, frente a los cinco procesos de regularizaci\u00f3n\n    indiscriminados que hicieron ustedes, eso s\u00ed, sin exigir contrato de\n    trabajo para que pudieran trabajar los inmigrantes en la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, porque por primera vez hemos llevado a cabo\n    un riguroso proceso de normalizaci\u00f3n de trabajadores inmigrantes que ha\n    incorporado 600.000 a la Hacienda p\u00fablica, a la Seguridad Social, es\n    decir a la legalidad, frente a los cinco procesos de regularizaci\u00f3n\n    indiscriminados que hicieron ustedes, eso s\u00ed, sin exigir contrato de\n    trabajo para que pudieran trabajar los inmigrantes en la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como resultado\n    del \u00e9xito de la cooperaci\u00f3n con Marruecos se est\u00e1 desplazando el flujo\n    migratorio hacia el sur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos acordado una pol\u00edtica de\n    inmigraci\u00f3n basada en los principios de la justicia social y en los\n    principios y en los convenios de la Organizaci\u00f3n Internacional del\n    Trabajo, que persiguen la explotaci\u00f3n que supone el trabajo sumergido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es\n    nuestra pol\u00edtica: justicia social y reconocimiento de derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero recordar que en marzo accedieron\n    a Canarias 2.013 inmigrantes y en abril 709, por lo que la cooperaci\u00f3n\n    mauritana se not\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Plan urgente de cooperaci\u00f3n con Marruecos est\u00e1\n    dando resultados: cinco vuelos de repatriaci\u00f3n; un centro de acogida en\n    Nuadib\u00fa; patrullera espa\u00f1ola ya en aguas mauritanas; formaci\u00f3n para\n    fuerzas de seguridad mauritanas; en Canarias, refuerzo extraordinario de\n    recursos econ\u00f3micos, se\u00f1or Rivero, con un plan de 190 millones de euros\n    cofinanciado con el Gobierno canario -cuando gobernaba el Partido Popular\n    no hab\u00eda ni un euro para ello-; aumento de la ayuda a Cruz Roja:\n    3.500.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Exteriores ha multiplicado por tres la ayuda\n    al \u00c1frica subsahariana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El empleo, se\u00f1or\u00edas, no es\n    simplemente una variable econ\u00f3mica, es un derecho que adem\u00e1s nos define\n    como personas; es por tanto un factor de integraci\u00f3n social, no solo por\n    la v\u00eda de permitir ingresos econ\u00f3micos, sino porque otorga a cada\n    individuo un papel que desempe\u00f1ar en la sociedad y una raz\u00f3n para vivir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la precariedad laboral es especialmente da\u00f1ina, no solo por sus\n    efectos econ\u00f3micos negativos en la demanda interna, en la financiaci\u00f3n de\n    la Seguridad Social o en la protecci\u00f3n por desempleo; sobre todo, la\n    precariedad laboral impide a las personas, especialmente a los j\u00f3venes y\n    a las mujeres, tener un proyecto vital propio y viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por\n    esto, se\u00f1or ministro, es un acierto que el proceso de di\u00e1logo social haya\n    colocado la precariedad laboral en el centro de sus objetivos, adoptando\n    medidas que adem\u00e1s no se plantean como elementos estrella, sino como\n    ajustes certeros y bien orientados para conseguir un triple objetivo:\n    primero, que se respete la causalidad contractual en nuestro mercado de\n    trabajo; segundo, que las pol\u00edticas de empleo no inciten a la\n    temporalidad; tercero, que contratar temporal sea menos rentable que\n    contratar indefinido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "empresas": [1], "contratos": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "social": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con ello queremos dar a las empresas y a toda la sociedad, se\u00f1or\u00edas,\n    mensajes muy claros: esta reforma es la del impulso a la contrataci\u00f3n\n    indefinida; el empleo estable tendr\u00e1 m\u00faltiples ayudas; la estabilidad es\n    mucho m\u00e1s atractiva y barata que la temporalidad; si la necesidad de la\n    empresa no es verdaderamente temporal, no interesa suscribir contratos\n    temporales, porque es antiecon\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello queremos dar a las empresas y a toda la sociedad, se\u00f1or\u00edas,\n    mensajes muy claros: esta reforma es la del impulso a la contrataci\u00f3n\n    indefinida; el empleo estable tendr\u00e1 m\u00faltiples ayudas; la estabilidad es\n    mucho m\u00e1s atractiva y barata que la temporalidad; si la necesidad de la\n    empresa no es verdaderamente temporal, no interesa suscribir contratos\n    temporales, porque es antiecon\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para lograrlo,\n    el acuerdo contiene un amplio n\u00famero de reformas y medidas que act\u00faan\n    todas en esa direcci\u00f3n, la de favorecer m\u00e1s los contratos indefinidos que\n    los temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los contratos indefinidos disfrutar\u00e1n de una nueva\n    pol\u00edtica de est\u00edmulos que reforma por completo y en profundidad el\n    sistema anterior, incentivando a m\u00e1s colectivos durante el doble de\n    tiempo, es decir, ser\u00e1n cuatro a\u00f1os en lugar de dos, y con m\u00e1s intensidad\n    para los empleos de menor cualificaci\u00f3n y en los sectores m\u00e1s intensivos\n    en trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo fijo va a tener una ayuda en\n    bonificaciones y una reducci\u00f3n de\n    cotizaciones, es decir, se\u00f1or\u00edas, los contratos temporales ser\u00e1n m\u00e1s\n    caros, cotizar\u00e1n m\u00e1s que los indefinidos, carecer\u00e1n de ayudas y\n    bonificaciones, estar\u00e1n sometidos a nuevas limitaciones legales y a un\n    control reforzado de su legalidad por la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se suprimir\u00e1n las bonificaciones a la\n    conversi\u00f3n de contratos temporales, que ha provocado el efecto perverso\n    de incentivar la contrataci\u00f3n temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello queremos dar a las empresas y a toda la sociedad, se\u00f1or\u00edas,\n    mensajes muy claros: esta reforma es la del impulso a la contrataci\u00f3n\n    indefinida; el empleo estable tendr\u00e1 m\u00faltiples ayudas; la estabilidad es\n    mucho m\u00e1s atractiva y barata que la temporalidad; si la necesidad de la\n    empresa no es verdaderamente temporal, no interesa suscribir contratos\n    temporales, porque es antiecon\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es el momento de la conversi\u00f3n de los contratos temporales en fijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo fijo va a tener una ayuda en\n    bonificaciones y una reducci\u00f3n de\n    cotizaciones, es decir, se\u00f1or\u00edas, los contratos temporales ser\u00e1n m\u00e1s\n    caros, cotizar\u00e1n m\u00e1s que los indefinidos, carecer\u00e1n de ayudas y\n    bonificaciones, estar\u00e1n sometidos a nuevas limitaciones legales y a un\n    control reforzado de su legalidad por la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Acuerdo que revaloriza el\n    di\u00e1logo social y que incluye a los todos los actores de la negociaci\u00f3n\n    -Gobierno, organizaciones empresariales y confederaciones sindicales m\u00e1s\n    representativas- dando cumplimiento al programa electoral del Partido\n    Socialista: Crear m\u00e1s y mejor empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Las medidas para aumentar la\n    estabilidad del empleo benefician a todas las empresas y a todos los\n    trabajadores, pero particularmente a las empresas que creen m\u00e1s empleo, a\n    las empresas que den oportunidades a los colectivos que menos tienen y a\n    las empresas que apuesten por la estabilidad, a las que tengan mayor\n    proporci\u00f3n de su empleo estable y a las empresas que conviertan m\u00e1s\n    empleo temporal en fijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo beneficia a los trabajadores que tienen menos estabilidad en el\n    empleo, que nuevamente son los j\u00f3venes y las mujeres, y potencialmente a\n    los cinco millones de trabajadores que actualmente tienen contratos\n    temporales, para los cuales sus oportunidades de estabilidad en el empleo\n    van a incrementarse de forma sustancial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES Y\n    DE COOPERACI\u00d3N DE LA APROBACI\u00d3N DEL ESTATUTO DEL COOPERANTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5], "social": [6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es cierto, se\u00f1or ministro, que la\n    unanimidad no sorprende, porque, tal y como se\u00f1al\u00f3 la propia\n    coordinadora, este estatuto supone un gran avance para nuestros\n    cooperantes, desarrollando en unos casos medidas que permiten, por un\n    lado, la creaci\u00f3n de un marco de estabilidad, seguridad, no\n    discriminaci\u00f3n y garant\u00edas en el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social, laboral\n    y fiscal, y por otro, el establecimiento de medidas de fomento tendentes\n    a la incorporaci\u00f3n de profesionales a esta actividad y de garant\u00edas en\n    sus retornos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este estatuto comprende a los cooperantes como parte importante de la\n    acci\u00f3n exterior del Estado, cubre su formaci\u00f3n y orienta su\n    profesionalizaci\u00f3n y condiciones de igualdad a la hora de la tributaci\u00f3n\n    fiscal, crea un seguro para todos ellos y convierte a la Agencia Espa\u00f1ola\n    de Cooperaci\u00f3n en la depositaria del contrato que da cobertura a todos\n    nuestros cooperantes, ya que en ese sentido han pasado muchas cosas desde\n    el a\u00f1o 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como sabe el mandato de elaboraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de un\n    estatuto del cooperante deriva de la Ley 23/1998, de 7 de julio, de\n    Cooperaci\u00f3n Internacional al Desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se\u00f1or ministro,\n    queremos destacar lo que el Gobierno ha conseguido y se est\u00e1 convirtiendo\n    en un aut\u00e9ntico cl\u00e1sico en materia de cooperaci\u00f3n al desarrollo: la\n    unanimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unanimidad en el Consejo de cooperaci\u00f3n y unanimidad en la\n    Comisi\u00f3n interterritorial, donde est\u00e1n representados ayuntamientos y\n    comunidades aut\u00f3nomas de todo color, y es sobre ese consenso y sobre la\n    unanimidad por donde mi grupo quiere que contin\u00faen todos los avances en\n    materia de cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este estatuto comprende a los cooperantes como parte importante de la\n    acci\u00f3n exterior del Estado, cubre su formaci\u00f3n y orienta su\n    profesionalizaci\u00f3n y condiciones de igualdad a la hora de la tributaci\u00f3n\n    fiscal, crea un seguro para todos ellos y convierte a la Agencia Espa\u00f1ola\n    de Cooperaci\u00f3n en la depositaria del contrato que da cobertura a todos\n    nuestros cooperantes, ya que en ese sentido han pasado muchas cosas desde\n    el a\u00f1o 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto, se\u00f1or ministro, que la\n    unanimidad no sorprende, porque, tal y como se\u00f1al\u00f3 la propia\n    coordinadora, este estatuto supone un gran avance para nuestros\n    cooperantes, desarrollando en unos casos medidas que permiten, por un\n    lado, la creaci\u00f3n de un marco de estabilidad, seguridad, no\n    discriminaci\u00f3n y garant\u00edas en el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social, laboral\n    y fiscal, y por otro, el establecimiento de medidas de fomento tendentes\n    a la incorporaci\u00f3n de profesionales a esta actividad y de garant\u00edas en\n    sus retornos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "exteriores": [5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se siente orgulloso porque en nuestro\n    programa electoral nos comprometimos a impulsar la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo y en cambiar incluso la terminolog\u00eda del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces se me nombra como ministro de Asuntos Exteriores y se\n    olvida: y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este compromiso de dar un salto cualitativo a\n    la cooperaci\u00f3n, al compromiso en la lucha contra el hambre y contra la\n    pobreza es lo que identifica a este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... menciona, del Consejo de cooperaci\u00f3n, de las ONG, del Consejo\n    interterritorial y de las comunidades aut\u00f3nomas, sino que representa la\n    gratitud y el reconocimiento de toda la sociedad espa\u00f1ola hacia unos\n    cooperantes que d\u00eda a d\u00eda defienden ese sentimiento de solidaridad de\n    nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, la cooperaci\u00f3n y el estatuto del\n    cooperante, ahora se van a inscribir como se\u00f1as de identidad no solamente\n    de este Gobierno, sino tambi\u00e9n de esta C\u00e1mara y de toda la sociedad\n    espa\u00f1ola, y tendremos que dar relevancia, agradecer y rendir tributo a\n    los cooperantes, incluso crear el d\u00eda del cooperante, para que se sientan\n    protegidos no solamente con derechos y obligaciones, como se recoge en el\n    estatuto, sino tambi\u00e9n con el apoyo y el reconocimiento de toda la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se siente orgulloso porque en nuestro\n    programa electoral nos comprometimos a impulsar la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo y en cambiar incluso la terminolog\u00eda del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces se me nombra como ministro de Asuntos Exteriores y se\n    olvida: y de Cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... VA EL GOBIERNO\n    A INSTAR A LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO A QUE SE INVESTIGUEN LAS GRAVES\n    ACUSACIONES FORMULADAS CONTRA UN DIPUTADO SOCIALISTA DE LAS CORTES\n    VALENCIANAS, SEG\u00daN LAS CUALES PRESUNTAMENTE SE OFREC\u00cdAN FAVORES DE LA\n    PROPIA FISCAL\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, como usted bien conoce, dos diputados miembros\n    de su partido en la Comunidad Valenciana han grabado a empresarios con el\n    fin de implicar falsamente a Eduardo Zaplana, portavoz de nuestro grupo,\n    y aparece la fiscal\u00eda hasta en cinco ocasiones en esas grabaciones\n    formando parte del precio que ten\u00edan que pagar a los empresarios para que\n    testificaran conforme al gusto de los parlamentarios socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, se es tan expl\u00edcito como que afirman que recibir\u00e1n 1,8 millones\n    de euros y la ayuda con el fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre esas cinco menciones a la\n    fiscal\u00eda que hacen tambi\u00e9n sus propios diputados, dice uno de los\n    empresarios que ahora que el fiscal no va a ir a por m\u00ed..., a lo cual\n    asiente el diputado socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a instar el Gobierno\n    al fiscal general del Estado a que se investiguen estas graves\n    acusaciones contra dos diputados de su grupo en el Parlamento valenciano,\n    que ofrec\u00edan favores de la propia fiscal\u00eda, amplificados y difundidos\n    convenientemente por Moncloa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si usted no lo hace, se\u00f1or ministro,\n    si usted no insta a esa actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda, alguien podr\u00e1 pensar\n    -nosotros no, pero alguien podr\u00e1 pensar- que el hecho de que el fiscal\n    jefe del Tribunal Superior de Justicia de la Comunidad Valenciana est\u00e9\n    casado con una parlamentaria de su grupo puede afectar al esclarecimiento\n    de la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, como usted bien conoce, dos diputados miembros\n    de su partido en la Comunidad Valenciana han grabado a empresarios con el\n    fin de implicar falsamente a Eduardo Zaplana, portavoz de nuestro grupo,\n    y aparece la fiscal\u00eda hasta en cinco ocasiones en esas grabaciones\n    formando parte del precio que ten\u00edan que pagar a los empresarios para que\n    testificaran conforme al gusto de los parlamentarios socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre esas cinco menciones a la\n    fiscal\u00eda que hacen tambi\u00e9n sus propios diputados, dice uno de los\n    empresarios que ahora que el fiscal no va a ir a por m\u00ed..., a lo cual\n    asiente el diputado socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a instar el Gobierno\n    al fiscal general del Estado a que se investiguen estas graves\n    acusaciones contra dos diputados de su grupo en el Parlamento valenciano,\n    que ofrec\u00edan favores de la propia fiscal\u00eda, amplificados y difundidos\n    convenientemente por Moncloa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si usted no lo hace, se\u00f1or ministro,\n    si usted no insta a esa actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda, alguien podr\u00e1 pensar\n    -nosotros no, pero alguien podr\u00e1 pensar- que el hecho de que el fiscal\n    jefe del Tribunal Superior de Justicia de la Comunidad Valenciana est\u00e9\n    casado con una parlamentaria de su grupo puede afectar al esclarecimiento\n    de la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal\u00eda": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, lo que yo s\u00ed s\u00e9 es lo que dice la Constituci\u00f3n y el Estatuto\n    org\u00e1nico del ministerio fiscal con respecto a las reglas por las que se\n    rige el ministerio fiscal en el esclarecimiento de los hechos\n    aparentemente delictivos, y es que act\u00faa con sujeci\u00f3n a la legalidad y\n    con imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no tiene otro conducto para relacionarse\n    con la fiscal\u00eda y con sus actuaciones que interesar con car\u00e1cter general\n    l\u00edneas de pol\u00edtica criminal y en ning\u00fan caso instar y, menos a\u00fan, ordenar\n    investigaciones en asuntos espec\u00edficos; adem\u00e1s, forma parte de los\n    compromisos de este Gobierno, por si hiciera falta, modificar el Estatuto\n    org\u00e1nico del ministerio fiscal precisamente para acentuar la\n    imparcialidad y la apariencia de imparcialidad con la que debe de regirse\n    dentro de su autonom\u00eda funcional, de la que responde en el principio de\n    unidad de actuaci\u00f3n y dependencia jer\u00e1rquica el fiscal general del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la respuesta es no y crea usted, como tiene derecho a\n    confiar toda la ciudadan\u00eda, que el conjunto del ministerio fiscal\n    investiga los hechos aparentemente delictivos en el ejercicio de las\n    funciones que le tiene atribuidas el ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no tiene otro conducto para relacionarse\n    con la fiscal\u00eda y con sus actuaciones que interesar con car\u00e1cter general\n    l\u00edneas de pol\u00edtica criminal y en ning\u00fan caso instar y, menos a\u00fan, ordenar\n    investigaciones en asuntos espec\u00edficos; adem\u00e1s, forma parte de los\n    compromisos de este Gobierno, por si hiciera falta, modificar el Estatuto\n    org\u00e1nico del ministerio fiscal precisamente para acentuar la\n    imparcialidad y la apariencia de imparcialidad con la que debe de regirse\n    dentro de su autonom\u00eda funcional, de la que responde en el principio de\n    unidad de actuaci\u00f3n y dependencia jer\u00e1rquica el fiscal general del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Lamento profundamente, se\u00f1or ministro, que usted\n    no inste a la fiscal\u00eda como le permite el art\u00edculo octavo de esa misma\n    Ley del Estatuto del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Lamento profundamente, se\u00f1or ministro, que usted\n    no inste a la fiscal\u00eda como le permite el art\u00edculo octavo de esa misma\n    Ley del Estatuto del ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Los episodios a los que\n    usted est\u00e1 haciendo referencia no merecen comentario en esta C\u00e1mara, en\n    primer lugar, porque hay una actuaci\u00f3n judicial en curso y es el trabajo\n    del ministerio fiscal investigar todos los hechos aparentemente\n    delictivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que tenemos conocimiento -porque es un hecho\n    irrefutable- es de que la fiscal\u00eda tiene que investigar lo que le ha sido\n    comunicado por la Agencia Tributaria, y es la apariencia de desfase de\n    facturas por miles de millones, en lo que parece ser una presunta trama\n    para el cobro de facturas falsas localizadas en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el trabajo que tiene que hacer el\n    ministerio fiscal con total autonom\u00eda y debe depurar, en su caso, el\n    Poder Judicial dentro de su independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    lo que le pido es que tome usted en serio a la fiscal\u00eda, que tiene que\n    hacer lo que le corresponde, al Poder Judicial, que tiene que actuar con\n    total independencia, y a este Parlamento, al Congreso de los Diputados, y\n    traiga a esta C\u00e1mara asuntos que sean de inter\u00e9s de todos los espa\u00f1oles y\n    no solamente de inter\u00e9s del Grupo Parlamentario Popular o del Partido\n    Popular (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que tenemos conocimiento -porque es un hecho\n    irrefutable- es de que la fiscal\u00eda tiene que investigar lo que le ha sido\n    comunicado por la Agencia Tributaria, y es la apariencia de desfase de\n    facturas por miles de millones, en lo que parece ser una presunta trama\n    para el cobro de facturas falsas localizadas en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    lo que le pido es que tome usted en serio a la fiscal\u00eda, que tiene que\n    hacer lo que le corresponde, al Poder Judicial, que tiene que actuar con\n    total independencia, y a este Parlamento, al Congreso de los Diputados, y\n    traiga a esta C\u00e1mara asuntos que sean de inter\u00e9s de todos los espa\u00f1oles y\n    no solamente de inter\u00e9s del Grupo Parlamentario Popular o del Partido\n    Popular (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE EL MINISTERIO FISCAL DEBE ACTUAR\n    IMPARCIALMENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por eso le formulo esta\n    pregunta: \u00bfCree el Gobierno que el ministerio fiscal debe actuar\n    imparcialmente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Por supuesto que s\u00ed, lo\n    dice la Constituci\u00f3n, lo dice el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal\n    y usted deber\u00eda saberlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo lo s\u00e9, lo grave es que ustedes lo desconocen, o lo\n    conocen sobradamente y lo que han confundido es la analog\u00eda sem\u00e1ntica del\n    ministerio fiscal como miembro del Gobierno que usted representa, y han\n    sentado al ministerio fiscal en el propio Gobierno, ese es el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy grave que se vuelva a hablar ahora, como antes de 1996, del fiscal\n    general del Estado como un sol\u00edcito servidor de los intereses pol\u00edticos y\n    partidistas del Gobierno socialista, como es de extrema gravedad, se\u00f1or\n    ministro, que dos diputados socialistas realicen grabaciones ocultas en\n    la sede de las Cortes Valencianas con el \u00fanico fin de urdir una sucia\n    campa\u00f1a de desprestigio contra el portavoz del Grupo Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, es una anormalidad democr\u00e1tica sin paliativos que delata la\n    armon\u00eda entre la fiscal\u00eda y el Partido Socialista, que esos mismos\n    diputados adem\u00e1s de ofrecer 1,8 millones de euros y otro tipo de\n    prebendas, ofrezcan con todo el descaro la intervenci\u00f3n a la carta de la\n    fiscal\u00eda en una repugnante denuncia falsa, como se recoge en la\n    transcripci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hay nombramientos en\n    la fiscal\u00eda que ha realizado este Gobierno y que conducen a sospechar\n    leg\u00edtimamente de la independencia de sus titulares, como ha quedado\n    constatado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or ministro, la politizaci\u00f3n que ustedes han hecho\n    de la fiscal\u00eda es inadmisible; han logrado mermar de una forma\n    irresponsable el cr\u00e9dito p\u00fablico que debe infundir esta instituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, es una anormalidad democr\u00e1tica sin paliativos que delata la\n    armon\u00eda entre la fiscal\u00eda y el Partido Socialista, que esos mismos\n    diputados adem\u00e1s de ofrecer 1,8 millones de euros y otro tipo de\n    prebendas, ofrezcan con todo el descaro la intervenci\u00f3n a la carta de la\n    fiscal\u00eda en una repugnante denuncia falsa, como se recoge en la\n    transcripci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hay nombramientos en\n    la fiscal\u00eda que ha realizado este Gobierno y que conducen a sospechar\n    leg\u00edtimamente de la independencia de sus titulares, como ha quedado\n    constatado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or ministro, la politizaci\u00f3n que ustedes han hecho\n    de la fiscal\u00eda es inadmisible; han logrado mermar de una forma\n    irresponsable el cr\u00e9dito p\u00fablico que debe infundir esta instituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "fiscal\u00eda": [8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que le diga que el problema\n    esencial est\u00e1 en que el Partido Popular no tiene ninguna credibilidad,\n    sea para hablar de manipulaci\u00f3n de las instituciones del Estado a su\n    servicio, sea para hablar de manipulaci\u00f3n en Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola,\n    sea para hablar de instrumentalizaci\u00f3n de la judicatura o de la fiscal\u00eda\n    a su servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed s\u00e9 es que el ministerio fiscal ha\n    recibido comunicaci\u00f3n por la Agencia Tributaria de asuntos que merecen\n    ser investigados, y se est\u00e1n investigando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted insin\u00faa que hay\n    parcialidad en el comportamiento del ministerio fiscal le puedo decir dos\n    cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, que una imputaci\u00f3n de parcialidad a cualquier\n    funcionario p\u00fablico tiene un cauce penal en el que dilucidarse ejerciendo\n    las acciones oportunas, porque el ministerio fiscal no tiene el monopolio\n    de la acci\u00f3n penal, puede ejercerla la acusaci\u00f3n particular, puede\n    ejercerla la acci\u00f3n popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quiz\u00e1s lo que est\u00e1 insinuando es que\n    cuando el ministerio fiscal efect\u00faa investigaciones en terrenos que\n    contradicen los intereses de algunos, puede ser sencillamente acusado de\n    parcialidad, y eso invitar\u00e1 a muchos a sospechar que quiz\u00e1s el Grupo\n    Parlamentario Popular no tiene inter\u00e9s en que se investigue el verdadero\n    asunto de fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aras de la legalidad, en aras de la imparcialidad del\n    ministerio fiscal y, por supuesto, de su apariencia, lo que procede es\n    dejar actuar a la fiscal\u00eda, dejar actuar al Poder Judicial y confiar en\n    las instituciones para que hagan su trabajo y lo hagan hasta el final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s puedan hacerlo con gran comodidad en torno\n    al asunto de fondo en la Comunidad Valenciana, pero no merece la pena que\n    lo hagan en el Congreso de los Diputados en sesi\u00f3n de control\n    parlamentario, porque aqu\u00ed se viene a fiscalizar la responsabilidad\n    pol\u00edtica del Gobierno, y este asunto no solamente no preocupa a los\n    espa\u00f1oles -porque no es una preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles la parcialidad\n    del ministerio fiscal investigando Terra M\u00edtica, preocupa al Grupo\n    Parlamentario Popular, ustedes sabr\u00e1n por qu\u00e9-, sino que no tiene nada\n    que ver con la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno hace su\n    trabajo; el fiscal hace el suyo; el Poder Judicial hace el suyo; son las\n    instituciones del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le diga que el problema\n    esencial est\u00e1 en que el Partido Popular no tiene ninguna credibilidad,\n    sea para hablar de manipulaci\u00f3n de las instituciones del Estado a su\n    servicio, sea para hablar de manipulaci\u00f3n en Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola,\n    sea para hablar de instrumentalizaci\u00f3n de la judicatura o de la fiscal\u00eda\n    a su servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aras de la legalidad, en aras de la imparcialidad del\n    ministerio fiscal y, por supuesto, de su apariencia, lo que procede es\n    dejar actuar a la fiscal\u00eda, dejar actuar al Poder Judicial y confiar en\n    las instituciones para que hagan su trabajo y lo hagan hasta el final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, vengo a preguntarle sobre algo\n    que usted conoce bien, sobre una sociedad constituida ya, de nombre\n    Jaizki--bia, S.A., que se ha constituido entre diversas administraciones\n    vascas y que est\u00e1 a la espera de que ustedes participen, en este caso en\n    Guip\u00fazcoa, con el fin de trabajar juntas en la regeneraci\u00f3n de lo que\n    nosotros denominados en euskera Pasaialdea, que abarca la Bah\u00eda de\n    Pasajes y su entorno, y que constituye, como ya le he dicho en ocasi\u00f3n\n    anterior en este Congreso, la zona de Guip\u00fazcoa m\u00e1s deteriorada,\n    econ\u00f3mica, social y urban\u00edsticamente; una zona, por lo mismo, de gran y\n    urgente preocupaci\u00f3n para mi grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, la cobertura presupuestaria para la\n    participaci\u00f3n del Gobierno central en la sociedad es de un mill\u00f3n de\n    euros, pero est\u00e1 consignada en los presupuestos del Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda y proviene de una enmienda efectivamente apoyada por\n    el PNV y por el PSOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan me informa el mencionado Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, para poder disponer el Ministerio de Fomento de esta\n    partida y aportarla para la constituci\u00f3n de la sociedad, debe hacerse un\n    expediente de modificaci\u00f3n presupuestaria para traspasarla de ministerio\n    y, si me lo permite usted tambi\u00e9n, de cap\u00edtulo -est\u00e1 en el cap\u00edtulo 7 y\n    tendr\u00eda que estar en el cap\u00edtulo 8- y, por tanto, este es uno de los\n    inconvenientes para que no se haya podido realizar la aportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan\n    me informan, lo est\u00e1n haciendo en el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PUEDE GARANTIZAR EL\n    GOBIERNO QUE EL CORREDOR NAVARRO DE ALTA VELOCIDAD DEL EJE\n    CANT\u00c1BRICO-MEDITERR\u00c1NEO PODR\u00cdA ESTAR FINALIZADO EN 2010 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE GARANTIZAR EL\n    GOBIERNO QUE EL CORREDOR NAVARRO DE ALTA VELOCIDAD DEL EJE\n    CANT\u00c1BRICO-MEDITERR\u00c1NEO PODR\u00cdA ESTAR FINALIZADO EN 2010 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpuede garantiza el Gobierno central que el\n    corredor navarro de alta velocidad del eje cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo podr\u00eda\n    estar finalizado en 2010? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpuede garantiza el Gobierno central que el\n    corredor navarro de alta velocidad del eje cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo podr\u00eda\n    estar finalizado en 2010? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en la actualidad el Ministerio de Fomento, a trav\u00e9s de la\n    Direcci\u00f3n General de Ferrocarriles, lleva a cabo el estudio funcional del\n    corredor ferroviario de altas prestaciones cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, en el\n    que est\u00e1 incluido el corredor navarro de alta velocidad por el que usted\n    me pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en la actualidad el Ministerio de Fomento, a trav\u00e9s de la\n    Direcci\u00f3n General de Ferrocarriles, lleva a cabo el estudio funcional del\n    corredor ferroviario de altas prestaciones cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, en el\n    que est\u00e1 incluido el corredor navarro de alta velocidad por el que usted\n    me pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [1, 2, 3], "alta velocidad": [4, 5], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... L\u00f3gicamente, me va a decir usted\n    -y hace bien- que esto no corresponde al Ministerio de Fomento, sino al\n    de Medio Ambiente, pero hay m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prematuro es la palabra con la que m\u00e1s claramente puede resumirse la\n    posici\u00f3n del Gobierno central con respecto a este eje o a este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, fuentes\n    del Gobierno foral citaron que en 2010 pueden estar finalizados el\n    corredor navarro de alta velocidad Pamplona-Zaragoza, as\u00ed como las nuevas\n    estaciones de alta velocidad de Pamplona y Tudela; en definitiva, el\n    n\u00facleo o meollo de este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde abril del a\u00f1o 2003 est\u00e1 pendiente la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental del proyecto corredor ferroviario noreste de alta velocidad,\n    tramo Zaragoza-Castej\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, fuentes\n    del Gobierno foral citaron que en 2010 pueden estar finalizados el\n    corredor navarro de alta velocidad Pamplona-Zaragoza, as\u00ed como las nuevas\n    estaciones de alta velocidad de Pamplona y Tudela; en definitiva, el\n    n\u00facleo o meollo de este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde abril del a\u00f1o 2003 est\u00e1 pendiente la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental del proyecto corredor ferroviario noreste de alta velocidad,\n    tramo Zaragoza-Castej\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3, 4], "alta velocidad": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ha dicho usted bien: fuentes del Gobierno navarro citaron 2010\n    como plazo de finalizaci\u00f3n de un determinado corredor, no fuentes del\n    Gobierno central, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como\n    bien ha dicho usted, cuando nosotros llegamos al Gobierno, el corredor\n    navarro de alta velocidad entre Pamplona y la Y vasca ni siquiera estaba\n    contemplado como un proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, ampliar el corredor\n    incluyendo la conexi\u00f3n entre Pamplona y la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma en el\n    PEIT se contempla como corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este estudio se definir\u00e1n las caracter\u00edsticas y la\n    tipolog\u00eda de los diferentes tramos del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como\n    bien ha dicho usted, cuando nosotros llegamos al Gobierno, el corredor\n    navarro de alta velocidad entre Pamplona y la Y vasca ni siquiera estaba\n    contemplado como un proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A ello hay que a\u00f1adir la posibilidad de incrementar las retribuciones a\n    trav\u00e9s de la formalizaci\u00f3n de contratos que canalicen las iniciativas\n    investigadoras del profesorado y la transparencia de los resultados de la\n    investigaci\u00f3n con la realizaci\u00f3n de trabajos de car\u00e1cter cient\u00edfico,\n    t\u00e9cnico o art\u00edstico regulados en el art\u00edculo 83 de la LOU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001323\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hay muchas empresas, muchas sociedades y mucha gente en\n    nuestro pa\u00eds que sabe mucho de administraci\u00f3n electr\u00f3nica y que est\u00e1\n    dispuesta a poner ese conocimiento en com\u00fan, a disposici\u00f3n del Gobierno y\n    a disposici\u00f3n de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1, 2, 3], "empresas": [0], "social": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ya he dicho en esta C\u00e1mara cuando hemos hablado de otros temas\n    que usted es uno de los mayores empleadores de este pa\u00eds y por eso cuando\n    marca pol\u00edticas sociales que favorecen la integraci\u00f3n laboral est\u00e1\n    sirviendo de ejemplo, creando empleo igual y solidario y haciendo que\n    otras empresas con menor entidad que la suya sigan su camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos pol\u00edticas sociales,\n    entre otros haberes, con las personas discapacitadas, a las que hemos de\n    ayudar favoreciendo su incorporaci\u00f3n en el mercado laboral, favoreciendo\n    la atenci\u00f3n diaria que se les presta y, en definitiva, creando igualdad\n    de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, y\n    con un compromiso firme de este Gobierno con la solidaridad, con una\n    sociedad m\u00e1s justa, m\u00e1s equilibrada, que apuesta por la diversidad, me\n    parece que son muy importantes tanto las medidas que se est\u00e1n tomando\n    para favorecer la integraci\u00f3n en la Administraci\u00f3n p\u00fablica, que usted\n    hizo de la mano del real decreto que se pone en marcha a partir del a\u00f1o\n    2004 poco tiempo despu\u00e9s de tomar usted posesi\u00f3n en su ministerio, como\n    aquellas que se est\u00e1n tomando para dar una atenci\u00f3n m\u00e1s directa a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Ministerio de\n    Administraciones P\u00fablicas para facilitar la atenci\u00f3n a las personas con\n    discapacidad desde la Administraci\u00f3n General del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que ofrecerles oportunidades para que\n    tengan una vida digna, que pasa por una integraci\u00f3n social plena y\n    absoluta, que no tendr\u00e1n hasta que no puedan acceder de forma igualitaria\n    al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es un compromiso de los que no se hace una vez y ya est\u00e1,\n    una de las batallas que no se gana simplemente con una norma, una ley o\n    un decreto, sino que se gana trabajando d\u00eda a d\u00eda, de la mano de las\n    organizaciones que representan a las personas con discapacidad,\n    intentando estar con la atenci\u00f3n bien puesta en cu\u00e1les son sus problemas\n    y sus necesidades e intentando resolverlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "ley general": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE HACE EL GOBIERNO DE LA REPERCUSI\u00d3N\n    QUE HA TENIDO PARA LOS ESPA\u00d1OLES LA LEY GENERAL DE SANIDAD, CUYO 20.\u00ba\n    ANIVERSARIO SE CELEBRA ESTOS D\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE HACE EL GOBIERNO DE LA REPERCUSI\u00d3N\n    QUE HA TENIDO PARA LOS ESPA\u00d1OLES LA LEY GENERAL DE SANIDAD, CUYO 20.\u00ba\n    ANIVERSARIO SE CELEBRA ESTOS D\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5, 6], "salud": [0, 1, 2, 3], "social": [8], "ley general": [9], "atenci\u00f3n": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el 18 de mayo de 1986 el Pleno del Congreso de los\n    Diputados aprobaba definitivamente la Ley General de Sanidad, un a\u00f1o\n    despu\u00e9s de que el ministro Lluch llevase al consejo el proyecto de una\n    ley que, como el tiempo ha demostrado, establece un antes y un despu\u00e9s en\n    la protecci\u00f3n de la salud de los espa\u00f1oles; un antes caracterizado por el\n    fracaso reiterado de la reforma de la sanidad, como bien dice el primer\n    p\u00e1rrafo de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los esfuerzos hab\u00edan respondido sin\n    embargo al dogma decimon\u00f3nico de la autosuficiencia del individuo para\n    solventar los d\u00e9ficits de su salud, limit\u00e1ndose la Administraci\u00f3n p\u00fablica\n    a atender aquellos problemas sanitarios que pudieran afectar a la\n    colectividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero fue el mandato\n    constitucional y el desarrollo del t\u00edtulo VIII, de las previsiones\n    descentralizadoras y la tutela de la igualdad de los derechos de todos\n    los espa\u00f1oles, los que apoyaron definitivamente la formulaci\u00f3n de la Ley\n    General de Sanidad, que se basa en los mismos principios que el Sistema\n    Nacional de Salud y que, por tanto, tienen en esta ley, pero tambi\u00e9n en\n    su estabilidad y en su larga andadura en beneficio de los ciudadanos, los\n    aut\u00e9nticos protagonistas y responsables de la salud de los individuos\n    como sociedad que conjuntamente constituyen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda el se\u00f1or Palacios en\n    aquel Pleno: La salud es un bien individual y tambi\u00e9n social que no puede\n    dejarse al azar ni a la tutela de paternalismos m\u00e1s o menos encubiertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el 18 de mayo de 1986 el Pleno del Congreso de los\n    Diputados aprobaba definitivamente la Ley General de Sanidad, un a\u00f1o\n    despu\u00e9s de que el ministro Lluch llevase al consejo el proyecto de una\n    ley que, como el tiempo ha demostrado, establece un antes y un despu\u00e9s en\n    la protecci\u00f3n de la salud de los espa\u00f1oles; un antes caracterizado por el\n    fracaso reiterado de la reforma de la sanidad, como bien dice el primer\n    p\u00e1rrafo de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todos los empe\u00f1os que se han esforzado en cumplir\n    los poderes p\u00fablicos tal vez no haya ninguno tan reiteradamente ensayado\n    ni con tanta contumacia frustrado como la reforma de la sanidad; por\n    cierto, el mismo fracaso de la derecha hist\u00f3rica en la\n    construcci\u00f3n de una Espa\u00f1a moderna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero fue el mandato\n    constitucional y el desarrollo del t\u00edtulo VIII, de las previsiones\n    descentralizadoras y la tutela de la igualdad de los derechos de todos\n    los espa\u00f1oles, los que apoyaron definitivamente la formulaci\u00f3n de la Ley\n    General de Sanidad, que se basa en los mismos principios que el Sistema\n    Nacional de Salud y que, por tanto, tienen en esta ley, pero tambi\u00e9n en\n    su estabilidad y en su larga andadura en beneficio de los ciudadanos, los\n    aut\u00e9nticos protagonistas y responsables de la salud de los individuos\n    como sociedad que conjuntamente constituyen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, por ejemplo, se iniciaron los pilares de la reforma: equipos de\n    atenci\u00f3n primaria, centros de planificaci\u00f3n familiar, mejora de la\n    gesti\u00f3n, plan de humanizaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda el se\u00f1or Palacios en\n    aquel Pleno: La salud es un bien individual y tambi\u00e9n social que no puede\n    dejarse al azar ni a la tutela de paternalismos m\u00e1s o menos encubiertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el 18 de mayo de 1986 el Pleno del Congreso de los\n    Diputados aprobaba definitivamente la Ley General de Sanidad, un a\u00f1o\n    despu\u00e9s de que el ministro Lluch llevase al consejo el proyecto de una\n    ley que, como el tiempo ha demostrado, establece un antes y un despu\u00e9s en\n    la protecci\u00f3n de la salud de los espa\u00f1oles; un antes caracterizado por el\n    fracaso reiterado de la reforma de la sanidad, como bien dice el primer\n    p\u00e1rrafo de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5, 6, 7], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [10], "ley general": [11, 12, 13], "atenci\u00f3n": [8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Con ello se cumpl\u00eda el\n    art\u00edculo 43 de nuestra Constituci\u00f3n, que, como sabe, consagra el derecho\n    de todos a la protecci\u00f3n de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley cre\u00f3 el Sistema Nacional de Salud como un sistema\n    distribuidor de salud y de cuidados sanitarios, y situaba con \u00e9l en\n    t\u00e9rminos de igualdad a todos los ciudadanos, con independencia de su\n    renta y del lugar de Espa\u00f1a donde viven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, atendiendo a la\n    organizaci\u00f3n territorial de Espa\u00f1a, la ley defini\u00f3 el sistema como el\n    conjunto de servicios de salud de la Administraci\u00f3n del Estado y de las\n    comunidades aut\u00f3nomas convenientemente coordinados, preve\u00eda ya as\u00ed el\n    futuro escenario derivado del t\u00edtulo VIII de la Constituci\u00f3n, de\n    transferencias competenciales a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    desarrollo de las infraestructuras sanitarias, con una gran red de\n    centros de salud y hospitales, ha sido espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley ha permitido que\n    veinte a\u00f1os despu\u00e9s podamos decir que disfrutamos de uno de los mejores\n    sistemas sanitarios del mundo con excelentes resultados en salud, en\n    satisfacci\u00f3n de los ciudadanos y en eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado 25 de abril se cumpl\u00edan veinte a\u00f1os de la aprobaci\u00f3n\n    por el Congreso de la Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley General de Sanidad fue un\n    marco jur\u00eddico que propici\u00f3 el cambio de modelo de protecci\u00f3n social, de\n    la Seguridad Social contributiva vigente en nuestro pa\u00eds hasta ese\n    momento, al Estado del bienestar, con sus atributos de universalidad, de\n    equidad, de accesibilidad y de financiaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de\n    impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema es un logro del\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, pero en sus cimientos sin ninguna duda\n    est\u00e1 la Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra atenci\u00f3n\n    primaria es hoy ejemplo para muchos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra atenci\u00f3n\n    especializada es ya una referencia mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley General de Sanidad fue un\n    marco jur\u00eddico que propici\u00f3 el cambio de modelo de protecci\u00f3n social, de\n    la Seguridad Social contributiva vigente en nuestro pa\u00eds hasta ese\n    momento, al Estado del bienestar, con sus atributos de universalidad, de\n    equidad, de accesibilidad y de financiaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de\n    impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado 25 de abril se cumpl\u00edan veinte a\u00f1os de la aprobaci\u00f3n\n    por el Congreso de la Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley General de Sanidad fue un\n    marco jur\u00eddico que propici\u00f3 el cambio de modelo de protecci\u00f3n social, de\n    la Seguridad Social contributiva vigente en nuestro pa\u00eds hasta ese\n    momento, al Estado del bienestar, con sus atributos de universalidad, de\n    equidad, de accesibilidad y de financiaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de\n    impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema es un logro del\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, pero en sus cimientos sin ninguna duda\n    est\u00e1 la Ley General de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO SE HACE DE LA RECIENTE CONFERENCIA DE SALUD 2006, CELEBRADA EN\n    M\u00c1LAGA, EN LOS D\u00cdAS 10, 11 Y 12 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO SE HACE DE LA RECIENTE CONFERENCIA DE SALUD 2006, CELEBRADA EN\n    M\u00c1LAGA, EN LOS D\u00cdAS 10, 11 Y 12 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6, 7], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la aplicaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la\n    comunicaci\u00f3n al \u00e1rea de la salud se ha convertido en un campo de acci\u00f3n\n    prioritario dentro de la estrategia digital de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    a\u00f1o 2003 la Comisi\u00f3n Europea viene apoyando intensivamente la\n    organizaci\u00f3n de la Conferencia de alto nivel e-salud, tecnolog\u00edas\n    aplicadas a la salud, destinadas a fortalecer el intercambio de\n    experiencias entre los m\u00e1ximos responsables pol\u00edticos, expertos y otros\n    actores del campo de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo el lema e-salud y pol\u00edticas\n    sanitarias, sinergias para una mejor sanidad de la Europa de las\n    regiones, la IV edici\u00f3n de la conferencia se ha celebrado este a\u00f1o en\n    M\u00e1laga, mi ciudad, acogiendo la\n    presentaci\u00f3n de las pol\u00edticas europeas en e-salud, as\u00ed como el intercambio\n    de impresiones, estrategias y experiencias sobre la acci\u00f3n desarrollada\n    con \u00e9xito en este campo en los diferentes pa\u00edses y regiones europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El marco de la sociedad de la informaci\u00f3n y el conocimiento y el uso de\n    las nuevas tecnolog\u00edas dibujan un nuevo escenario de relaci\u00f3n del campo\n    de la salud con el ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las aportaciones de Andaluc\u00eda, mi comunidad\n    aut\u00f3noma, l\u00edder en la aplicaci\u00f3n de las m\u00e1s avanzadas tecnolog\u00edas, que\n    han dado lugar a proyectos emblem\u00e1ticos como la historia de salud\n    digital, la receta electr\u00f3nica o la telemedicina, con la base del\n    programa inform\u00e1tico Diraya sin duda han contribuido a enriquecer las\n    experiencias compartidas entre los distintos sectores, pa\u00edses y agentes\n    implicados en la conferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que\n    me dijera cu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que se hace desde el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo de la reciente Conferencia de Salud 2006, celebrada en\n    M\u00e1laga entre los d\u00edas 10 y 12 de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo el lema e-salud y pol\u00edticas\n    sanitarias, sinergias para una mejor sanidad de la Europa de las\n    regiones, la IV edici\u00f3n de la conferencia se ha celebrado este a\u00f1o en\n    M\u00e1laga, mi ciudad, acogiendo la\n    presentaci\u00f3n de las pol\u00edticas europeas en e-salud, as\u00ed como el intercambio\n    de impresiones, estrategias y experiencias sobre la acci\u00f3n desarrollada\n    con \u00e9xito en este campo en los diferentes pa\u00edses y regiones europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que\n    me dijera cu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que se hace desde el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo de la reciente Conferencia de Salud 2006, celebrada en\n    M\u00e1laga entre los d\u00edas 10 y 12 de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "industria": [8], "atenci\u00f3n": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La Conferencia de Salud 2006 ha sido organizada por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo y la Consejer\u00eda de Salud de la Junta de Andaluc\u00eda, con\n    el patrocinio de la Comisi\u00f3n Europea y la colaboraci\u00f3n de la Presidencia\n    de Austria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se desarroll\u00f3 una reuni\u00f3n\n    informal de ministros de Salud y de la Sociedad de la Informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se celebraron una serie de actividades como\n    el Panel mundial sobre interoperabilidad, el Foro europeo de industria de\n    salud, el Foro estrat\u00e9gico de las regiones sobre salud electr\u00f3nica y el\n    III Foro de la red iberoamericana de nodos de excelencia en salud\n    electr\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed el\n    ministerio ha presentado aplicaciones que se est\u00e1n desarrollando en\n    Espa\u00f1a dentro del Plan Avanza: la tarjeta sanitaria, la historia cl\u00ednica\n    electr\u00f3nica, la receta electr\u00f3nica, la cita m\u00e9dica por internet,\n    telemedicina y programas de formaci\u00f3n a distancia de los profesionales de\n    salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las conclusiones de la conferencia se destaca que la salud\n    electr\u00f3nica est\u00e1 en una nueva fase de desarrollo y se recoge el\n    compromiso de los gobiernos de la Uni\u00f3n Europea de asegurar la\n    interoperabilidad de los diferentes programas nacionales de manera que\n    quede asegurada la accesibilidad por parte de todos los ciudadanos\n    europeos, facilitando su acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y\n    contribuyendo a una mejor gesti\u00f3n de la movilidad de los pacientes en el\n    entorno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, el ministerio valora muy\n    positivamente los resultados de esta Conferencia sobre salud electr\u00f3nica\n    2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Conferencia de Salud 2006 ha sido organizada por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo y la Consejer\u00eda de Salud de la Junta de Andaluc\u00eda, con\n    el patrocinio de la Comisi\u00f3n Europea y la colaboraci\u00f3n de la Presidencia\n    de Austria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las conclusiones de la conferencia se destaca que la salud\n    electr\u00f3nica est\u00e1 en una nueva fase de desarrollo y se recoge el\n    compromiso de los gobiernos de la Uni\u00f3n Europea de asegurar la\n    interoperabilidad de los diferentes programas nacionales de manera que\n    quede asegurada la accesibilidad por parte de todos los ciudadanos\n    europeos, facilitando su acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y\n    contribuyendo a una mejor gesti\u00f3n de la movilidad de los pacientes en el\n    entorno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se celebraron una serie de actividades como\n    el Panel mundial sobre interoperabilidad, el Foro europeo de industria de\n    salud, el Foro estrat\u00e9gico de las regiones sobre salud electr\u00f3nica y el\n    III Foro de la red iberoamericana de nodos de excelencia en salud\n    electr\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE EL\n    DESARROLLO DE LA \u00daLTIMA ASAMBLEA DE LA ORGANIZACI\u00d3N MUNDIAL DE LA SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE EL\n    DESARROLLO DE LA \u00daLTIMA ASAMBLEA DE LA ORGANIZACI\u00d3N MUNDIAL DE LA SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4], "cooperaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que informase a la C\u00e1mara de los resultados\n    de la 59.\u00aa Asamblea de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, no solamente\n    en su calidad de ministra de Espa\u00f1a, encabezando la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    en la asamblea, sino tambi\u00e9n en su calidad de presidenta de la asamblea\n    -ahora finaliza, precisamente con la celebraci\u00f3n de esta asamblea, el a\u00f1o\n    de su Presidencia-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda que lo hiciese en esa doble calidad\n    porque hay asuntos que nos afectan como espa\u00f1oles, como ciudadanos de\n    este pa\u00eds, y hay asuntos que nos afectan como ciudadanos del mundo; los\n    retos y desaf\u00edos que tiene la salud en el mundo en estos momentos\n    requieren de un papel especialmente activo de la Organizaci\u00f3n Mundial de\n    la Salud, ya que van dirigidos a un doble objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, las\n    consecuencias de la globalizaci\u00f3n tienen una influencia determinante en\n    los problemas de salud p\u00fablica por la gran movilidad de personas y\n    mercanc\u00edas, lo que exige criterios comunes del conjunto de los pa\u00edses\n    para tener una seguridad en la respuesta ante la expansi\u00f3n de posibles\n    pandemias, caso de la alerta de la gripe aviaria, de actualidad en los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo gran desaf\u00edo o eje de desaf\u00edos tiene\n    que ver con el incremento de la brecha que se est\u00e1 produciendo en\n    t\u00e9rminos de salud entre pa\u00edses con m\u00e1s recursos y pa\u00edses con menos\n    recursos y la disponibilidad de los distintos pa\u00edses para abordar estos\n    problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros, como ciudadanos\n    espa\u00f1oles y pertenecientes a un partido pol\u00edtico comprometido con la\n    cooperaci\u00f3n internacional, nos interesa mucho saber cu\u00e1les son las\n    medidas que desde la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud se est\u00e1n poniendo\n    en marcha para atajar esta brecha, que se est\u00e1 incrementando, entre\n    pa\u00edses con mayores y menores recursos, especialmente en cuanto a\n    disponibilidad de recursos humanos, de profesionales sanitarios para\n    atajar los problemas de salud que acucian a los pa\u00edses en desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros, como ciudadanos\n    espa\u00f1oles y pertenecientes a un partido pol\u00edtico comprometido con la\n    cooperaci\u00f3n internacional, nos interesa mucho saber cu\u00e1les son las\n    medidas que desde la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud se est\u00e1n poniendo\n    en marcha para atajar esta brecha, que se est\u00e1 incrementando, entre\n    pa\u00edses con mayores y menores recursos, especialmente en cuanto a\n    disponibilidad de recursos humanos, de profesionales sanitarios para\n    atajar los problemas de salud que acucian a los pa\u00edses en desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como sabe, ha comenzado con la triste noticia del fallecimiento\n    del director general de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y este hecho,\n    que tuve desgraciadamente que comunicar a todos los delegados asistentes,\n    ha condicionado en alguna medida el desarrollo de los trabajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    concluir el mandato como presidenta de la 58.\u00aa Asamblea, presidencia que\n    ahora asume el profesor Garrido, ministro de Salud de Mozambique, me\n    dirig\u00ed a los asistentes destacando el liderazgo ejercido por la OMS y por\n    el fallecido doctor Lee en relaci\u00f3n con la gripe aviar; la utilidad del\n    Reglamento Sanitario Internacional, que se aprob\u00f3 durante mi Presidencia\n    en 2005; la importancia de la prevenci\u00f3n y la promoci\u00f3n de la salud, la\n    lucha contra el VIH/sida, la crisis de personal sanitario y sobre todo,\n    como usted ha dicho, la solidaridad de los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados con\n    aquellos menos favorecidos de cara a la consecuci\u00f3n de los objetivos del\n    desarrollo del milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, el nuevo presidente hizo una breve\n    referencia a los puntos incluidos en el orden del d\u00eda de la 59.\u00aa\n    Asamblea, poniendo \u00e9nfasis en la erradicaci\u00f3n de la poliomielitis y la\n    viruela, el convenio marco de la Comisi\u00f3n Mundial de la Salud para el\n    control del tabaco y los derechos de propiedad intelectual y la\n    investigaci\u00f3n en medicamentos gen\u00e9ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el debate general, y ya como jefa de la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola, intervine\n    refiri\u00e9ndome, entre otros asuntos, a la gripe aviar y las medidas de\n    prevenci\u00f3n que hemos adoptado, la lucha contra el tabaquismo y la\n    promoci\u00f3n de la salud, explicando la actividad que estamos desarrollando\n    en Espa\u00f1a y comentando que la estrategia espa\u00f1ola de lucha contra la\n    obesidad ser\u00e1 presentada en la sesi\u00f3n de ma\u00f1ana por invitaci\u00f3n del\n    fallecido doctor Lee, que consideraba que esta era una excelente\n    iniciativa para ser abordada de la misma manera en muchos otros lugares\n    del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La asamblea no ha tomado en consideraci\u00f3n\n    la petici\u00f3n de Taiwan para ser admitida como observadora y toda la Uni\u00f3n\n    Europea -incluida, por supuesto, Espa\u00f1a- se sum\u00f3 al principio de una\n    \u00fanica China, y, en segundo lugar -y esta es una importante noticia-, el\n    consejo ejecutivo ha decidido que el director general interino sea el\n    doctor Nordstrom y elaborar una propuesta para acelerar la elecci\u00f3n de un\n    nuevo director general de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como ministra\n    del Gobierno de Espa\u00f1a, tuve ocasi\u00f3n de participar activamente en la\n    elaboraci\u00f3n de la declaraci\u00f3n ministerial final en el contexto de la\n    posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea y precisamente para que en la posici\u00f3n\n    europea quedase suficientemente claro el derecho al agua como un bien\n    b\u00e1sico de todos los ciudadanos, un bien b\u00e1sico para la preservaci\u00f3n de la\n    vida, de la salud y de los ecosistemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    decir aqu\u00ed que fue para nosotros una gran satisfacci\u00f3n que la delegaci\u00f3n\n    del Pa\u00eds Vasco se viera reconocida por la Unesco en el apartado de buenas\n    pr\u00e1cticas en cuanto a la gesti\u00f3n del agua, y que nos acompa\u00f1aran, como en\n    otras ocasiones, representantes de organizaciones ecologistas y expertos,\n    precisamente los que promueven en nuestro pa\u00eds una nueva cultura del\n    agua, y 23 empresas espa\u00f1olas, que formaron parte de la exposici\u00f3n\n    mundial del Agua, que se celebraba de manera simult\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfPodr\u00eda explicarnos las\n    conclusiones a las que se ha llegado en la primera Conferencia nacional\n    sobre prevenci\u00f3n de residuos, que ha tenido lugar recientemente en el\n    Ministerio de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, se consumen innecesariamente\n    recursos -materias primas, energ\u00edas- a menudo no renovables; por otro, se\n    genera un problema ecol\u00f3gico de gesti\u00f3n final del residuo, que podr\u00eda, en\n    todo caso, haberse obviado, y, como consecuencia de todo ello, se\n    encarece la producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En ese sentido hubo un amplio abanico de conclusiones que el\n    ministerio tendr\u00e1 en cuenta, tanto en las modificaciones normativas en\n    las que trabajamos, por ejemplo, en la modificaci\u00f3n de la Ley de envases,\n    como en la elaboraci\u00f3n de un plan integral nacional de prevenci\u00f3n de\n    residuos que presentaremos pr\u00f3ximamente a la Conferencia sectorial de\n    Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "exteriores": [14], "medio ambiente": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [15], "energ\u00eda": [8, 9, 10, 11], "empresas": [4, 5, 6, 7], "social": [13], "renovables": [12]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Con vistas al futuro no solo\n    hay que profundizar en las medidas que ya se han puesto en marcha, sino\n    que tambi\u00e9n hay que trabajar en nuevos \u00e1mbitos, por ejemplo, en el de la\n    reforma fiscal verde, en el de la incorporaci\u00f3n en nuestro sistema\n    tributario de figuras como las que existen en otros pa\u00edses europeos desde\n    hace mucho tiempo y que, sin ninguna duda, est\u00e1n detr\u00e1s del fomento de\n    una mayor eficiencia en el consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, respondo a una interpelaci\u00f3n que, como muy\n    bien se\u00f1alaba el propio interpelante, es m\u00e1s bien una interpelaci\u00f3n al\n    conjunto del Gobierno que al Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es lo que explica que una de las primeras medidas que\n    se tomaron hace dos a\u00f1os fuera la creaci\u00f3n de un grupo interministerial\n    de trabajo sobre cambio clim\u00e1tico presidido por el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda y en el que, adem\u00e1s del Ministerio de Medio Ambiente,\n    participan el resto de los ministerios con pol\u00edticas sectoriales\n    relativas precisamente a nuestro modelo econ\u00f3mico, as\u00ed como, por\n    supuesto, el Ministerio de Asuntos Exteriores en la medida en que se\n    trata tambi\u00e9n de un compromiso internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el\n    Ministerio de Medio Ambiente ha impulsado la creaci\u00f3n de la Red espa\u00f1ola\n    de ciudades por el clima en la que todos los municipios que se han\n    adherido, que son 115, han asumido compromisos concretos para la\n    reducci\u00f3n de las emisiones de gases de efecto invernadero en su t\u00e9rmino\n    municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este Gobierno\n    aprob\u00f3 entre sus primeras leyes precisamente la ley que pone precio a las\n    emisiones de gases de efecto invernadero, la ley que regula el comercio\n    de derechos de emisi\u00f3n y que, por primera vez en Espa\u00f1a, introduce una\n    limitaci\u00f3n obligatoria a las emisiones de las empresas industriales y\n    energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hay que seguir en la senda ya iniciada, y eso significa, por\n    ejemplo, que estamos ultimando el borrador del II Plan nacional de\n    asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n, esta vez, se\u00f1or\u00eda, con suficiente\n    tiempo para hacer los ajustes necesarios que permitan a nuestras empresas\n    adaptarse a ese escenario de mayor reducci\u00f3n de las emisiones de gases de\n    efecto invernadero en el que estamos comprometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se est\u00e1\n    haciendo, adem\u00e1s, con herramientas nuevas como es la existencia de una\n    mesa de di\u00e1logo social en la que participan sindicatos, empresarios y\n    Gobierno para hacer un seguimiento permanente de la incidencia del Plan\n    nacional de asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n y, en general, de las\n    pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico sobre nuestras empresas, para preservar la\n    actividad econ\u00f3mica y el empleo, al tiempo que vamos reduciendo las\n    emisiones de gases de efecto invernadero en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno no puede estar m\u00e1s que orgulloso de la actividad de nuestras\n    empresas en el sector de las energ\u00edas renovables, donde se est\u00e1 poniendo\n    de manifiesto una gran capacidad de liderazgo a escala internacional, y\n    ese es el camino que queremos fomentar, por ejemplo, a trav\u00e9s de un mayor\n    esfuerzo presupuestario p\u00fablico en la I+D+i, a trav\u00e9s del programa\n    Ingenio 2010, en la investigaci\u00f3n, por ejemplo, del uso de hidr\u00f3geno\n    asociado a las energ\u00edas renovables, todo un desaf\u00edo para el futuro\n    inmediato, en el que Espa\u00f1a participa en proyectos internacionales que\n    tienen como objetivo precisamente alcanzar cuanto antes la posibilidad de\n    un modelo energ\u00e9tico limpio y seguro, como ser\u00e1 un modelo basado de forma\n    muy significativa en el uso de hidr\u00f3geno como vector en el que se puede\n    acumular la energ\u00eda producida desde fuentes renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno tambi\u00e9n\n    ha aprobado el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n, que, por supuesto,\n    podr\u00eda haberse aprobado hace bastantes a\u00f1os, pero se ha aprobado ahora y\n    sin ninguna duda ir\u00e1 teniendo un efecto muy beneficioso por la exigencia\n    de incorporar, por ejemplo, la energ\u00eda solar y determinadas exigencias\n    adem\u00e1s en cuanto al aislamiento t\u00e9rmico a toda nueva edificaci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n a los edificios que sean objeto de rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que cambiar un sistema el\u00e9ctrico en el\n    que durante demasiados a\u00f1os se ha enga\u00f1ado a los ciudadanos lanzando una\n    se\u00f1al de energ\u00eda barata, a trav\u00e9s de una tarifa que no se ajustaba a los\n    verdaderos costes que est\u00e1n detr\u00e1s de la generaci\u00f3n de electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con vistas al futuro no solo\n    hay que profundizar en las medidas que ya se han puesto en marcha, sino\n    que tambi\u00e9n hay que trabajar en nuevos \u00e1mbitos, por ejemplo, en el de la\n    reforma fiscal verde, en el de la incorporaci\u00f3n en nuestro sistema\n    tributario de figuras como las que existen en otros pa\u00edses europeos desde\n    hace mucho tiempo y que, sin ninguna duda, est\u00e1n detr\u00e1s del fomento de\n    una mayor eficiencia en el consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno no puede estar m\u00e1s que orgulloso de la actividad de nuestras\n    empresas en el sector de las energ\u00edas renovables, donde se est\u00e1 poniendo\n    de manifiesto una gran capacidad de liderazgo a escala internacional, y\n    ese es el camino que queremos fomentar, por ejemplo, a trav\u00e9s de un mayor\n    esfuerzo presupuestario p\u00fablico en la I+D+i, a trav\u00e9s del programa\n    Ingenio 2010, en la investigaci\u00f3n, por ejemplo, del uso de hidr\u00f3geno\n    asociado a las energ\u00edas renovables, todo un desaf\u00edo para el futuro\n    inmediato, en el que Espa\u00f1a participa en proyectos internacionales que\n    tienen como objetivo precisamente alcanzar cuanto antes la posibilidad de\n    un modelo energ\u00e9tico limpio y seguro, como ser\u00e1 un modelo basado de forma\n    muy significativa en el uso de hidr\u00f3geno como vector en el que se puede\n    acumular la energ\u00eda producida desde fuentes renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno no puede estar m\u00e1s que orgulloso de la actividad de nuestras\n    empresas en el sector de las energ\u00edas renovables, donde se est\u00e1 poniendo\n    de manifiesto una gran capacidad de liderazgo a escala internacional, y\n    ese es el camino que queremos fomentar, por ejemplo, a trav\u00e9s de un mayor\n    esfuerzo presupuestario p\u00fablico en la I+D+i, a trav\u00e9s del programa\n    Ingenio 2010, en la investigaci\u00f3n, por ejemplo, del uso de hidr\u00f3geno\n    asociado a las energ\u00edas renovables, todo un desaf\u00edo para el futuro\n    inmediato, en el que Espa\u00f1a participa en proyectos internacionales que\n    tienen como objetivo precisamente alcanzar cuanto antes la posibilidad de\n    un modelo energ\u00e9tico limpio y seguro, como ser\u00e1 un modelo basado de forma\n    muy significativa en el uso de hidr\u00f3geno como vector en el que se puede\n    acumular la energ\u00eda producida desde fuentes renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se est\u00e1\n    haciendo, adem\u00e1s, con herramientas nuevas como es la existencia de una\n    mesa de di\u00e1logo social en la que participan sindicatos, empresarios y\n    Gobierno para hacer un seguimiento permanente de la incidencia del Plan\n    nacional de asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n y, en general, de las\n    pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico sobre nuestras empresas, para preservar la\n    actividad econ\u00f3mica y el empleo, al tiempo que vamos reduciendo las\n    emisiones de gases de efecto invernadero en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es lo que explica que una de las primeras medidas que\n    se tomaron hace dos a\u00f1os fuera la creaci\u00f3n de un grupo interministerial\n    de trabajo sobre cambio clim\u00e1tico presidido por el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda y en el que, adem\u00e1s del Ministerio de Medio Ambiente,\n    participan el resto de los ministerios con pol\u00edticas sectoriales\n    relativas precisamente a nuestro modelo econ\u00f3mico, as\u00ed como, por\n    supuesto, el Ministerio de Asuntos Exteriores en la medida en que se\n    trata tambi\u00e9n de un compromiso internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es lo que explica que una de las primeras medidas que\n    se tomaron hace dos a\u00f1os fuera la creaci\u00f3n de un grupo interministerial\n    de trabajo sobre cambio clim\u00e1tico presidido por el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda y en el que, adem\u00e1s del Ministerio de Medio Ambiente,\n    participan el resto de los ministerios con pol\u00edticas sectoriales\n    relativas precisamente a nuestro modelo econ\u00f3mico, as\u00ed como, por\n    supuesto, el Ministerio de Asuntos Exteriores en la medida en que se\n    trata tambi\u00e9n de un compromiso internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "energ\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... A este\n    respecto puedo decirle que los ministerios estamos comprometidos a\n    empezar a dar ejemplo dentro de nuestras propias casas y que tanto el\n    Ministerio de Fomento como el Ministerio de Trabajo como el Ministerio de\n    Medio Ambiente nos hemos sometido ya a una auditor\u00eda energ\u00e9tica para\n    reducir el consumo de energ\u00eda en nuestros edificios, y tambi\u00e9n para\n    reducir el consumo de energ\u00eda asociado al transporte de nuestros\n    funcionarios y de nuestros trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede ver en el Libro Blanco del Transporte o en el Libro\n    Verde de la Energ\u00eda o en todos los documentos que en los \u00faltimos a\u00f1os se\n    han producido a escala europea que se ha puesto el \u00e9nfasis precisamente\n    en la necesidad de internalizar costes para que nuestro modelo de\n    desarrollo sea menos contaminante y m\u00e1s eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este\n    respecto puedo decirle que los ministerios estamos comprometidos a\n    empezar a dar ejemplo dentro de nuestras propias casas y que tanto el\n    Ministerio de Fomento como el Ministerio de Trabajo como el Ministerio de\n    Medio Ambiente nos hemos sometido ya a una auditor\u00eda energ\u00e9tica para\n    reducir el consumo de energ\u00eda en nuestros edificios, y tambi\u00e9n para\n    reducir el consumo de energ\u00eda asociado al transporte de nuestros\n    funcionarios y de nuestros trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO POR LA SITUACI\u00d3N CREADA EN LA INDUSTRIA\n    SEAT A RA\u00cdZ DEL DESPIDO DE 660 TRABAJADORES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "empresa": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "industrial": [21, 22, 23], "econom\u00eda": [24, 25, 26, 27], "empresas": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "industria": [17, 18, 19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n resulta interesante plantear en la Uni\u00f3n Europea las necesidades\n    espec\u00edficas de nuestros fabricantes, tales como el tratamiento fiscal en\n    la Uni\u00f3n Europea o un mayor apoyo a la realizaci\u00f3n de actividades de I+D\n    en los pa\u00edses productores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la situaci\u00f3n creada en SEAT -si me permite la precisi\u00f3n- se\n    produce tal y como usted dec\u00eda tras un expediente de regulaci\u00f3n de empleo\n    que ha sido acordado por los sindicatos y la propia empresa con la\n    intervenci\u00f3n, como no pod\u00eda ser de otra manera, de la autoridad laboral\n    que en este caso es la Administraci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordar que durante todo el proceso de la negociaci\u00f3n de este\n    expediente tanto el Ministerio de Industria como la Conselleria de\n    Ind\u00fastria i Treball hemos prestado nuestro apoyo para buscar una soluci\u00f3n\n    negociada y procurar que la reestructuraci\u00f3n planteada por la empresa\n    tuviera las menores consecuencias para el empleo, todo ello evidentemente\n    sin entrar a jugar papeles que no nos tocan, porque los sindicatos y las\n    empresas en un pa\u00eds como el nuestro tienen unas facultades respecto a la\n    negociaci\u00f3n colectiva en este caso, que usted conoce, como tambi\u00e9n en\n    este caso las tiene la Generalitat como Administraci\u00f3n titular de las\n    competencias en materia laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mantenido contactos para ello a\n    distintos niveles con\n    representantes de la empresa y de los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00faltiples estudios confirman que la inversi\u00f3n\n    en I+D+i tiene una gran importancia, estando correlacionada positivamente\n    la intensidad de la inversi\u00f3n en I+D+i en una empresa con el crecimiento\n    de sus ventas, su productividad y su valor en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n en\n    I+D+i incrementa la productividad tanto a nivel de empresa como a nivel\n    agregado y genera crecimiento a largo plazo y de manera muy especial en\n    el sector de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que la empresa est\u00e1 en ello\n    despu\u00e9s de una etapa un poco convulsa que ha vivido el grupo no a nivel\n    nacional, sino internacional -como es sobradamente conocido-, y que\n    parece superada, en la que se han planteado reducciones de plantillas\n    mucho m\u00e1s importantes en la propia sede del grupo, en Alemania, que en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordar que durante todo el proceso de la negociaci\u00f3n de este\n    expediente tanto el Ministerio de Industria como la Conselleria de\n    Ind\u00fastria i Treball hemos prestado nuestro apoyo para buscar una soluci\u00f3n\n    negociada y procurar que la reestructuraci\u00f3n planteada por la empresa\n    tuviera las menores consecuencias para el empleo, todo ello evidentemente\n    sin entrar a jugar papeles que no nos tocan, porque los sindicatos y las\n    empresas en un pa\u00eds como el nuestro tienen unas facultades respecto a la\n    negociaci\u00f3n colectiva en este caso, que usted conoce, como tambi\u00e9n en\n    este caso las tiene la Generalitat como Administraci\u00f3n titular de las\n    competencias en materia laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente -usted no lo ignora- existe una gran competencia entre los\n    grupos fabricantes de veh\u00edculos a la hora de adjudicar los nuevos modelos\n    dentro de las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta flexibilidad la hemos visto en el caso de SEAT y de otras\n    factor\u00edas, y ha posibilitado mejorar la competitividad de las empresas y\n    del conjunto del sector, pero la flexibilidad ha venido acompa\u00f1ada -debe\n    seguir siendo as\u00ed- de la realizaci\u00f3n de esfuerzos conjuntos en el fomento\n    de actividades de los centros tecnol\u00f3gicos especializados, de la\n    promoci\u00f3n de agrupaciones de empresas del sector en cluster de\n    automoci\u00f3n, del apoyo a la creaci\u00f3n de parques de proveedores en el\n    entorno de los fabricantes de veh\u00edculos, de la potenciaci\u00f3n de la I+D en\n    productos y procesos, de la mejora de las infraestructuras y la log\u00edstica\n    de suministros y del apoyo a los procesos de internacionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, dec\u00eda que esta globalizaci\u00f3n crea tambi\u00e9n\n    oportunidades a las empresas espa\u00f1olas fabricantes de equipos y\n    componentes para instalarse en los nuevos mercados emergentes mejorando\n    su competitividad, y hoy se considera que Espa\u00f1a dispone de las\n    circunstancias precisas para atraer actividades tecnol\u00f3gicas de las\n    empresas y grupos multinacionales aqu\u00ed implantados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1\n    dando prioridad a este aspecto, y para ello venimos trabajando en el\n    fomento de la innovaci\u00f3n como un factor determinante para mejorar la\n    productividad y la competitividad no solo de las empresas, sino del\n    conjunto de la econom\u00eda del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es preciso se\u00f1alar que el desarrollo\n    del sector de componentes -usted ha hecho alusi\u00f3n al posible impacto que\n    tiene SEAT, ha hablado de 60.000 empleos,\n    pero no son 60.000 empleos en tanto en cuanto hay muchas empresas que\n    afortunadamente no tienen solo un cliente, no solo tienen a SEAT, tienen\n    a muchos otros fabricantes, lo cual es una garant\u00eda de permanencia por\n    los procesos c\u00edclicos en los que viven el sector y las marcas- se asocia\n    al traspaso de actividades que han realizado las empresas fabricantes de\n    autom\u00f3viles, en concreto la subcontrataci\u00f3n de fabricaci\u00f3n, dise\u00f1o,\n    desarrollo de sistemas, funciones y conjuntos; y en el futuro ser\u00e1n los\n    proveedores los que m\u00e1s valor a\u00f1adido aporten a la industria del\n    autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente -digo recientemente porque ha sido en los dos \u00faltimos\n    meses- un consorcio empresarial en el que participan centros\n    tecnol\u00f3gicos, as\u00ed como peque\u00f1as y medianas empresas, liderado por SEAT,\n    ha sido beneficiario de una subvenci\u00f3n de car\u00e1cter plurianual del nuevo\n    programa Cenit, precisamente para investigar nuevos procesos de\n    conformado y nuevos materiales como aceros, recubrimientos o metal duro,\n    con el fin de permitir la fabricaci\u00f3n de componentes industriales con\n    aceros de alta resistencia que se aplicar\u00e1n al sector de la automoci\u00f3n\n    pero que podr\u00e1 extenderse a otros sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un proyecto sumamente\n    interesante, precisamente porque en este caso es cofinanciado entre la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y las empresas, liderado en este caso por SEAT,\n    pero con participaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas, as\u00ed como de\n    investigadores de la universidad y de centros tecnol\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, ante la situaci\u00f3n de SEAT y la de otras empresas que\n    se han visto obligadas a acometer reestructuraciones, el Gobierno puede\n    actuar en dos frentes: ofreciendo su colaboraci\u00f3n a las administraciones\n    y a los sindicatos para tratar de encontrar soluciones satisfactorias\n    para las partes y colaborando con las empresas en la mejora de su\n    competitividad mediante incentivos a la I+D+i, implementando una pol\u00edtica\n    industrial que permita una capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de nuestro tejido de\n    manera que tambi\u00e9n podamos seguir atrayendo y manteniendo inversiones en\n    actividades de alto valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las administraciones tienen que crear un\n    entorno para favorecer la permanencia de estas empresas y la ampliaci\u00f3n\n    de sus actividades, lo cual requiere del esfuerzo de todos, especialmente\n    de los agentes sociales, econ\u00f3micos, por supuesto de todas las\n    administraciones y -faltar\u00eda m\u00e1s- de la Administraci\u00f3n central del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordar que durante todo el proceso de la negociaci\u00f3n de este\n    expediente tanto el Ministerio de Industria como la Conselleria de\n    Ind\u00fastria i Treball hemos prestado nuestro apoyo para buscar una soluci\u00f3n\n    negociada y procurar que la reestructuraci\u00f3n planteada por la empresa\n    tuviera las menores consecuencias para el empleo, todo ello evidentemente\n    sin entrar a jugar papeles que no nos tocan, porque los sindicatos y las\n    empresas en un pa\u00eds como el nuestro tienen unas facultades respecto a la\n    negociaci\u00f3n colectiva en este caso, que usted conoce, como tambi\u00e9n en\n    este caso las tiene la Generalitat como Administraci\u00f3n titular de las\n    competencias en materia laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordar en\n    estos momentos que lo que procede es enmarcar el debate no tanto en la\n    p\u00e9rdida de empleo que ha significado este expediente -es verdad que es\n    mucho, pero hay que insistir en que ha sido pactado por los propios\n    representantes de los trabajadores-, sino en el \u00e1mbito de la industria de\n    la automoci\u00f3n en Espa\u00f1a y de la situaci\u00f3n que atraviesa en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed podr\u00edamos decir que el futuro industrial de Espa\u00f1a en cierta medida\n    estar\u00e1 muy influenciado por la evoluci\u00f3n de la industria del autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es preciso se\u00f1alar que el desarrollo\n    del sector de componentes -usted ha hecho alusi\u00f3n al posible impacto que\n    tiene SEAT, ha hablado de 60.000 empleos,\n    pero no son 60.000 empleos en tanto en cuanto hay muchas empresas que\n    afortunadamente no tienen solo un cliente, no solo tienen a SEAT, tienen\n    a muchos otros fabricantes, lo cual es una garant\u00eda de permanencia por\n    los procesos c\u00edclicos en los que viven el sector y las marcas- se asocia\n    al traspaso de actividades que han realizado las empresas fabricantes de\n    autom\u00f3viles, en concreto la subcontrataci\u00f3n de fabricaci\u00f3n, dise\u00f1o,\n    desarrollo de sistemas, funciones y conjuntos; y en el futuro ser\u00e1n los\n    proveedores los que m\u00e1s valor a\u00f1adido aporten a la industria del\n    autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed podr\u00edamos decir que el futuro industrial de Espa\u00f1a en cierta medida\n    estar\u00e1 muy influenciado por la evoluci\u00f3n de la industria del autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, ante la situaci\u00f3n de SEAT y la de otras empresas que\n    se han visto obligadas a acometer reestructuraciones, el Gobierno puede\n    actuar en dos frentes: ofreciendo su colaboraci\u00f3n a las administraciones\n    y a los sindicatos para tratar de encontrar soluciones satisfactorias\n    para las partes y colaborando con las empresas en la mejora de su\n    competitividad mediante incentivos a la I+D+i, implementando una pol\u00edtica\n    industrial que permita una capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de nuestro tejido de\n    manera que tambi\u00e9n podamos seguir atrayendo y manteniendo inversiones en\n    actividades de alto valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los nuevos modelos, de acuerdo\n    con los pactos suscritos con los sindicatos, SEAT tiene la obligaci\u00f3n de\n    elaborar un plan industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos y de equipos de componentes\n    de automoci\u00f3n es muy importante para la econom\u00eda espa\u00f1ola -lo es en\n    Catalu\u00f1a y tambi\u00e9n lo es en otras comunidades aut\u00f3nomas-, porque supone\n    cerca del 10 por ciento del producto interior bruto en Espa\u00f1a -entre un 8\n    y un 10 por ciento del empleo depende directa o indirectamente de \u00e9l- y\n    porque adem\u00e1s representa un porcentaje muy elevado de nuestras\n    exportaciones -entre el 20 y 25 por ciento-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En funci\u00f3n de la marcha de la econom\u00eda europea esa demanda se\n    resiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decir que, a pesar de los\n    esfuerzos de los gobiernos y de los trabajadores, es inevitable en el\n    futuro la desubicaci\u00f3n de algunas actividades de menor valor a\u00f1adido\n    donde la incidencia del coste de la mano de obra en el producto sea\n    mayor, entre otras cosas porque no se paraliza la desubicaci\u00f3n o la\n    deslocalizaci\u00f3n de este tipo de actividades con el BOE en la mano o con\n    el Diario Oficial de la Generalitat en una econom\u00eda global como en la que\n    actuamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1\n    dando prioridad a este aspecto, y para ello venimos trabajando en el\n    fomento de la innovaci\u00f3n como un factor determinante para mejorar la\n    productividad y la competitividad no solo de las empresas, sino del\n    conjunto de la econom\u00eda del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Durante muchos a\u00f1os\n    muchos hemos luchado -entre ellos usted- para que hubiera negociaci\u00f3n\n    colectiva en este pa\u00eds y que, por tanto, los sindicatos, los trabajadores\n    y la empresa puedan tomar decisiones en aquello que les afecta, y estamos\n    delante de un conflicto de esta naturaleza que no podemos obviar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que mantener y mejorar el marco que\n    posibilita las inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n,\n    incluso en la reforma que en estos momentos se ha empezado a tramitar del\n    impuesto sobre sociedades, o tambi\u00e9n en la puesta en marcha de estos\n    nuevos mecanismos de colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada que impliquen al mundo\n    de la investigaci\u00f3n, de la universidad y de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, y para que estas grandes empresas, como en este caso SEAT,\n    trabajen en determinados proyectos con peque\u00f1as y medianas empresas, como\n    es el caso de este proyecto adjudicado recientemente, en el marco de los\n    consorcios Cenit, a un proyecto liderado por SEAT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son algunas de\n    las cuestiones de nuestra competencia; tenemos la obligaci\u00f3n de hacerlas\n    y en el resto debemos implicarnos en la medida en la que los dem\u00e1s nos lo\n    pidan, tratando de no interferir la autonom\u00eda de las partes, ni de los\n    sindicatos ni de las empresas y mucho menos de una Administraci\u00f3n, en\n    este caso titular de competencias muy importantes en este campo, como es\n    la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el ICEX tenemos un plan destinado a incentivar esas\n    exportaciones que son tan importantes para nuestra econom\u00eda y para el\n    empleo de nuestro sector del autom\u00f3vil, y afortunadamente los \u00faltimos\n    datos globales del sector son positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA QUE VA\n    A SEGUIR EL GOBIERNO PARA DEFENDER LOS INTERESES DE LAS EMPRESAS\n    ESPA\u00d1OLAS EN BOLIVIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el\n    anterior debate, ayer, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores tampoco\n    pudimos... (El se\u00f1or Estrella Pedrola: Ayer en Exteriores esperamos media\n    hora a Ar\u00edstegui.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060524_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-05-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 18, 20, 23, 25, 27, 30, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 52, 53], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [16, 17, 19, 21, 22, 24, 54, 55], "party": "MIGUEL BARRACHINA ROS", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [26], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}, {"block_indices": [28, 29, 31], "party": "UXUE BARKOS BERRUEZO", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [51], "party": "<group>", "name": "Esquerra Republicana"}]}