{"blocks": [{"words": {"paro": [1], "datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya ha habido datos positivos en materia de\n    crecimiento; los precios est\u00e1n, como he dicho antes, en menos 0,1; la\n    prima de riesgo, y por tanto la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda, hoy est\u00e1 en\n    una situaci\u00f3n mejor que hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n exterior ya es el doble que el a\u00f1o pasado, es un buen dato y\n    ya se ve algo, solo algo, profundamente insatisfactorio, pero algo se ve,\n    en materia de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las pensiones suben un 4,9, el seguro\n    de desempleo sube el 10, la partida de becas sube el 10,6, la partida de\n    fomento del empleo sube el 7,9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000709\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE QUE SE\n    PUEDE AFRONTAR UNA REFORMA EDUCATIVA RECORTANDO EL GASTO EN EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfcree usted que se puede hacer una reforma educativa bajando\n    el gasto en educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfcree usted que se puede hacer una reforma educativa bajando\n    el gasto en educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [1, 2], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso he planteado la reforma de la Ley de Educaci\u00f3n, en la\n    confianza de que va a suponer sin duda alguna una mejora de estos\n    resultados que no nos podemos permitir porque somos Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las tasas de abandono educativo\n    temprano duplican la media de la OCDE; el actual modelo deja en la cuneta\n    a uno de cada cuatro estudiantes, sobre todo a las personas con menos\n    posibilidades econ\u00f3micas; PISA dice que nuestros resultados educativos\n    son de los m\u00e1s pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso he planteado la reforma de la Ley de Educaci\u00f3n, en la\n    confianza de que va a suponer sin duda alguna una mejora de estos\n    resultados que no nos podemos permitir porque somos Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "datos": [4], "seguridad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dicho\n    esto, traigo la pregunta aqu\u00ed porque ha sido su ministro de Educaci\u00f3n el\n    que ha dicho: Si mi reforma funciona costar\u00e1 mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si usted abandona la educaci\u00f3n, si usted\n    recorta los gastos en I+D+i, si usted se olvida de la pol\u00edtica digital,\n    porque en Espa\u00f1a los cr\u00e9ditos han ca\u00eddo tambi\u00e9n y usted solo conf\u00eda en la\n    bajada de salarios, las cosas no van a ir bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted cree que Espa\u00f1a\n    va a salir de la crisis bajando salarios y recortando derechos sociales,\n    sanidad, educaci\u00f3n, y ahora pensiones, yo le digo que las cosas no van a\n    ir bien, que ese es un modelo insostenible e indefendible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cambien ustedes su pol\u00edtica porque, si la cambian,\n    saldremos m\u00e1s r\u00e1pido y sobre todo de forma m\u00e1s justa, sin tantos\n    desequilibrios y sin la inseguridad que est\u00e1 usted trasladando a muchos\n    ciudadanos, fundamentalmente a aquellos que m\u00e1s necesitan seguridad, los\n    que menos tienen, justamente los que utilizan esos servicios sociales que\n    sus comunidades aut\u00f3nomas, por cierto, est\u00e1n poniendo en riesgo una\n    detr\u00e1s de otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar le digo, por favor, que le descompongan\n    esos datos por comunidades aut\u00f3nomas para ver si realmente el problema es\n    de la estructura general o de las pol\u00edticas educativas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [4], "alumnos": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "datos": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, ha\n    hecho usted una de esas intervenciones de tipo general; me ha pedido que\n    suba el presupuesto en educaci\u00f3n, en I+D (Una se\u00f1ora diputada: Claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ),\n    en pol\u00edticas que generen empleos, en servicios sociales, en educaci\u00f3n, en\n    sanidad, en todo (Una se\u00f1ora diputada: Claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s del 80 % de\n    las enmiendas que presentaron a la reforma de la ley de educaci\u00f3n son de\n    supresi\u00f3n, es decir, lo \u00fanico\n    que quieren es que todo quede como est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo eso no lo puedo aceptar\n    porque es injusto para los espa\u00f1oles y porque en la educaci\u00f3n nos jugamos\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto p\u00fablico\n    por alumno -datos de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea- est\u00e1 por encima en\n    Espa\u00f1a que en esos pa\u00edses; la ratio alumnos/profesor est\u00e1 por encima en\n    Espa\u00f1a que la media de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea; gastamos un 15 % m\u00e1s\n    que la media de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea por alumno -esos son los datos\n    de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea-; sin embargo, los resultados son mucho\n    peores que en aquellos pa\u00edses en los que gastan mucho menos dinero que\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto p\u00fablico\n    por alumno -datos de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea- est\u00e1 por encima en\n    Espa\u00f1a que en esos pa\u00edses; la ratio alumnos/profesor est\u00e1 por encima en\n    Espa\u00f1a que la media de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea; gastamos un 15 % m\u00e1s\n    que la media de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea por alumno -esos son los datos\n    de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea-; sin embargo, los resultados son mucho\n    peores que en aquellos pa\u00edses en los que gastan mucho menos dinero que\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto p\u00fablico\n    por alumno -datos de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea- est\u00e1 por encima en\n    Espa\u00f1a que en esos pa\u00edses; la ratio alumnos/profesor est\u00e1 por encima en\n    Espa\u00f1a que la media de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea; gastamos un 15 % m\u00e1s\n    que la media de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea por alumno -esos son los datos\n    de la OCDE y la Uni\u00f3n Europea-; sin embargo, los resultados son mucho\n    peores que en aquellos pa\u00edses en los que gastan mucho menos dinero que\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000711\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [1], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA RESPUESTA SOCIAL\n    A SU PROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA RESPUESTA SOCIAL\n    A SU PROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "datos": [5], "oportunidades": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Han convocado dos huelgas, y adem\u00e1s en todos los niveles,\n    desde primaria hasta la educaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es una\n    ley que va contra la educaci\u00f3n p\u00fablica y contra la igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es una\n    ley que va contra la educaci\u00f3n p\u00fablica y contra la igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, contra el proyecto de ley educativa de su Gobierno\n    se han manifestado todos; los sindicatos, los padres, los alumnos, los\n    profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que viene precedida de enormes recortes en el\n    sector educativo y que se presenta cuando hay menos profesores en los\n    colegios y m\u00e1s alumnos en las clases, y cuando hay menos medios para\n    profesores de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para presentar ustedes esta ley como inevitable han pretendido decir que\n    el sistema educativo es muy malo; han tergiversado los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "reforma educativa": [3], "educaci\u00f3n": [0], "social": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me pregunta usted por las opiniones y las reivindicaciones de distintas\n    organizaciones sobre la reforma educativa, y le digo que el Gobierno las\n    respeta, pero convendr\u00e1 conmigo en que hay una preocupaci\u00f3n social enorme\n    por la evoluci\u00f3n de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a, y el Gobierno la atiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, un Gobierno responsable no se puede conformar con un modelo como\n    el actual en el que el 25 % de los alumnos abandona o el 40 % de los\n    alumnos con menos de 15 a\u00f1os repite curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta usted por las opiniones y las reivindicaciones de distintas\n    organizaciones sobre la reforma educativa, y le digo que el Gobierno las\n    respeta, pero convendr\u00e1 conmigo en que hay una preocupaci\u00f3n social enorme\n    por la evoluci\u00f3n de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a, y el Gobierno la atiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta usted por las opiniones y las reivindicaciones de distintas\n    organizaciones sobre la reforma educativa, y le digo que el Gobierno las\n    respeta, pero convendr\u00e1 conmigo en que hay una preocupaci\u00f3n social enorme\n    por la evoluci\u00f3n de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a, y el Gobierno la atiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A los hombres y a las mujeres de la marea verde\n    en la calle, de la comunidad educativa, ni caso, pero ayer conocimos que\n    se plantean una enmienda sobre la religi\u00f3n obligatoria en el\n    bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2, 3, 4], "alumnos": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El informe de educaci\u00f3n de adultos, \u00bfqu\u00e9 nos dice? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si quiere que le diga, la \u00faltima, la segunda ley del se\u00f1or\n    Rubalcaba en educaci\u00f3n est\u00e1 cosechando peores resultados que la primera,\n    la Logse del a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero creo que lo\n    serio es medir las leyes educativas por los resultados, se\u00f1or\u00eda, y da la\n    casualidad de que en estos casos los resultados los dan informes\n    oficiales de la OCDE y de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si quiere que le diga, la \u00faltima, la segunda ley del se\u00f1or\n    Rubalcaba en educaci\u00f3n est\u00e1 cosechando peores resultados que la primera,\n    la Logse del a\u00f1o 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablan ustedes de recursos, pero\n    aqu\u00ed se les ha dicho que Espa\u00f1a ha llegado a un 15 % m\u00e1s que la media de\n    la OCDE en recursos y sin embargo, los resultados no mejoran, con lo que\n    no es solo un problema presupuestario; es un problema de modelo que hay\n    que cambiar, dando itinerarios a los alumnos para que no abandonen,\n    fomentando el esfuerzo y el m\u00e9rito, y evalu\u00e1ndolo externamente, porque\n    los que eval\u00faan externamente van mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablan ustedes de recursos, pero\n    aqu\u00ed se les ha dicho que Espa\u00f1a ha llegado a un 15 % m\u00e1s que la media de\n    la OCDE en recursos y sin embargo, los resultados no mejoran, con lo que\n    no es solo un problema presupuestario; es un problema de modelo que hay\n    que cambiar, dando itinerarios a los alumnos para que no abandonen,\n    fomentando el esfuerzo y el m\u00e9rito, y evalu\u00e1ndolo externamente, porque\n    los que eval\u00faan externamente van mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000712\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las prioridades presupuestarias de mi ministerio son las que trasladaron a\n    sus se\u00f1or\u00edas los altos cargos del departamento en su comparecencia ante\n    la Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente en esta C\u00e1mara\n    el pasado 3 de octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que no puedo entender es que esto sea una\n    prioridad, se\u00f1or ministro, y es que a este convenio va a dedicar usted\n    mucho m\u00e1s dinero que al saneamiento ganadero, o a la incorporaci\u00f3n de\n    j\u00f3venes, o a la integraci\u00f3n cooperativa, o a la investigaci\u00f3n agraria o a\n    las pol\u00edticas de igualdad en el medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del Partido Popular,\n    gracias a un convenio con el Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y\n    Medio Ambiente, que usted firma, va a acometer diversas reformas en las\n    calles de nuestra ciudad, Jerez de la Frontera, por un importe de 5,3\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2011 lo\n    bajaron en un 33,27 %, la mayor bajada de la serie hist\u00f3rica, y redujeron\n    en un 42 % los gastos de medio ambiente, en un 24 % los de agricultura y\n    en un 30,4 % los de pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medio Ambiente y Agricultura; Agricultura un 7,6 y Medio Ambiente un\n    12,4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno tiene muy claras sus prioridades y dedica sus\n    recursos a fomentar la agricultura, la pesca y el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "social": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO RECURRIR LA LEY SOBRE LA\n    FUNCI\u00d3N SOCIAL DE LA VIVIENDA APROBADA POR EL PARLAMENTO DE ANDALUC\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL GOBIERNO RECURRIR LA LEY SOBRE LA\n    FUNCI\u00d3N SOCIAL DE LA VIVIENDA APROBADA POR EL PARLAMENTO DE ANDALUC\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "social": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa el Gobierno recurrir la\n    Ley sobre la funci\u00f3n social de la vivienda que ha aprobado el Parlamento\n    de Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa el Gobierno recurrir la\n    Ley sobre la funci\u00f3n social de la vivienda que ha aprobado el Parlamento\n    de Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, tan importante como\n    estas consideraciones jur\u00eddicas es el impacto negativo que una norma como\n    esta puede provocar en la estabilidad del sistema financiero,\n    dificultando el acceso a los j\u00f3venes andaluces a la vivienda, el flujo de\n    cr\u00e9dito a la econom\u00eda real y al funcionamiento de la Sareb como pieza\n    clave en la reforma del sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, tan importante como\n    estas consideraciones jur\u00eddicas es el impacto negativo que una norma como\n    esta puede provocar en la estabilidad del sistema financiero,\n    dificultando el acceso a los j\u00f3venes andaluces a la vivienda, el flujo de\n    cr\u00e9dito a la econom\u00eda real y al funcionamiento de la Sareb como pieza\n    clave en la reforma del sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Pensaba que usted iba a ser algo conciliador, que iba a\n    buscar el encuentro; sin embargo se ha situado donde est\u00e1, al lado de los\n    que quieren hacer de la vivienda un negocio, al lado de los que creen que\n    el dios mercado, ese dios del siglo XIX que el se\u00f1or Montoro tambi\u00e9n\n    adora en ese liberalismo rancio que ustedes representan, est\u00e1 por encima\n    de los derechos humanos, est\u00e1 por encima del derecho a la vivienda,\n    porque en este momento tenemos que decidir si la vivienda es un derecho\n    social o es un negocio, y ustedes se sit\u00faan al lado de quienes quieren\n    hacer el negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, esta ley del Parlamento de Andaluc\u00eda es la\n    \u00faltima esperanza para mucha gente, la \u00faltima esperanza de no ver su\n    vivienda embargada por unos bancos a los que ustedes est\u00e1n saneando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le pedimos con toda contundencia que no vayan contra\n    esta ley, que, al contrario, se dediquen a hacer en este Parlamento leyes\n    que de verdad resuelvan el problema de la vivienda y no la entorpezcan,\n    como la \u00faltima que aprobaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos claramente que se sit\u00faen al lado\n    de la gente, al lado de la gente que sufre y que ve c\u00f3mo su vivienda pasa\n    a ser propiedad de un banco que -repito- sanean con el dinero de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros nos\n    situamos al lado de los que creen que por encima de la propiedad privada\n    est\u00e1 el derecho del ser humano a tener una vivienda; que por encima del\n    derecho a la propiedad est\u00e1 poner la econom\u00eda al servicio de la mayor\u00eda\n    social trabajadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensaba que usted iba a ser algo conciliador, que iba a\n    buscar el encuentro; sin embargo se ha situado donde est\u00e1, al lado de los\n    que quieren hacer de la vivienda un negocio, al lado de los que creen que\n    el dios mercado, ese dios del siglo XIX que el se\u00f1or Montoro tambi\u00e9n\n    adora en ese liberalismo rancio que ustedes representan, est\u00e1 por encima\n    de los derechos humanos, est\u00e1 por encima del derecho a la vivienda,\n    porque en este momento tenemos que decidir si la vivienda es un derecho\n    social o es un negocio, y ustedes se sit\u00faan al lado de quienes quieren\n    hacer el negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros nos\n    situamos al lado de los que creen que por encima de la propiedad privada\n    est\u00e1 el derecho del ser humano a tener una vivienda; que por encima del\n    derecho a la propiedad est\u00e1 poner la econom\u00eda al servicio de la mayor\u00eda\n    social trabajadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2], "datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Medidas como \u00e9stas han ayudado ya a m\u00e1s\n    de 2.000 familias sin necesidad de afectar al contenido del derecho a la\n    propiedad, producir una quiebra de la igualdad de todos los espa\u00f1oles,\n    poner en peligro la seguridad jur\u00eddica ni dificultar el acceso a los\n    pr\u00e9stamos hipotecarios en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, el Gobierno ha\n    tenido siempre una actitud dialogante con la Junta de Andaluc\u00eda y, adem\u00e1s\n    -y esto es importante-, le voy a dar una serie de datos que creo que, de\n    alg\u00fan modo, m\u00e1s all\u00e1 de esa demagogia rancia, ponen de manifiesto lo que\n    est\u00e1 haciendo el Gobierno en relaci\u00f3n con los deudores hipotecarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or\u00eda, se han\n    adjudicado ya m\u00e1s de 560 viviendas en alquiler a precios muy razonables,\n    de las cuales hay cerca de 1.000 en Andaluc\u00eda, de un total de casi 6.000\n    con que cuenta el Fondo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000707\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Los datos completos de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado se los digo: 705 vestigios inventariados; 608 retirados, casi\n    el 90 %, y los que no se han hecho es porque exigen procedimientos\n    largos, costosos o de impacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000708\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A EVITAR\n    EL GOBIERNO QUE VUELVA A PONERSE EN RIESGO LA SEGURIDAD DE LAS MUJERES\n    CON SU REFORMA DE LA LEY DE INTERRUPCI\u00d3N VOLUNTARIA DEL EMBARAZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VA A EVITAR\n    EL GOBIERNO QUE VUELVA A PONERSE EN RIESGO LA SEGURIDAD DE LAS MUJERES\n    CON SU REFORMA DE LA LEY DE INTERRUPCI\u00d3N VOLUNTARIA DEL EMBARAZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo va a evitar el Gobierno que vuelva a ponerse en\n    riesgo la seguridad de las mujeres con su contrarreforma de la Ley de\n    Interrupci\u00f3n Voluntaria del Embarazo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo va a evitar el Gobierno que vuelva a ponerse en\n    riesgo la seguridad de las mujeres con su contrarreforma de la Ley de\n    Interrupci\u00f3n Voluntaria del Embarazo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Dicho eso, le quiero garantizar -se\u00f1ora Mont\u00f3n, ha modificado el texto de\n    la pregunta; en la pregunta habla de reforma y ha introducido\n    contrarreforma, me parece una licencia l\u00edcita-, tiene la garant\u00eda del\n    Gobierno de que no se va a poner en riesgo en ning\u00fan caso la seguridad de\n    las mujeres; antes al contrario, la vamos a incrementar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho eso, le quiero garantizar -se\u00f1ora Mont\u00f3n, ha modificado el texto de\n    la pregunta; en la pregunta habla de reforma y ha introducido\n    contrarreforma, me parece una licencia l\u00edcita-, tiene la garant\u00eda del\n    Gobierno de que no se va a poner en riesgo en ning\u00fan caso la seguridad de\n    las mujeres; antes al contrario, la vamos a incrementar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso es\n    el modelo que siguen la pr\u00e1ctica totalidad de pa\u00edses europeos: seguridad\n    jur\u00eddica y seguridad para la salud de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la\n    seguridad jur\u00eddica, usted dice -nos ha dicho- que las mujeres no ir\u00e1n a\n    la c\u00e1rcel, pero eliminar\u00e1 el plazo y el aborto volver\u00e1 a ser delito,\n    \u00fanicamente autorizado para algunos supuestos bajo la interpretaci\u00f3n de\n    terceros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelve a criminalizar el derecho de las mujeres a decidir sobre\n    su maternidad, devolvi\u00e9ndonos al pasado cuando suced\u00edan episodios como\n    los de Madrid en 2007, cuando se persiguieron y llevaron ante los\n    tribunales a mujeres y profesionales sanitarios que hab\u00edan actuado\n    conforme a la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n seguridad para la salud y la vida de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Gallard\u00f3n, no puede evitar que las mujeres\n    act\u00faen; puede perseguirlas, puede hacer que pongan en riesgo su vida,\n    puede castigarlas, pero no puede evitar que decidan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos que la Conferencia\n    Episcopal les reclama el pago de haber salido en manifestaci\u00f3n, pero ya\n    que ese es el motivo fundamental para combatir los derechos de las\n    mujeres estar\u00eda bien que escucharan m\u00e1s atentamente al Papa, que gana a\n    este Gobierno en humanidad y sentido com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, est\u00e1 demostrado que una ley de\n    plazos como la vigente es la que proporciona mayor seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es\n    el modelo que siguen la pr\u00e1ctica totalidad de pa\u00edses europeos: seguridad\n    jur\u00eddica y seguridad para la salud de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la\n    seguridad jur\u00eddica, usted dice -nos ha dicho- que las mujeres no ir\u00e1n a\n    la c\u00e1rcel, pero eliminar\u00e1 el plazo y el aborto volver\u00e1 a ser delito,\n    \u00fanicamente autorizado para algunos supuestos bajo la interpretaci\u00f3n de\n    terceros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n seguridad para la salud y la vida de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si usted cree que regresar\n    a la doctrina del Constitucional de 1985 es poner en riesgo a las mujeres\n    (La se\u00f1ora Monteser\u00edn Rodr\u00edguez pronuncia palabras que no se perciben),\n    entonces usted no se ha enterado de lo que ha pasado en Espa\u00f1a entre 1985\n    y el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad piensa, se\u00f1or\u00eda, que bajo los cuatro Gobiernos\n    de Felipe Gonz\u00e1lez y el primero de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero -por los\n    dos de Aznar no le pregunto porque en eso ya me quedo yo con la\n    respuesta- esos presidentes pusieron en riesgo a las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree\n    que de verdad si durante siete legislaturas consecutivas que ha estado\n    vigente la Ley de 1985 las mujeres hubiesen estado en riesgo no habr\u00eda\n    habido de verdad iniciativas legislativas para modificarla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted\n    cree que los veinticinco a\u00f1os que en Espa\u00f1a ha estado vigente esa ley que\n    ustedes derogaron sustituy\u00e9ndola por una ley de plazos, sin anunciar en\n    su programa electoral que iban a introducir una ley de plazos, de verdad\n    han estado en riesgo las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree de verdad -me ha hecho todo\n    tipo de acusaciones- que Fernando Ledesma fue un ministro insensible a\n    las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEra Enrique M\u00fagica ajeno a los problemas de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEran todos tambi\u00e9n insensibles a las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en ese relato de esa Espa\u00f1a tenebrosa que usted nos quiere\n    presentar siempre intentan asustar a las mujeres, pero yo le digo que\n    ninguna mujer ha corrido peligro en Espa\u00f1a desde que el aborto fue\n    modificado en el a\u00f1o 1985. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que -d\u00e9jeme, se\u00f1or presidente, que termine\n    diciendo una cosa-, algo es que el Partido Socialista est\u00e9 necesitado de\n    una regeneraci\u00f3n -yo no lo dudo y oyendo su discurso me sumo a ese\n    criterio-, pero que esa regeneraci\u00f3n consista en ignorarse a s\u00ed mismo me\n    parece un suicidio pol\u00edtico y, en todo caso, no aproveche la ocasi\u00f3n para\n    confundir a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000713\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [3], "desempleo": [1, 2], "seguridad social": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo digo para aclarar porque he visto alguna\n    reacci\u00f3n del Gobierno de Asturias, para que no entienda nadie otra cosa\n    porque en Asturias y en el conjunto de Espa\u00f1a las pensiones las paga la\n    Seguridad Social, dependiente del Gobierno de Espa\u00f1a, y lo mismo pasa con\n    el subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo para aclarar porque he visto alguna\n    reacci\u00f3n del Gobierno de Asturias, para que no entienda nadie otra cosa\n    porque en Asturias y en el conjunto de Espa\u00f1a las pensiones las paga la\n    Seguridad Social, dependiente del Gobierno de Espa\u00f1a, y lo mismo pasa con\n    el subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay m\u00e1s dinero para inversi\u00f3n porque tenemos\n    que atender las\n    prioridades sociales, en concreto el pago de pensiones y el subsidio de\n    desempleo en Asturias y en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo para aclarar porque he visto alguna\n    reacci\u00f3n del Gobierno de Asturias, para que no entienda nadie otra cosa\n    porque en Asturias y en el conjunto de Espa\u00f1a las pensiones las paga la\n    Seguridad Social, dependiente del Gobierno de Espa\u00f1a, y lo mismo pasa con\n    el subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo para aclarar porque he visto alguna\n    reacci\u00f3n del Gobierno de Asturias, para que no entienda nadie otra cosa\n    porque en Asturias y en el conjunto de Espa\u00f1a las pensiones las paga la\n    Seguridad Social, dependiente del Gobierno de Espa\u00f1a, y lo mismo pasa con\n    el subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La consecuencia es que vamos en cabeza en fondos de\n    inversi\u00f3n y de paro interanual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Obviamente, el conjunto\n    de los Presupuestos Generales del Estado lo que hace es preservar la\n    acci\u00f3n social, pagar pensiones, pagar seguros de desempleo y, debido a\n    ello, no hay m\u00e1s para inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, el conjunto\n    de los Presupuestos Generales del Estado lo que hace es preservar la\n    acci\u00f3n social, pagar pensiones, pagar seguros de desempleo y, debido a\n    ello, no hay m\u00e1s para inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000706\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ministro de Hacienda, \u00bfa cu\u00e1nto asciende de verdad los recortes en\n    pol\u00edtica social y del Estado del bienestar de su marco presupuestario? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El tajo que le van a meter\n    al Estado del bienestar, a la educaci\u00f3n y a la sanidad fundamentalmente,\n    va a ser de 10.000 millones de euros y, sin embargo, no hay altura con\n    los bancos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, m\u00e1s educaci\u00f3n y tenga menos caradura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000714\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES\n    HA LLEVADO A CABO EL MINISTERIO DEL INTERIOR EN RELACI\u00d3N CON EL EPISODIO\n    DE ACOSO SUFRIDO POR LA PRESIDENTA DE LA JUNTA DE ANDALUC\u00cdA EL PASADO\n    S\u00c1BADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, he llevado a cabo las normales y ordinarias que proced\u00edan una vez\n    que la Comisar\u00eda Provincial de M\u00e1laga tuvo conocimiento, a trav\u00e9s de la\n    unidad adscrita de Polic\u00eda Nacional a la Presidencia de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, de que la se\u00f1ora presidenta de la Junta iba a realizar un acto\n    oficial en M\u00e1laga el s\u00e1bado d\u00eda 26. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decir que por la unidad adscrita\n    no se dict\u00f3 ninguna medida de seguridad adicional, m\u00e1s all\u00e1 de una\n    comprobaci\u00f3n de la seguridad en el local donde se iba a producir ese\n    acto, cosa que se llev\u00f3 a cabo mediante una unidad de gu\u00edas caninos\n    especializados en la detecci\u00f3n de explosivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por cierto, \u00bfno sab\u00eda la brigada\n    de informaci\u00f3n del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda de la concentraci\u00f3n de\n    cargos y militantes del Partido Popular hacia dicho lugar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, debo decirle que cualquier especulaci\u00f3n con relaci\u00f3n a\n    actuaciones o informaciones que puedan haber surgido del Ministerio de\n    Interior o de la Subdelegaci\u00f3n del Gobierno en la l\u00ednea que usted apunta\n    son absoluta y radicalmente falsas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "seguridad social": [4], "paro": [5, 6], "seguridad": [1], "desempleo": [2], "social": [3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hay recortes en educaci\u00f3n, sanidad,\n    dependencia, copagos sanitarios, aumento de tasas universitarias,\n    reducci\u00f3n de becas y aumento hist\u00f3rico de la deuda y del d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los afiliados a la Seguridad Social en el sector\n    industrial cayeron un 5,7 % en el a\u00f1o 2012 y un 5,1 % este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decenas\n    de miles de personas han temido que emigrar huyendo de la pobreza, el\n    desempleo y la desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los afiliados a la Seguridad Social en el sector\n    industrial cayeron un 5,7 % en el a\u00f1o 2012 y un 5,1 % este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los afiliados a la Seguridad Social en el sector\n    industrial cayeron un 5,7 % en el a\u00f1o 2012 y un 5,1 % este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de\n    paro juvenil de 20 a 29 a\u00f1os ha pasado del 32,7 % al 39,1 %, y si la\n    cogemos de 20 a 25 a\u00f1os del 45,8 % al 54,3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro pas\u00f3 del\n    22,85 % al 25,98 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Esa es la herencia,\n    la dura herencia de ruina econ\u00f3mica y social en la que nos dejaron los\n    gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, pol\u00edticas para salir de la\n    crisis, para darle la vuelta a esa herencia de ruina econ\u00f3mica y social y\n    para poner a Espa\u00f1a en la senda del crecimiento y del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho apoyando a los que m\u00e1s\n    lo necesitan en esta crisis, a los pensionistas, a los que le han subido\n    las pensiones todos los a\u00f1os, nunca las hemos congelado como hicieron los\n    gobiernos socialistas; y a los parados y a las personas m\u00e1s vulnerables,\n    por eso hemos mantenido y hemos subido el Plan Prepara para aquellos que\n    ten\u00edan responsabilidades familiares, y se mantiene ese programa hasta que\n    la tasa de paro no baje del 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted puede tirar del argumentario, pero los datos\n    hablan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [4, 5], "oportunidades": [1, 2, 3], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Un\n    mill\u00f3n de empleos se perdieron entre los j\u00f3venes menores de veinticinco\n    a\u00f1os, tantos como en Francia, Italia y Reino Unido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, indignante es que no se ocuparan de esas personas que\n    perdieron tantas oportunidades en la crisis con un Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nosotros estamos\n    trabajando para darles oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hemos\n    abandonado la recesi\u00f3n en la que dejaron ustedes a este pa\u00eds, estamos\n    trabajando y 2014 ser\u00e1 un a\u00f1o de crecimiento, empleo neto y oportunidades\n    para tantos espa\u00f1oles a los que ustedes dejaron tirados, gracias a sus\n    pol\u00edticas socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 2007 y 2011 el desempleo aument\u00f3 en 3.300.000 personas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 90 % del desempleo en la eurozona\n    era espa\u00f1ol, por la gesti\u00f3n socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad social": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL CON EL\n    RESULTADO DE LAS MEDIDAS QUE HA VENIDO ANUNCIANDO PARA LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL CON EL\n    RESULTADO DE LAS MEDIDAS QUE HA VENIDO ANUNCIANDO PARA LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL CON EL\n    RESULTADO DE LAS MEDIDAS QUE HA VENIDO ANUNCIANDO PARA LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oportunidades": [3, 4, 5, 6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Nosotros trabajamos para dar\n    oportunidades nuevas y mejores a los j\u00f3venes que tan pocas oportunidades\n    tuvieron despu\u00e9s de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha reformas, la\n    reforma laboral, y tambi\u00e9n planes espec\u00edficos para atender las\n    oportunidades de los j\u00f3venes, como la estrategia de emprendimiento y\n    empleo joven, que trabajamos junto a los interlocutores sociales y a las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a y que est\u00e1 empezando a dar resultado: ya\n    hay 100.910 j\u00f3venes, m\u00e1s de 420 j\u00f3venes cada d\u00eda, que tienen una\n    oportunidad de empleo por cuenta propia o por cuenta ajena gracias a esta\n    estrategia compartida por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias tambi\u00e9n a la reforma laboral, ya\n    hay 144.900 contratos indefinidos de apoyo a emprendedores, que han dado\n    oportunidades a 56.200 j\u00f3venes en este pa\u00eds que hoy ven la vida con m\u00e1s\n    esperanza porque tienen un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros trabajamos para dar\n    oportunidades nuevas y mejores a los j\u00f3venes que tan pocas oportunidades\n    tuvieron despu\u00e9s de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha reformas, la\n    reforma laboral, y tambi\u00e9n planes espec\u00edficos para atender las\n    oportunidades de los j\u00f3venes, como la estrategia de emprendimiento y\n    empleo joven, que trabajamos junto a los interlocutores sociales y a las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a y que est\u00e1 empezando a dar resultado: ya\n    hay 100.910 j\u00f3venes, m\u00e1s de 420 j\u00f3venes cada d\u00eda, que tienen una\n    oportunidad de empleo por cuenta propia o por cuenta ajena gracias a esta\n    estrategia compartida por todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias tambi\u00e9n a la reforma laboral, ya\n    hay 144.900 contratos indefinidos de apoyo a emprendedores, que han dado\n    oportunidades a 56.200 j\u00f3venes en este pa\u00eds que hoy ven la vida con m\u00e1s\n    esperanza porque tienen un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo a que se sume al reto del empleo joven y trabaje\n    con propuestas para seguir dando oportunidades a tanta gente que lo\n    necesita en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [10], "seguridad": [7], "desempleo": [8, 9], "seguridad social": [11], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \u00bfLe recuerdo c\u00f3mo consiguieron el voto de muchos j\u00f3venes que\n    confiaron en ustedes en las pasadas elecciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    lo que ustedes prometieron a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se han sentido m\u00e1s de\n    cien j\u00f3venes, muchos de ellos castellano-manchegos, que viajaron a\n    Alemania animados por la Junta de Comunidades y por su Gobierno por la\n    movilidad exterior, por la formaci\u00f3n dual; y una vez all\u00ed nada de lo\n    prometido, ni alojamiento ni contrato ni formaci\u00f3n, nada de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe preocup\u00f3 usted de qu\u00e9 les estaba ocurriendo a\n    estos j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n\n    enga\u00f1ando a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le pido que no juegue con sus ilusiones; que no me venga\n    de nuevo, como acaba de hacer, con la herencia recibida, y que cumpla\n    usted con su deuda, no la econ\u00f3mica sino la moral, los compromisos que\n    asumieron con todos estos j\u00f3venes en sus campa\u00f1as electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos otros padres y madres\n    y muchos j\u00f3venes est\u00e1n esperando su respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les\n    prometen bonificaciones en la Seguridad Social y luego les piden que las\n    reingresen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que ustedes gobiernan en regiones como la m\u00eda la tasa de desempleo\n    juvenil est\u00e1 en un 60 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les mandan al extranjero y, una vez all\u00ed, adi\u00f3s a la\n    prestaci\u00f3n por desempleo y se quedan tambi\u00e9n sin asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les\n    prometen bonificaciones en la Seguridad Social y luego les piden que las\n    reingresen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les\n    prometen bonificaciones en la Seguridad Social y luego les piden que las\n    reingresen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4], "oportunidades": [3], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El resultado de su pol\u00edtica fue que la\n    mitad de los j\u00f3venes ocupados en Castilla-La Mancha se qued\u00f3 sin empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le animo a que se lea las cien medidas de la estrategia\n    de emprendimiento y empleo joven, que hemos trabajado con los\n    interlocutores sociales, en las que su comunidad aut\u00f3noma y todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a est\u00e1n colaborando y que les est\u00e1 dando a\n    los j\u00f3venes oportunidades cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 420 j\u00f3venes cada d\u00eda tienen\n    una oportunidad de empleo por cuenta propia o por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le animo a que se lea las cien medidas de la estrategia\n    de emprendimiento y empleo joven, que hemos trabajado con los\n    interlocutores sociales, en las que su comunidad aut\u00f3noma y todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a est\u00e1n colaborando y que les est\u00e1 dando a\n    los j\u00f3venes oportunidades cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de parados menores de 25 a\u00f1os se increment\u00f3 en un\n    139 %; la tasa de empleo baj\u00f3 en 20 puntos y la tasa de paro subi\u00f3 32\n    puntos cuando usted tuvo responsabilidades en Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [9], "interior": [7, 8], "eta": [4], "j\u00f3venes": [0], "polic\u00eda": [1, 2, 3], "guardias civiles": [6], "guardia civil": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Martxelo Otamendi relat\u00f3 en 2003\n    que estuvo de pie durante cinco d\u00edas con escasos recesos de veinte\n    minutos para descansar, que le desnudaron, que le insultaron, que le\n    amenazaron; pero lo m\u00e1s grave de este caso fue saber que si ustedes eran\n    capaces de detener y torturar al director de un peri\u00f3dico qu\u00e9 no har\u00edan a\n    cientos de j\u00f3venes an\u00f3nimos que deten\u00edan con premeditaci\u00f3n, nocturnidad y\n    alevos\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando Franco viv\u00eda, se\n    interrogaba a los detenidos, oblig\u00e1ndolos a firmar declaraciones ante la\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, estos detenidos se pon\u00edan ante el juez y si no\n    ratificaban ante este lo dicho anteriormente a la polic\u00eda, el juez los\n    dejaba otra vez en manos de la polic\u00eda y as\u00ed sucesivamente hasta que se\n    convencieran de que ten\u00edan que decir lo mismo ante unos y ante el otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los a\u00f1os ochenta, 62 funcionarios de polic\u00eda fueron condenados por\n    torturar a detenidos que se vinculaban a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los a\u00f1os ochenta, 62 funcionarios de polic\u00eda fueron condenados por\n    torturar a detenidos que se vinculaban a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mientras Igor Portu estaba en el hospital de Donostia con\n    graves lesiones, a Mattin Sarasola le segu\u00edan torturando en la comisar\u00eda\n    de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    puerta de la celda estaba abierta y hab\u00eda m\u00e1s guardias civiles mirando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes\n    no hicieron nada; se\u00f1or ministro del Interior, ustedes nunca hacen nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegados a este punto, se\u00f1or ministro del Interior, hay unas preguntas\n    claras que me gustar\u00eda que usted me respondiera: \u00bfHasta cu\u00e1ndo seguir\u00e1n\n    torturando en las comisar\u00edas del Estado espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero los resultados son id\u00e9nticos:\n    presi\u00f3n, p\u00e1nico, autoinculpaci\u00f3n y autoincriminaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [31, 32, 33, 34], "interior": [29, 30], "eta": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "datos": [35, 36, 37, 38], "social": [39, 40], "polic\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "guardias civiles": [23, 24, 25, 26, 27, 28], "guardia civil": [17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Acosar a las familias de unos agentes del orden, a sus\n    familias, a sus mujeres, esposos, hijos, padres, hacerles la vida\n    imposible hasta el punto de que no pueden vivir en el pueblo, eso est\u00e1\n    haciendo la poblaci\u00f3n y eso est\u00e1 liderando el ayuntamiento de Bildu que\n    gobierna en la localidad de Leitza, y viene usted aqu\u00ed a hablar de\n    tortura y a hablar de violaci\u00f3n de los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le tengo\n    que decir que, en lo que hace referencia a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y concretamente al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y a la\n    Guardia Civil, a los que tengo el deber, como ministro del Interior, de\n    defender el honor que usted ha pretendido -porque no puede,\n    evidentemente, por aquello de que no ofende quien quiere sino quien\n    puede- mancillar, se han visto afectados por procesos penales, por casos\n    que eventualmente pudieran suponer una extralimitaci\u00f3n o vulneraci\u00f3n de\n    los derechos humanos de personas que se encontraban bajo su custodia -es\n    decir, bajo custodia policial-, los siguientes -porque, repito, en Espa\u00f1a\n    hay en vigor un Estado democr\u00e1tico y de derecho-: en el a\u00f1o 2008 fueron\n    implicadas 1.099 personas pertenecientes a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y condenadas 14; en el a\u00f1o 2009 fueron implicadas\n    1.406 y condenadas por sentencia firme 15; en el a\u00f1o 2010 fueron\n    implicadas 1.256 y condenadas por los tribunales 7; en el a\u00f1o 2011 fueron\n    implicadas 1.100 y condenadas por los tribunales 6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Espa\u00f1a, el a\u00f1o pasado se celebraron 6.125 concentraciones y/o\n    manifestaciones, que requirieron el despliegue de m\u00e1s de 95.000 efectivos\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ver\u00e1, se\u00f1or\u00eda, esa intervenci\u00f3n policial contra\n    actuaciones violentas ha sido m\u00ednima, lo cual quiere decir que la\n    Polic\u00eda, o en su caso la Guardia Civil, act\u00faan con escrupuloso respeto a\n    la legalidad en lo que hace referencia a garantizar, insisto, el libre y\n    pac\u00edfico ejercicio de derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, esta ma\u00f1ana la Guardia Civil ha retirado en Alsasua unos\n    carteles que hac\u00edan apolog\u00eda del terrorismo, de terroristas que\n    asesinaron a Fernando Buesa, o a un miembro de la Guardia Civil, o de la\n    Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO quiere que le\n    hable del polic\u00eda nacional que ha perdido el 30 % de la visi\u00f3n tras\n    recibir una paliza propinada por un grupo de radicales en la\n    manifestaci\u00f3n del pasado 25 de septiembre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfcree\n    usted que en una sociedad como la que usted describe, donde la tortura es\n    una pr\u00e1ctica generalizada, donde la violaci\u00f3n de los derechos humanos por\n    parte de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad es una pr\u00e1ctica generalizada\n    y que se realiza impunemente, en una sociedad de esas caracter\u00edsticas, en\n    una sociedad como la espa\u00f1ola la Guardia Civil y la Polic\u00eda ser\u00edan las\n    dos instituciones m\u00e1s valoradas por los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su respuesta, su\n    manifestaci\u00f3n de arrepentimiento ha sido declarar ante la Audiencia\n    Nacional que es de ETA y decir en euskera que no reconoce al tribunal y\n    que no tiene nada que decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPide perd\u00f3n\n    por haber amparado durante tantos a\u00f1os su grupo pol\u00edtico las acciones de\n    ETA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sarcasmo, se\u00f1or\u00eda, que usted venga aqu\u00ed a hablar de tortura y de\n    derechos humanos, cuando el grupo pol\u00edtico al que usted pertenece todav\u00eda\n    no ha exigido a la banda terrorista ETA de una vez por todas que pida\n    perd\u00f3n y que se disuelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa ponencia establec\u00eda como\n    estrategia de actuaci\u00f3n de ETA en una etapa determinada de su vida de\n    terror la socializaci\u00f3n del sufrimiento y del terror, que se concret\u00f3 en\n    el acoso y la eliminaci\u00f3n f\u00edsica para toda aquella persona que no\n    comulgara con sus ideas en el Pa\u00eds Vasco o en el resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los supuestos casos de tortura y malos tratos a los que usted se\n    refiere \u00bfson acaso una realidad tan constatable como los efectos de la\n    actividad terrorista de ETA durante d\u00e9cadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que s\u00ed es incontestable e\n    innegable es una realidad de m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os de actuaci\u00f3n terrorista\n    de ETA, amparada, jaleada y aplaudida por el mundo pol\u00edtico al que usted\n    representa, que ha dejado m\u00e1s de 850 muertos, miles de heridos, vascos\n    expulsados de su tierra y el miedo y el da\u00f1o a la convivencia que han\n    causado en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente a usted no le interesan los agentes que son heridos, son\n    ellos los que violan los derechos humanos, no ya otras personas, ni\n    siquiera los terroristas de ETA, que a d\u00eda de hoy ni siquiera se\n    arrepienten ni piden perd\u00f3n por los execrables cr\u00edmenes que cometen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 es porque tiene deformada su conciencia de\n    haber estado tantos a\u00f1os apoyando al mundo de ETA con sus asesinatos, sus\n    cr\u00edmenes, sus extorsiones, sus secuestros y su socializaci\u00f3n del terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco ha salido de su boca y tiene todav\u00eda la posibilidad de hacerlo en\n    el turno de r\u00e9plica, la exigencia de que ETA entregue sus armas, que pida\n    perd\u00f3n reconociendo las consecuencias de sus actos y que desaparezca para\n    siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta podr\u00eda ser, se\u00f1or\u00eda, la aportaci\u00f3n que podr\u00edan hacer a la\n    democracia, a la defensa de los derechos humanos, y no la insidia, la\n    falsedad, la injuria y la calumnia, la mentira, la puesta en cuesti\u00f3n de\n    un sistema de libertades que se basa en la defensa de los derechos\n    fundamentales\n    de los ciudadanos, desterrando con la condena a ETA y la exigencia de su\n    disoluci\u00f3n el miedo, la imposici\u00f3n y el terror que ETA con su apoyo y con\n    su aplauso ha conseguido durante demasiados a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le tengo\n    que decir que, en lo que hace referencia a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y concretamente al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y a la\n    Guardia Civil, a los que tengo el deber, como ministro del Interior, de\n    defender el honor que usted ha pretendido -porque no puede,\n    evidentemente, por aquello de que no ofende quien quiere sino quien\n    puede- mancillar, se han visto afectados por procesos penales, por casos\n    que eventualmente pudieran suponer una extralimitaci\u00f3n o vulneraci\u00f3n de\n    los derechos humanos de personas que se encontraban bajo su custodia -es\n    decir, bajo custodia policial-, los siguientes -porque, repito, en Espa\u00f1a\n    hay en vigor un Estado democr\u00e1tico y de derecho-: en el a\u00f1o 2008 fueron\n    implicadas 1.099 personas pertenecientes a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y condenadas 14; en el a\u00f1o 2009 fueron implicadas\n    1.406 y condenadas por sentencia firme 15; en el a\u00f1o 2010 fueron\n    implicadas 1.256 y condenadas por los tribunales 7; en el a\u00f1o 2011 fueron\n    implicadas 1.100 y condenadas por los tribunales 6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Espa\u00f1a, el a\u00f1o pasado se celebraron 6.125 concentraciones y/o\n    manifestaciones, que requirieron el despliegue de m\u00e1s de 95.000 efectivos\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ver\u00e1, se\u00f1or\u00eda, esa intervenci\u00f3n policial contra\n    actuaciones violentas ha sido m\u00ednima, lo cual quiere decir que la\n    Polic\u00eda, o en su caso la Guardia Civil, act\u00faan con escrupuloso respeto a\n    la legalidad en lo que hace referencia a garantizar, insisto, el libre y\n    pac\u00edfico ejercicio de derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, esta ma\u00f1ana la Guardia Civil ha retirado en Alsasua unos\n    carteles que hac\u00edan apolog\u00eda del terrorismo, de terroristas que\n    asesinaron a Fernando Buesa, o a un miembro de la Guardia Civil, o de la\n    Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ver si en el turno de r\u00e9plica sube usted aqu\u00ed y condena ese\n    acto de apolog\u00eda del terrorismo (Aplausos) que esta ma\u00f1ana mismo se ha\n    producido en Alsasua, donde por supuesto la Guardia Civil ya ha hecho su\n    trabajo en defensa del ordenamiento jur\u00eddico, ya ha retirado esos\n    carteles y ha puesto en\n    conocimiento de la Audiencia Nacional esos hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfcree\n    usted que en una sociedad como la que usted describe, donde la tortura es\n    una pr\u00e1ctica generalizada, donde la violaci\u00f3n de los derechos humanos por\n    parte de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad es una pr\u00e1ctica generalizada\n    y que se realiza impunemente, en una sociedad de esas caracter\u00edsticas, en\n    una sociedad como la espa\u00f1ola la Guardia Civil y la Polic\u00eda ser\u00edan las\n    dos instituciones m\u00e1s valoradas por los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted cu\u00e1ntos polic\u00edas y cu\u00e1ntos\n    guardias civiles fueron heridos en esas m\u00e1s de seis mil manifestaciones\n    en el a\u00f1o 2012? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron 214 polic\u00edas y 51 guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted\n    cu\u00e1ntos polic\u00edas y cu\u00e1ntos guardias civiles han sido heridos en las\n    diversas manifestaciones que se han celebrado a lo largo de Espa\u00f1a hasta\n    el 30 de septiembre de este a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues 85 polic\u00edas y 3 guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O, se\u00f1or\u00eda, que le va a pillar\n    m\u00e1s cerca, vaya usted a Leitza y pregunte al ayuntamiento de Bildu, que\n    le resulta pr\u00f3ximo, lo que est\u00e1 haciendo ese ayuntamiento amparando la\n    conducta ciudadana en relaci\u00f3n con los guardias civiles que prestan su\n    servicio en el cuartel de Leitza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que esos\n    guardias civiles no pueden vivir con sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le tengo\n    que decir que, en lo que hace referencia a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y concretamente al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y a la\n    Guardia Civil, a los que tengo el deber, como ministro del Interior, de\n    defender el honor que usted ha pretendido -porque no puede,\n    evidentemente, por aquello de que no ofende quien quiere sino quien\n    puede- mancillar, se han visto afectados por procesos penales, por casos\n    que eventualmente pudieran suponer una extralimitaci\u00f3n o vulneraci\u00f3n de\n    los derechos humanos de personas que se encontraban bajo su custodia -es\n    decir, bajo custodia policial-, los siguientes -porque, repito, en Espa\u00f1a\n    hay en vigor un Estado democr\u00e1tico y de derecho-: en el a\u00f1o 2008 fueron\n    implicadas 1.099 personas pertenecientes a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y condenadas 14; en el a\u00f1o 2009 fueron implicadas\n    1.406 y condenadas por sentencia firme 15; en el a\u00f1o 2010 fueron\n    implicadas 1.256 y condenadas por los tribunales 7; en el a\u00f1o 2011 fueron\n    implicadas 1.100 y condenadas por los tribunales 6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No depende del\n    Ministerio del Interior, pero es un cuerpo de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le tengo\n    que decir que, en lo que hace referencia a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y concretamente al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y a la\n    Guardia Civil, a los que tengo el deber, como ministro del Interior, de\n    defender el honor que usted ha pretendido -porque no puede,\n    evidentemente, por aquello de que no ofende quien quiere sino quien\n    puede- mancillar, se han visto afectados por procesos penales, por casos\n    que eventualmente pudieran suponer una extralimitaci\u00f3n o vulneraci\u00f3n de\n    los derechos humanos de personas que se encontraban bajo su custodia -es\n    decir, bajo custodia policial-, los siguientes -porque, repito, en Espa\u00f1a\n    hay en vigor un Estado democr\u00e1tico y de derecho-: en el a\u00f1o 2008 fueron\n    implicadas 1.099 personas pertenecientes a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y condenadas 14; en el a\u00f1o 2009 fueron implicadas\n    1.406 y condenadas por sentencia firme 15; en el a\u00f1o 2010 fueron\n    implicadas 1.256 y condenadas por los tribunales 7; en el a\u00f1o 2011 fueron\n    implicadas 1.100 y condenadas por los tribunales 6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese periodo, en la\n    legislatura anterior, fueron implicados 4.869 miembros de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y condenados por los tribunales de\n    justicia 42; porcentaje, el 0,86 % de los que se hab\u00edan visto implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No depende del\n    Ministerio del Interior, pero es un cuerpo de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfcree\n    usted que en una sociedad como la que usted describe, donde la tortura es\n    una pr\u00e1ctica generalizada, donde la violaci\u00f3n de los derechos humanos por\n    parte de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad es una pr\u00e1ctica generalizada\n    y que se realiza impunemente, en una sociedad de esas caracter\u00edsticas, en\n    una sociedad como la espa\u00f1ola la Guardia Civil y la Polic\u00eda ser\u00edan las\n    dos instituciones m\u00e1s valoradas por los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le voy a dar algunos datos m\u00e1s all\u00e1 de las opiniones y de las\n    evidencias como las que ya he puesto de manifiesto, sobre las que no me\n    debo extender demasiado porque no creo que tenga que explicar a la\n    sociedad vasca en particular y a la sociedad espa\u00f1ola en general qui\u00e9n es\n    qui\u00e9n, qui\u00e9n ha\n    estado situado durante estos a\u00f1os en la defensa de la libertad y de la\n    vida y qui\u00e9n ha estado jaleando y apoyando a los que atentaban contra los\n    derechos humanos, contra la libertad y contra la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otro \u00e1mbito que tambi\u00e9n tiene que ver con la calidad de nuestro sistema\n    democr\u00e1tico y con el respeto de los derechos humanos, por ejemplo las\n    manifestaciones y los incidentes que se producen en ellas, puedo darles\n    otros datos que tambi\u00e9n ponen de manifiesto el funcionamiento de nuestro\n    Estado democr\u00e1tico de derecho y la calidad de nuestra democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en los meses que llevamos de este a\u00f1o le puedo dar datos\n    similares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le puedo dar otros datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su trayectoria de tantos a\u00f1os, la del grupo pol\u00edtico al que usted\n    representa, la del mundo social y pol\u00edtico al que representa, es la de\n    haber compartido el viaje junto a una banda terrorista, mientras que\n    nosotros nos hemos dedicado a intentar convivir y contribuir a crear un\n    sistema de libertades, un sistema de libertades que -f\u00edjese, se\u00f1or\u00eda-\n    permite que usted est\u00e9 aqu\u00ed como diputada del Congreso espa\u00f1ol y hable\n    desde esta tribuna, con libertad de expresi\u00f3n, diciendo las barbaridades,\n    mentiras, injurias y calumnias que ha proferido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus familias est\u00e1n en\n    sus localidades de origen porque est\u00e1n sometidas a un acoso, a un\n    aislamiento social terrible, permanente y continuado por parte de toda la\n    poblaci\u00f3n con el apoyo y el soporte de Bildu, que gobierna con absoluta\n    mayor\u00eda en ese municipio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3, 4], "guardia civil": [5, 6], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hace quince d\u00edas, tambi\u00e9n en la Audiencia Nacional, 40 j\u00f3venes\n    abandonaban la sala porque el juez iba a tomar declaraci\u00f3n como testigos\n    a sus propios torturadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos 40 j\u00f3venes eran juzgados por\n    participar en actos absolutamente pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Euskal Herria\n    quiere ser un pa\u00eds libre, sin torturadores, sin ej\u00e9rcitos ajenos, sin\n    Guardia Civil y sin Polic\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or ministro, la Guardia\n    Civil y la Polic\u00eda espa\u00f1ola torturan y el Estado espa\u00f1ol indulta a los\n    torturadores sea cual sea el color de su uniforme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recoja a su Guardia Civil, su Polic\u00eda\n    espa\u00f1ola y su ej\u00e9rcito y abandonen Euskal Herria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Euskal Herria\n    quiere ser un pa\u00eds libre, sin torturadores, sin ej\u00e9rcitos ajenos, sin\n    Guardia Civil y sin Polic\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recoja a su Guardia Civil, su Polic\u00eda\n    espa\u00f1ola y su ej\u00e9rcito y abandonen Euskal Herria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [7, 8], "eta": [1, 2, 3, 4], "datos": [9], "j\u00f3venes": [0], "interior": [6], "guardias civiles": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y ya que ha aludido usted a esos j\u00f3venes, realmente\n    con la imagen -por aquello de que vale m\u00e1s una imagen que mil palabras-\n    se ven efectivamente las torturas grav\u00edsimas a las que est\u00e1n siendo\n    sometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como usted me ha formulado preguntas y me dice que no le he contestado,\n    yo le digo que ten\u00eda usted un turno de r\u00e9plica y que ya lo ha agotado; es\n    evidente que no ha contestado, ha desaprovechado una vez m\u00e1s la\n    oportunidad de exigirle a ETA su disoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A Kantauri, el etarra -lo\n    sab\u00edamos, pero adem\u00e1s \u00e9l mismo ha dicho que es de ETA, y a mucha honra\n    parec\u00eda decir y se ha negado a declarar diciendo que no reconoc\u00eda al\n    tribunal-, el que orden\u00f3 asesinar al matrimonio Jim\u00e9nez Becerril en\n    Sevilla, usted ni siquiera lo ha condenado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s tengo el deber de resaltar la pr\u00e1ctica de denunciar malos tratos\n    como estrategia que aplican sistem\u00e1ticamente los miembros de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos perfectamente la estrategia que tienen los miembros de ETA para\n    obtener repercusi\u00f3n medi\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, s\u00ed, efectivamente estuve hace poco en Intxaurrondo; primero en\n    Leitza y luego en Intxaurrondo y reitero lo que dije: entre otros, cien\n    guardias civiles destinados en la Comandancia de Guip\u00fazcoa dieron la vida\n    para que usted pudiera hablar hoy aqu\u00ed como est\u00e1 hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es una especulaci\u00f3n o una\n    afirmaci\u00f3n que haga yo en este momento como ministro del Interior, es un\n    hecho con valor probatorio recogido en varias sentencias de los\n    tribunales, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la pr\u00e1ctica tambi\u00e9n de revelar la\n    identidad de los agentes de las fuerzas de seguridad del Estado\n    encargados de la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El uso de los m\u00e9todos empleados por las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado est\u00e1 profusamente regulado y se encuentra, como en\n    todo Estado derecho, sujeto al imperio de la ley, ley que aprobamos aqu\u00ed\n    y, por tanto, ley democr\u00e1tica, porque los que estamos aqu\u00ed representamos\n    al pueblo y hemos sido elegidos democr\u00e1ticamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he\n    dado antes algunos datos de casos investigados, de casos juzgados y de\n    casos considerados verdaderos en sede judicial y, en consecuencia,\n    condenados, y le he dicho los porcentajes que representaban: miles de\n    investigados y no llegan a un 1 % los acreditados como verdaderos porque,\n    insisto, es un Estado democr\u00e1tico y de derecho que investiga\n    independientemente los casos que se denuncian. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LOS\n    PROP\u00d3SITOS DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LA PERCEPCI\u00d3N DEL SUBSIDIO DE\n    DESEMPLEO POR PARTE DE TERRORISTAS EXCARCELADOS QUE NO HAN MOSTRADO\n    ARREPENTIMIENTO NI COLABORADO CON LA JUSTICIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [7], "desempleo": [11], "seguridad": [10], "seguridad social": [19], "eta": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "interior": [8, 9], "guardia civil": [5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esa persona, con su actuaci\u00f3n\n    terrorista -su se\u00f1or\u00eda lo sabe muy bien-, cogi\u00f3 la v\u00eda del terrorismo, la\n    v\u00eda del asesinato para intentar conseguir unos determinados objetivos,\n    que no los ha conseguido porque ETA ha sido derrotada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ETA ha sido derrotada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha quedado patente que el Gobierno ni ha negociado ni\n    negocia ni va a negociar con los terroristas, que el Estado de derecho no\n    est\u00e1 en suspenso, que seguimos trabajando para que por las buenas o por\n    las malas ETA se disuelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o y medio 67 personas en Espa\u00f1a y fuera de Espa\u00f1a -en Francia,\n    en el Reino Unido, en Italia, etc\u00e9tera- han sido localizadas, detenidas y\n    puestas a disposici\u00f3n de la justicia por pertenencia o vinculaci\u00f3n con la\n    organizaci\u00f3n terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo estamos\n    aplicando, se\u00f1or\u00eda, porque se han producido peticiones de personas\n    procedentes de ese mundo -es decir, que han pertenecido o pertenec\u00edan a\n    ETA o a otras organizaciones terroristas disueltas como tales\n    organizaciones terroristas por el Tribunal Constitucional-; m\u00e1s de 40 han\n    pedido prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy mismo he dicho que la\n    Guardia Civil en Alsasua ha actuado, esta ma\u00f1ana mismo; y sabe su se\u00f1or\u00eda\n    muy bien que la Guardia Civil llev\u00f3 a cabo una extraordinaria operaci\u00f3n\n    policial, coordinada y dirigida por la Audiencia Nacional, en virtud de\n    la cual se ha detenido a 18 personas de la organizaci\u00f3n Herrira, dedicada\n    precisamente a recibir con todo tipo de exaltaci\u00f3n a aquellos terroristas\n    que una vez cumplidas sus penas sal\u00edan de prisi\u00f3n, sin haber pedido\n    perd\u00f3n a las v\u00edctimas, sin haberse arrepentido ni nada parecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simult\u00e1neamente, en una operaci\u00f3n de la Guardia Civil,\n    dirigida y coordinada por la Audiencia Nacional, en Hernani, Guip\u00fazcoa,\n    en Bilbao, en Vitoria, y en Pamplona fueron detenidas las 18 personas que\n    compon\u00edan la llamada Direcci\u00f3n Nacional de Herrira. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo hay unas l\u00edneas rojas para esa voluntad de consenso y de di\u00e1logo que\n    yo le ofrezco, se\u00f1ora D\u00edez, y que estoy seguro que usted compartir\u00e1: la\n    constitucionalidad de las medidas que podamos establecer, los derechos\n    adquiridos de esas personas, que solo podemos actuar sobre prestaciones\n    asistenciales, y aqu\u00ed no quiero limitarlo solo incluso, f\u00edjese, como\n    primera providencia al subsidio de excarcelaci\u00f3n, sino a otras, podr\u00edamos\n    hablar de becas, de ayudas en materia de vivienda, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Previos los informes correspondientes del Ministerio\n    del Interior les han sido desestimadas, en funci\u00f3n de que ya hace meses\n    hab\u00edamos modificado la Ley de reconocimiento y protecci\u00f3n integral a las\n    v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, y entrando en lo concreto que usted dice, le puedo asegurar que\n    vamos a estudiar el Ministerio de Empleo y Seguridad Social, el\n    Ministerio del Interior y otros ministerios, en su caso, con toda\n    atenci\u00f3n lo que usted plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, y entrando en lo concreto que usted dice, le puedo asegurar que\n    vamos a estudiar el Ministerio de Empleo y Seguridad Social, el\n    Ministerio del Interior y otros ministerios, en su caso, con toda\n    atenci\u00f3n lo que usted plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que en su\n    interpelaci\u00f3n llama subsidio de desempleo sabe su se\u00f1or\u00eda que es con\n    precisi\u00f3n subsidio de excarcelaci\u00f3n, que es una modalidad de protecci\u00f3n\n    por desempleo que tiene car\u00e1cter asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de entrar en la cuesti\u00f3n de la interpelaci\u00f3n que su se\u00f1or\u00eda\n    planteaba, como ha hecho referencia a un tema que est\u00e1 de candente\n    actualidad, cual es el fallo del Tribunal de Derechos Humanos de\n    Estrasburgo, del que en definitiva, por la alarma social que ha generado,\n    trae causa -interpreto yo- esta interpelaci\u00f3n, quiero hacer un par de\n    reflexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe, se\u00f1or\u00eda, que el art\u00edculo 25 de la Constituci\u00f3n determina que las\n    penas privativas de libertad estar\u00e1n encaminadas a la reeducaci\u00f3n y\n    reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cumplimiento de ese mandato constitucional\n    impregna nuestra legislaci\u00f3n penitenciaria y todo nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico una serie de medidas de car\u00e1cter asistencial tendentes a\n    facilitar la reinserci\u00f3n social de aquellas personas que han cumplido con\n    sus condenas, con su pena privativa de libertad; y en ese marco hay que\n    encuadrar esa medida a la que me he referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que se ha\n    producido una situaci\u00f3n como la que ahora estamos viviendo que ha\n    generado alarma social, y creo que es oportuno que tratemos una cuesti\u00f3n\n    como la que su se\u00f1or\u00eda plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, tengo que decirle que el Gobierno de todas maneras est\u00e1 desde\n    el primer d\u00eda trabajando para evitar situaciones injustas como que los\n    terroristas se beneficien de las prestaciones sociales de ese Estado del\n    bienestar que ellos han pretendido dinamitar mediante la socializaci\u00f3n\n    del sufrimiento y del terror durante d\u00e9cadas, de tal suerte que antes de\n    que se produjera esta alarma social ya hemos implementado medidas que\n    est\u00e1n en vigor que impiden que los terroristas puedan beneficiarse del\n    conjunto de prestaciones que contempla nuestro ordenamiento jur\u00eddico, y\n    que traen causa fundamentalmente de la Ley de reconocimiento y protecci\u00f3n\n    integral a las v\u00edctimas del terrorismo, aprobada como sabe su se\u00f1or\u00eda en\n    las postrimer\u00edas de la legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se\u00f1or\u00eda, venimos trabajando no solo a\n    partir de ahora por mor de la alarma social que ha producido ese fallo,\n    sino desde el primer momento para evitar situaciones injustas como las\n    que usted plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, y entrando en lo concreto que usted dice, le puedo asegurar que\n    vamos a estudiar el Ministerio de Empleo y Seguridad Social, el\n    Ministerio del Interior y otros ministerios, en su caso, con toda\n    atenci\u00f3n lo que usted plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, y entrando en lo concreto que usted dice, le puedo asegurar que\n    vamos a estudiar el Ministerio de Empleo y Seguridad Social, el\n    Ministerio del Interior y otros ministerios, en su caso, con toda\n    atenci\u00f3n lo que usted plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, no quiero evidentemente reabrir el debate, ETA policialmente\n    ha sido derrotada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed el conflicto lo han originado los\n    terroristas, y la sociedad vasca de hoy, la del futuro, la Espa\u00f1a de hoy\n    y la del futuro deben saber cu\u00e1l es la verdad hist\u00f3rica para que sobre\n    todo la herida no cicatrice en falso, sino que cicatrice de verdad y que\n    por tanto no se pueda volver a reproducir un episodio hist\u00f3rico\n    sangriento tan lamentable y dram\u00e1tico como el que ha representado ETA\n    durante estos a\u00f1os para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, empiezo por decir que tomo nota de que est\u00e1 abierta a que en\n    estas tres semanas que tenemos hasta que se debata la moci\u00f3n que su grupo\n    presente vamos a trabajar juntos para intentar conseguir ese objetivo que\n    compartimos de que terroristas y, en su caso, otros penados por cr\u00edmenes\n    especialmente abyectos -puedo pensar en violadores en serie, criminales\n    de determinadas caracter\u00edsticas, por determinados delitos, vamos a\n    hablarlo- que no han pedido perd\u00f3n, que no est\u00e1n rehabilitados, que no se\n    han arrepentido y en los que por tanto lo que establece el art\u00edculo 25 de\n    la Constituci\u00f3n por desgracia no se ha producido, es decir, que la pena\n    privativa de libertad no ha servido para facilitar su reeducaci\u00f3n y\n    reinserci\u00f3n social, que esas personas que no se han arrepentido, que no\n    han pedido perd\u00f3n, etc\u00e9tera, no se beneficien de determinadas\n    prestaciones y de determinados beneficios, porque eso evidentemente\n    significa una injusticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3], "seguridad social": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted ya no es\n    la ministra del ministerio de inmigraci\u00f3n, es la ministra de Empleo y\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, y esta es otra de las cuestiones que podemos trasladar\n    conjuntamente a Europa, en nuestro pa\u00eds los sistemas de vigilancia y\n    sobre todo la tarea de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, de la Guardia\n    Civil, de la que se estaba hablando aqu\u00ed hace un rato, de Salvamento\n    Mar\u00edtimo, han salvado cientos de miles de vidas de seres humanos en\n    colaboraci\u00f3n con las organizaciones no gubernamentales, con Cruz Roja,\n    que hace una labor especial en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    hay que abandonar la subasta permanente de medidas populares que, en la\n    peor versi\u00f3n del utilitarismo pol\u00edtico, persiguen votos a cambio de\n    alimentar la fractura social que sucede con la inmigraci\u00f3n; al contrario,\n    debemos afianzar una pol\u00edtica que atienda la inmigraci\u00f3n como un fen\u00f3meno\n    que no es coyuntural sino estructural, que promueva la integraci\u00f3n de\n    quienes ya constituyen una parte muy importante de nuestra poblaci\u00f3n, de\n    la poblaci\u00f3n europea, de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ya no es\n    la ministra del ministerio de inmigraci\u00f3n, es la ministra de Empleo y\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ya no es\n    la ministra del ministerio de inmigraci\u00f3n, es la ministra de Empleo y\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [5], "resultados": [6], "social": [7, 8, 9], "oportunidades": [1, 2, 3, 4], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n somos firmes partidarios de abundar en las pol\u00edticas de\n    integraci\u00f3n, sobre todo en lo laboral, de apoyar iniciativas de nuestros\n    inmigrantes en Europa destinadas al desarrollo de sus regiones de origen,\n    pol\u00edticas que permitan a j\u00f3venes de pa\u00edses terceros venir a trabajar a\n    Europa para mejorar su formaci\u00f3n antes de retornar a su pa\u00eds, pol\u00edticas\n    destinadas, en fin, a la utilizaci\u00f3n de nuestros medios de formaci\u00f3n y\n    capacitaci\u00f3n en favor de estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, se\u00f1ora diputada, es percibida\n    por los espa\u00f1oles con denominaciones tan claras como normalidad,\n    convivencia, integraci\u00f3n y tambi\u00e9n contribuci\u00f3n sincera al desarrollo, al\n    crecimiento, al empleo y a las oportunidades en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    inmigraci\u00f3n ha sido protagonista, con la sociedad espa\u00f1ola, del\n    comportamiento del empleo y de las oportunidades en este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2013, el \u00faltimo\n    dato que tenemos, es de 5.503.000 ciudadanos que hoy han protagonizado un\n    cambio, una transformaci\u00f3n tambi\u00e9n con su participaci\u00f3n en la sociedad\n    espa\u00f1ola, porque en el a\u00f1o 2000 apenas llegaban al mill\u00f3n las personas\n    que no formaban todav\u00eda parte de esta Espa\u00f1a de las oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, quiero resaltar, se\u00f1ora diputada, que lo m\u00e1s importante es\n    que sigamos con esta pol\u00edtica integral de inmigraci\u00f3n, con esta pol\u00edtica\n    que nace desde este consenso social y tambi\u00e9n pol\u00edtico que ha dado lugar\n    a esta continuidad en una pol\u00edtica que para nosotros es fundamental,\n    porque, como dec\u00eda al principio, se basa en los pilares de normalidad, de\n    convivencia, de integraci\u00f3n y de apuesta por que la inmigraci\u00f3n en Espa\u00f1a\n    sea sin\u00f3nimo de crecimiento, de empleo y de oportunidades no solo para\n    los que vienen a trabajar con nosotros, sino tambi\u00e9n para los propios\n    espa\u00f1oles, para toda la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso Espa\u00f1a\n    forma parte de la Task Force para el Mediterr\u00e1neo, creada en sede del\n    Consejo de Ministros de Interior de la Uni\u00f3n Europea a ra\u00edz de la\n    tragedia, con mandato -usted lo ha se\u00f1alado ya- de hacer propuestas para\n    la optimizaci\u00f3n de los recursos de la Uni\u00f3n en cuanto al control de la\n    frontera sur y acogida de personas que llegan a territorio europeo a\n    trav\u00e9s de esa frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir\n    que pese a la restricci\u00f3n presupuestaria y a la consolidaci\u00f3n fiscal, los\n    programas importantes en materia de inmigraci\u00f3n en Espa\u00f1a se siguen\n    manteniendo y est\u00e1n dando resultados; se mantiene la financiaci\u00f3n para\n    todas las actuaciones de car\u00e1cter humanitario y asistencial para\n    inmigrantes y refugiados; se ha resuelto el d\u00e9ficit de financiaci\u00f3n de\n    los centros de migraciones, CAR y CETI, con un incremento de la dotaci\u00f3n\n    del 13,5 % desde el a\u00f1o 2011 y la buena gesti\u00f3n de los programas europeos\n    ha permitido un incremento sostenido en la percepci\u00f3n de fondo que se\n    estima en 35 millones de euros para 2014, lo que representar\u00e1 un 100,1 %\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos\n    plenamente conscientes de que esta pol\u00edtica no debe pasar a un segundo\n    nivel, aunque sea haya ralentizado la llegada de inmigrantes a nuestro\n    pa\u00eds, pero tampoco puede permanecer al margen de lo que est\u00e1 aconteciendo\n    en los \u00faltimos a\u00f1os en nuestro pa\u00eds, de la grave crisis econ\u00f3mica y\n    social que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    subida de la financiaci\u00f3n europea se viene traduciendo en un incremento\n    notable de las cuant\u00edas convocadas en las subvenciones para integraci\u00f3n\n    social de inmigrantes en la presente legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, quiero resaltar, se\u00f1ora diputada, que lo m\u00e1s importante es\n    que sigamos con esta pol\u00edtica integral de inmigraci\u00f3n, con esta pol\u00edtica\n    que nace desde este consenso social y tambi\u00e9n pol\u00edtico que ha dado lugar\n    a esta continuidad en una pol\u00edtica que para nosotros es fundamental,\n    porque, como dec\u00eda al principio, se basa en los pilares de normalidad, de\n    convivencia, de integraci\u00f3n y de apuesta por que la inmigraci\u00f3n en Espa\u00f1a\n    sea sin\u00f3nimo de crecimiento, de empleo y de oportunidades no solo para\n    los que vienen a trabajar con nosotros, sino tambi\u00e9n para los propios\n    espa\u00f1oles, para toda la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Siento mucho que no est\u00e9 aqu\u00ed el ministro del Interior,\n    porque creo que nos podr\u00edamos entender perfectamente; tan perfectamente\n    como que, cuando se comenz\u00f3 a desarrollar el reglamento de los centros de\n    internamiento, el ministro ofreci\u00f3 al Grupo Socialista y al resto de los\n    grupos la posibilidad de hacerle enmiendas concretas a un reglamento,\n    algo in\u00e9dito, porque un reglamento no se enmienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    misma C\u00e1mara -consta en el \"Diario de Sesiones\" de la Comisi\u00f3n de\n    Interior- se puso en valor ese trabajo que se hab\u00eda hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3], "oportunidades": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todo esto ha supuesto un impacto muy positivo en nuestra\n    econom\u00eda y en las oportunidades de toda la sociedad espa\u00f1ola, pero lo\n    fundamental es que sigamos con esa pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n con los pa\u00edses\n    de origen y tr\u00e1nsito para gestionar mejor la inmigraci\u00f3n, para hacerla\n    m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo que\n    supone un avance en la estrategia de relaciones desde esa perspectiva\n    integral de tratamiento de la inmigraci\u00f3n como una inmigraci\u00f3n que\n    favorezca las oportunidades y la integraci\u00f3n en una sociedad tan\n    acogedora y tan integradora como es la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tramitaci\u00f3n que el\n    Ministerio del Interior est\u00e1 realizando sobre la solicitud de estos\n    ciudadanos sirios, pendiente de resoluci\u00f3n, debe estar, como usted sabe\n    muy bien, totalmente en consonancia con las normas europeas que han\n    armonizado los procedimientos para conceder refugio conforme a la\n    Convenci\u00f3n de Ginebra o protecci\u00f3n subsidiaria conforme a la directiva\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, quiero decir que en mayo de 2012, en el Consejo de\n    ministros para Asuntos de Justicia e Interior, se aprobaron unas\n    conclusiones sobre el enfoque global de la migraci\u00f3n y la movilidad y,\n    entre ellas, se establec\u00edan como prioridades dos: organizar mejor la\n    migraci\u00f3n legal y promover una movilidad bien gestionada, y maximizar la\n    repercusi\u00f3n de la migraci\u00f3n y la movilidad en el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131030_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 6, 9, 11, 12, 14, 20, 23, 25, 26, 28, 32, 34, 36, 38, 40, 42, 44, 46, 48, 49, 51, 53], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 7, 8, 10, 13, 17, 19, 21, 22, 24, 29, 30, 31, 33, 35, 37, 39, 41, 50, 52], "party": "ALFREDO P\u00c9REZ RUBALCABA", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [15, 16, 18], "party": "JOS\u00c9 LUIS CENTELLA G\u00d3MEZ", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [27, 43, 45], "party": "Enrique \u00c1lvarez Sostres", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [47], "party": "<group>", "name": "UPyD"}]}