{"blocks": [{"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "pa\u00eds": [2], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este expediente agravaba la complicada situaci\u00f3n consecuencia de\n    la crisis econ\u00f3mica que hab\u00eda provocado el cierre o la liquidaci\u00f3n de\n    algunos astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    defendiendo nuestros intereses con s\u00f3lidos argumentos t\u00e9cnicos y\n    jur\u00eddicos y espero que las cosas salgan bien para que no se produzcan los\n    indeseados efectos a los que usted acaba de hacer referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema importante por la dif\u00edcil situaci\u00f3n que atraviesa el\n    sector naval y que afecta de manera muy directa a Galicia y al Pa\u00eds\n    Vasco, pero tambi\u00e9n a otras zonas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Premios nobeles de econom\u00eda, Estados Unidos, la\n    socialdemocracia europea, ahora el Fondo Monetario Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que la medicina que mat\u00f3 a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola fue la que le aplicaron ustedes y, por tanto, tenemos\n    en este momento que hacer otro tipo de pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de este a\u00f1o largo\n    hemos trabajado en tres l\u00edneas: consolidaci\u00f3n fiscal, reestructuraci\u00f3n\n    del sistema financiero y reformas estructurales para mejorar la\n    flexibilidad y competitividad de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata, en suma, de flexibilizar la econom\u00eda espa\u00f1ola, hacerla m\u00e1s\n    competitiva para darle la vuelta a esas previsiones a las que usted ha\n    hecho referencia y que, como ya le dije en otra ocasi\u00f3n... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la medicina que mat\u00f3 a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola fue la que le aplicaron ustedes y, por tanto, tenemos\n    en este momento que hacer otro tipo de pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata, en suma, de flexibilizar la econom\u00eda espa\u00f1ola, hacerla m\u00e1s\n    competitiva para darle la vuelta a esas previsiones a las que usted ha\n    hecho referencia y que, como ya le dije en otra ocasi\u00f3n... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    sistema financiero sigue su proceso de reestructuraci\u00f3n y se han\n    establecido una serie de medidas para potenciar el cr\u00e9dito en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las previsiones\n    para Espa\u00f1a, para la econom\u00eda espa\u00f1ola, son desastrosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquen para que los ciudadanos\n    dejen de percibir un Gobierno que en econom\u00eda solo act\u00faa al dictado de\n    Merkel; en los graves problemas sociales como los desahucios, al dictado\n    de la banca; y, faltaba m\u00e1s, en libertades y derechos civiles, ahora, al\n    dictado de los obispos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las previsiones\n    para Espa\u00f1a, para la econom\u00eda espa\u00f1ola, son desastrosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues\n    bien, se\u00f1or\u00eda, a nosotros lo que nos preocupa es la econom\u00eda y lo primero\n    que debemos hacer es congratularnos de que lo que no se cumplan sean sus\n    pron\u00f3sticos, las previsiones de la se\u00f1ora Rodr\u00edguez, porque en esta misma\n    C\u00e1mara, hablando de este mismo tema, sus pron\u00f3sticos fueron que este\n    Gobierno no lograr\u00eda reducir el d\u00e9ficit ni que evitar\u00eda el rescate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dir\u00e1 que son\n    insuficientes, y claro que s\u00ed, porque tenemos que trabajar todav\u00eda mucho\n    m\u00e1s para que se traduzcan en la econom\u00eda real, para que lo sientan los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de momento, Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2012 ha tenido el mayor recorte de\n    d\u00e9ficit estructural de toda su historia y se ha mejorado la capacidad de\n    financiaci\u00f3n -ah\u00ed est\u00e1 la colocaci\u00f3n de letras en el inter\u00e9s m\u00e1s bajo\n    desde el a\u00f1o 2010-; tenemos la mejor cifra de super\u00e1vit exterior desde el\n    a\u00f1o 1997; las exportaciones han crecido en el mejor dato de los \u00faltimos\n    cuarenta a\u00f1os; las empresas, en su mayor \u00edndice de creaci\u00f3n desde hace\n    cuatro, y por primera vez empieza a crecer el n\u00famero de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de momento, Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2012 ha tenido el mayor recorte de\n    d\u00e9ficit estructural de toda su historia y se ha mejorado la capacidad de\n    financiaci\u00f3n -ah\u00ed est\u00e1 la colocaci\u00f3n de letras en el inter\u00e9s m\u00e1s bajo\n    desde el a\u00f1o 2010-; tenemos la mejor cifra de super\u00e1vit exterior desde el\n    a\u00f1o 1997; las exportaciones han crecido en el mejor dato de los \u00faltimos\n    cuarenta a\u00f1os; las empresas, en su mayor \u00edndice de creaci\u00f3n desde hace\n    cuatro, y por primera vez empieza a crecer el n\u00famero de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nos preocupan tambi\u00e9n los motivos de p\u00e9rdida de la nacionalidad que all\u00ed\n    se aducen, que de ser ciertos afectar\u00edan a casi 2 millones de espa\u00f1oles\n    que residen fuera de nuestro pa\u00eds, condenados a perder la nacionalidad\n    por participar en pol\u00edtica en sus lugares de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, desde luego hay que evitar\n    decisiones arbitrarias, pero estudien un poco y ver\u00e1n que no hay nada\n    parecido a lo que usted pretende en ning\u00fan pa\u00eds de nuestro entorno y que\n    los convenios internacionales de los que Espa\u00f1a es parte protegen contra\n    la privaci\u00f3n arbitraria de la nacionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA ACOMETER EL MINISTERIO DE JUSTICIA PARA REFORZAR LA EFICACIA\n    JUDICIAL EN LOS CASOS DE FINANCIACION ILEGAL DE PARTIDOS POL\u00cdTICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#180000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 medidas piensa acometer el Ministerio de Justicia para reforzar la\n    eficacia judicial en los casos de financiaci\u00f3n ilegal de partidos\n    pol\u00edticos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#180000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "empresas": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hoy El Pa\u00eds publica que B\u00e1rcenas fraccionaba las donaciones para que\n    fuesen legales, donaciones de empresas que luego adem\u00e1s se llevaban\n    concesiones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#180000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 c\u00f3mo se las apa\u00f1a, se\u00f1or Gallard\u00f3n, pero siempre que hay\n    l\u00edo con alg\u00fan tesorero de su partido est\u00e1 usted en medio, y eso, siendo\n    ministro de Justicia, de verdad que ayuda muy poco a limpiar la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#180000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy El Pa\u00eds publica que B\u00e1rcenas fraccionaba las donaciones para que\n    fuesen legales, donaciones de empresas que luego adem\u00e1s se llevaban\n    concesiones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#180000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00a1Hombre!, se\u00f1or diputado, me trae usted a colaci\u00f3n asuntos de hace veinte\n    a\u00f1os, donde por cierto despu\u00e9s de invocar que tenemos que ayudar a los\n    tribunales -y luego le dir\u00e9 lo que estamos haciendo-, all\u00ed resolvieron\n    los tribunales de justicia y como a usted no le gusta la resoluci\u00f3n, la\n    protesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#180000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace una semana tan solo en Colombia 900.000 personas se\n    manifestaron por todas las ciudades del pa\u00eds, fuerzas de izquierda, de\n    centro, de derechas, religiosas, culturales, sociales, de todo tipo la\n    apoyaron, incluso el presidente del Gobierno encabez\u00f3 la manifestaci\u00f3n\n    realizada en Bogot\u00e1; todo ello en apoyo al proceso de paz entre las\n    guerrillas de las FARC y el Gobierno del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EN ARAS DE MEJORAR LA CALIDAD DE LA DEMOCRACIA, EST\u00c1\n    DISPUESTO EL GOBIERNO A IMPULSAR LA REFORMA DE AQUELLAS LEYES QUE\n    PERMITEN DICTAR SENTENCIAS, COMO LA RECIENTE SENTENCIA DEL TRIBUNAL\n    SUPERIOR DE JUSTICIA DE CATALU\u00d1A, QUE PROPUGNA QUE SI UNO SOLO DE LOS\n    ALUMNOS DE UNA CLASE SOLICITA INMERSI\u00d3N LING\u00dc\u00cdSTICA EN CASTELLANO, LA\n    TOTALIDAD DE LOS ALUMNOS DE LA CLASE DEBAN TENERLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se produjo hace poco una\n    interlocutoria del Tribunal Superior de Justicia de Catalu\u00f1a que ven\u00eda a\n    decidir que en el caso de que un solo alumno de una clase solicitara la\n    ense\u00f1anza en lengua espa\u00f1ola la totalidad de los alumnos deber\u00edan\n    tenerla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra pregunta al ministro, al Gobierno en cualquier caso, es\n    si a usted le parece que esto es propio de un pa\u00eds con calidad\n    democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, yo creo que lo que es propio de un pa\u00eds con calidad\n    democr\u00e1tica es que las leyes sean claras y se cumplan y que las\n    resoluciones judiciales se acaten, y en este \u00faltimo sentido que no se\n    haga decir a las resoluciones judiciales cosas que no dicen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En sus\n    declaraciones y en sus actos de Gobierno usted puede contribuir a hacer\n    pedagog\u00eda, a relatar que no hay conflicto, que lo que hay es normalidad,\n    con una conflictividad del 0,002833 %, que ya quisi\u00e9ramos en muchos\n    temas, y que desde luego la normalizaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica ha sido y debe\n    continuar siendo un \u00e9xito, aunque pese a quien solo le interesan los\n    escolares catalanes para sus mezquinos intereses partidistas y para\n    sembrar el odio contra Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... O\n    sea, insisto una vez m\u00e1s, palabras del propio Tribunal Superior de\n    Justicia de Catalu\u00f1a: una utilizaci\u00f3n proporcional equilibrada de las dos\n    lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 medidas ha tomado el Gobierno ante la situaci\u00f3n de\n    los j\u00f3venes que se tienen que ir de Espa\u00f1a en busca de empleo, una\n    tragedia que cada d\u00eda es mayor sin duda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [6, 7, 8, 9], "oportunidades": [4, 5], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Y en ese conjunto de reformas tambi\u00e9n\n    hemos dado una atenci\u00f3n prioritaria a la situaci\u00f3n de los j\u00f3venes que hoy\n    hay en Espa\u00f1a, porque es un colectivo que tiene menos oportunidades,\n    porque uno de cada dos no tiene empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la situaci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, incluso en los tiempos de bonanza nunca ha sido\n    satisfactoria, porque cuando hemos crecido mucho siempre ha habido una\n    tasa de desempleo demasiado elevada, del 18 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos trabajado\n    durante m\u00e1s de tres meses con los agentes sociales, con los\n    interlocutores sociales, en una estrategia de emprendimiento y empleo\n    joven que ya est\u00e1 en esta C\u00e1mara tramit\u00e1ndose como proyecto de ley, cien\n    medidas que den respuesta a las diferentes situaciones que hoy viven los\n    j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, para aquellos que ni tienen formaci\u00f3n ni tienen\n    hoy un empleo, los ni-ni, que son m\u00e1s de 1 mill\u00f3n y que necesitan\n    oportunidades; para aquellos que est\u00e1n suficientemente preparados y ni\n    siquiera han tenido la primera experiencia laboral en nuestro pa\u00eds; para\n    aquellos que temporalmente por la crisis est\u00e1n en el desempleo y tambi\u00e9n\n    para apoyar a aquellos otros que quieran iniciar una actividad econ\u00f3mica,\n    que encuentre en el autoempleo y en el emprendimiento una salida a su\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 2 millones de actuaciones en esa estrategia de la que\n    se beneficiar\u00e1n 1 mill\u00f3n de j\u00f3venes en cuatro a\u00f1os, una estrategia que se\n    ha presentado a esta C\u00e1mara y a la sociedad espa\u00f1ola como una estrategia\n    abierta porque no es una cuesti\u00f3n de un gobierno ni de un partido ni de\n    un sindicato ni de una organizaci\u00f3n empresarial, la cuesti\u00f3n del empleo y\n    de la empleabilidad de los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds es una cuesti\u00f3n de\n    todos y le animo a que como miembro del Grupo Socialista presente\n    enmiendas al proyecto de ley que se est\u00e1 debatiendo en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en ese conjunto de reformas tambi\u00e9n\n    hemos dado una atenci\u00f3n prioritaria a la situaci\u00f3n de los j\u00f3venes que hoy\n    hay en Espa\u00f1a, porque es un colectivo que tiene menos oportunidades,\n    porque uno de cada dos no tiene empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos trabajado\n    durante m\u00e1s de tres meses con los agentes sociales, con los\n    interlocutores sociales, en una estrategia de emprendimiento y empleo\n    joven que ya est\u00e1 en esta C\u00e1mara tramit\u00e1ndose como proyecto de ley, cien\n    medidas que den respuesta a las diferentes situaciones que hoy viven los\n    j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, para aquellos que ni tienen formaci\u00f3n ni tienen\n    hoy un empleo, los ni-ni, que son m\u00e1s de 1 mill\u00f3n y que necesitan\n    oportunidades; para aquellos que est\u00e1n suficientemente preparados y ni\n    siquiera han tenido la primera experiencia laboral en nuestro pa\u00eds; para\n    aquellos que temporalmente por la crisis est\u00e1n en el desempleo y tambi\u00e9n\n    para apoyar a aquellos otros que quieran iniciar una actividad econ\u00f3mica,\n    que encuentre en el autoempleo y en el emprendimiento una salida a su\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, este Gobierno est\u00e1 haciendo todo lo que est\u00e1 en sus manos\n    para que, tras quince meses de reformas sin descanso, nuestro pa\u00eds pueda\n    volver a crecer y a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la situaci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, incluso en los tiempos de bonanza nunca ha sido\n    satisfactoria, porque cuando hemos crecido mucho siempre ha habido una\n    tasa de desempleo demasiado elevada, del 18 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos trabajado\n    durante m\u00e1s de tres meses con los agentes sociales, con los\n    interlocutores sociales, en una estrategia de emprendimiento y empleo\n    joven que ya est\u00e1 en esta C\u00e1mara tramit\u00e1ndose como proyecto de ley, cien\n    medidas que den respuesta a las diferentes situaciones que hoy viven los\n    j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, para aquellos que ni tienen formaci\u00f3n ni tienen\n    hoy un empleo, los ni-ni, que son m\u00e1s de 1 mill\u00f3n y que necesitan\n    oportunidades; para aquellos que est\u00e1n suficientemente preparados y ni\n    siquiera han tenido la primera experiencia laboral en nuestro pa\u00eds; para\n    aquellos que temporalmente por la crisis est\u00e1n en el desempleo y tambi\u00e9n\n    para apoyar a aquellos otros que quieran iniciar una actividad econ\u00f3mica,\n    que encuentre en el autoempleo y en el emprendimiento una salida a su\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 2 millones de actuaciones en esa estrategia de la que\n    se beneficiar\u00e1n 1 mill\u00f3n de j\u00f3venes en cuatro a\u00f1os, una estrategia que se\n    ha presentado a esta C\u00e1mara y a la sociedad espa\u00f1ola como una estrategia\n    abierta porque no es una cuesti\u00f3n de un gobierno ni de un partido ni de\n    un sindicato ni de una organizaci\u00f3n empresarial, la cuesti\u00f3n del empleo y\n    de la empleabilidad de los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds es una cuesti\u00f3n de\n    todos y le animo a que como miembro del Grupo Socialista presente\n    enmiendas al proyecto de ley que se est\u00e1 debatiendo en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [9], "oportunidades": [7, 8], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Llevan\n    ustedes, se\u00f1ora ministra, un a\u00f1o y medio gobernando, y la pregunta que yo\n    quiero hacerle ante una tragedia insostenible de miles de j\u00f3venes que\n    cada d\u00eda es mayor, es si la situaci\u00f3n que viven hoy los j\u00f3venes se pod\u00eda\n    haber evitado y se puede evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ese nuevo fen\u00f3meno de exilio\n    econ\u00f3mico que sufren miles y miles de j\u00f3venes se puede parar; tener que\n    ir a otros pa\u00edses a buscar esas oportunidades que no tienen en este pa\u00eds\n    es en gran medida consecuencia de sus pol\u00edticas, de su reforma laboral,\n    de sus recortes en educaci\u00f3n y en sanidad y de su falta de pol\u00edtica de\n    crecimiento que est\u00e1 condenando a este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le digo que\n    rotundamente s\u00ed, es evitable la situaci\u00f3n que viven los j\u00f3venes, que cada\n    d\u00eda es peor, y ese fen\u00f3meno que no record\u00e1bamos de exilio econ\u00f3mico que\n    volvemos a sufrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablo de miles de j\u00f3venes\n    investigadores que por sus recortes en ciencia e innovaci\u00f3n, por sus\n    retrasos en becas, ahora tambi\u00e9n con las Ram\u00f3n y Cajal, estamos viendo\n    c\u00f3mo existe una gran fuga de cerebros que no nos podemos permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es su\n    dedo el que est\u00e1 invitando a demasiados j\u00f3venes a coger sus maletas e\n    irse lejos de su tierra a buscar un futuro mejor, como tuvieron que hacer\n    nuestros padres y nuestros abuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es duro tener que coger la maleta\n    y abandonar nuestro hogar, abandonar nuestra tierra, m\u00e1s duro es hacerlo\n    por medio del enga\u00f1o, porque le recuerdo que muchos j\u00f3venes confiaron en\n    ustedes, en que ustedes, despu\u00e9s de esa foto de Rajoy en la cola del\n    INEM, iban a generar 3.000.000 de empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Rumores).Tiene usted la obligaci\u00f3n de\n    parar esta sangr\u00eda; le pido simplemente que se ponga en la piel de estos\n    j\u00f3venes por un instante, para que retire la chapuza de Plan de empleo que\n    han presentado y de verdad podamos hacer uno nuevo que tenga en cuenta\n    las enmiendas del Grupo Socialista, para que cambie su pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    y de recortes y para\n    que atienda a todos los j\u00f3venes que est\u00e1n all\u00ed fuera y que no saben nada\n    de su Gobierno, que es su Gobierno tambi\u00e9n, el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ese nuevo fen\u00f3meno de exilio\n    econ\u00f3mico que sufren miles y miles de j\u00f3venes se puede parar; tener que\n    ir a otros pa\u00edses a buscar esas oportunidades que no tienen en este pa\u00eds\n    es en gran medida consecuencia de sus pol\u00edticas, de su reforma laboral,\n    de sus recortes en educaci\u00f3n y en sanidad y de su falta de pol\u00edtica de\n    crecimiento que est\u00e1 condenando a este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablo de miles de profesores, m\u00e9dicos, enfermeros\n    que por sus recortes en sanidad y educaci\u00f3n hoy est\u00e1n cogiendo las\n    maletas y buscando oportunidades fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ese nuevo fen\u00f3meno de exilio\n    econ\u00f3mico que sufren miles y miles de j\u00f3venes se puede parar; tener que\n    ir a otros pa\u00edses a buscar esas oportunidades que no tienen en este pa\u00eds\n    es en gran medida consecuencia de sus pol\u00edticas, de su reforma laboral,\n    de sus recortes en educaci\u00f3n y en sanidad y de su falta de pol\u00edtica de\n    crecimiento que est\u00e1 condenando a este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [4, 5], "oportunidades": [2, 3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, es verdad que muchos j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes han salido\n    de Espa\u00f1a en busca de oportunidades por la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es una realidad, se\u00f1ora diputada, que desgraciadamente\n    no empez\u00f3 ayer, 50.000 j\u00f3venes salieron con los Gobiernos socialistas\n    fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, es verdad que muchos j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes han salido\n    de Espa\u00f1a en busca de oportunidades por la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se llama movilidad\n    exterior (Rumores), porque hay gente que busca oportunidades laborales y\n    formativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es una realidad, se\u00f1ora diputada, que desgraciadamente\n    no empez\u00f3 ayer, 50.000 j\u00f3venes salieron con los Gobiernos socialistas\n    fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 30.000 alemanes, 40.000 del Reino Unido y 63.000 italianos en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL DECRETO-LEY 6/2013,\n    DE 9 DE ABRIL, DE MEDIDAS PARA ASEGURAR EL CUMPLIMIENTO DE LA FUNCI\u00d3N\n    SOCIAL DE LA VIVIENDA DEL GOBIERNO ANDALUZ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or De Guindos, \u00bfcomparte el Gobierno el Decreto-ley\n    6/2013, de medidas para asegurar el cumplimiento de la funci\u00f3n social de\n    la vivienda del Gobierno andaluz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2], "intereses": [3], "alquiler": [4], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por un lado, los j\u00f3venes tendr\u00e1n muy\n    complicado acceder a una vivienda en propiedad en Andaluc\u00eda y, en segundo\n    lugar, afectar\u00e1 al sector de la construcci\u00f3n, con una comunidad que tiene\n    una tasa de paro 10 puntos por encima de la media nacional y que sufre\n    una fuerte ca\u00edda de la ocupaci\u00f3n en el sector de la construcci\u00f3n que\n    todav\u00eda da empleo a 135.000 personas en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, Espa\u00f1a tiene uno de los niveles m\u00e1s altos de vivienda en\n    propiedad de Europa superior al 80 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, los j\u00f3venes tendr\u00e1n muy\n    complicado acceder a una vivienda en propiedad en Andaluc\u00eda y, en segundo\n    lugar, afectar\u00e1 al sector de la construcci\u00f3n, con una comunidad que tiene\n    una tasa de paro 10 puntos por encima de la media nacional y que sufre\n    una fuerte ca\u00edda de la ocupaci\u00f3n en el sector de la construcci\u00f3n que\n    todav\u00eda da empleo a 135.000 personas en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que ha hecho este\n    Gobierno limitando los intereses de demora, paralizando los desahucios\n    por dos a\u00f1os para los m\u00e1s desfavorecidos y creando un fondo social de\n    alquiler de 6.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que ha hecho este\n    Gobierno limitando los intereses de demora, paralizando los desahucios\n    por dos a\u00f1os para los m\u00e1s desfavorecidos y creando un fondo social de\n    alquiler de 6.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4], "l\u00ednea": [0], "alquiler": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La propuesta de su Gobierno, se\u00f1or De Guindos, que\n    se aprobar\u00e1 ma\u00f1ana, es hija de la l\u00ednea roja que le ha marcado la banca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El decreto-ley que aprob\u00f3 el Gobierno andaluz por iniciativa de\n    la consejera de Vivienda, que hoy nos acompa\u00f1a en la tribuna y a la que\n    damos la bienvenida, pretende convertir el miedo al desahucio en un\n    derecho a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No paraliza todos los desahucios de vivienda habitual, no resuelve la\n    daci\u00f3n en pago retroactiva, no transforma la hipoteca en alquiler social\n    y dedica una cifra insignificante a vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El decreto-ley de Andaluc\u00eda quiere dar uso social a la vivienda vac\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 con la gente que expulsan de sus casas, con lo que es\n    justo y con hacer cumplir el derecho a la vivienda recogido en nuestra\n    Constituci\u00f3n o se est\u00e1 con la banca permitiendo la usura y el robo de\n    derechos y con sectores inmobiliarios especulativos, esos de los\n    donativos y de los sobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No paraliza todos los desahucios de vivienda habitual, no resuelve la\n    daci\u00f3n en pago retroactiva, no transforma la hipoteca en alquiler social\n    y dedica una cifra insignificante a vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos creado un\n    fondo social de viviendas que en sus primeros quince d\u00edas de vida ha\n    permitido que cerca de 50 familias disfruten ya de un alquiler social y\n    que otras 168 est\u00e9n a punto de firmar un contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [2], "intereses": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos acordado la paralizaci\u00f3n del desalojo de la\n    vivienda durante dos a\u00f1os para los colectivos m\u00e1s desfavorecidos, hemos\n    aprobado un c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y hemos puesto en marcha un fondo\n    social de 6.000 viviendas en alquiler, que est\u00e1 dando, como comentaba\n    anteriormente, buenos resultados, y hemos puesto coto a las cl\u00e1usulas\n    abusivas, tal y como nos indicaba la sentencia del Tribunal de\n    Luxemburgo, con la limitaci\u00f3n de los intereses de demora o reforzando la\n    independencia de las tasadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado la paralizaci\u00f3n del desalojo de la\n    vivienda durante dos a\u00f1os para los colectivos m\u00e1s desfavorecidos, hemos\n    aprobado un c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y hemos puesto en marcha un fondo\n    social de 6.000 viviendas en alquiler, que est\u00e1 dando, como comentaba\n    anteriormente, buenos resultados, y hemos puesto coto a las cl\u00e1usulas\n    abusivas, tal y como nos indicaba la sentencia del Tribunal de\n    Luxemburgo, con la limitaci\u00f3n de los intereses de demora o reforzando la\n    independencia de las tasadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado la paralizaci\u00f3n del desalojo de la\n    vivienda durante dos a\u00f1os para los colectivos m\u00e1s desfavorecidos, hemos\n    aprobado un c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y hemos puesto en marcha un fondo\n    social de 6.000 viviendas en alquiler, que est\u00e1 dando, como comentaba\n    anteriormente, buenos resultados, y hemos puesto coto a las cl\u00e1usulas\n    abusivas, tal y como nos indicaba la sentencia del Tribunal de\n    Luxemburgo, con la limitaci\u00f3n de los intereses de demora o reforzando la\n    independencia de las tasadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [3], "alquiler": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "red": [4], "pa\u00eds": [6, 7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ya nadie cree en Espa\u00f1a, nadie cree que la derecha gobierne\n    bien la econom\u00eda, nadie en Espa\u00f1a espera que ustedes encuentren la llave\n    del crecimiento ni el camino del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie espera\n    que mejoren la econom\u00eda los mismos que dejaron la econom\u00eda de su partido\n    en manos de B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi pregunta de hoy, porque si no son\n    capaces de sanar la econom\u00eda, podr\u00edan al menos paliar el sufrimiento que\n    la crisis provoca en cientos de miles de familias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que la Junta de\n    Andaluc\u00eda hizo la semana pasada con el decreto para asegurar la funci\u00f3n\n    social de la vivienda, para asegurar que las familias que no pueden pagar\n    su hipoteca no se vean arrojadas a la calle, no se vean en la indigencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros\n    Gobiernos lo est\u00e1n haciendo, como lo viene demostrando la Junta de\n    Andaluc\u00eda, que ha aprobado un plan de choque de empleo, impulsando un\n    plan de acci\u00f3n social para parados de larga duraci\u00f3n, estableciendo una\n    red de solidaridad alimentaria y un programa de salario social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un\n    decreto que fomenta el alquiler y la expropiaci\u00f3n excepcional y temporal\n    de las viviendas para garantizar la protecci\u00f3n de las familias en riesgo\n    de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o que llevan\n    gobernando con mayor\u00eda absoluta, lejos de hacer fluir el cr\u00e9dito para\n    nuestro pa\u00eds, han perdido hasta el cr\u00e9dito de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi pregunta de hoy, porque si no son\n    capaces de sanar la econom\u00eda, podr\u00edan al menos paliar el sufrimiento que\n    la crisis provoca en cientos de miles de familias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "alquiler": [5], "intereses": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La vivienda se subast\u00f3, \u00e9l fue desalojado y el\n    banco se adjudic\u00f3 la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de haber estado entonces vigentes las medidas que propone el\n    Gobierno, la deuda final del se\u00f1or Aziz hubiera sido de 43.000 euros, y\n    no de 120.000, como consecuencia de la limitaci\u00f3n de intereses de demora\n    y de la adjudicaci\u00f3n de la vivienda a la entidad por un valor del 70 % y\n    no del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s el se\u00f1or Aziz podr\u00eda seguir viviendo\n    en su casa durante dos a\u00f1os m\u00e1s gracias a la paralizaci\u00f3n del desalojo\n    aprobada por el Gobierno; hubiera podido renegociar con su banco la\n    reestructuraci\u00f3n de su deuda o la daci\u00f3n en pago gracias al c\u00f3digo de\n    buenas pr\u00e1cticas, o bien acceder a una de las casi 6.000 viviendas de\n    alquiler del Fondo social de vivienda a precios muy asequibles, entre 150\n    y 400 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Aziz\n    contrat\u00f3 una hipoteca con Catalunya Caixa, controlada por la Diputaci\u00f3n\n    de Barcelona, en el a\u00f1o 2007 por valor de 138.000 euros, a treinta y tres\n    a\u00f1os y con unos intereses de demora de casi el 19 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de haber estado entonces vigentes las medidas que propone el\n    Gobierno, la deuda final del se\u00f1or Aziz hubiera sido de 43.000 euros, y\n    no de 120.000, como consecuencia de la limitaci\u00f3n de intereses de demora\n    y de la adjudicaci\u00f3n de la vivienda a la entidad por un valor del 70 % y\n    no del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s el se\u00f1or Aziz podr\u00eda seguir viviendo\n    en su casa durante dos a\u00f1os m\u00e1s gracias a la paralizaci\u00f3n del desalojo\n    aprobada por el Gobierno; hubiera podido renegociar con su banco la\n    reestructuraci\u00f3n de su deuda o la daci\u00f3n en pago gracias al c\u00f3digo de\n    buenas pr\u00e1cticas, o bien acceder a una de las casi 6.000 viviendas de\n    alquiler del Fondo social de vivienda a precios muy asequibles, entre 150\n    y 400 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si\n    hay m\u00e1s recursos y usted ha conseguido todos sus objetivos, espero que no\n    tenga ning\u00fan problema para asegurar las ayudas a los agricultores y\n    ganaderos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 INTERESES RESPONDE LA REFORMA DE LA LEY DE COSTAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 intereses responde la reforma ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 intereses responde la reforma\n    de la Ley de Costas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La reforma de la Ley de Costas que se tramita ahora en el Senado se dirige\n    a satisfacer exclusivamente los intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "empresas": [3], "intereses": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n aprovechando la crisis econ\u00f3mica para colar esta ley,\n    no sea que en el a\u00f1o 2015 o antes ustedes ya no tengan el Gobierno, y\n    est\u00e1n preparando esto para dar respuesta a una serie de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n aprovechando la crisis econ\u00f3mica para colar esta ley,\n    no sea que en el a\u00f1o 2015 o antes ustedes ya no tengan el Gobierno, y\n    est\u00e1n preparando esto para dar respuesta a una serie de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los intereses que ustedes van a defender\n    con este proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ocho a\u00f1os de Gobierno ustedes privatizaron las empresas\n    p\u00fablicas y ahora est\u00e1n decididos a privatizar servicios p\u00fablicos y\n    recursos naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "empresas": [2], "intereses": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se trata de proteger a los miles de\n    ciudadanos an\u00f3nimos que adquirieron leg\u00edtimamente una vivienda y se\n    vieron despu\u00e9s despose\u00eddos, o de que nadie pueda comprar una vivienda y\n    descubrir despu\u00e9s que no le pertenece porque est\u00e1 en dominio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or \u00c1balos -voy a ver si me puedo girar y le veo-, lo que hace\n    esta ley es afrontar una serie de problemas hist\u00f3ricos de nuestro litoral\n    aportando soluciones que se dirigen a satisfacer los intereses generales,\n    primero, mediante el objetivo de protecci\u00f3n medioambiental de nuestra\n    costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo quiero\n    recordarle que donde no protegieron ustedes el litoral ni los leg\u00edtimos\n    derechos de los ciudadanos y empresas, este Gobierno con esta ley va a\n    trabajar desde el inter\u00e9s general para recuperar y mejorar nuestra costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "pa\u00eds": [2], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No se pueden hacer planes en funci\u00f3n del color pol\u00edtico, porque\n    yo le podr\u00eda hablar aqu\u00ed de La L\u00ednea, de Navalcarnero, de Los Barrios,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una buena idea, el pago\n    a proveedores, la convertimos en perversa cuando obligamos a los\n    ayuntamientos a pagar intereses leoninos que los van a lastrar durante\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    los datos conocidos, aproximadamente el 0,7 % de los ayuntamientos de\n    nuestro pa\u00eds tiene problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que estamos negociando son las pol\u00edticas para salir de la\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que Catalu\u00f1a pide es salir de la crisis econ\u00f3mica,\n    volver a crecer y a crear empleo y para eso, en primer lugar, hay que\n    reducir los d\u00e9ficits p\u00fablicos, en Catalu\u00f1a y en todas las\n    administraciones de Espa\u00f1a; en segundo lugar, hay que garantizar la\n    financiaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos que reciben los catalanes y el\n    conjunto de los espa\u00f1oles y, en tercer lugar, hay que actualizar el\n    sistema de financiaci\u00f3n, y para eso yo le pido que haga ese trabajo, pero\n    que lo haga lealmente con todos, y la lealtad tiene que partir del\n    reconocimiento del error... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3], "crisis econ\u00f3mica": [0], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el quinto Consejo de\n    Ministros, el d\u00eda 20 de enero de 2012, usted, se\u00f1or Montoro, ya propon\u00eda\n    la creaci\u00f3n de un mecanismo extraordinario para el pago a proveedores de\n    las deudas de ayuntamientos y comunidades aut\u00f3nomas, y en la primera\n    reuni\u00f3n de la CNAL, el 25 de enero, usted comprometi\u00f3 adem\u00e1s adelantar el\n    50 % de la liquidaci\u00f3n de 2010 y aplazar hasta 120 mensualidades las\n    liquidaciones negativas de los a\u00f1os 2008 y 2009, 6.000 millones de euros\n    a devolver por las entidades locales por culpa de los presupuestos falsos\n    que hab\u00eda hecho el Gobierno socialista para ocultar la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha demostrado que\n    propon\u00edamos cosas posibles, muy sensatas y necesarias que si se hubieran\n    hecho habr\u00edan salvado miles de puestos de trabajo y hubieran evitado el\n    cierre de cientos de empresas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, despu\u00e9s de que se hayan abonado 30.000 millones de\n    euros a miles de peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos no sabemos lo\n    que opina, pero la realidad, como digo, es que se han salvado muchos\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, despu\u00e9s de que se hayan abonado 30.000 millones de\n    euros a miles de peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos no sabemos lo\n    que opina, pero la realidad, como digo, es que se han salvado muchos\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Aunque, a falta de datos concretos, s\u00ed les puedo\n    avanzar que en el tramo medio del Ebro las inundaciones han tenido\n    especial incidencia en Navarra y Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veremos cu\u00e1l ha sido la evaluaci\u00f3n de da\u00f1o provisional\n    que se ha planteado en las motas y dem\u00e1s infraestructuras afectadas por\n    las riadas, y junto con las actuaciones del resto del territorio\n    nacional, estoy seguro de que el Gobierno estar\u00e1 en condiciones de\n    proponer un paquete de ayudas, analizando especialmente los problemas que\n    ha habido en el tramo medio del Ebro, mientras que Agroseguros har\u00e1 las\n    peritaciones de los da\u00f1os con la mayor rapidez para indemnizar los\n    siniestros causados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los embalses en los \u00faltimos episodios de\n    avenidas se han mostrado como una herramienta muy eficaz para la\n    reducci\u00f3n de las afecciones aguas abajo de las presas, por lo que la\n    mejora de su gesti\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de nuevas t\u00e9cnicas de telecontrol,\n    instrumentaci\u00f3n y apoyo a la toma de decisiones es una necesidad urgente\n    para este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Creemos que el pr\u00f3ximo d\u00eda 26 abril estaremos\n    en condiciones de que el Consejo de Ministros lo pueda aprobar, y a\n    partir de ese momento seguir la tramitaci\u00f3n para desarrollar todos los\n    compromisos que tiene esta important\u00edsima obra de infraestructura, una de\n    las m\u00e1s importantes obras de infraestructura hidr\u00e1ulica que se han hecho\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "tren": [16], "l\u00ednea": [7], "conexi\u00f3n": [8, 9, 10], "fomento": [17], "empresas": [12, 13, 14, 15], "oportunidades": [11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora\n    ministra, han transcurrido veinticuatro a\u00f1os desde que se dio inicio al\n    proyecto de construcci\u00f3n de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Victoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n-frontera francesa conocida como la Y vasca,\n    proyecto que forma parte de la rama atl\u00e1ntica del proyecto prioritario\n    n\u00famero 3 de la Uni\u00f3n Europea y que, a su vez, dar\u00e1 continuidad a la l\u00ednea\n    Madrid-Valladolid-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que las obras del tren de alta velocidad en los ramales\n    alav\u00e9s y vizca\u00edno se est\u00e1n paralizando y qu\u00e9 decir de la conexi\u00f3n\n    Vitoria-Burgos, que ni siquiera cuenta con el proyecto constructivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hablar solo es\n    hablar y su presunto compromiso con la alta velocidad vasca no tiene base\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un dato, de los 3.302 millones de euros dotados para la\n    financiaci\u00f3n de la construcci\u00f3n de las l\u00edneas de alta velocidad en los\n    Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2013 solo 190 lo han sido\n    para el proyecto de la Y vasca o, lo que es lo mismo, un 5,75 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    estado de cosas insisten en afirmar que la alta velocidad en Euskadi es\n    para su Gobierno una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    realidad de su apuesta por la alta velocidad vasca; est\u00e1n priorizando\n    otras infraestructuras que hacen que la conexi\u00f3n con Europa a trav\u00e9s de\n    Euskadi quede relegada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, llegado\n    este momento le dir\u00e9 que ofende a la inteligencia, de verdad, escucharles\n    decir que se van a mantener los ritmos de trabajo e inversiones de la\n    alta velocidad en Euskadi, m\u00e1xime cuando las decisiones que est\u00e1 tomando\n    su Gobierno en esta materia tienen, adem\u00e1s de efectos negativos de \u00edndole\n    macroecon\u00f3mica, importantes consecuencias a escala humana, porque la\n    dr\u00e1stica reducci\u00f3n del ritmo de trabajo de la Y vasca asfixia\n    econ\u00f3micamente a las empresas adjudicatarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora\n    ministra, han transcurrido veinticuatro a\u00f1os desde que se dio inicio al\n    proyecto de construcci\u00f3n de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Victoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n-frontera francesa conocida como la Y vasca,\n    proyecto que forma parte de la rama atl\u00e1ntica del proyecto prioritario\n    n\u00famero 3 de la Uni\u00f3n Europea y que, a su vez, dar\u00e1 continuidad a la l\u00ednea\n    Madrid-Valladolid-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un proyecto\n    que impulsar\u00e1 una nueva dimensi\u00f3n de las relaciones sociales y econ\u00f3micas\n    entre las capitales vascas con otros lugares del Estado, con Europa y con\n    el resto del mundo; y todo desde la configuraci\u00f3n de una nueva metr\u00f3poli\n    m\u00e1s competitiva y eficiente que mejorar\u00e1 la accesibilidad a los mercados\n    laborales e intensificar\u00e1 las sinergias entre empresas mediante la\n    conexi\u00f3n, a su vez, entre centros de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que las obras del tren de alta velocidad en los ramales\n    alav\u00e9s y vizca\u00edno se est\u00e1n paralizando y qu\u00e9 decir de la conexi\u00f3n\n    Vitoria-Burgos, que ni siquiera cuenta con el proyecto constructivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    realidad de su apuesta por la alta velocidad vasca; est\u00e1n priorizando\n    otras infraestructuras que hacen que la conexi\u00f3n con Europa a trav\u00e9s de\n    Euskadi quede relegada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es preciso que les recuerde la\n    enorme trascendencia que este proyecto tiene para Euskadi como\n    herramienta estrat\u00e9gica de desarrollo e impulso de nuevas oportunidades,\n    y ello porque el valor del transporte va mucho m\u00e1s all\u00e1 del propio\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, lejos de ser un capricho, este constituye un\n    proyecto clave para nuestro futuro, para nuestros ciudadanos y\n    ciudadanas, para nuestras empresas y nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un proyecto\n    que impulsar\u00e1 una nueva dimensi\u00f3n de las relaciones sociales y econ\u00f3micas\n    entre las capitales vascas con otros lugares del Estado, con Europa y con\n    el resto del mundo; y todo desde la configuraci\u00f3n de una nueva metr\u00f3poli\n    m\u00e1s competitiva y eficiente que mejorar\u00e1 la accesibilidad a los mercados\n    laborales e intensificar\u00e1 las sinergias entre empresas mediante la\n    conexi\u00f3n, a su vez, entre centros de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, ello tiene su causa en la falta de\n    dotaci\u00f3n presupuestaria para poder abordar el pago de las certificaciones\n    a las empresas adjudicatarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, llegado\n    este momento le dir\u00e9 que ofende a la inteligencia, de verdad, escucharles\n    decir que se van a mantener los ritmos de trabajo e inversiones de la\n    alta velocidad en Euskadi, m\u00e1xime cuando las decisiones que est\u00e1 tomando\n    su Gobierno en esta materia tienen, adem\u00e1s de efectos negativos de \u00edndole\n    macroecon\u00f3mica, importantes consecuencias a escala humana, porque la\n    dr\u00e1stica reducci\u00f3n del ritmo de trabajo de la Y vasca asfixia\n    econ\u00f3micamente a las empresas adjudicatarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que las obras del tren de alta velocidad en los ramales\n    alav\u00e9s y vizca\u00edno se est\u00e1n paralizando y qu\u00e9 decir de la conexi\u00f3n\n    Vitoria-Burgos, que ni siquiera cuenta con el proyecto constructivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegados a este punto y dentro de este marco conceptual, creemos que es\n    preciso definir un nuevo modelo de ejecuci\u00f3n y financiaci\u00f3n para los\n    tramos alav\u00e9s y vizca\u00edno, cuya gesti\u00f3n en la actualidad depende del\n    Ministerio de Fomento, e impulsar la creaci\u00f3n de los grupos de trabajo\n    interinstitucionales que avancen en los proyectos de acceso a las tres\n    capitales vascas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "conexi\u00f3n": [8, 9, 10, 11, 12], "l\u00ednea": [4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "tramo": [14, 15, 16, 17, 18], "fomento": [19], "intereses": [13], "red": [20, 21]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El presidente del\n    Gobierno, Mariano Rajoy, como usted bien ha indicado, ha explicado y ha\n    dicho claramente que, a pesar del actual contexto econ\u00f3mico, el Gobierno\n    no va a cejar en el empe\u00f1o de continuar con el desarrollo de la red de\n    alta velocidad; as\u00ed es, se\u00f1or\u00eda, esta es una prioridad para todos\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo es a nivel\n    auton\u00f3mico, va a unir entre s\u00ed por alta velocidad a las tres capitales de\n    la comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la l\u00ednea de alta velocidad Valladolid-Burgos-Vitoria, como\n    sabe, estamos trabajando en su puesta en marcha y en su puesta en valor\n    cuando vayamos terminando tramo a tramo y tiene un presupuesto de 130\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenga usted la total y absoluta\n    certeza de que la alta velocidad en el Pa\u00eds Vasco se va a terminar y que\n    este Gobierno -estoy segura que tambi\u00e9n el Gobierno vasco, me consta-\n    est\u00e1 trabajando para que esto as\u00ed sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el estudio informativo del a\u00f1o 2000 se definieron las\n    caracter\u00edsticas de esta l\u00ednea: una longitud de 180 kil\u00f3metros y los dos\n    ramales diferenciados, como usted conoce, y todo ello en ancho UIC,\n    adem\u00e1s con algo muy importante, con pendientes m\u00e1ximas de 15 mil\u00e9simas\n    para que fuera apta para tr\u00e1fico mixto, como as\u00ed va a ser, a pesar de las\n    dificultades orogr\u00e1ficas y de que hay viaductos y t\u00faneles que suponen el\n    60 % del ramal Vitoria-Bilbao y en torno al 80 en el ramal guipuzcoano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda decir adem\u00e1s que respecto a las conexiones con Francia y hacia\n    el centro -la conexi\u00f3n con el centro peninsular Valladolid, Burgos,\n    Vitoria, que hab\u00eda que potenciar l\u00f3gicamente si queremos que llegue el\n    ferrocarril- esta l\u00ednea ten\u00eda una inversi\u00f3n pendiente de 2.160 millones\n    de euros a diciembre de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la l\u00ednea de alta velocidad Valladolid-Burgos-Vitoria, como\n    sabe, estamos trabajando en su puesta en marcha y en su puesta en valor\n    cuando vayamos terminando tramo a tramo y tiene un presupuesto de 130\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n hemos adjudicado en mayo\n    de 2012 el estudio informativo de la nueva l\u00ednea entre Lezo-Oiartzun y la\n    frontera, y nos hemos comprometido a someterlo a informaci\u00f3n p\u00fablica en\n    este a\u00f1o 2013, de manera coordinada con la encuesta p\u00fablica de la l\u00ednea\n    Burdeos-Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo es a nivel nacional, se\u00f1or\u00eda, porque va a reducir el\n    tiempo de viaje, en muchos casos al centro de Espa\u00f1a, entre un 40 y un 50\n    %; por ejemplo, Madrid-Bilbao pasar\u00e1 de 4,47 horas a 2,30 horas; y a\n    nivel europeo porque la Y vasca es una infraestructura estrat\u00e9gica de la\n    conexi\u00f3n con Europa, ya que forma parte de los principales corredores\n    ferroviarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda decir adem\u00e1s que respecto a las conexiones con Francia y hacia\n    el centro -la conexi\u00f3n con el centro peninsular Valladolid, Burgos,\n    Vitoria, que hab\u00eda que potenciar l\u00f3gicamente si queremos que llegue el\n    ferrocarril- esta l\u00ednea ten\u00eda una inversi\u00f3n pendiente de 2.160 millones\n    de euros a diciembre de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la conexi\u00f3n con la frontera\n    francesa se hab\u00eda aprobado en el a\u00f1o 2000 el trazado -f\u00edjese lo que le\n    digo-, pero los tiempos han sido tales que se ha decidido modificar para\n    adaptarlo a nuevos condicionantes, se inici\u00f3 la redacci\u00f3n de un nuevo\n    estudio informativo entre Astigarraga y Oiartzun-Lezo, y a finales de\n    2011 se licit\u00f3 el estudio informativo del tramo de conexi\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que le puedo decir es que\n    contin\u00faan tambi\u00e9n todas las obras que van a hacer posible esa conexi\u00f3n\n    hasta \u00c1lava y despu\u00e9s hasta el resto de las capitales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos trabajando en la conexi\u00f3n con Francia:\n    a corto plazo, en las obras de renovaci\u00f3n de v\u00eda y tratamiento de\n    plataforma de la v\u00eda existente entre San Sebasti\u00e1n e Ir\u00fan en las que se\n    est\u00e1 instalando traviesa de ancho mixto, en los proyectos para la\n    implantaci\u00f3n del tercer carril en el trayecto Astigarrara-San\n    Sebasti\u00e1n-Ir\u00fan, que adem\u00e1s definir\u00e1n las obras complementarias que son\n    necesarias para poder implantar el tercer carril; y a m\u00e1s largo plazo la\n    implantaci\u00f3n del tercer carril no implica en absoluto que se est\u00e9\n    abandonando la conexi\u00f3n en el nuevo trazado entre Astigarrara y la\n    frontera en el marco de la conexi\u00f3n internacional con doble v\u00eda, con\n    ancho internacional, Vitoria-Dax. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es que no hubiera\n    financiaci\u00f3n, sino que adem\u00e1s hay que pagar los intereses de la deuda, la\n    deuda y sus 14.600 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las obras de plataforma del tramo Vergara-San Sebasti\u00e1n-Ir\u00fan,\n    con un presupuesto de 1.642 millones -ya vamos por 1.771-, ser\u00edan\n    ejecutadas por el Gobierno vasco y financiadas -muy importante- con cargo\n    al cupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Ministerio de Hacienda, para\n    mayor abundamiento, en agosto de 2011 hab\u00eda rechazado una CPP para el\n    tramo Valladolid-Venta de Ba\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la conexi\u00f3n con la frontera\n    francesa se hab\u00eda aprobado en el a\u00f1o 2000 el trazado -f\u00edjese lo que le\n    digo-, pero los tiempos han sido tales que se ha decidido modificar para\n    adaptarlo a nuevos condicionantes, se inici\u00f3 la redacci\u00f3n de un nuevo\n    estudio informativo entre Astigarraga y Oiartzun-Lezo, y a finales de\n    2011 se licit\u00f3 el estudio informativo del tramo de conexi\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a comenzar las obras del tramo\n    Atxondo-Abadi\u00f1o, y vamos a iniciar la licitaci\u00f3n de los tramos\n    correspondientes al nudo de Bergara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la l\u00ednea de alta velocidad Valladolid-Burgos-Vitoria, como\n    sabe, estamos trabajando en su puesta en marcha y en su puesta en valor\n    cuando vayamos terminando tramo a tramo y tiene un presupuesto de 130\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto del Estado recoge la parte que\n    financian directamente los presupuestos, pero con cargo al cupo -se\n    descuenta del cupo, como usted sabe-, por tanto el Estado est\u00e1 aportando\n    una cuant\u00eda a la que ahora me voy a referir, y el Ministerio de Fomento\n    ten\u00eda que ejecutar el resto -toda la superestructura, de toda la\n    seguridad y adem\u00e1s el resto de la plataforma-, es decir 3.342 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aprob\u00f3 el estudio informativo de\n    este proyecto, de esta nueva red ferroviaria para el siglo XXI del Pa\u00eds\n    Vasco, tras cuatro a\u00f1os de redacci\u00f3n y tramitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del\n    Gobierno, Mariano Rajoy, como usted bien ha indicado, ha explicado y ha\n    dicho claramente que, a pesar del actual contexto econ\u00f3mico, el Gobierno\n    no va a cejar en el empe\u00f1o de continuar con el desarrollo de la red de\n    alta velocidad; as\u00ed es, se\u00f1or\u00eda, esta es una prioridad para todos\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora S\u00e1nchez, agradezco su intervenci\u00f3n porque nos va a\n    permitir profundizar en una infraestructura muy importante para el Pa\u00eds\n    Vasco, para Espa\u00f1a y para Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aprob\u00f3 el estudio informativo de\n    este proyecto, de esta nueva red ferroviaria para el siglo XXI del Pa\u00eds\n    Vasco, tras cuatro a\u00f1os de redacci\u00f3n y tramitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trataba de un convenio entre dos\n    administraciones, la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y ADIF, el\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el apartado del acceso a las ciudades -lo he comentado en una reuni\u00f3n\n    que hemos tenido con la consejera del Pa\u00eds Vasco- tenemos que llegar a\n    acuerdos, que por supuesto van a ser sostenibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, Bilbao R\u00eda 2000 ha sido posiblemente\n    el ejemplo de c\u00f3mo se deben hacer las cosas en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que le puedo decir es que\n    contin\u00faan tambi\u00e9n todas las obras que van a hacer posible esa conexi\u00f3n\n    hasta \u00c1lava y despu\u00e9s hasta el resto de las capitales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenga usted la total y absoluta\n    certeza de que la alta velocidad en el Pa\u00eds Vasco se va a terminar y que\n    este Gobierno -estoy segura que tambi\u00e9n el Gobierno vasco, me consta-\n    est\u00e1 trabajando para que esto as\u00ed sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "fomento": [6], "tren": [3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le dec\u00eda que hace ya la friolera de catorce a\u00f1os,\n    siendo concejal del Ayuntamiento de Bilbao y delegada de Protecci\u00f3n Civil\n    y Circulaci\u00f3n, tras realizar una visita a la estaci\u00f3n de Abando se\n    constituy\u00f3 en un acto formal y protocolario la Comisi\u00f3n\n    interinstitucional para el an\u00e1lisis y puesta en marcha del proyecto de\n    acceso del tren de alta velocidad a la v\u00eda de Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos las dificultades presupuestarias existentes, conocemos la\n    situaci\u00f3n actual de crisis, pero, como le dec\u00eda, hay mecanismos que\n    pueden permitir que el tren de alta velocidad avance a un ritmo superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las actuales previsiones son\n    incorrectas, definan unas nuevas, pero necesitamos conocer cu\u00e1ndo y c\u00f3mo\n    se va a poner en marcha el tren de alta velocidad en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que hace ya la friolera de catorce a\u00f1os,\n    siendo concejal del Ayuntamiento de Bilbao y delegada de Protecci\u00f3n Civil\n    y Circulaci\u00f3n, tras realizar una visita a la estaci\u00f3n de Abando se\n    constituy\u00f3 en un acto formal y protocolario la Comisi\u00f3n\n    interinstitucional para el an\u00e1lisis y puesta en marcha del proyecto de\n    acceso del tren de alta velocidad a la v\u00eda de Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos las dificultades presupuestarias existentes, conocemos la\n    situaci\u00f3n actual de crisis, pero, como le dec\u00eda, hay mecanismos que\n    pueden permitir que el tren de alta velocidad avance a un ritmo superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las actuales previsiones son\n    incorrectas, definan unas nuevas, pero necesitamos conocer cu\u00e1ndo y c\u00f3mo\n    se va a poner en marcha el tren de alta velocidad en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un hecho que las obras se est\u00e1n paralizando en algunos tramos; es un\n    hecho que las contratas est\u00e1n trabajando a un 15 % de su capacidad; es un\n    hecho que se est\u00e1n produciendo mayores retrasos en los tramos gestionados\n    directamente por ADIF y por el Ministerio de Fomento, frente a los que\n    est\u00e1\n    gestionando el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "l\u00ednea": [3, 4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "tramo": [8, 9], "fomento": [11], "empresas": [10], "red": [12, 13]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de todo esto, representa una\n    parte muy importante del presupuesto que hay para toda la alta velocidad\n    en Espa\u00f1a, esa cuant\u00eda significa que el Pa\u00eds Vasco es la quinta comunidad\n    aut\u00f3noma de Espa\u00f1a en cuanto a inversi\u00f3n ferroviaria per c\u00e1pita, la sexta\n    en cuanto a inversi\u00f3n ferroviaria total y la s\u00e9ptima en cuanto a\n    inversi\u00f3n ferroviaria en relaci\u00f3n con el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    supone, se\u00f1or\u00eda, que la Y vasca va a recibir casi un 15 % de las\n    inversiones en alta velocidad que se ejecutan en 2013, y adem\u00e1s los 130\n    millones de euros de la Valladolid-Burgos-Vitoria, que es imprescindible\n    para que el AVE llegue al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s, la Y vasca est\u00e1 incluida en esas l\u00edneas tan\n    importantes de la Uni\u00f3n Europea, en el ramal atl\u00e1ntico del eje\n    ferroviario de alta velocidad del suroeste de Europa, actual proyecto\n    prioritario conocido como el PP3, que es un proyecto clave para\n    garantizar la continuidad de la red ferroviaria entre Portugal, Espa\u00f1a y\n    el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ADIF ha invertido ya 1.139 millones de euros en la l\u00ednea y en el\n    ramal guipuzcoano, con cargo al cupo, se han invertido cerca de 790\n    millones de euros, quedando por tanto pendientes esos 2.686 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a describir todos los tramos de la l\u00ednea que\n    construye directamente el ADIF y su estado de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, Portugal y Francia\n    estamos comprometidos con los corredores, y el hecho es que en la Cumbre\n    hispano-lusa que se celebr\u00f3 en mayo de 2012 en Oporto, ha mostrado este\n    apoyo, marcando como objetivo la implantaci\u00f3n del ancho UIC\n    Aveiro-Salamanca-Vitoria-Ir\u00fan; y tambi\u00e9n, como sabe, es muy importante la\n    l\u00ednea de Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en la Cumbre hispano-francesa que tuvo lugar en\n    Par\u00eds en 2012, se destac\u00f3 el apoyo a los trabajos de la Y vasca y los\n    estudios de trazado de la nueva l\u00ednea que estoy coordinando con el\n    ministro franc\u00e9s, Burdeos-Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambos pa\u00edses nos comprometimos a que el\n    proceso de informaci\u00f3n p\u00fablica del trazado Lezo-Oiartzun-frontera en\n    Espa\u00f1a y la encuesta p\u00fablica de la nueva l\u00ednea Burdeos-Espa\u00f1a se\n    publicar\u00e1n a lo largo de 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tramo 2,\n    Legutiano-Eskoriatza, el tramo 1 est\u00e1 ejecutado al 82 %, el tramo 2 al 77\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    proseguiremos con las obras, proseguiremos con las obras de plataforma,\n    comenzaremos esa plataforma del tramo Atxondo-Abadi\u00f1o e iniciaremos la\n    licitaci\u00f3n de las obras de plataforma de los tramos correspondientes al\n    nudo de Bergara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta cifra supone m\u00e1s del 6 % del presupuesto dedicado al ferrocarril por\n    el Ministerio de Fomento y sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta cifra supone m\u00e1s del 6 % del presupuesto dedicado al ferrocarril por\n    el Ministerio de Fomento y sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s, la Y vasca est\u00e1 incluida en esas l\u00edneas tan\n    importantes de la Uni\u00f3n Europea, en el ramal atl\u00e1ntico del eje\n    ferroviario de alta velocidad del suroeste de Europa, actual proyecto\n    prioritario conocido como el PP3, que es un proyecto clave para\n    garantizar la continuidad de la red ferroviaria entre Portugal, Espa\u00f1a y\n    el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Y vasca est\u00e1 en los nuevos\n    corredores de la red b\u00e1sica de las redes transeuropeas, en los que en un\n    futuro se integrar\u00e1, como sabe, el corredor n\u00famero 4 de mercanc\u00edas,\n    creado por el reglamento de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, son tales las cifras que lo que tenemos que hacer es\n    trabajar juntos para intentar que llegue lo antes posible la alta\n    velocidad al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice lo siguiente: Al amparo de la disposici\u00f3n adicional\n    cuarta del Concierto Econ\u00f3mico -puntos suspensivos-, la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco proceder\u00e1 a realizar las correspondientes\n    minoraciones del cupo en compensaci\u00f3n por los gastos de ejecuci\u00f3n de las\n    obras de plataforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque esto es muy\n    importante, porque de esa inversi\u00f3n total de la que yo le hablaba que se\n    va a destinar al Pa\u00eds Vasco este a\u00f1o, esos m\u00e1s de 500 millones de euros\n    es financiaci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todo esto, representa una\n    parte muy importante del presupuesto que hay para toda la alta velocidad\n    en Espa\u00f1a, esa cuant\u00eda significa que el Pa\u00eds Vasco es la quinta comunidad\n    aut\u00f3noma de Espa\u00f1a en cuanto a inversi\u00f3n ferroviaria per c\u00e1pita, la sexta\n    en cuanto a inversi\u00f3n ferroviaria total y la s\u00e9ptima en cuanto a\n    inversi\u00f3n ferroviaria en relaci\u00f3n con el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    supone, se\u00f1or\u00eda, que la Y vasca va a recibir casi un 15 % de las\n    inversiones en alta velocidad que se ejecutan en 2013, y adem\u00e1s los 130\n    millones de euros de la Valladolid-Burgos-Vitoria, que es imprescindible\n    para que el AVE llegue al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, los datos son los que he dicho\n    aqu\u00ed; est\u00e1n a su disposici\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1n a disposici\u00f3n de su grupo y\n    est\u00e1n a disposici\u00f3n desde luego, c\u00f3mo no, del Gobierno del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me consta que tienen contacto permanente, por\n    supuesto, con la consejer\u00eda del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n con todos los\n    ayuntamientos por los que discurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted deber\u00eda aclarar hoy aqu\u00ed, se\u00f1or ministro -y se lo pido-, en sede\n    parlamentaria, qu\u00e9 va a hacer con los impuestos, porque usted dice que no\n    los va a subir y la verdad es que unas recientes declaraciones del\n    secretario de Estado de Econom\u00eda apuntaban en la direcci\u00f3n contraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una entrevista en la COPE el 12 de diciembre de\n    2011, dijo: Los grandes impuestos no se deben subir porque la econom\u00eda\n    est\u00e1 parada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el riesgo de que la econom\u00eda entre en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si van a subir m\u00e1s el IVA\n    est\u00e1n en su perfecto derecho, pero d\u00edganlo, que sepan los ciudadanos lo\n    que van a hacer, porque la eficacia es un enga\u00f1o que tiene consecuencias\n    ef\u00edmeras y lo \u00fanico que permanece despu\u00e9s de un enga\u00f1o es la\n    desconfianza, que es justo lo contrario de lo que necesita nuestro pa\u00eds y\n    desde luego es algo en lo que desgraciadamente este Gobierno se ha\n    convertido en un experto, en generar desconfianza, porque llevamos m\u00e1s de\n    un a\u00f1o de Gobierno del Partido Popular y las cosas no solo no han ido a\n    mejor, sino que est\u00e1n yendo peor, mucho peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo ya les anticip\u00f3 cu\u00e1les eran las debilidades de su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica y, desgraciadamente para el pa\u00eds, los resultados econ\u00f3micos de\n    2012 nos han dado la raz\u00f3n y las previsiones para 2013 tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo\n    ello, le quiero decir que lo que nos preocupa al Partido Socialista, y\n    mucho, es que usted y su Gobierno han puesto en juego las instituciones\n    de nuestro pa\u00eds, han puesto en juego nuestra credibilidad y la imagen de\n    Espa\u00f1a, y as\u00ed no es posible salir de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros -y se lo voy a\n    decir alto y claro- aspiramos a tener un pa\u00eds con unas infraestructuras\n    cient\u00edficas, tecnol\u00f3gicas, de transporte, con unos servicios p\u00fablicos de\n    primera, como Dinamarca, por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Frente a esta situaci\u00f3n le pido un plan serio y riguroso de\n    pol\u00edtica fiscal que d\u00e9 credibilidad y confianza a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... una reforma en profundidad que haga que de verdad paguen los que m\u00e1s\n    tienen, de acuerdo con su capacidad econ\u00f3mica, porque el 90 % de las\n    rentas del trabajo de las clases medias soportan toda la recaudaci\u00f3n de\n    este pa\u00eds y solo el 10 %, los m\u00e1s ricos, las rentas del capital y las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... una reforma en profundidad que haga que de verdad paguen los que m\u00e1s\n    tienen, de acuerdo con su capacidad econ\u00f3mica, porque el 90 % de las\n    rentas del trabajo de las clases medias soportan toda la recaudaci\u00f3n de\n    este pa\u00eds y solo el 10 %, los m\u00e1s ricos, las rentas del capital y las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Financiemos las pol\u00edticas de crecimiento y la cohesi\u00f3n social\n    que necesita nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1, 2, 3], "empresas": [5], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [6, 7], "intereses": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La primera,\n    que estamos en una recesi\u00f3n econ\u00f3mica sobrevenida, la segunda recesi\u00f3n\n    econ\u00f3mica m\u00e1s importante de la historia de nuestra econom\u00eda, la que\n    ocurre en 2012 y empieza a finales del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dedicarnos a\n    trabajar para acabar con esta crisis econ\u00f3mica, que es la tarea que est\u00e1\n    haciendo el Gobierno presidido por Mariano Rajoy, y hag\u00e1moslo en t\u00e9rminos\n    de mayor coincidencia posible que estamos reclamando desde el comienzo de\n    esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos saliendo de la crisis econ\u00f3mica, y lo estamos\n    haciendo por una raz\u00f3n: el cambio de signo de la balanza por cuenta\n    corriente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    dar\u00e1 mucha seguridad tambi\u00e9n a nuestros ciudadanos y representar\u00e1 frente\n    a las instituciones europeas un papel conjunto de las formaciones\n    pol\u00edticas presentes en esta C\u00e1mara y, por tanto, dar\u00e1 mayor fiabilidad y\n    mayor coincidencia en planteamientos que har\u00e1n que acabemos cuanto antes\n    con esta crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La oposici\u00f3n est\u00e1 para censurar al Gobierno en aquello que\n    entiende que es perjudicial para los intereses de Espa\u00f1a y la oposici\u00f3n\n    est\u00e1 para ofrecer alternativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como declar\u00f3 en el\n    debate sobre el estado de la Naci\u00f3n aqu\u00ed desde esta misma tribuna el\n    presidente del Gobierno, se\u00f1or Rajoy, ocurr\u00eda una cosa que no pasaba con\n    los Gobiernos del Partido Popular, una cosa que no ocurr\u00eda cuando yo era\n    ministro de Hacienda en la segunda legislatura de gobierno del Partido\n    Popular: que hab\u00eda grandes empresas cuyo impuesto sobre sociedades era\n    cero, es decir, no ingresaban nada en t\u00e9rminos imposici\u00f3n sobre\n    sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, hablo de la\n    historia reciente de mi pa\u00eds; tengo que buscar las causas de por qu\u00e9 la\n    recaudaci\u00f3n tributaria en mi pa\u00eds es anormalmente tan baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quepa duda de que, con mayor o menor acierto, la intenci\u00f3n del\n    Gobierno es finalizar esta etapa de recesi\u00f3n econ\u00f3mica y que Espa\u00f1a\n    vuelva a ser ese gran pa\u00eds que en su d\u00eda fue de crecimiento econ\u00f3mico y\n    de creaci\u00f3n de empleo basado en la estabilidad econ\u00f3mica y en la\n    estabilidad de su balanza de pagos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe de econom\u00eda, yo tambi\u00e9n, as\u00ed que hablemos con seriedad y\n    con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han enga\u00f1ado, y yo creo que usted lo sab\u00eda,\n    porque usted sabe de econom\u00eda y se preocupa de seguir la actualidad\n    econ\u00f3mica, luego sab\u00eda que lo que estaban prometiendo no era posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, vuelvo a decir algo que quiz\u00e1 no le guste: usted ha hecho una\n    pol\u00edtica tributaria de retrasar la devoluci\u00f3n de ingresos a los\n    ciudadanos y de anticipar el pago a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a presentar una moci\u00f3n en la que vamos a plantear cu\u00e1les\n    deben ser los ejes de una reforma tributaria para conseguir recaudar m\u00e1s\n    y, de verdad, repartir con justicia los costes de la salida de la crisis,\n    recaudar m\u00e1s para, de verdad, poder financiar pol\u00edticas de crecimiento y\n    el sostenimiento de los servicios p\u00fablicos esenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son responsables de las\n    decisiones que han tomado, de la p\u00e9rdida de credibilidad que tiene\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da pena hablar con los empresarios, los que pueden salir de\n    Espa\u00f1a, porque todos trasladan un\u00e1nimemente la p\u00e9rdida de confianza y de\n    credibilidad en nuestro pa\u00eds, y esa es su\n    responsabilidad, la de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recon\u00f3zcanlo para cambiar, para\n    corregir, porque si este pa\u00eds no recupera la credibilidad de sus\n    instituciones, la confianza en la pol\u00edtica econ\u00f3mica, no saldr\u00e1 adelante\n    y el abismo cada vez ser\u00e1 mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El ritmo de crecimiento de\n    las exportaciones se est\u00e1 desacelerando intensamente y una correcci\u00f3n de\n    desequilibrios por la ca\u00edda de las importaciones no es m\u00e1s que el reflejo\n    de la profunda recesi\u00f3n de esta econom\u00eda, y lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hablemos\n    de pol\u00edticas de crecimiento para ayudar a que nuestras empresas sean m\u00e1s\n    competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, este pa\u00eds de emprendedores es el que\n    ahora tiene que recuperar la confianza sobre la financiaci\u00f3n de su\n    econom\u00eda, y para eso hay que dejarse de debates pol\u00edticos falseados y\n    dedicarse a lo que de verdad quieren los espa\u00f1oles, que es volver a\n    demostrar qui\u00e9nes somos en el concierto europeo y qu\u00e9 posici\u00f3n ocupamos\n    en la econom\u00eda globalizada en la que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hemos tenido\n    que tomar decisiones muy dif\u00edciles, pero esas decisiones son equitativas,\n    no hemos hecho descansar el coste de la crisis sobre los que menos renta\n    tienen en nuestro pa\u00eds y son medidas que est\u00e1n acelerando la salida de la\n    crisis econ\u00f3mica, se\u00f1or\u00eda, sobre una base cada vez m\u00e1s s\u00f3lida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o que viene entrar\u00e1 en vigor el IVA de caja para la peque\u00f1a y mediana\n    empresa, para los aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o que viene entrar\u00e1 en vigor el IVA de caja para la peque\u00f1a y mediana\n    empresa, para los aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este pa\u00eds de emprendedores es el que\n    ahora tiene que recuperar la confianza sobre la financiaci\u00f3n de su\n    econom\u00eda, y para eso hay que dejarse de debates pol\u00edticos falseados y\n    dedicarse a lo que de verdad quieren los espa\u00f1oles, que es volver a\n    demostrar qui\u00e9nes somos en el concierto europeo y qu\u00e9 posici\u00f3n ocupamos\n    en la econom\u00eda globalizada en la que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hemos tenido\n    que tomar decisiones muy dif\u00edciles, pero esas decisiones son equitativas,\n    no hemos hecho descansar el coste de la crisis sobre los que menos renta\n    tienen en nuestro pa\u00eds y son medidas que est\u00e1n acelerando la salida de la\n    crisis econ\u00f3mica, se\u00f1or\u00eda, sobre una base cada vez m\u00e1s s\u00f3lida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 10, 14, 16, 18, 20, 33, 35, 37, 38, 39, 40, 42, 44, 48, 51], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 17, 19, 23, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 34, 36, 45, 46, 47, 49, 50], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [11], "party": "Sabino Cuadra Lasarte", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [12, 13, 15], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [21, 22, 24], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [41, 43], "party": "Isabel S\u00e1nchez Robles", "name": "PNV"}]}