{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A ello respondi\u00f3 mi visita a ese pa\u00eds\n    muy poco despu\u00e9s de ser elegido por esta C\u00e1mara como presidente del\n    Gobierno, y creo que es constatable, como puedo informarle en este acto,\n    que esas relaciones y su mejor\u00eda van a dar sus frutos en uno de los\n    objetivos que le plante\u00e9 al Rey de Marruecos y a las autoridades de aquel\n    pa\u00eds, que es una lucha decidida y continua contra la inmigraci\u00f3n\n    irregular y desde luego de manera singular en lo que afecta a Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se van a ampliar las patrullas mixtas durante seis meses m\u00e1s;\n    las patrullas ya no s\u00f3lo van a ser mar\u00edtimas, sino tambi\u00e9n a\u00e9reas y por\n    tierra; se han nombrado tres enlaces de las fuerzas de seguridad\n    marroqu\u00edes en Espa\u00f1a, uno de los cuales va a estar en Canarias, y\n    Marruecos est\u00e1 ampliando ya en 1.020 los agentes para el control de las\n    fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En democracia todo es discutido\n    y discutible, pero a la luz de los hechos objetivos hist\u00f3ricos, el\n    proyecto de construcci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea ha sido un gran proyecto\n    para los europeos y para todos los ciudadanos de nuestro pa\u00eds; ha\n    significado progreso, democracia, fortaleza en el mundo y valores que\n    estoy seguro que comparte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    trabajado en dos direcciones: en primer lugar, como es conocido, para\n    obtener el m\u00e1ximo reconocimiento de las lenguas que son oficiales en\n    alg\u00fan territorio de nuestro pa\u00eds y, en segundo lugar, para abrir espacios\n    a la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, nuevos espacios, en el\n    proceso de formaci\u00f3n del derecho de decisiones en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La secretaria de Estado en agosto anuncia lo contrario y despu\u00e9s\n    anuncios varios, sobre denuncias empresariales -multas s\u00ed, multas no-\n    sobre el servicio dom\u00e9stico, sobre el abono de cuotas de la Seguridad\n    Social, regularizaciones s\u00ed o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La secretaria de Estado en agosto anuncia lo contrario y despu\u00e9s\n    anuncios varios, sobre denuncias empresariales -multas s\u00ed, multas no-\n    sobre el servicio dom\u00e9stico, sobre el abono de cuotas de la Seguridad\n    Social, regularizaciones s\u00ed o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Queremos que ese reglamento sea fruto de un amplio acuerdo pol\u00edtico y\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... del\n    Gobierno, precisamente porque estamos ante una materia que deber\u00eda de\n    exigir el m\u00e1ximo acuerdo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del reglamento es controlar y ordenar\n    la inmigraci\u00f3n en este pa\u00eds, que falta hace; controlar y vincular lo que\n    representa permisos de residencia con trabajo; hacer una pol\u00edtica de\n    inmigraci\u00f3n eficaz y ordenada, que desde luego si tiene un amplio\n    respaldo pol\u00edtico y social ser\u00e1 mucho m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del reglamento es controlar y ordenar\n    la inmigraci\u00f3n en este pa\u00eds, que falta hace; controlar y vincular lo que\n    representa permisos de residencia con trabajo; hacer una pol\u00edtica de\n    inmigraci\u00f3n eficaz y ordenada, que desde luego si tiene un amplio\n    respaldo pol\u00edtico y social ser\u00e1 mucho m\u00e1s eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... y a m\u00ed mismo: \u00bfNo se sonroja usted de hablar de\n    desastre despu\u00e9s de estar gobernando y de que el resultado sea de 800.000\n    inmigrantes ilegales, irregulares, en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, quisiera una respuesta muy concreta a una pregunta\n    muy concreta: \u00bfVan ustedes a cumplir las mociones que se aprueban en el\n    Parlamento, s\u00ed o no, y concretamente dos, la del S\u00e1hara, que no cont\u00f3 con\n    los votos del Grupo Socialista en el Senado y la de ayer mismo sobre los\n    astilleros de Izar con la votaci\u00f3n en soledad que perdi\u00f3 el Grupo\n    Socialista y que demuestra el incumplimiento de los compromisos del\n    presidente del Gobierno con los trabajadores de astilleros y con el resto\n    de ciudadanos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente\n    habr\u00e1 elementos del cambio social al que usted se refiere; tendremos\n    ocasi\u00f3n de hablar de ello cuando se debata el presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Hemos puesto inicialmente en marcha un grupo de poblaci\u00f3n que\n    nos va a permitir analizar una parte fundamental del problema, y mi\n    inter\u00e9s es evidentemente buscar una soluci\u00f3n que nos permita conseguir la\n    financiaci\u00f3n adecuada para la sanidad, coadyuvando el Estado a una\n    responsabilidad que es fundamental de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    pero para la que las comunidades aut\u00f3nomas deben disponer de los medios\n    suficientes para resolver el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "econom\u00eda": [0], "tejido industrial": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por este motivo, el Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, que ha sido siempre un grupo\n    imaginativo y creativo, ha planteado alguna soluci\u00f3n potente para\n    impulsar la econom\u00eda productiva y evitar las deslocalizaciones que nos\n    gustar\u00eda que su Gobierno pudiera estudiar, como siempre ha hecho, con un\n    cari\u00f1o especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado una iniciativa al Gobierno para crear\n    una subcomisi\u00f3n que analice las deslocalizaciones que se puedan producir\n    en un futuro en el tejido industrial espa\u00f1ol, que analice sus causas, que\n    analice sus efectos y en cuyo seno se puedan plantear soluciones\n    fiscales, financieras y administrativas que puedan evitar dichas\n    deslocalizaciones y tambi\u00e9n soluciones para incorporar inversiones\n    futuras con alto valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado una iniciativa al Gobierno para crear\n    una subcomisi\u00f3n que analice las deslocalizaciones que se puedan producir\n    en un futuro en el tejido industrial espa\u00f1ol, que analice sus causas, que\n    analice sus efectos y en cuyo seno se puedan plantear soluciones\n    fiscales, financieras y administrativas que puedan evitar dichas\n    deslocalizaciones y tambi\u00e9n soluciones para incorporar inversiones\n    futuras con alto valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, usted mismo,el pasado 30 de julio -le recuerdo que\n    hace menos de dos meses-, presentaba las previsiones de crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y establec\u00eda un 2,8 por ciento de crecimiento para el\n    a\u00f1o 2004 y un 3 por ciento para los ejercicios 2005, 2006 y 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido, en nombre de mi grupo, que\n    no desmantelen el mejor modelo de pol\u00edtica econ\u00f3mica que ha tenido este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ayer -no con mi grupo parlamentario, sino en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda-,\n    tuvimos ocasi\u00f3n de hablar de estas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dice as\u00ed: El\n    presidente y los consejeros de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de\n    Valores ser\u00e1n nombrados por el Pleno del Congreso, a propuesta de la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, siendo necesaria una mayor\u00eda cualificada de tres\n    quintos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los resultados de la econom\u00eda -recu\u00e9rdelo, se\u00f1or\n    Mart\u00ednez-Pujalte- no suelen ser consecuencia inmediata de las acciones\n    tomadas, sino del trabajo que se hizo anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, siguen las negociaciones con los sindicatos, siguen los contactos\n    permanentes con Bruselas y esperamos avanzar en el plan industrial que ha\n    planteado SEPI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le insto, pues, se\u00f1or vicepresidente del Gobierno, a que,\n    siguiendo ese criterio que han fijado ustedes de hacer del Parlamento el\n    centro de la vida pol\u00edtica espa\u00f1ola, cumplan esta moci\u00f3n, que pide al\n    Gobierno que reconsidere su posici\u00f3n y retire un plan que es lesivo para\n    los intereses de los astilleros p\u00fablicos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3], "industrial": [4], "espa\u00f1oles": [6], "social": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si usted conoce las cuentas de Izar -y seguramente las\n    conoce-, conoce cu\u00e1l es su capital social, conoce la evoluci\u00f3n de este\n    a\u00f1o, conoce que estos 300 millones de euros significan que la empresa\n    entra en liquidaci\u00f3n, y eso es lo que ustedes est\u00e1n planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo punto:\n    recurrir los expedientes ante el Tribunal de Justicia; estupendo, se\n    puede hacer, s\u00f3lo plantea un peque\u00f1o problema, y es que la devoluci\u00f3n de\n    las ayudas es ejecutiva y nos podemos encontrar con que dentro de tres\n    a\u00f1os nos pueden dar una magn\u00edfica indemnizaci\u00f3n pero habr\u00e1 10.000\n    personas en la calle porque la empresa estar\u00e1 en liquidaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pregunto qu\u00e9\n    har\u00eda como socio de una empresa que durante 10 a\u00f1os tiene p\u00e9rdidas\n    permanentes, que no tiene carga de trabajo durante tres a\u00f1os y de la que\n    no sale un solo trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me temo que no aguantar\u00eda usted mucho tiempo\n    como gestor de esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por supuesto, elaborar el\n    plan industrial me parece el tema fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted conoce las cuentas de Izar -y seguramente las\n    conoce-, conoce cu\u00e1l es su capital social, conoce la evoluci\u00f3n de este\n    a\u00f1o, conoce que estos 300 millones de euros significan que la empresa\n    entra en liquidaci\u00f3n, y eso es lo que ustedes est\u00e1n planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intent\u00e9moslo: retirar el acuerdo del Consejo de Ministros\n    que crea Izar; como usted sabe, a partir de los dos meses de la\n    comunicaci\u00f3n, como m\u00e1ximo, hay que presentar la liquidaci\u00f3n de la\n    compa\u00f1\u00eda por no corresponder su capital, y es imposible aumentarlo porque\n    est\u00e1 prohibido desde 1997, cuando ustedes firmaron un acuerdo en la Uni\u00f3n\n    Europea que impide el incremento de capital para la compa\u00f1\u00eda Izar y para\n    los astilleros espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [1], "fomento": [2, 3], "empresas": [0], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En estos\n    momentos, cuando aparecen d\u00e9ficit impresionantes de todo tipo en empresas\n    p\u00fablicas -Izar, Aena, sociedades estatales de agua, Renfe- nos\n    preguntamos: \u00bf\u00e9sa es la manera de enjugar el d\u00e9ficit cero del que los\n    espa\u00f1oles o\u00edan permanentemente hablar a los dirigentes del Partido\n    Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la situaci\u00f3n actual es que Renfe\n    tiene que competir, a partir de 2008, en ese mercado liberalizado de\n    transporte de mercanc\u00edas y de pasajeros y no es capaz de hacerlo en\n    condiciones de competitividad al tener un lastre ni m\u00e1s ni menos que de\n    7.300 millones de euros, un bill\u00f3n 215.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Gobierno socialista hace una apuesta decidida por\n    fomentar el ferrocarril, de ah\u00ed que la ministra de Fomento, en su primera\n    comparecencia en esta C\u00e1mara, dijera claramente que es la prioridad de su\n    ministerio y una apuesta decidida del PSOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hay una cosa clara, y es un ministro de Fomento que se\n    encarg\u00f3 de vender Aves sin consignaci\u00f3n presupuestaria por ning\u00fan sitio y\n    un ministro de Hacienda que no tuvo la precauci\u00f3n de consignar en los\n    Presupuestos Generales del Estado la deuda de Renfe, y ahora nos\n    encontramos con un grav\u00edsimo problema... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos, cuando aparecen d\u00e9ficit impresionantes de todo tipo en empresas\n    p\u00fablicas -Izar, Aena, sociedades estatales de agua, Renfe- nos\n    preguntamos: \u00bf\u00e9sa es la manera de enjugar el d\u00e9ficit cero del que los\n    espa\u00f1oles o\u00edan permanentemente hablar a los dirigentes del Partido\n    Popular? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En teor\u00eda, esa ley debi\u00f3 entrar en vigor\n    en el mes de julio y en el mes de julio deber\u00edamos de haber hecho ya la\n    separaci\u00f3n de ADIF es decir, de la nueva empresa de infraestructuras\n    respecto a la Renfe operadora, y es verdad que, en teor\u00eda, estaba\n    incluida en la ley la absorci\u00f3n por el Estado de una parte de la deuda\n    preexistente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3, 4], "econom\u00eda": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si\n    empezamos con la estimaci\u00f3n del d\u00e9ficit de la Administraci\u00f3n central,\n    ayer ya tuve ocasi\u00f3n de plantear el tema en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y\n    habl\u00e9 de un d\u00e9ficit del 1,81 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre esos conceptos estar\u00eda, en primer lugar, el comportamiento de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos estamos trabajando con una hip\u00f3tesis\n    del 0,7 por ciento de super\u00e1vit de la Seguridad Social, aunque esta es\n    una cifra que est\u00e1 sujeta a debate y podr\u00eda ser algo superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre esos conceptos estar\u00eda, en primer lugar, el comportamiento de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos estamos trabajando con una hip\u00f3tesis\n    del 0,7 por ciento de super\u00e1vit de la Seguridad Social, aunque esta es\n    una cifra que est\u00e1 sujeta a debate y podr\u00eda ser algo superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por ello debemos adaptar las leyes\n    a la actualidad de la demanda social, trabajando por ampliar los derechos\n    civiles y facilitar su ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    esto lleva consigo una dif\u00edcil soluci\u00f3n de las crisis familiares y\n    personales, con un importante costo personal, social, econ\u00f3mico y\n    emocional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La operaci\u00f3n Paso del Estrecho se\n    convierte, pues, en una de las actuaciones m\u00e1s importantes de seguridad y\n    coordinaci\u00f3n con los distintos agentes implicados (Protecci\u00f3n Civil,\n    autoridades portuarias, delegaciones del Gobierno, Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado, as\u00ed como personal de puertos, voluntarios y\n    organizaciones no gubernamentales) y afecta a m\u00e1s de dos millones de\n    pasajeros y m\u00e1s de medio mill\u00f3n de veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque se ha garantizado la\n    seguridad de los ciudadanos a quienes afecta la operaci\u00f3n, hasta el punto\n    de que ha habido un apreciable descenso, en las concentraciones de\n    ciudadanos, de las infracciones penales, un 8 por ciento menos respecto\n    al a\u00f1o 2003, lo que entre otras cosas da cuenta del excelente\n    comportamiento de los m\u00e1s de 11.000 efectivos de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado que estaban implicados en la operaci\u00f3n en los\n    diferentes momentos de control de los viajeros y veh\u00edculos, que este a\u00f1o\n    han sido m\u00e1s complicados en cuanto se trataba de garantizar, adem\u00e1s de la\n    seguridad ciudadana, la seguridad gen\u00e9rica, la seguridad frente a\n    eventuales entradas de terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo extremo, porque la\n    seguridad vial ha mejorado tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, no ser\u00eda de justicia, dejar de aludir al tambi\u00e9n excelente\n    comportamiento de los servicios de salud de las comunidades aut\u00f3nomas\n    implicadas, la andaluza y la valenciana, as\u00ed como de la Cruz Roja y de\n    los servicios de Protecci\u00f3n Civil, que han asegurado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es necesario poner en valor\n    la discriminaci\u00f3n positiva y poner cara y ojos a los tres millones y\n    medio de discapacitados que existen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas hemos elaborado un\n    reglamento sobre el acceso al empleo p\u00fablico de las personas con\n    discapacidad, reglamento que, de acuerdo a la voluntad de di\u00e1logo, de\n    consenso, de talante, como le gusta a este Gobierno hacer las cosas, como\n    nos gusta a todos los dem\u00f3cratas hacer las cosas, hemos pasado al CERMI,\n    al Comit\u00e9 espa\u00f1ol de representantes de personas con discapacidad, para\n    que nos haga llegar sus propuestas, sus observaciones y sacarlo con la\n    mayor eficacia y apoyo social posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted forma parte de esa derecha\n    absolutamente antigua, que representa poco en este pa\u00eds donde las mujeres\n    en este caso compartimos el poder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si usted\n    est\u00e1 de acuerdo con eso, porque es lo que me preguntaba, expl\u00edqueme por\n    qu\u00e9 el 16 por ciento de los espa\u00f1oles compran los libros con descuento en\n    las grandes superficies en detrimento de la red de librer\u00edas, que en\n    muchos lugares, peque\u00f1os y medianos, de este pa\u00eds est\u00e1n desapareciendo,\n    lugares que son de amparo e informaci\u00f3n cultural para los ciudadanos y,\n    desde que el mundo es mundo, donde se amparan en muchas ocasiones las\n    libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted\n    est\u00e1 de acuerdo con eso, porque es lo que me preguntaba, expl\u00edqueme por\n    qu\u00e9 el 16 por ciento de los espa\u00f1oles compran los libros con descuento en\n    las grandes superficies en detrimento de la red de librer\u00edas, que en\n    muchos lugares, peque\u00f1os y medianos, de este pa\u00eds est\u00e1n desapareciendo,\n    lugares que son de amparo e informaci\u00f3n cultural para los ciudadanos y,\n    desde que el mundo es mundo, donde se amparan en muchas ocasiones las\n    libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "pa\u00eds": [2, 3, 4], "social": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todo ese circuito termina en el Plan de fomento de la lectura que el\n    ministerio est\u00e1 ultimando para que salga al final de este a\u00f1o,\n    potenciando las bibliotecas de nuestro pa\u00eds como verdaderos servicios\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la futura Ley del Libro tendremos que contemplar medidas,\n    en coordinaci\u00f3n con el Ministerio de Comercio y de Industria, de apoyo,\n    desde el punto de vista de las pol\u00edticas econ\u00f3micas, a ese modelo de\n    negocio que, parangon\u00e1ndolo con las farmacias, no es un negocio en el\n    sentido estricto del t\u00e9rmino por el papel y la funci\u00f3n social que cumple\n    y resulta triste tener que recordar que en alg\u00fan lugar de nuestro pa\u00eds,\n    desgraciadamente, se han quemado librer\u00edas hasta hace muy poco tiempo\n    como s\u00edmbolo trist\u00edsimo de lo que representan las libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que el director general del ministerio no debi\u00f3 entrar\n    en una competencia que no forma parte directa de las decisiones del\n    Ministerio de Cultura porque, como usted y yo bien sabemos, el compromiso\n    electoral de este Gobierno, que tiene que compartir con las comunidades\n    aut\u00f3nomas dado que est\u00e1n transferidas las competencias de Educaci\u00f3n, es\n    avanzar en esta legislatura para llevar al final de la misma la gratuidad\n    de los libros y por tanto de los materiales escolares del sistema\n    educativo de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la futura Ley del Libro tendremos que contemplar medidas,\n    en coordinaci\u00f3n con el Ministerio de Comercio y de Industria, de apoyo,\n    desde el punto de vista de las pol\u00edticas econ\u00f3micas, a ese modelo de\n    negocio que, parangon\u00e1ndolo con las farmacias, no es un negocio en el\n    sentido estricto del t\u00e9rmino por el papel y la funci\u00f3n social que cumple\n    y resulta triste tener que recordar que en alg\u00fan lugar de nuestro pa\u00eds,\n    desgraciadamente, se han quemado librer\u00edas hasta hace muy poco tiempo\n    como s\u00edmbolo trist\u00edsimo de lo que representan las libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ese circuito termina en el Plan de fomento de la lectura que el\n    ministerio est\u00e1 ultimando para que salga al final de este a\u00f1o,\n    potenciando las bibliotecas de nuestro pa\u00eds como verdaderos servicios\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, \u00bfcu\u00e1l es el motivo por el que ha\n    anunciado una subida del precio del agua? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero lo que usted, se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, oculta a esta C\u00e1mara\n    y a los ciudadanos, en su conocida pol\u00edtica de siempre, es que el r\u00e9gimen\n    econ\u00f3mico-financiero de la vigente Ley de Aguas fija un mecanismo de\n    repercusi\u00f3n en los usuarios que financian ya el cien por cien del coste\n    de la infraestructura, a lo que hay que a\u00f1adir un canon de regulaci\u00f3n,\n    una tarifa de utilizaci\u00f3n y un coste por mantenimiento y explotaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, deje usted de estar m\u00e1s pendiente de que sus proyectos\n    gusten a los comisarios europeos y est\u00e9 pendiente de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, que observan con estupor c\u00f3mo su af\u00e1n recaudatorio no tiene\n    l\u00edmites. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La anterior ministra de Medio Ambiente lo dijo muy\n    claro: se establecer\u00e1 la tarifa del agua cuando se termine la obra, es\n    decir, cuando nos hayamos gastado 4.200 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estamos trabajando con el Ministerio de\n    Agricultura para poder tener en cuenta para las futuras infraestructuras\n    de este pa\u00eds, en ning\u00fan caso para las existentes, las condiciones\n    espec\u00edficas de los distintos cultivos, de la climatolog\u00eda y del\n    desarrollo econ\u00f3mico de cada una de las regiones, precisamente porque eso\n    es lo que establece la directiva marco europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengan el\n    valor de reconocer que han enga\u00f1ado a los ciudadanos de este pa\u00eds y que\n    desde luego formar parte de la Uni\u00f3n Europea no significa ir a pedir\n    dinero intentando incumplir todas las normas ambientales, que es lo que\n    ustedes han venido haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en un asunto esencial para Regi\u00f3n de Murcia, como es el\n    agua, no queremos llegar a tener que invocar nuevamente a la Virgen de la\n    Fuensanta; tampoco queremos llegar a tener que invocar a la Virgen de los\n    Peligros para que elimine las plagas de los cultivos, para que nos\n    elimine esas seculares sequ\u00edas que venimos padeciendo en la cuenca del\n    Segura o para que evite las instrucciones, las ejecuciones de la ministra\n    de Medio Ambiente, se\u00f1ora Narbona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "industrial": [3], "salud": [4], "medio ambiente": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan dicho informe, los vertidos proceden de\n    la f\u00e1brica Erquimia, perteneciente a la empresa Ercros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conocido que desde 1972 Erquimia produce fosfatos que generan residuos\n    radiactivos, pero la ausencia de una legislaci\u00f3n ambiental adecuada sobre\n    la responsabilidad de los vertidos dificulta la posibilidad de obligar a\n    la empresa a contribuir econ\u00f3micamente a la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os\n    causados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto tambi\u00e9n que la calidad del agua est\u00e1\n    garantizada mediante la reciente instalaci\u00f3n de sistemas de control m\u00e1s\n    intensos y exhaustivos, pero tambi\u00e9n es cierto, se\u00f1ora ministra, que el\n    riesgo es real y que cualquier alteraci\u00f3n brusca de los sedimentos\n    acumulados en el fondo del pantano podr\u00eda provocar consecuencias\n    imprevisibles y muy perjudiciales tanto para el medio ambiente como para\n    la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se ha hallado, aunque en menor\n    cantidad, un material radiactivo, la fosforita, que se utiliza en el\n    proceso industrial de fabricaci\u00f3n de piensos para animales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto tambi\u00e9n que la calidad del agua est\u00e1\n    garantizada mediante la reciente instalaci\u00f3n de sistemas de control m\u00e1s\n    intensos y exhaustivos, pero tambi\u00e9n es cierto, se\u00f1ora ministra, que el\n    riesgo es real y que cualquier alteraci\u00f3n brusca de los sedimentos\n    acumulados en el fondo del pantano podr\u00eda provocar consecuencias\n    imprevisibles y muy perjudiciales tanto para el medio ambiente como para\n    la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "medio ambiente": [1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hoy d\u00eda ser\u00e1\n    dif\u00edcil corregir esa situaci\u00f3n, conllevar\u00e1 sin ninguna duda gasto\n    p\u00fablico, m\u00e1s all\u00e1 de las responsabilidades que se establezcan por la v\u00eda\n    judicial a la empresa Ercros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuve conocimiento del informe de manera inmediata al incorporarme como\n    ministra de Medio Ambiente al actual Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me lo hizo conocer el\n    consejero de Medio Ambiente de la Generalitat de Catalu\u00f1a, que lo hab\u00eda\n    enviado tambi\u00e9n, sin ninguna respuesta, a la anterior ministra de Medio\n    Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de ello, cuando comparec\u00ed en el Congreso, entre las prioridades de\n    esta legislatura anunci\u00e9 la necesidad urgente de dotar a este pa\u00eds de una\n    legislaci\u00f3n en materia de responsabilidad civil por da\u00f1o ambiental, algo\n    prometido desde hace mucho tiempo pero de lo que este pa\u00eds carece, porque\n    sin ninguna duda cara al futuro problemas como los que nos hemos\n    encontrado en el lecho del Ebro deben evitarse de entrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [7], "salud": [8], "pa\u00eds": [3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo s\u00e9, se\u00f1ora ministra, cr\u00e9ame que lo s\u00e9, que usted no es responsable de\n    las actuaciones pasadas, pero s\u00ed le pido que reflexione sobre la\n    responsabilidad que pesa sobre usted en este momento; responsabilidad y\n    sobre todo, se\u00f1ora ministra, oportunidad, oportunidad\n    de dar un paso adelante sobre esta necesidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra sociedad es suficientemente madura para abordar este\n    debate y est\u00e1 en la mente de todos que debe abordarse desde los aspectos\n    \u00e9tico, social, jur\u00eddico y sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vida humana no es propiedad\n    social de nadie, ni del Estado ni de ning\u00fan estamento pol\u00edtico o\n    religioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este grupo\n    parlamentario le parece que realmente el bien morir no est\u00e1 superado en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, un centenar de espa\u00f1oles han\n    pedido informaci\u00f3n a la asociaci\u00f3n pro eutanasia Dignitas para viajar a\n    Zurich, por no encontrar soluci\u00f3n a esta situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La asociaci\u00f3n pro derecho a\n    morir dignamente considera cortos estos datos y opina que, en nuestro\n    pa\u00eds, son m\u00e1s de 20.000 los pacientes que desean la eutanasia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, un centenar de espa\u00f1oles han\n    pedido informaci\u00f3n a la asociaci\u00f3n pro eutanasia Dignitas para viajar a\n    Zurich, por no encontrar soluci\u00f3n a esta situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho ha llovido\n    desde el a\u00f1o 1986, cuando el entonces, y muy admirado personalmente,\n    ministro de Sanidad, Ernest Lluc, promovi\u00f3 la Ley de Sanidad que permiti\u00f3\n    despu\u00e9s el desarrollo auton\u00f3mico y que a la vez, en la materia que hoy\n    nos ocupa, ha supuesto la regulaci\u00f3n legal para poder llegar a suscribir\n    un testamento vital o de voluntades anticipadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    informaci\u00f3n que tenemos es que no se ha creado, lo cual valoramos como\n    inadmisible y sobre todo como la p\u00e9rdida de una oportunidad de haber ido\n    avanzando en la protecci\u00f3n de los derechos y deberes de las personas en\n    relaci\u00f3n con la decisi\u00f3n sobre la propia salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestro grupo siempre ha defendido, y continuar\u00e1\n    haci\u00e9ndolo, la mejor sanidad p\u00fablica, los mejores cuidados paliativos y,\n    por supuesto, la atenci\u00f3n integral y completa hasta el \u00faltimo momento de\n    la vida de una persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [8, 9], "seguridad": [7], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1ora diputada, se\u00f1or\u00edas, como ya tuve ocasi\u00f3n de expresar\n    la semana pasada en contestaci\u00f3n a una pregunta oral formulada por el\n    senador Cuenca Ca\u00f1izares, la disponibilidad de la propia vida es una\n    cuesti\u00f3n delicada y compleja sobre la que, a criterio del Gobierno, no\n    existe todav\u00eda el necesario sentir social ni un consenso social\n    mayoritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no cree que exista una demanda de la sociedad para abordar en\n    este momento la regulaci\u00f3n de esta materia, por modificar las normas\n    existentes; probablemente, ni tan siquiera existe ese debate social\n    extendido sobre la cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta reflexi\u00f3n se complementa con la convicci\u00f3n de que por el contrario s\u00ed\n    hay aspectos \u00edntimamente ligados a esta cuesti\u00f3n sobre los que existe\n    consenso social y que s\u00ed deben incluirse en las prioridades inmediatas\n    del Gobierno, porque hay \u00e1mbitos en los que todos los grupos\n    parlamentarios est\u00e1n de acuerdo; por ejemplo, el documento de\n    instrucciones previas, tambi\u00e9n conocido por testamento vital; por\n    ejemplo, los cuidados paliativos, y por ejemplo no prolongar\n    artificialmente la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo bloque de materias donde el Gobierno cree que existe un extenso\n    consenso social es en la necesidad de avanzar en la generalizaci\u00f3n de los\n    cuidados paliativos, porque es verdad que ya existen, pero tambi\u00e9n es\n    verdad que su extensi\u00f3n es claramente insuficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno cree tambi\u00e9n que existe un consenso social\n    generalizado sobre el rechazo al ensa\u00f1amiento terap\u00e9utico y que la\n    inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos est\u00e1 en contra de prolongar\n    artificialmente la vida, est\u00e1 en contra de someter al enfermo a\n    tratamientos in\u00fatiles de los que no obtendr\u00e1 beneficio alguno y que, por\n    el contrario, prolongar\u00e1n su agon\u00eda y mermar\u00e1n su dignidad personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Avanzar en protocolos que den seguridad a enfermos y a\n    profesionales sanitarios en estos y en otros aspectos son cuestiones en\n    las que entendemos que contamos con el respaldo social de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, tiene en sus prioridades\n    avanzar decididamente en aquellas materias en las que el consenso social\n    existente nos permite ya tomar medidas positivas en apoyo de los momentos\n    m\u00e1s dif\u00edciles y transcendentales de nuestra vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Avanzar en protocolos que den seguridad a enfermos y a\n    profesionales sanitarios en estos y en otros aspectos son cuestiones en\n    las que entendemos que contamos con el respaldo social de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El dolor, la ansiedad, la soledad y la incomunicaci\u00f3n de los\n    propios enfermos y de sus familias hacen preciso un esfuerzo adicional\n    del Sistema Nacional de Salud para hacerles frente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos avanzado mucho en los \u00faltimos a\u00f1os, pero la asistencia total, activa\n    y continuada a los pacientes y a sus familias, tambi\u00e9n cuando no hay\n    posibilidad de curaci\u00f3n, constituye un elemento del Sistema\n    Nacional de Salud en cuya extensi\u00f3n hay que profundizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "pa\u00eds": [2], "social": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, nosotros vamos a proponer el\n    marco y la propuesta concreta para que este debate se pueda desarrollar\n    en esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ha comentado que no hay una gran demanda social\n    como para que se legisle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero manifestar que, si bien a mi grupo parlamentario le\n    preocupa el tema de los cuidados paliativos y va a trabajar tanto en el\n    an\u00e1lisis de la realidad en nuestro pa\u00eds como en las necesidades y\n    recursos que sean precisos para mejorar la situaci\u00f3n de la atenci\u00f3n en\n    dichos cuidados paliativos, desde nuestro punto de vista son dos debates\n    diferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El C\u00f3digo\n    Penal del a\u00f1o 1995 representa a nuestro entender el nivel de acuerdo\n    social exigible en torno a esta delicada cuesti\u00f3n, sin perjuicio de que\n    quepa profundizar en otros \u00e1mbitos, como el que ya le he se\u00f1alado del\n    testamento vital, dirigido a la utilizaci\u00f3n de cuidados paliativos y a\n    evitar el llamado ensa\u00f1amiento terap\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese debate hoy por hoy\n    todav\u00eda no se ha llevado a cabo y mientras no se produzca ese debate en\n    profundidad y no se alcance el necesario consenso social no es, insisto,\n    un asunto prioritario que est\u00e9 en la agenda legislativa inmediata del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el Gobierno no tiene ning\u00fan\n    compromiso concreto para acometer en esta legislatura la regulaci\u00f3n sobre\n    la disponibilidad de la propia vida ni considera que exista en este\n    momento el sentir social que exija esta reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso s\u00ed tenemos respuesta,\n    para eso hay consenso social y adem\u00e1s esta consideraci\u00f3n colaborar\u00e1 en la\n    aceptaci\u00f3n por la sociedad de que los avances de las tecnolog\u00edas m\u00e9dicas\n    y el incremento de la esperanza de vida plantean la necesidad de avanzar\n    en los aspectos que garanticen una muerte digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "corredor": [2], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  EL CORREDOR DE\n    ALTA VELOCIDAD MADRID-CASTILLA-LA MANCHA-COMUNIDAD VALENCIANA-REGI\u00d3N DE\n    MURCIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  EL CORREDOR DE\n    ALTA VELOCIDAD MADRID-CASTILLA-LA MANCHA-COMUNIDAD VALENCIANA-REGI\u00d3N DE\n    MURCIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  EL CORREDOR DE\n    ALTA VELOCIDAD MADRID-CASTILLA-LA MANCHA-COMUNIDAD VALENCIANA-REGI\u00d3N DE\n    MURCIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [2, 3, 4, 5], "madrid": [0, 1], "transporte": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "corredor": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "fomento": [32, 33, 34, 35], "ave": [22, 23], "l\u00ednea": [24]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, su departamento, en recientes respuestas a preguntas\n    parlamentarias por escrito relativas al corredor de alta velocidad\n    Madrid-Levante y el Mediterr\u00e1neo, que discurre por las comunidades\n    aut\u00f3nomas de Madrid, Castilla-La Mancha, Comunidad Valenciana, Regi\u00f3n de\n    Murcia, Andaluc\u00eda, para llegar hasta a Almer\u00eda, y Catalu\u00f1a para conectar\n    con Tarragona, ha afirmado que el Ministerio de Fomento no va a parar\n    ninguna actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, nos\n    vincula el acuerdo firmado el 8 de enero del a\u00f1o 2001 por el ministro de\n    Fomento con los presidentes de las comunidades de Madrid, Castilla-La\n    Mancha, Comunidad Valenciana y Regi\u00f3n de Murcia, en virtud del cual se\n    desbloqueaban definitivamente los trazados de las obras de alta velocidad\n    a Levante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su departamento, en recientes respuestas a preguntas\n    parlamentarias por escrito relativas al corredor de alta velocidad\n    Madrid-Levante y el Mediterr\u00e1neo, que discurre por las comunidades\n    aut\u00f3nomas de Madrid, Castilla-La Mancha, Comunidad Valenciana, Regi\u00f3n de\n    Murcia, Andaluc\u00eda, para llegar hasta a Almer\u00eda, y Catalu\u00f1a para conectar\n    con Tarragona, ha afirmado que el Ministerio de Fomento no va a parar\n    ninguna actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este corredor es fundamental para la vertebraci\u00f3n de todo\n    el Levante espa\u00f1ol, desde Catalu\u00f1a hasta Andaluc\u00eda con la Meseta y, en\n    consecuencia, con toda la trama ferroviaria del proyecto n\u00famero 19, de\n    los proyectos prioritarios de la red transeuropea de transporte, el\n    denominado interoperabilidad de la red de alta velocidad ferroviaria en\n    la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, nos\n    vincula el acuerdo firmado el 8 de enero del a\u00f1o 2001 por el ministro de\n    Fomento con los presidentes de las comunidades de Madrid, Castilla-La\n    Mancha, Comunidad Valenciana y Regi\u00f3n de Murcia, en virtud del cual se\n    desbloqueaban definitivamente los trazados de las obras de alta velocidad\n    a Levante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, en esta interpelaci\u00f3n queremos saber los planes\n    y plazos que usted compromete, ya que si est\u00e1 dispuesta a cumplir los\n    compromisos que asume, nos llevar\u00eda a que la alta velocidad debe llegar a\n    Valencia, al menos por Albacete o si no por Montilla, en el a\u00f1o 2007, a\n    que la alta velocidad debe llegar a Almer\u00eda tambi\u00e9n en el a\u00f1o 2007 y, por\n    tanto, tiene que llegar a Alicante y a Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su departamento, en recientes respuestas a preguntas\n    parlamentarias por escrito relativas al corredor de alta velocidad\n    Madrid-Levante y el Mediterr\u00e1neo, que discurre por las comunidades\n    aut\u00f3nomas de Madrid, Castilla-La Mancha, Comunidad Valenciana, Regi\u00f3n de\n    Murcia, Andaluc\u00eda, para llegar hasta a Almer\u00eda, y Catalu\u00f1a para conectar\n    con Tarragona, ha afirmado que el Ministerio de Fomento no va a parar\n    ninguna actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al contrario, que va a impulsar la puesta en marcha de\n    todos los tramos que restan para que este corredor sea una realidad en el\n    menor tiempo posible, pero en dichas respuestas parlamentarias no ha\n    comprometido ninguna fecha de puesta en servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, en\n    diversas manifestaciones p\u00fablicas, destacados miembros de su equipo y\n    usted han generado dudas e incertidumbres sobre este corredor, y adem\u00e1s\n    est\u00e1n poniendo fecha de puesta en servicio a otros corredores que quiz\u00e1s\n    les sean m\u00e1s queridos o afines o con los que sientan mayor compromiso y\n    obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este corredor es fundamental para la vertebraci\u00f3n de todo\n    el Levante espa\u00f1ol, desde Catalu\u00f1a hasta Andaluc\u00eda con la Meseta y, en\n    consecuencia, con toda la trama ferroviaria del proyecto n\u00famero 19, de\n    los proyectos prioritarios de la red transeuropea de transporte, el\n    denominado interoperabilidad de la red de alta velocidad ferroviaria en\n    la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas decisiones y determinaciones adoptadas\n    que afectan al corredor y que vinculan a la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1ora ministra, el\n    Plan de Infraestructuras de Transporte contempla la ejecuci\u00f3n completa de\n    este corredor con un recorrido de 1.271 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, los acuerdos de\n    los ministros del ramo en la cumbre de la Uni\u00f3n Europea de diciembre de\n    2003, que inclu\u00edan este corredor entre los proyectos prioritarios de las\n    redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con \u00e9l se presentaron ustedes a las\n    elecciones generales y en \u00e9l se\u00f1alaban ustedes que este corredor era\n    prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, los socialistas valencianos han\n    querido romper el compromiso y el equilibrio territorial que todas estas\n    determinaciones comportaban, exigiendo que el AVE se priorizara en\n    perjuicio del resto del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    puede usted ahorrar decir que el corredor est\u00e1 ejecutado en el 1,5 por\n    ciento porque no es verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a esos proyectos que usted denomina aislados -oigalo, h\u00e1game\n    caso, de una vez por todas porque dejar\u00e1 usted de decir cosas que no se\n    ajustan a la verdad- cuando se tiene la planificaci\u00f3n, que est\u00e1, y la\n    voluntad firme de hacer un corredor, que se ten\u00eda, lo l\u00f3gico es ir\n    licit\u00e1ndolo y construy\u00e9ndolo conforme se van terminando los proyectos de\n    los tramos que se tienen preparados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo l\u00f3gico y racional es que una dificultad t\u00e9cnica surgida en\n    un momento no paralice todo el corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que dicho corredor hab\u00eda sido encargado al GIF el 18 de\n    septiembre de 1999 y posteriormente el 20 de diciembre de 2002 la\n    conexi\u00f3n de Almer\u00eda con la Regi\u00f3n de Murcia, para reponer la barbaridad\n    hist\u00f3rica que fue suspender en el a\u00f1o 1984 la l\u00ednea de Almendricos a\n    Baza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1999, con el encargo al GIF, se est\u00e1 trabajando en las\n    distintas fases de este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de marzo de este a\u00f1o de los 1.271\n    kil\u00f3metros del corredor, 236,8 estaban en servicio, el 18,63 por ciento y\n    266,67 kil\u00f3metros estaban ejecut\u00e1ndose o en licitaci\u00f3n de las obras, el\n    21 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, que el 100 por ciento del corredor est\u00e1 en alguna fase de\n    tramitaci\u00f3n administrativa o constructiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baste una muestra, por ser sin duda la m\u00e1s comprometida y,\n    por tanto, la m\u00e1s exigible, la del portavoz de la Comisi\u00f3n, se\u00f1or\n    Contreras, que prometi\u00f3 que el AVE a Almer\u00eda llegar\u00eda en el a\u00f1o 2007, sin\n    olvidar la del AVE a Valencia coincidiendo con la fecha de la celebraci\u00f3n\n    de la Copa de Am\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, los socialistas valencianos han\n    querido romper el compromiso y el equilibrio territorial que todas estas\n    determinaciones comportaban, exigiendo que el AVE se priorizara en\n    perjuicio del resto del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    recuerdo que dicho corredor hab\u00eda sido encargado al GIF el 18 de\n    septiembre de 1999 y posteriormente el 20 de diciembre de 2002 la\n    conexi\u00f3n de Almer\u00eda con la Regi\u00f3n de Murcia, para reponer la barbaridad\n    hist\u00f3rica que fue suspender en el a\u00f1o 1984 la l\u00ednea de Almendricos a\n    Baza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este corredor es fundamental para la vertebraci\u00f3n de todo\n    el Levante espa\u00f1ol, desde Catalu\u00f1a hasta Andaluc\u00eda con la Meseta y, en\n    consecuencia, con toda la trama ferroviaria del proyecto n\u00famero 19, de\n    los proyectos prioritarios de la red transeuropea de transporte, el\n    denominado interoperabilidad de la red de alta velocidad ferroviaria en\n    la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar  -aunque s\u00e9 que a usted no le gusta hablar de \u00e9l y trata de\n    evitarlo-, el Plan de infraestructuras de transporte 2000-2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Infraestructuras de Transporte,\n    ya se lo he dicho en alguna otra ocasi\u00f3n, era y es el plan del Ministerio\n    de Fomento, mientras no se derogue o se sustituya por otro; se estaba\n    ejecutando por encima de sus previsiones; tiene coherencia, cohesi\u00f3n,\n    vertebraci\u00f3n, equilibrio territorial; tiene compromisos presupuestarios,\n    horizonte financiero, vinculaci\u00f3n de fondos europeos y fecha de\n    terminaci\u00f3n y ten\u00eda la voluntad decidida de su ejecuci\u00f3n, que es lo \u00fanico\n    que ahora le falta, voluntad de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1ora ministra, el\n    Plan de Infraestructuras de Transporte contempla la ejecuci\u00f3n completa de\n    este corredor con un recorrido de 1.271 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, los acuerdos de\n    los ministros del ramo en la cumbre de la Uni\u00f3n Europea de diciembre de\n    2003, que inclu\u00edan este corredor entre los proyectos prioritarios de las\n    redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si alguna vez ha habido una planificaci\u00f3n\n    global y cre\u00edble de las infraestructuras en Espa\u00f1a ha sido con el Partido\n    Popular y con el Plan de Infraestructuras de Transporte 2000-2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n era de 9.122\n    millones de euros, que se encontraba prevista no s\u00f3lo en el Plan de\n    Infraestructuras de Transporte -veo que la enga\u00f1an, se\u00f1ora ministra, cuya\n    viabilidad estaba reconocida por el comisario se\u00f1or Solbes y lo hab\u00eda\n    dicho p\u00fablicamente-, sino que tambi\u00e9n estaba en los presupuestos del 2004\n    y en las previsiones presupuestarias para 2005 y 2007, que como ustedes\n    saben son datos orientativos, pero vinculan pol\u00edticamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su departamento, en recientes respuestas a preguntas\n    parlamentarias por escrito relativas al corredor de alta velocidad\n    Madrid-Levante y el Mediterr\u00e1neo, que discurre por las comunidades\n    aut\u00f3nomas de Madrid, Castilla-La Mancha, Comunidad Valenciana, Regi\u00f3n de\n    Murcia, Andaluc\u00eda, para llegar hasta a Almer\u00eda, y Catalu\u00f1a para conectar\n    con Tarragona, ha afirmado que el Ministerio de Fomento no va a parar\n    ninguna actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Infraestructuras de Transporte,\n    ya se lo he dicho en alguna otra ocasi\u00f3n, era y es el plan del Ministerio\n    de Fomento, mientras no se derogue o se sustituya por otro; se estaba\n    ejecutando por encima de sus previsiones; tiene coherencia, cohesi\u00f3n,\n    vertebraci\u00f3n, equilibrio territorial; tiene compromisos presupuestarios,\n    horizonte financiero, vinculaci\u00f3n de fondos europeos y fecha de\n    terminaci\u00f3n y ten\u00eda la voluntad decidida de su ejecuci\u00f3n, que es lo \u00fanico\n    que ahora le falta, voluntad de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, nos\n    vincula el acuerdo firmado el 8 de enero del a\u00f1o 2001 por el ministro de\n    Fomento con los presidentes de las comunidades de Madrid, Castilla-La\n    Mancha, Comunidad Valenciana y Regi\u00f3n de Murcia, en virtud del cual se\n    desbloqueaban definitivamente los trazados de las obras de alta velocidad\n    a Levante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora ministra de Fomento: Es verdad.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "madrid": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "l\u00ednea": [18, 19, 20], "pa\u00eds": [23], "tramo": [21, 22], "ave": [16, 17]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or diputado, perm\u00edtame que le agradezca la interpelaci\u00f3n que usted\n    plantea, porque me da la oportunidad de analizar distintas cuestiones que\n    afectan al desarrollo de la alta velocidad en Espa\u00f1a y, m\u00e1s\n    concretamente, a la l\u00ednea Madrid-Castilla-La Mancha-Comunidad\n    Valenciana-Regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un gobierno socialista decidi\u00f3 el proyecto de la\n    l\u00ednea Madrid-Barcelona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro proyecto m\u00e1s del\n    Gobierno socialista, Madrid-Valencia, que se lo dejan a ustedes con el\n    estudio de viabilidad t\u00e9cnica listo para que ustedes empiecen a trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente una parte de la v\u00eda de un tramo del tren de alta\n    velocidad Madrid-frontera francesa, hasta Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora voy a dar\n    oportunidad al Partido Popular de que se averg\u00fcence de su gesti\u00f3n en el\n    proyecto Madrid-Lleida, donde no funcionan ni los tel\u00e9fonos m\u00f3viles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No opera el Madrid-Lleida a las velocidades ofertadas por el\n    Partido Popular; se puso en servicio con un a\u00f1o de retraso y eso a pesar\n    del compromiso del se\u00f1or Cascos que, a bombo y platillo en el Senado,\n    dijo que en muy poco tiempo \u00e9l iba a hacer tres veces m\u00e1s kil\u00f3metros de\n    alta velocidad que el Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho 10 kil\u00f3metros m\u00e1s y\n    un destrozo de alta velocidad, el Madrid-Lleida y ahora vamos a tener\n    oportunidad de conocerlo, despu\u00e9s de que yo le conteste a usted a cada\n    una de las cuestiones que ha planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or diputado, perm\u00edtame que le agradezca la interpelaci\u00f3n que usted\n    plantea, porque me da la oportunidad de analizar distintas cuestiones que\n    afectan al desarrollo de la alta velocidad en Espa\u00f1a y, m\u00e1s\n    concretamente, a la l\u00ednea Madrid-Castilla-La Mancha-Comunidad\n    Valenciana-Regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la apuesta por la alta velocidad de los gobiernos socialistas no cabe\n    la menor duda, est\u00e1 muy clara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1987 fue un gobierno socialista\n    quien inici\u00f3 la alta velocidad en Espa\u00f1a y en el a\u00f1o 1992 un gobierno\n    socialista puso en servicio la \u00fanica l\u00ednea absolutamente operativa de\n    alta velocidad que hay ahora mismo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE a Sevilla es el referente de la alta velocidad de los\n    gobiernos socialistas, en cinco a\u00f1os, y con todas las caracter\u00edsticas que\n    prometimos, y en los plazos prometidos, claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es verdad,\n    se\u00f1or\u00edas, que si el se\u00f1or Aznar dec\u00eda que el AVE es simplemente un lujo y\n    un delirio de grandeza de Felipe Gonz\u00e1lez, se ve lo que han hecho ellos\n    con la alta velocidad en Espa\u00f1a, un destrozo, y ahora lo voy a demostrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1994 un gobierno socialista decidi\u00f3 la\n    realizaci\u00f3n de dos proyectos m\u00e1s de alta velocidad -un gobierno\n    socialista, se\u00f1or\u00edas, no un gobierno del Partido Popular-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llega el Partido Popular -la historia de la alta velocidad en Espa\u00f1a-:\n    ocho a\u00f1os para no hacer nada y para hacer mal lo que poco que hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No opera el Madrid-Lleida a las velocidades ofertadas por el\n    Partido Popular; se puso en servicio con un a\u00f1o de retraso y eso a pesar\n    del compromiso del se\u00f1or Cascos que, a bombo y platillo en el Senado,\n    dijo que en muy poco tiempo \u00e9l iba a hacer tres veces m\u00e1s kil\u00f3metros de\n    alta velocidad que el Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho 10 kil\u00f3metros m\u00e1s y\n    un destrozo de alta velocidad, el Madrid-Lleida y ahora vamos a tener\n    oportunidad de conocerlo, despu\u00e9s de que yo le conteste a usted a cada\n    una de las cuestiones que ha planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE a Sevilla es el referente de la alta velocidad de los\n    gobiernos socialistas, en cinco a\u00f1os, y con todas las caracter\u00edsticas que\n    prometimos, y en los plazos prometidos, claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es verdad,\n    se\u00f1or\u00edas, que si el se\u00f1or Aznar dec\u00eda que el AVE es simplemente un lujo y\n    un delirio de grandeza de Felipe Gonz\u00e1lez, se ve lo que han hecho ellos\n    con la alta velocidad en Espa\u00f1a, un destrozo, y ahora lo voy a demostrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or diputado, perm\u00edtame que le agradezca la interpelaci\u00f3n que usted\n    plantea, porque me da la oportunidad de analizar distintas cuestiones que\n    afectan al desarrollo de la alta velocidad en Espa\u00f1a y, m\u00e1s\n    concretamente, a la l\u00ednea Madrid-Castilla-La Mancha-Comunidad\n    Valenciana-Regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1987 fue un gobierno socialista\n    quien inici\u00f3 la alta velocidad en Espa\u00f1a y en el a\u00f1o 1992 un gobierno\n    socialista puso en servicio la \u00fanica l\u00ednea absolutamente operativa de\n    alta velocidad que hay ahora mismo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un gobierno socialista decidi\u00f3 el proyecto de la\n    l\u00ednea Madrid-Barcelona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), el tramo\n    Zaragoza-Lleida lo dej\u00f3 pendiente de v\u00eda y redactados muchos de los\n    proyectos que, efectivamente, fueron base de las obras que realizaron los\n    siguientes gobiernos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente una parte de la v\u00eda de un tramo del tren de alta\n    velocidad Madrid-frontera francesa, hasta Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1987 fue un gobierno socialista\n    quien inici\u00f3 la alta velocidad en Espa\u00f1a y en el a\u00f1o 1992 un gobierno\n    socialista puso en servicio la \u00fanica l\u00ednea absolutamente operativa de\n    alta velocidad que hay ahora mismo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [3, 4, 5, 6], "madrid": [0, 1, 2], "l\u00ednea": [11, 12], "tramo": [13, 14], "corredor": [7], "ave": [8, 9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Pobres resultados los de las\n    dos legislaturas del Partido Popular: 481 kil\u00f3metros de v\u00edas, frente a\n    los 471 del Madrid-Sevilla, pero con unas caracter\u00edsticas que\n    avergonzar\u00edan a cualquiera, siempre que se tenga capacidad de\n    avergonzarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el inter\u00e9s que tienen\n    ustedes por el AVE Madrid-Valencia; el inter\u00e9s de salir aqu\u00ed presumiendo\n    que lo apoyan y de no hacer absolutamente nada para que sea un hecho o\n    una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos sido mucho m\u00e1s eficaces en la gesti\u00f3n, hemos introducido\n    racionalidad t\u00e9cnica, hemos dado rapidez a las licitaciones y me puedo\n    comprometer en este Parlamento a que antes de que concluya 2004 estar\u00e1n\n    licitados pr\u00e1cticamente todos los proyectos del tramo comprendido entre\n    Madrid, Cuenca y Albacete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos los medios de comunicaci\u00f3n dijo que, al menos, hasta el\n    2010 no llegar\u00eda la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa obra que\n    ha dicho de tantos kil\u00f3metros que pod\u00edamos haber dado la vuelta a Espa\u00f1a\n    en alta velocidad seg\u00fan S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes han hecho es tirar el dinero directamente porque no se\n    puede utilizar lo que ustedes han hecho en la alta velocidad para\n    Valencia hasta que el resto de los tramos no est\u00e9n conectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Atencia, usted que\n    es andaluz, en Almer\u00eda no han sacado ustedes ni siquiera la redacci\u00f3n de\n    los proyectos, Pulp\u00ed-Almer\u00eda no hay nada hecho, cero patatero, cero\n    patatero, se\u00f1or Atencia, as\u00ed que tome nota y diga a los andaluces que les\n    est\u00e1n tomando el pelo con la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver qu\u00e9 pasaba con la declaraci\u00f3n de impacto a la que usted ha\n    hecho referencia: ni siquiera tiene todo el corredor declaraci\u00f3n de\n    impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cinco a\u00f1os mareando la\n    perdiz para ver por d\u00f3nde pasaba el AVE, que ya se lo hab\u00edamos dejado con\n    estudio de viabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s usted ha vuelto a cambiar la fecha de Cascos, quien\n    anunci\u00f3 que hasta 2010 seguramente no podr\u00eda llegar el AVE y ahora dice\n    usted aqu\u00ed que estaba comprometido en esa planificaci\u00f3n virtual en el\n    2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el inter\u00e9s que tienen\n    ustedes por el AVE Madrid-Valencia; el inter\u00e9s de salir aqu\u00ed presumiendo\n    que lo apoyan y de no hacer absolutamente nada para que sea un hecho o\n    una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trazado de la l\u00ednea por el que usted pregunta no qued\u00f3\n    definido, lo dejamos con estudio de viabilidad en 1996 y la eficiencia\n    del Partido Popular de la que ha presumido el se\u00f1or diputado aqu\u00ed nos\n    lleva a que hasta el 2001, como \u00e9l ha dicho, no se defini\u00f3 el trazado;\n    cinco, seis a\u00f1os para definir un trazado, imag\u00ednense lo que ustedes\n    pueden tardar en terminar de verdad una v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le voy a decir qu\u00e9 vamos a hacer, que es\n    terminar la l\u00ednea y terminarla en las condiciones que se merecen los\n    valencianos, los murcianos y por donde pasa toda la l\u00ednea, los de Cuenca,\n    los de Albacete, porque los otros... (El se\u00f1or Atencia Robledo: \u00bfY\n    Almer\u00eda?) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El subtramo es el de Requena-Siete Aguas,\n    ese tramo es el que tiene adjudicada la obra, 6,8 kil\u00f3metros de todo el\n    trazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos sido mucho m\u00e1s eficaces en la gesti\u00f3n, hemos introducido\n    racionalidad t\u00e9cnica, hemos dado rapidez a las licitaciones y me puedo\n    comprometer en este Parlamento a que antes de que concluya 2004 estar\u00e1n\n    licitados pr\u00e1cticamente todos los proyectos del tramo comprendido entre\n    Madrid, Cuenca y Albacete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [8], "madrid": [0], "l\u00ednea": [7], "pa\u00eds": [9, 10, 11], "corredor": [3, 4], "alta velocidad": [1, 2], "ave": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El estudio\n    informativo de la alta velocidad Madrid-Levante sali\u00f3 en diciembre de\n    1999 no en la fecha que usted ha dicho aqu\u00ed; repito, en diciembre de\n    1999, y ah\u00ed tengo el bolet\u00edn y se lo voy a ense\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio\n    informativo de la alta velocidad Madrid-Levante sali\u00f3 en diciembre de\n    1999 no en la fecha que usted ha dicho aqu\u00ed; repito, en diciembre de\n    1999, y ah\u00ed tengo el bolet\u00edn y se lo voy a ense\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, usted sabr\u00e1 hasta qu\u00e9 punto se\n    responsabiliza y se compromete con eso, pero usted debe de comprometerse\n    con esta C\u00e1mara diciendo cu\u00e1ndo va a llegar el AVE a Valencia, a\n    Albacete, a Alicante, a Murcia, a Almer\u00eda; qu\u00e9 l\u00ednea de alta velocidad va\n    a estar en servicio en el 2007, si dice usted que no hay ning\u00fan\n    compromiso; si va usted a mantener los proyectos y las previsiones\n    presupuestarias y, por supuesto, cu\u00e1ndo va a hacer la variante de\n    Camarillas, de la cual no me ha dicho usted ni una palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interpelaci\u00f3n se ha presentado para hablar sobre\n    corredor de Levante y del Mediterr\u00e1neo, no para venir a hablar del AVE,\n    pero si quiere usted un d\u00eda hablamos de ello; es m\u00e1s, me comprometo a\n    presentar otra interpelaci\u00f3n para hablar del AVE de Sevilla o del AVE de\n    Catalu\u00f1a cuando usted quiera, cuando usted quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se\u00f1ora, porque ni siquiera usted ha\n    ordenado que se liciten en este corredor; al contrario, como le he dicho\n    antes y le puedo demostrar, en concreto la variante Venta del\n    Moro-Caudete de las Fuentes la paraliz\u00f3 usted y ahora la ha vuelto a\n    poner en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interpelaci\u00f3n se ha presentado para hablar sobre\n    corredor de Levante y del Mediterr\u00e1neo, no para venir a hablar del AVE,\n    pero si quiere usted un d\u00eda hablamos de ello; es m\u00e1s, me comprometo a\n    presentar otra interpelaci\u00f3n para hablar del AVE de Sevilla o del AVE de\n    Catalu\u00f1a cuando usted quiera, cuando usted quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, usted sabr\u00e1 hasta qu\u00e9 punto se\n    responsabiliza y se compromete con eso, pero usted debe de comprometerse\n    con esta C\u00e1mara diciendo cu\u00e1ndo va a llegar el AVE a Valencia, a\n    Albacete, a Alicante, a Murcia, a Almer\u00eda; qu\u00e9 l\u00ednea de alta velocidad va\n    a estar en servicio en el 2007, si dice usted que no hay ning\u00fan\n    compromiso; si va usted a mantener los proyectos y las previsiones\n    presupuestarias y, por supuesto, cu\u00e1ndo va a hacer la variante de\n    Camarillas, de la cual no me ha dicho usted ni una palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, usted sabr\u00e1 hasta qu\u00e9 punto se\n    responsabiliza y se compromete con eso, pero usted debe de comprometerse\n    con esta C\u00e1mara diciendo cu\u00e1ndo va a llegar el AVE a Valencia, a\n    Albacete, a Alicante, a Murcia, a Almer\u00eda; qu\u00e9 l\u00ednea de alta velocidad va\n    a estar en servicio en el 2007, si dice usted que no hay ning\u00fan\n    compromiso; si va usted a mantener los proyectos y las previsiones\n    presupuestarias y, por supuesto, cu\u00e1ndo va a hacer la variante de\n    Camarillas, de la cual no me ha dicho usted ni una palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ahora ya nos hemos llevado la primera decepci\u00f3n, el\n    se\u00f1or Solbes ha anunciado que los presupuestos de Fomento van a crecer un\n    8 o un 8,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la \u00e9poca del Partido Socialista es triste, es una \u00e9poca\n    de inejecuciones, en la cual se demoraron todas las infraestructuras de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo menos que se merece este\n    pa\u00eds es que usted exija que los presupuestos crezcan porcentajes\n    similares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted tiempo hasta el viernes en que se aprueba el\n    proyecto de presupuestos; tiene usted tiempo hasta el viernes, a ver si\n    viene aqu\u00ed con unos presupuestos dignos como los que este pa\u00eds se merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [9, 10], "madrid": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "l\u00ednea": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "tramo": [32], "empresas": [30, 31], "ave": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or diputado, no dude usted -se lo he dicho desde el principio- que\n    apoyamos y vamos a impulsar el trazado del AVE\n    Madrid-Valencia-Alicante-Murcia y Almer\u00eda, y que lo vamos a hacer mucho\n    mejor que lo hubieran hecho ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el referente de la alta\n    velocidad socialista, el AVE a Sevilla, y el de la alta velocidad\n    Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me siento obligada a decirle en qu\u00e9 situaci\u00f3n han\n    dejado ustedes la l\u00ednea Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el material m\u00f3vil de la\n    l\u00ednea Madrid-Lleida no puede ser utilizado por las malas relaciones\n    -seg\u00fan me informan- de los presidentes de Renfe y del GIF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan me informan, el GIF hab\u00eda prohibido a Renfe -escuchen, se\u00f1or\u00edas,\n    porque raya en el surrealismo- que probaran los trenes que ten\u00edan que ir\n    en la l\u00ednea Madrid-Lleida sobre la l\u00ednea Madrid-Lleida, y como no los\n    pod\u00edan probar en una l\u00ednea adecuada porque la de Sevilla no tiene las\n    mismas caracter\u00edsticas ahora mismo el material m\u00f3vil no est\u00e1 homologado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Talgo ha dicho que no va a\n    entregar la se\u00f1alizaci\u00f3n que ustedes hab\u00edan contratado hasta el segundo\n    semestre del 2005, se\u00f1or\u00edas; o sea, que hacer compatible se\u00f1alizaci\u00f3n y\n    material m\u00f3vil no va a ser posible antes de final del 2005, y mientras\n    tanto estamos utilizando los rapidillos que iban a Sevilla, seg\u00fan Aznar,\n    que son los \u00fanicos que est\u00e1n pudiendo hacer la l\u00ednea Madrid-Lleida,\n    porque los suyos eran tan buenos, tan buenos, tan buenos que no los\n    tenemos; son tan buenos, tan buenos que no han venido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a\n    decir, se\u00f1or\u00edas, y a todos los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Lleida, que\n    los tel\u00e9fonos m\u00f3viles no funcionan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me pregunta concretamente qu\u00e9 pasa con la l\u00ednea del AVE a Almer\u00eda y\n    qu\u00e9 pasa con la l\u00ednea Madrid-Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el AVE\n    Madrid-Valencia-Alicante-Murcia-Almer\u00eda (lo digo todo porque si me dejo\n    algo ustedes me gritar\u00e1n desde sus esca\u00f1o)- nosotros vamos a cumplir\n    nuestros compromisos e incluso los suyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el referente de la alta\n    velocidad socialista, el AVE a Sevilla, y el de la alta velocidad\n    Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or diputado, no dude usted -se lo he dicho desde el principio- que\n    apoyamos y vamos a impulsar el trazado del AVE\n    Madrid-Valencia-Alicante-Murcia y Almer\u00eda, y que lo vamos a hacer mucho\n    mejor que lo hubieran hecho ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el referente de la alta\n    velocidad socialista, el AVE a Sevilla, y el de la alta velocidad\n    Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la nuestra era\n    negra, que hemos hecho el AVE en todas las condiciones, yo traslado la\n    misma regla de tres: la suya qu\u00e9 ser\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE que ustedes han dejado en esa l\u00ednea es de\n    subdesarrollo, y no se lo merece nadie que tenga que utilizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me pregunta concretamente qu\u00e9 pasa con la l\u00ednea del AVE a Almer\u00eda y\n    qu\u00e9 pasa con la l\u00ednea Madrid-Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE a\n    Almer\u00eda era un compromiso del PP que dec\u00eda que iba a llegar en 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el AVE\n    Madrid-Valencia-Alicante-Murcia-Almer\u00eda (lo digo todo porque si me dejo\n    algo ustedes me gritar\u00e1n desde sus esca\u00f1o)- nosotros vamos a cumplir\n    nuestros compromisos e incluso los suyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a cumplir los dos\n    compromisos, los suyos y\n    los nuestros, porque vamos a completar su compromiso haciendo que el AVE\n    tenga las caracter\u00edsticas que debetener, mejorando sus compromisos y\n    completando lo que ustedes han dejado sin completar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Camps dijo que el AVE iba a\n    llegar a Valencia en 2004, Zaplana en 2005, Loyola de Palacio en 2007 -no\n    el Plan de infraestructuras que usted dice- y \u00c1lvarez-Cascos en 2010, no\n    en 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como yo no voy a hacer esa guerra de datos y\n    usted no me va a llevar a una discusi\u00f3n absurda, termino esta\n    contestaci\u00f3n a su interpelaci\u00f3n diciendo que nosotros vamos a trabajar\n    con seriedad, con rigurosidad y que vamos a llevar el AVE a Valencia, a\n    Alicante, a Murcia y a Almer\u00eda -donde ustedes no hab\u00edan hecho\n    absolutamente nada; tampoco lo hab\u00edan hecho con otras partes del trazado,\n    pero especialmente llamativo era el caso de Almer\u00eda, donde no hab\u00edan\n    hecho nada, y no s\u00e9 c\u00f3mo se atreven a preguntarme-; lo vamos a hacer en\n    los plazos que la ley y el proceso de ejecuci\u00f3n nos permitan, pero en las\n    condiciones que se merecen los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me siento obligada a decirle en qu\u00e9 situaci\u00f3n han\n    dejado ustedes la l\u00ednea Madrid-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el material m\u00f3vil de la\n    l\u00ednea Madrid-Lleida no puede ser utilizado por las malas relaciones\n    -seg\u00fan me informan- de los presidentes de Renfe y del GIF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan me informan, el GIF hab\u00eda prohibido a Renfe -escuchen, se\u00f1or\u00edas,\n    porque raya en el surrealismo- que probaran los trenes que ten\u00edan que ir\n    en la l\u00ednea Madrid-Lleida sobre la l\u00ednea Madrid-Lleida, y como no los\n    pod\u00edan probar en una l\u00ednea adecuada porque la de Sevilla no tiene las\n    mismas caracter\u00edsticas ahora mismo el material m\u00f3vil no est\u00e1 homologado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Talgo ha dicho que no va a\n    entregar la se\u00f1alizaci\u00f3n que ustedes hab\u00edan contratado hasta el segundo\n    semestre del 2005, se\u00f1or\u00edas; o sea, que hacer compatible se\u00f1alizaci\u00f3n y\n    material m\u00f3vil no va a ser posible antes de final del 2005, y mientras\n    tanto estamos utilizando los rapidillos que iban a Sevilla, seg\u00fan Aznar,\n    que son los \u00fanicos que est\u00e1n pudiendo hacer la l\u00ednea Madrid-Lleida,\n    porque los suyos eran tan buenos, tan buenos, tan buenos que no los\n    tenemos; son tan buenos, tan buenos que no han venido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a\n    decir, se\u00f1or\u00edas, y a todos los que utilizan la l\u00ednea Madrid-Lleida, que\n    los tel\u00e9fonos m\u00f3viles no funcionan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El AVE que ustedes han dejado en esa l\u00ednea es de\n    subdesarrollo, y no se lo merece nadie que tenga que utilizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me pregunta concretamente qu\u00e9 pasa con la l\u00ednea del AVE a Almer\u00eda y\n    qu\u00e9 pasa con la l\u00ednea Madrid-Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a darle\n    racionalidad, coherencia, eficacia en la gesti\u00f3n y una soluci\u00f3n que sea\n    la adecuada para la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues la l\u00ednea \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s quieren que\n    hagamos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que hemos llegado nosotros hemos roto con esa desconexi\u00f3n, con esa\n    descoordinaci\u00f3n y esa falta de autoridad que ten\u00eda el ministro que no se\n    preocupaba ni siquiera de que resolvieran sus cuestiones dos presidentes\n    de dos empresas p\u00fablicas que se tratan en el mismo sector, que es el\n    ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros ya hemos llegado a un\n    acuerdo con las empresas para que antes de finales de 2004 funcione la\n    telefon\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, he\n    dicho que voy a cumplir los compromisos del anterior Gobierno porque en\n    obras p\u00fablicas no se puede hacer lo que hacen ustedes, que son locuras,\n    como sacar a adjudicaci\u00f3n un tramo que no tiene nada que ver con otro\n    para dejar contento al alcalde de un pueblo cuando nunca m\u00e1s se va a\n    poder utilizar la v\u00eda; eso no lo hacemos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3], "medio ambiente": [7, 8, 9, 10, 11], "seguridad": [14], "salud": [15, 16], "empresas": [4, 5, 6], "social": [12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una empresa con capital multinacional, al amparo del vac\u00edo legal existente\n    en Espa\u00f1a, se instal\u00f3 en Flix para poder realizar impunemente sus\n    vertidos t\u00f3xicos al r\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los directivos de la empresa sab\u00edan que desde\n    1975 exist\u00edan directivas europeas relativas al vertido de sustancias\n    peligrosas al medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entendemos c\u00f3mo se puede sustentar el argumento\n    de que la empresa pod\u00eda quedar exenta de cualquier responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inconcebible que hasta ahora el\n    Ayuntamiento de Flix no hubiera recibido informaci\u00f3n de la naturaleza\n    radiactiva de los residuos que la empresa Ercros vert\u00eda en el vertedero\n    de su municipio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La publicidad y transparencia de un episodio grave de\n    contaminaci\u00f3n no pueden depender de una cuesti\u00f3n coyuntural entre\n    Gobierno y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que en Catalu\u00f1a gran cantidad de empresas han\n    tenido que adaptar sus modelos de gesti\u00f3n a la normativa ambiental\n    relacionada con residuos industriales, la regulaci\u00f3n ambiental de\n    actividades, la emisi\u00f3n de aguas y otras normativas sectoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo se\n    puede legitimar cualquier procedimiento de requerimientos o sanciones\n    ante cualquiera de estas empresas cuando se permite un nivel de\n    irregularidad proporcionalmente muy superior en Erkimia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    evidente que nos encontramos ante una violaci\u00f3n de los derechos de la\n    ciudadan\u00eda, derechos definidos en la Constituci\u00f3n, a disfrutar de un\n    medio ambiente adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido queremos\n    recordar el art\u00edculo 45.1 de la Constituci\u00f3n: Todos tienen derecho a\n    disfrutar de un medio ambiente adecuado para el desarrollo de la persona,\n    as\u00ed como el deber de conservarlo; 2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos que el Gobierno deber\u00e1 posicionarse al\n    respecto y rogar expl\u00edcitamente a la Fiscal\u00eda de Medio Ambiente que\n    investigue esta cuesti\u00f3n y asigne las oportunas responsabilidades\n    administrativas y penales a entes p\u00fablicos y privados de forma ejemplar,\n    para sentar un precedente favorable y rotundo en defensa del medio\n    ambiente y la salud de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el punto 2 del citado art\u00edculo, los poderes p\u00fablicos velar\u00e1n para\n    restaurar el medio ambiente apoy\u00e1ndose en la solidaridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto\n    a las posibles soluciones consideramos que este criterio de urgencia debe\n    combinarse con la garant\u00eda de que los procedimientos escogidos sean los\n    m\u00e1s seguros para la poblaci\u00f3n y el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consigna de que no debe\n    haber alarmismo social no exime de que la situaci\u00f3n sea cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto y ante la alarma\n    social creada al respecto en los \u00faltimos d\u00edas hemos interpelado al\n    Gobierno con car\u00e1cter urgente sobre la responsabilidad ambiental en la\n    acci\u00f3n del Gobierno ante el grave episodio de contaminaci\u00f3n acaecido en\n    el r\u00edo Ebro a la altura del pantano de Flix. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprende el silencio del Consejo de Seguridad Nuclear respecto a los\n    vertidos radioactivos en el vertedero del Rac\u00f3 de la Pubilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las concentraciones de estas sustancias en los\n    sedimentos superan todos los l\u00edmites permitidos y en el caso de una\n    disminuci\u00f3n dr\u00e1stica de caudal, como el que pudiera producirse bajo\n    determinadas condiciones climatol\u00f3gicas o el resultado de peque\u00f1os\n    movimientos s\u00edsmicos o de un trasvase, los productos t\u00f3xicos pod\u00edan\n    contaminar las aguas con resultados catastr\u00f3ficos para la salud de los\n    habitantes de la zona y p\u00e9rdidas econ\u00f3micas incalculables para toda la\n    zona de la ribera del Ebro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consideramos que el Gobierno deber\u00e1 posicionarse al\n    respecto y rogar expl\u00edcitamente a la Fiscal\u00eda de Medio Ambiente que\n    investigue esta cuesti\u00f3n y asigne las oportunas responsabilidades\n    administrativas y penales a entes p\u00fablicos y privados de forma ejemplar,\n    para sentar un precedente favorable y rotundo en defensa del medio\n    ambiente y la salud de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3, 4], "medio ambiente": [6, 7, 8], "seguridad": [10], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14, 15], "tramo": [9], "empresas": [5], "espa\u00f1oles": [16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta C\u00e1mara debe tener una opini\u00f3n formada sobre algo tan significativo\n    como los resultados del informe del CSIC en relaci\u00f3n con la contaminaci\u00f3n\n    procedente de la empresa hoy d\u00eda Erkimia (Ercros) en Flix. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa comisi\u00f3n de seguimiento est\u00e1n tambi\u00e9n\n    presentes representantes del Consejo de Seguridad Nuclear, representantes\n    de la empresa p\u00fablica Enresa y vamos a invitar -as\u00ed se acord\u00f3 ayer- a la\n    empresa Ercros para que forme parte de la comisi\u00f3n de seguimiento, a las\n    organizaciones ambientales de este pa\u00eds y tambi\u00e9n a los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, la\n    empresa ha tenido sanciones y expedientes abiertos,\n    tanto por parte de la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Norte como de la\n    propia Generalitat de Catalunya, pero en los \u00faltimos a\u00f1os, porque,\n    efectivamente, si vamos m\u00e1s atr\u00e1s, no exist\u00eda en nuestro pa\u00eds no digo ya\n    ley de responsabilidad civil, que todav\u00eda no la tenemos, ni siquiera\n    hab\u00eda C\u00f3digo Penal con una tipificaci\u00f3n clara del delito penal, que s\u00f3lo\n    lo hemos tenido en el a\u00f1o 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, la Fiscal\u00eda, en su momento,\n    tuvo que sobreseer otra de las denuncias correspondientes a posibles\n    vertidos de la empresa Erkimia porque es dif\u00edcil a posteriori establecer\n    la causa en cuanto al origen empresarial en concreto de los vertidos, de\n    los sedimentos que hoy d\u00eda se est\u00e1n identificando, pero eso evidentemente\n    no excluye todo el inter\u00e9s en que la Fiscal\u00eda determine en su caso\n    responsabilidades exigibles a la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo m\u00e1s: m\u00e1s all\u00e1 de las\n    responsabilidades penales o civiles, hay una responsabilidad \u00e9tica,\n    porque desde 1978 este pa\u00eds se ha dado una Carta Magna y sobre la base de\n    esa Carta Magna, aunque no hubiera ni una sola responsabilidad\n    determinada por la Fiscal\u00eda por las dificultades de determinarlas, yo\n    entiendo que la empresa Ercros tiene una responsabilidad moral, como la\n    tengo yo como ministra de Medio Ambiente aunque no haya sido responsable\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os y haya conocido, cuando he conocido, el\n    contenido de ese informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, todav\u00eda no hemos hecho uso del dinero solicitado\n    a la Comisi\u00f3n Europea, porque estamos valorando dentro de esa comisi\u00f3n de\n    seguimiento ya creada cu\u00e1l debe ser el encargo preciso y las condiciones\n    de los equipos de investigaci\u00f3n de las empresas, en su caso, de an\u00e1lisis\n    ambiental o de an\u00e1lisis econ\u00f3mico que deban colaborar para identificar la\n    viabilidad de las distintas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n me\n    parece que debo felicitarla por haber hecho alusi\u00f3n al art\u00edculo 45 de\n    nuestro texto constitucional; uno de los art\u00edculos menos desarrollados\n    posiblemente de nuestra Carta Magna, e ins\u00f3litamente precursor del\n    concepto de desarrollo sostenible, en el que aparece claramente el\n    derecho a un medio ambiente saludable para todos los ciudadanos pero\n    tambi\u00e9n responsabilidades para cada uno de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero que la C\u00e1mara sepa que nada m\u00e1s llegar al Ministerio de Medio\n    Ambiente tuve conocimiento por medio de la Generalitat de Catalunya del\n    informe encargado en su d\u00eda por el Gobierno de la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Catalu\u00f1a, que hab\u00eda sido remitido antes a la ministra de Medio Ambiente\n    del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo m\u00e1s: m\u00e1s all\u00e1 de las\n    responsabilidades penales o civiles, hay una responsabilidad \u00e9tica,\n    porque desde 1978 este pa\u00eds se ha dado una Carta Magna y sobre la base de\n    esa Carta Magna, aunque no hubiera ni una sola responsabilidad\n    determinada por la Fiscal\u00eda por las dificultades de determinarlas, yo\n    entiendo que la empresa Ercros tiene una responsabilidad moral, como la\n    tengo yo como ministra de Medio Ambiente aunque no haya sido responsable\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os y haya conocido, cuando he conocido, el\n    contenido de ese informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos tenemos ya la capacidad de\n    aumentar de tres muestras al mes sobre compuestos peligrosos en el agua a\n    una muestra cada semana y adem\u00e1s una muestra cada vez que exista un\n    incremento significativo del caudal del r\u00edo, porque esos lodos que est\u00e1n\n    quietos afortunadamente se pueden remover si aumenta el caudal del r\u00edo en\n    un momento de riada, si hay, como dec\u00eda usted misma, alg\u00fan movimiento\n    s\u00edsmico, en fin, situaciones que podemos considerar excepcionales,\n    existiendo ahora mismo la regulaci\u00f3n de avenidas desde Mequinenza, Flix y\n    Ribarroja que, por decirlo gr\u00e1ficamente, serenan en ese tramo del Ebro\n    las posibles consecuencias de avenidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa comisi\u00f3n de seguimiento est\u00e1n tambi\u00e9n\n    presentes representantes del Consejo de Seguridad Nuclear, representantes\n    de la empresa p\u00fablica Enresa y vamos a invitar -as\u00ed se acord\u00f3 ayer- a la\n    empresa Ercros para que forme parte de la comisi\u00f3n de seguimiento, a las\n    organizaciones ambientales de este pa\u00eds y tambi\u00e9n a los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello anunci\u00e9 en mi primera\n    comparecencia ante la C\u00e1mara que una de las prioridades legislativas de\n    este per\u00edodo ser\u00eda la elaboraci\u00f3n y presentaci\u00f3n a las Cortes de una ley\n    sobre responsabilidad civil por da\u00f1os ambientales; una gran carencia para\n    un pa\u00eds desarrollado como el nuestro, en el que a pesar de nuestro nivel\n    de desarrollo econ\u00f3mico existe excesiva impunidad para los delitos\n    ecol\u00f3gicos, excesivas carencias para una posible actuaci\u00f3n de las\n    fiscal\u00edas, por ejemplo, y una concepci\u00f3n del bienestar econ\u00f3mico que va\n    unida necesariamente a la contaminaci\u00f3n para muchos ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa comisi\u00f3n de seguimiento est\u00e1n tambi\u00e9n\n    presentes representantes del Consejo de Seguridad Nuclear, representantes\n    de la empresa p\u00fablica Enresa y vamos a invitar -as\u00ed se acord\u00f3 ayer- a la\n    empresa Ercros para que forme parte de la comisi\u00f3n de seguimiento, a las\n    organizaciones ambientales de este pa\u00eds y tambi\u00e9n a los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es verdad\n    es que s\u00f3lo en los \u00faltimos 16 a\u00f1os este pa\u00eds se ha dotado de una\n    normativa en materia ambiental y ha empezado a aplicarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, la\n    empresa ha tenido sanciones y expedientes abiertos,\n    tanto por parte de la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Norte como de la\n    propia Generalitat de Catalunya, pero en los \u00faltimos a\u00f1os, porque,\n    efectivamente, si vamos m\u00e1s atr\u00e1s, no exist\u00eda en nuestro pa\u00eds no digo ya\n    ley de responsabilidad civil, que todav\u00eda no la tenemos, ni siquiera\n    hab\u00eda C\u00f3digo Penal con una tipificaci\u00f3n clara del delito penal, que s\u00f3lo\n    lo hemos tenido en el a\u00f1o 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo m\u00e1s: m\u00e1s all\u00e1 de las\n    responsabilidades penales o civiles, hay una responsabilidad \u00e9tica,\n    porque desde 1978 este pa\u00eds se ha dado una Carta Magna y sobre la base de\n    esa Carta Magna, aunque no hubiera ni una sola responsabilidad\n    determinada por la Fiscal\u00eda por las dificultades de determinarlas, yo\n    entiendo que la empresa Ercros tiene una responsabilidad moral, como la\n    tengo yo como ministra de Medio Ambiente aunque no haya sido responsable\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os y haya conocido, cuando he conocido, el\n    contenido de ese informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello anunci\u00e9 en mi primera\n    comparecencia ante la C\u00e1mara que una de las prioridades legislativas de\n    este per\u00edodo ser\u00eda la elaboraci\u00f3n y presentaci\u00f3n a las Cortes de una ley\n    sobre responsabilidad civil por da\u00f1os ambientales; una gran carencia para\n    un pa\u00eds desarrollado como el nuestro, en el que a pesar de nuestro nivel\n    de desarrollo econ\u00f3mico existe excesiva impunidad para los delitos\n    ecol\u00f3gicos, excesivas carencias para una posible actuaci\u00f3n de las\n    fiscal\u00edas, por ejemplo, y una concepci\u00f3n del bienestar econ\u00f3mico que va\n    unida necesariamente a la contaminaci\u00f3n para muchos ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2], "industrial": [4], "empresas": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En otras palabras, Flix\n    depende de una sola empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa empresa est\u00e1 contaminando el ambiente,\n    es una realidad que era conocida por autoridades supralocales, y sin\n    embargo han pasado muchos a\u00f1os para dar una respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ser\u00e1 suficiente con conseguir descontaminar\n    el pantano de Flix, sino que adem\u00e1s hay que aportar soluciones a esta\n    zona, que no dependa de una empresa contaminante que cuando cierre se ir\u00e1\n    a contaminar a \u00c1frica pero que dejar\u00e1 aqu\u00ed la zona sin medios de\n    subsistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estabilidad\n    econ\u00f3mica de la ribera del Ebro, con el benepl\u00e1cito de la Administraci\u00f3n\n    p\u00fablica, se ha dejado en manos de empresas con constatadas deficiencias\n    de sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Flix se ha permitido un sector\n    industrial que es incapaz de asumir sus externalidades, ni siquiera los\n    costes contemplados en la normativa vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "industrial": [7], "empresas": [2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11, 12], "tejido industrial": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Incluso en el caso de la empresa de Flix me consta que la\n    Generalitat le ha exigido que esa autorizaci\u00f3n la obtenga mucho antes del\n    a\u00f1o 2007, acelerando un proceso en el que ahora mismo est\u00e1n todas las\n    empresas de nuestro pa\u00eds, al menos aquellas de los grandes sectores\n    productivos que tienen que trabajar dentro del marco de esa directiva\n    denominada IPPC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo ahora mismo no lo s\u00e9, pero lo que\n    s\u00ed s\u00e9 es que tengo que trabajar para que, si los hay, no lo paguen los\n    ciudadanos y no lo paguen, como usted dice, de su bolsillo, sino que,\n    efectivamente, cualquier empresa tenga claro antes de tomar cualquier\n    decisi\u00f3n respecto a su proceso productivo que si ese proceso productivo\n    genera contaminaci\u00f3n, la empresa es la \u00fanica responsable de los da\u00f1os\n    causados por esa contaminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tenemos que hacer es intentar que las\n    empresas no tengan que cerrar porque sean incapaces de dejar de\n    contaminar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso en el caso de la empresa de Flix me consta que la\n    Generalitat le ha exigido que esa autorizaci\u00f3n la obtenga mucho antes del\n    a\u00f1o 2007, acelerando un proceso en el que ahora mismo est\u00e1n todas las\n    empresas de nuestro pa\u00eds, al menos aquellas de los grandes sectores\n    productivos que tienen que trabajar dentro del marco de esa directiva\n    denominada IPPC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un servicio p\u00fablico y por lo tanto\n    cualquier falta de diligencia es un delito contemplado hoy en nuestro\n    C\u00f3digo Penal y se tiene que aplicar igual que a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, me gustar\u00eda insistir en el hecho de que nuestro objetivo\n    como Gobierno no es que cierren las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, como usted recordaba antes y creo que es importante, muchas peque\u00f1as\n    y medianas empresas de reciente creaci\u00f3n ya han nacido en un pa\u00eds\n    democr\u00e1tico y exigente en materia ambiental, cada vez m\u00e1s exigente, y hay\n    muchas pymes que est\u00e1n haciendo un esfuerzo proporcionalmente mayor que\n    el de empresas que tienen una mayor antig\u00fcedad y pueden haber acumulado\n    problemas como el que estamos comentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, tenemos que ayudar al tejido industrial\n    con car\u00e1cter general, pero tambi\u00e9n al sector agrario, por ejemplo, para\n    que se reduzca la contaminaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds por unidad de producto\n    interior bruto, igual que queremos ayudar desde el Gobierno a que haya un\n    uso m\u00e1s eficiente de\n    la energ\u00eda para que no siga sucediendo que este sea el \u00fanico pa\u00eds\n    desarrollado en el que cuando aumenta el producto interior bruto el\n    consumo de energ\u00eda aumenta m\u00e1s que proporcionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso en el caso de la empresa de Flix me consta que la\n    Generalitat le ha exigido que esa autorizaci\u00f3n la obtenga mucho antes del\n    a\u00f1o 2007, acelerando un proceso en el que ahora mismo est\u00e1n todas las\n    empresas de nuestro pa\u00eds, al menos aquellas de los grandes sectores\n    productivos que tienen que trabajar dentro del marco de esa directiva\n    denominada IPPC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, tenemos que ayudar al tejido industrial\n    con car\u00e1cter general, pero tambi\u00e9n al sector agrario, por ejemplo, para\n    que se reduzca la contaminaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds por unidad de producto\n    interior bruto, igual que queremos ayudar desde el Gobierno a que haya un\n    uso m\u00e1s eficiente de\n    la energ\u00eda para que no siga sucediendo que este sea el \u00fanico pa\u00eds\n    desarrollado en el que cuando aumenta el producto interior bruto el\n    consumo de energ\u00eda aumenta m\u00e1s que proporcionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que cierren aquellas que,\n    evidentemente, no tengan viabilidad econ\u00f3mica o que no sean consecuentes\n    con las exigencias ambientales que ahora ya existen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, como usted recordaba antes y creo que es importante, muchas peque\u00f1as\n    y medianas empresas de reciente creaci\u00f3n ya han nacido en un pa\u00eds\n    democr\u00e1tico y exigente en materia ambiental, cada vez m\u00e1s exigente, y hay\n    muchas pymes que est\u00e1n haciendo un esfuerzo proporcionalmente mayor que\n    el de empresas que tienen una mayor antig\u00fcedad y pueden haber acumulado\n    problemas como el que estamos comentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    tenemos que hacer es lo que nos han pedido los ciudadanos de este pa\u00eds:\n    entre otras cosas, que se respire un aire m\u00e1s limpio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, tenemos que ayudar al tejido industrial\n    con car\u00e1cter general, pero tambi\u00e9n al sector agrario, por ejemplo, para\n    que se reduzca la contaminaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds por unidad de producto\n    interior bruto, igual que queremos ayudar desde el Gobierno a que haya un\n    uso m\u00e1s eficiente de\n    la energ\u00eda para que no siga sucediendo que este sea el \u00fanico pa\u00eds\n    desarrollado en el que cuando aumenta el producto interior bruto el\n    consumo de energ\u00eda aumenta m\u00e1s que proporcionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040922_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 5, 7, 8, 11, 13, 14, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 30, 32, 33, 36, 38, 41, 42, 44, 46, 48], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 6, 10, 12, 15, 28, 29, 31, 39, 40, 43], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [34, 35, 37], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [45, 47], "party": "Rosa Mar\u00eda Bon\u00e0s Pahisa", "name": "Esquerra Republicana"}]}