{"blocks": [{"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    dar\u00e1 todo el apoyo que permita la legislaci\u00f3n vigente a trabajadores\n    y gestores de la empresa cuando, en un di\u00e1logo constructivo, lleguen\n     a un acuerdo. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2, 3], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y, hablando de di\u00e1logo, yo quiero\n    apelar una vez m\u00e1s aqu\u00ed y ahora a la responsabilidad de los agentes\n    sociales, que saben que la sociedad espa\u00f1ola est\u00e1 esperando\n    resultados de un di\u00e1logo social que para el proceso de creaci\u00f3n de\n    empleo y para muchas empresas es fundamental. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    es consciente de la situaci\u00f3n de Sintel, que afecta en torno a 2.000\n    trabajadores de su empresa matriz. ...\"", "\"... Estamos ante una empresa que est\u00e1 en suspensi\u00f3n de pagos y en la cual\n    hay un expediente de regulaci\u00f3n de empleo, y hay que instar -es lo\n    que le corresponde al Gobierno- al di\u00e1logo entre las partes para que,\n    en un di\u00e1logo constructivo, gestores y trabajadores puedan alcanzar\n    un acuerdo de viabilidad, un plan de viabilidad,  y si hay un plan de\n    futuro para la empresa, un plan de viabilidad alcanzado por ese\n    acuerdo, entonces el Gobierno puede poner encima de la mesa todos los\n    instrumentos legales, todas las herramientas legales y todos los\n    apoyos para intentar ayudar en lo que significa el plan de futuro de\n    esa empresa. ...\"", "\"... Los expedientes del\n    a\u00f1o 1996 afectaron a 150.000 trabajadores y los del a\u00f1o 2000 han\n    afectado a 52.000 trabajadores. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [2], "investigaci\u00f3n": [0], "desarrollo": [4], "ciencia": [1], "comunidad cient\u00edfica": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, creo que esta C\u00e1mara comparte que la ciencia es, sin\n    duda alguna, el motor del progreso; que un pa\u00eds grande es aquel que\n    tiene un sistema robusto de investigaci\u00f3n y desarrollo y un af\u00e1n\n    permanente por la cohesi\u00f3n social. ...\"", "\"... Se\u00f1or Aznar, creo que esta C\u00e1mara comparte que la ciencia es, sin\n    duda alguna, el motor del progreso; que un pa\u00eds grande es aquel que\n    tiene un sistema robusto de investigaci\u00f3n y desarrollo y un af\u00e1n\n    permanente por la cohesi\u00f3n social. ...\"", "\"... En los \u00faltimos meses, se han\n    multiplicado las quejas y las protestas de investigadores de\n    universidad  y hay un malestar evidente en la comunidad cient\u00edfica. ...\"", "\"... En los \u00faltimos meses, se han\n    multiplicado las quejas y las protestas de investigadores de\n    universidad  y hay un malestar evidente en la comunidad cient\u00edfica. ...\"", "\"... Se\u00f1or Aznar, creo que esta C\u00e1mara comparte que la ciencia es, sin\n    duda alguna, el motor del progreso; que un pa\u00eds grande es aquel que\n    tiene un sistema robusto de investigaci\u00f3n y desarrollo y un af\u00e1n\n    permanente por la cohesi\u00f3n social. ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... es que ahora invertimos en ciencia e investigaci\u00f3n\n    mucho m\u00e1s que antes, aunque, naturalmente, todav\u00eda hay que seguir\n    haciendo un esfuerzo muy grande porque nos parece poco. ...\"", "\"... es que ahora invertimos en ciencia e investigaci\u00f3n\n    mucho m\u00e1s que antes, aunque, naturalmente, todav\u00eda hay que seguir\n    haciendo un esfuerzo muy grande porque nos parece poco. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [8, 9], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [11], "proyectos": [14], "innovaci\u00f3n": [10], "recursos humanos": [6], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [5], "tecnolog\u00eda": [7], "desarrollo": [12, 13], "recursos": [15, 16], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ciencia": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed la realidad es que tenemos un gasto en investigaci\u00f3n que est\u00e1 en\n    la cola del de los pa\u00edses europeos. ...\"", "\"... Le quiero hacer un par de propuestas para que asuma ante esta C\u00e1mara\n    dos compromisos que me parecen fundamentales: Primero, cumpla, se\u00f1or\n    Aznar, el plan de su Gobierno, el Plan de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    desarrollo  e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... Segundo, presente un plan de recursos humanos para diez a\u00f1os -no para\n    un a\u00f1o, no para solucionar un agujero- para que haya un n\u00famero\n    suficiente de 1.500 doctores al a\u00f1o que puedan incorporarse a las\n    universidades  y a las oficinas p\u00fablicas de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... La realidad es que hay un sistema\n    que ha sido denunciado en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas por quinientos\n    investigadores, que han propuesto m\u00e1s apoyo a la ciencia  y que han\n    dicho que estaban desmoralizados. ...\"", "\"... No s\u00e9 si tiene algo que ver que\n    usted presida la Comisi\u00f3n Interministerial de Ciencia y Tecnolog\u00eda;\n    imagino que no, pero eso le implica a usted mucho m\u00e1s directamente. ...\"", "\"... Le quiero hacer un par de propuestas para que asuma ante esta C\u00e1mara\n    dos compromisos que me parecen fundamentales: Primero, cumpla, se\u00f1or\n    Aznar, el plan de su Gobierno, el Plan de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    desarrollo  e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... Segundo, presente un plan de recursos humanos para diez a\u00f1os -no para\n    un a\u00f1o, no para solucionar un agujero- para que haya un n\u00famero\n    suficiente de 1.500 doctores al a\u00f1o que puedan incorporarse a las\n    universidades  y a las oficinas p\u00fablicas de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... No s\u00e9 si tiene algo que ver que\n    usted presida la Comisi\u00f3n Interministerial de Ciencia y Tecnolog\u00eda;\n    imagino que no, pero eso le implica a usted mucho m\u00e1s directamente. ...\"", "\"... La realidad es que hay un sistema\n    que ha sido denunciado en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas por quinientos\n    investigadores, que han propuesto m\u00e1s apoyo a la ciencia  y que han\n    dicho que estaban desmoralizados. ...\"", "\"... Haceunos d\u00edas vimos un manifiesto\n    de mil investigadores\n    que dec\u00edan que la pol\u00edtica cient\u00edfica era obsoleta e ineficiente. ...\"", "\"... Le quiero hacer un par de propuestas para que asuma ante esta C\u00e1mara\n    dos compromisos que me parecen fundamentales: Primero, cumpla, se\u00f1or\n    Aznar, el plan de su Gobierno, el Plan de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    desarrollo  e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... Haceunos d\u00edas vimos un manifiesto\n    de mil investigadores\n    que dec\u00edan que la pol\u00edtica cient\u00edfica era obsoleta e ineficiente. ...\"", "\"... Le quiero hacer un par de propuestas para que asuma ante esta C\u00e1mara\n    dos compromisos que me parecen fundamentales: Primero, cumpla, se\u00f1or\n    Aznar, el plan de su Gobierno, el Plan de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    desarrollo  e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... Gane o\n    contribuya a ganar el futuro del desarrollo de Espa\u00f1a en el siglo XXI\n    y no piense tanto desde esta C\u00e1mara en su pasado o en lo que puede\n    ser el futuro en otro lugar. ...\"", "\"... Las becas\n    se conceden tarde y los proyectos tardan a\u00f1os en aprobarse. ...\"", "\"... Hay pocos recursos y, lo que es peor, hay una mala gesti\u00f3n. ...\"", "\"... Segundo, presente un plan de recursos humanos para diez a\u00f1os -no para\n    un a\u00f1o, no para solucionar un agujero- para que haya un n\u00famero\n    suficiente de 1.500 doctores al a\u00f1o que puedan incorporarse a las\n    universidades  y a las oficinas p\u00fablicas de investigaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [6, 7], "desarrollo": [10, 11, 12, 13, 14], "proyectos": [15, 16], "innovaci\u00f3n": [8], "comunidad cient\u00edfica": [9], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [4], "tecnolog\u00eda": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La evoluci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, la funci\u00f3n 54, ha sido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os la siguiente: en el a\u00f1o 1990 se dedicaban a ella 208.000\n    millones de pesetas, el 1,1 por ciento del producto interior bruto;\n    en el a\u00f1o 1996 esa cifra descendi\u00f3 a 191.000 millones, es decir, el\n    0,6. ...\"", "\"... Se ha creado el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y se ha puesto en marcha algo nuevo en la vida\n    pol\u00edtica y en la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola: se ha a\u00f1adido la innovaci\u00f3n a\n    los planes de investigaci\u00f3n  y desarrollo haciendo un plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo  e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Para el a\u00f1o 2001 est\u00e1n previstos 10.000 millones en becas de\n    investigaci\u00f3n, cantidad que no tiene precedente en la historia de la\n    investigaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds,  y se van a duplicar los contratos de\n    investigadores respecto al a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Y va a haber una convocatoria de\n    proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo con el 50 por ciento m\u00e1s de\n    proyectos que en el a\u00f1o 2000, donde hubo el 25 por ciento m\u00e1s que en\n    1999. ...\"", "\"... Se ha creado el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y se ha puesto en marcha algo nuevo en la vida\n    pol\u00edtica y en la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola: se ha a\u00f1adido la innovaci\u00f3n a\n    los planes de investigaci\u00f3n  y desarrollo haciendo un plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo  e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se ha creado el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y se ha puesto en marcha algo nuevo en la vida\n    pol\u00edtica y en la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola: se ha a\u00f1adido la innovaci\u00f3n a\n    los planes de investigaci\u00f3n  y desarrollo haciendo un plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo  e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Para el a\u00f1o 2001 est\u00e1n previstos 10.000 millones en becas de\n    investigaci\u00f3n, cantidad que no tiene precedente en la historia de la\n    investigaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds,  y se van a duplicar los contratos de\n    investigadores respecto al a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Estamos haciendo ese esfuerzo\n    y esperamos contar con el esfuerzo de todos los investigadores de la\n    comunidad cient\u00edfica y, por supuesto, tambi\u00e9n del sector privado, que\n    es muy importante. ...\"", "\"... Se ha creado el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y se ha puesto en marcha algo nuevo en la vida\n    pol\u00edtica y en la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola: se ha a\u00f1adido la innovaci\u00f3n a\n    los planes de investigaci\u00f3n  y desarrollo haciendo un plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo  e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Estamos haciendo ese esfuerzo\n    y esperamos contar con el esfuerzo de todos los investigadores de la\n    comunidad cient\u00edfica y, por supuesto, tambi\u00e9n del sector privado, que\n    es muy importante. ...\"", "\"... La evoluci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, la funci\u00f3n 54, ha sido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os la siguiente: en el a\u00f1o 1990 se dedicaban a ella 208.000\n    millones de pesetas, el 1,1 por ciento del producto interior bruto;\n    en el a\u00f1o 1996 esa cifra descendi\u00f3 a 191.000 millones, es decir, el\n    0,6. ...\"", "\"... Se ha creado el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y se ha puesto en marcha algo nuevo en la vida\n    pol\u00edtica y en la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola: se ha a\u00f1adido la innovaci\u00f3n a\n    los planes de investigaci\u00f3n  y desarrollo haciendo un plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo  e innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Y va a haber una convocatoria de\n    proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo con el 50 por ciento m\u00e1s de\n    proyectos que en el a\u00f1o 2000, donde hubo el 25 por ciento m\u00e1s que en\n    1999. ...\"", "\"... Espa\u00f1a, en su momento, bien porque ten\u00eda otras\n    prioridades  o porque no supo entenderlo de esa manera, decidi\u00f3 no\n    participar en el desarrollo del proyecto Genoma. ...\"", "\"... Eso se ha corregido\n    ayer y Espa\u00f1a participar\u00e1 en el desarrollo de ese proyecto con todas\n    sus consecuencias. ...\"", "\"...  Despu\u00e9s de o\u00edrle,\n    espero que no me critique cuando hable del futuro; por otra parte, no\n    s\u00e9 por qu\u00e9 dice usted que pienso mucho en mi pasado, m\u00e1s bien me\n    dedico a hacer proyectos a diez a\u00f1os para la vida espa\u00f1ola que, por\n    cierto, usted critica antes de conocer. ...\"", "\"... Y va a haber una convocatoria de\n    proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo con el 50 por ciento m\u00e1s de\n    proyectos que en el a\u00f1o 2000, donde hubo el 25 por ciento m\u00e1s que en\n    1999. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la declaraci\u00f3n de Bolonia\n    se dice que el sistema de cr\u00e9ditos facilitar\u00e1 la\n    movilidad de los estudiantes de unas universidades a otras y en 1987\n    -quiero subrayar la fecha de 1987, puesto que fue dos a\u00f1os despu\u00e9s de\n    la Ley de Reforma Universitaria- el Consejo Internacional para la\n    Educaci\u00f3n  y el Desarrollo, cuando hizo una visita de inspecci\u00f3n\n    a Espa\u00f1a, indicaba: Nos preocupa lo que consideramos una marcada\n    tendencia de las universidades espa\u00f1olas a buscar sus estudiantes en\n    el \u00e1rea o regi\u00f3n local y a elegir y promocionar a sus profesores en\n    gran medida dentro de su propia instituci\u00f3n. ...\"", "\"... En\n    el pr\u00f3ximo curso las universidades espa\u00f1olas tendr\u00e1n que reservar el\n    20 por ciento para los alumnos de fuera del distrito y pr\u00e1cticamente\n    en 2005 se llegar\u00e1 al distrito abierto. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "sistema educativo": [0, 1, 2], "becas": [5], "ense\u00f1anza": [12], "calidad": [6, 7, 8, 9], "alumnos": [10, 11], "pol\u00edtica educativa": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha fijado como meta para el sistema educativo en general,\n    y por supuesto tambi\u00e9n para la ense\u00f1anza universitaria, el incremento\n    de la calidad en todos los \u00e1mbitos y en todos los sectores. ...\"", "\"... En primer lugar, y entre otras cosas, pretendemos conseguir una mejor\n    vertebraci\u00f3n de nuestro sistema educativo, porque pensamos que para\n    una sociedad que se denomina sociedad del conocimiento y quiere ser\n    una sociedad del conocimiento, nada m\u00e1s empobrecedor que el localismo\n    para intentar ir justamente en contra de lo que significa la\n    extensi\u00f3n del conocimiento. ...\"", "\"... En tercer lugar, el fomento de la\n    movilidad refuerza la igualdad en nuestro sistema educativo, en el\n    cual se puede progresar en raz\u00f3n del m\u00e9rito de cada uno pero no en\n    raz\u00f3n del lugar de procedencia o de alg\u00fan otro privilegio. ...\"", "\"... Hace muy pocos d\u00edas, el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    ha puesto a disposici\u00f3n de los estudiantes una convocatoria de becas\n    dirigida  a facilitar la movilidad, que espero que sea debidamente\n    utilizada. ...\"", "\"... En\n    nuestra opini\u00f3n, forma parte de un segmento muy importante de la\n    pol\u00edtica educativa y del objetivo de fomento de la calidad la\n    movilidad de profesores y de alumnos. ...\"", "\"... Hace muy pocos d\u00edas, el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    ha puesto a disposici\u00f3n de los estudiantes una convocatoria de becas\n    dirigida  a facilitar la movilidad, que espero que sea debidamente\n    utilizada. ...\"", "\"... El Gobierno ha fijado como meta para el sistema educativo en general,\n    y por supuesto tambi\u00e9n para la ense\u00f1anza universitaria, el incremento\n    de la calidad en todos los \u00e1mbitos y en todos los sectores. ...\"", "\"... En\n    nuestra opini\u00f3n, forma parte de un segmento muy importante de la\n    pol\u00edtica educativa y del objetivo de fomento de la calidad la\n    movilidad de profesores y de alumnos. ...\"", "\"... En segundo lugar, porque la calidad, la\n    excelencia educativa va tambi\u00e9n asociada a la movilidad de profesores\n     y de alumnos, que estimula los esfuerzos de unos y otros en aras a\n    adquirir m\u00e1s conocimiento. ...\"", "\"... Necesitamos universidades\n    m\u00e1s abiertas, de m\u00e1s calidad y tambi\u00e9n una pol\u00edtica de movilidad que\n    sirva a un pa\u00eds m\u00e1s cohesionado  y m\u00e1s integrado. ...\"", "\"... En\n    nuestra opini\u00f3n, forma parte de un segmento muy importante de la\n    pol\u00edtica educativa y del objetivo de fomento de la calidad la\n    movilidad de profesores y de alumnos. ...\"", "\"... En segundo lugar, porque la calidad, la\n    excelencia educativa va tambi\u00e9n asociada a la movilidad de profesores\n     y de alumnos, que estimula los esfuerzos de unos y otros en aras a\n    adquirir m\u00e1s conocimiento. ...\"", "\"... El Gobierno ha fijado como meta para el sistema educativo en general,\n    y por supuesto tambi\u00e9n para la ense\u00f1anza universitaria, el incremento\n    de la calidad en todos los \u00e1mbitos y en todos los sectores. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS CRITERIOS\n    QUE SE HAN SEGUIDO PARA ESTABLECER LA NUEVA ESTRUCTURA ORG\u00c1NICA\n    B\u00c1SICA DEL MINISTERIO DE DEFENSA ...\""]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, es evidente que estamos inmersos en un nuevo mundo en\n    cuanto a pol\u00edtica de defensa se refiere, siendo conocidos por todos\n    los esfuerzos que desde el Ministerio se est\u00e1n realizando para\n    racionalizar las estructuras de la defensa. ...\"", "\"... En el Ministerio que\n    usted dirige se han operado unos cambios importantes para ajustar las\n    estructuras a ese nuevo mundo que exige la pol\u00edtica de defensa y por\n    eso le ruego que informe a la C\u00e1mara de los criterios que han seguido\n    para modificar la estructura b\u00e1sica del Ministerio de Defensa. ...\""]}, {"words": {"misi\u00f3n": [3], "apoyo": [5], "militar": [4], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En efecto, se\u00f1or\u00edas, la \u00faltima reforma de la Ley org\u00e1nica b\u00e1sica del\n    Ministerio de Defensa responde a la necesidad de atender a los nuevos\n    retos que est\u00e1 asumiendo la defensa de nuestro pa\u00eds: la participaci\u00f3n\n    en la estructura militar integrada en la Alianza Atl\u00e1ntica y el\n    desarrollo del head line goal europeo. ...\"", "\"... El despliegue de misiones\n    multinacionales, como las que llevamos a cabo, en misi\u00f3n de paz, en\n    los Balcanes o, humanitaria, en Centroam\u00e9rica, ha hecho que se\n    sintiera desbordada la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Defensa, que\n    era el centro gestor que desarrollaba toda esta pol\u00edtica de relaci\u00f3n,\n    uni\u00e9ndola adem\u00e1s a la coordinaci\u00f3n del Instituto de Estudios\n    Estrat\u00e9gicos y a lo que derivaba en parte de la antigua Drisde, que\n    hab\u00eda quedado desintegrada al mismo tiempo en cuanto a coordinaci\u00f3n\n    de la comunicaci\u00f3n  y en cuanto a coordinaci\u00f3n con las universidades\n    y centros de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por todo ello, emprendimos una reforma\n    org\u00e1nica que hemos meditado pausadamente durante los primeros nueve\n    meses de esta legislatura y que ha dado como fruto el que esa antigua\n    direcci\u00f3n general se mantenga como elemento sustancialmente de apoyo\n    a una nueva Secretar\u00eda General de Pol\u00edtica de Defensa que, con rango\n    de subsecretar\u00eda, coordinar\u00e1, por una parte, toda la proyecci\u00f3n\n    exterior de la defensa -pi\u00e9nsese hasta qu\u00e9 punto es importante\n    mantener ese rango de cara a la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n\n    Europea durante el primer semestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o- y por otra, la\n    necesaria generaci\u00f3n de una mayor conciencia de defensa, que se\n    orientar\u00e1  a trav\u00e9s de una nueva Direcci\u00f3n General de Relaciones\n    Institucionales de la Defensa, que recupera funciones en parte de la\n    antigua Drisde, de comunicaci\u00f3n social, coordina la acci\u00f3n del\n    Instituto de Estudios Estrat\u00e9gicos y despliega la devoluci\u00f3n a la\n    sociedad de todos esos recintos, acuartelamientos, fortalezas\n    antiguas, etc\u00e9tera, que ha sido necesario ir abandonando por el\n    repliegue territorial y que pueden formar un elemento b\u00e1sico de una\n    integraci\u00f3n simb\u00f3lica en la cultura de defensa. ...\"", "\"... El despliegue de misiones\n    multinacionales, como las que llevamos a cabo, en misi\u00f3n de paz, en\n    los Balcanes o, humanitaria, en Centroam\u00e9rica, ha hecho que se\n    sintiera desbordada la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Defensa, que\n    era el centro gestor que desarrollaba toda esta pol\u00edtica de relaci\u00f3n,\n    uni\u00e9ndola adem\u00e1s a la coordinaci\u00f3n del Instituto de Estudios\n    Estrat\u00e9gicos y a lo que derivaba en parte de la antigua Drisde, que\n    hab\u00eda quedado desintegrada al mismo tiempo en cuanto a coordinaci\u00f3n\n    de la comunicaci\u00f3n  y en cuanto a coordinaci\u00f3n con las universidades\n    y centros de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... En efecto, se\u00f1or\u00edas, la \u00faltima reforma de la Ley org\u00e1nica b\u00e1sica del\n    Ministerio de Defensa responde a la necesidad de atender a los nuevos\n    retos que est\u00e1 asumiendo la defensa de nuestro pa\u00eds: la participaci\u00f3n\n    en la estructura militar integrada en la Alianza Atl\u00e1ntica y el\n    desarrollo del head line goal europeo. ...\"", "\"... Por todo ello, emprendimos una reforma\n    org\u00e1nica que hemos meditado pausadamente durante los primeros nueve\n    meses de esta legislatura y que ha dado como fruto el que esa antigua\n    direcci\u00f3n general se mantenga como elemento sustancialmente de apoyo\n    a una nueva Secretar\u00eda General de Pol\u00edtica de Defensa que, con rango\n    de subsecretar\u00eda, coordinar\u00e1, por una parte, toda la proyecci\u00f3n\n    exterior de la defensa -pi\u00e9nsese hasta qu\u00e9 punto es importante\n    mantener ese rango de cara a la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n\n    Europea durante el primer semestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o- y por otra, la\n    necesaria generaci\u00f3n de una mayor conciencia de defensa, que se\n    orientar\u00e1  a trav\u00e9s de una nueva Direcci\u00f3n General de Relaciones\n    Institucionales de la Defensa, que recupera funciones en parte de la\n    antigua Drisde, de comunicaci\u00f3n social, coordina la acci\u00f3n del\n    Instituto de Estudios Estrat\u00e9gicos y despliega la devoluci\u00f3n a la\n    sociedad de todos esos recintos, acuartelamientos, fortalezas\n    antiguas, etc\u00e9tera, que ha sido necesario ir abandonando por el\n    repliegue territorial y que pueden formar un elemento b\u00e1sico de una\n    integraci\u00f3n simb\u00f3lica en la cultura de defensa. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, no hace mucho tiempo el ministro de\n    Fomento, se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, el presidente de la Comunidad de\n    Madrid, se\u00f1or Ruiz-Gallard\u00f3n, el alcalde de la capital, se\u00f1or \u00c1lvarez\n    del Manzano,  y usted mismo firmaron, en la sede del Ministerio de\n    Defensa, un acuerdo de bases para el desarrollo de la denominada\n    operaci\u00f3n Campamento. ...\"", "\"... quiere concentrar los\n    cuarteles generales de los tres Ej\u00e9rcitos, el Estado Mayor de la\n    Defensa y el propio Ministerio. ...\"", "\"... Si esta decisi\u00f3n que se va a adoptar fuese as\u00ed, nos parece que\n    responder\u00eda a la idea que ya consta en el libro blanco del Ministerio\n    de Defensa que se public\u00f3 al final de la pasada legislatura, y\n    podr\u00edamos construir el llamado pent\u00e1gono espa\u00f1ol, pr\u00f3ximo tambi\u00e9n al\n    cuartel general del mando regional de la OTAN, situado en Pozuelo. ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [5], "defensa": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La profesionalizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas ha exigido, como he dicho anteriormente, un\n    repliegue territorial y ello obliga a optimizar, en tercer lugar, los\n    recursos inmobiliarios que otrora ocupara la fuerza desplegada\n    territorialmente y de la que era titular el Ministerio de Defensa. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Garc\u00eda-Alca\u00f1iz, como muy bien ha expuesto S.S., la llamada\n    operaci\u00f3n Campamento responde a tres principios esenciales en la\n    gesti\u00f3n de las infraestructuras del Ministerio de Defensa. ...\"", "\"... La profesionalizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas ha exigido, como he dicho anteriormente, un\n    repliegue territorial y ello obliga a optimizar, en tercer lugar, los\n    recursos inmobiliarios que otrora ocupara la fuerza desplegada\n    territorialmente y de la que era titular el Ministerio de Defensa. ...\"", "\"... Eso implica que las tres administraciones, la central -de acuerdo el\n    Ministerio de Fomento con el de Defensa-, la auton\u00f3mica  y la local,\n    por medio del Ayuntamiento de Madrid, hayan constituido, el pasado 23\n    de enero, un grupo de trabajo que habr\u00e1 de finalizar los mismos antes\n    del 31 de diciembre pr\u00f3ximo, para que haya un trazado\n    interdisciplinar que permita poner a disposici\u00f3n de los madrile\u00f1os\n    esos nueve millones de metros cuadrados, bien sean en\n    infraestructuras, bien en viviendas de protecci\u00f3n oficial, que ser\u00e1\n    sin duda su uso prevalente. ...\"", "\"... Al tiempo, el Ministerio de Defensa ha\n    aprovechado para anunciar que, bien sea en esa sede o en alguna otra\n    alternativa, dentro del mismo marco de principios al que me he\n    referido al comienzo de mi intervenci\u00f3n, es decir, de optimizaci\u00f3n de\n    los recursos, aprovecharemos para formar, en efecto, un centro que\n    agrupe a los tres cuarteles generales, m\u00e1s el Estado Mayor de la\n    Defensa, m\u00e1s el propio Ministerio, sea en un pent\u00e1gono o en la forma\n    geom\u00e9trica que resulte y prefiera S.S. ...\"", "\"... La profesionalizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas ha exigido, como he dicho anteriormente, un\n    repliegue territorial y ello obliga a optimizar, en tercer lugar, los\n    recursos inmobiliarios que otrora ocupara la fuerza desplegada\n    territorialmente y de la que era titular el Ministerio de Defensa. ...\""]}, {"words": {"lengua": [3], "educaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7, 8], "cultura": [0, 1], "deporte": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Con este objetivo, mi departamento, el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, apoya todos los programas que supongan una forma\n    de acercarse y de encontrar soluci\u00f3n a estos problemas y a estas\n    diversidades culturales. ...\"", "\"... En primer lugar, el\n    programa de ense\u00f1anza de lengua \u00e1rabe y cultura marroqu\u00ed, en\n    funcionamiento desde el curso 1994- 1995. ...\"", "\"... Con este objetivo, mi departamento, el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, apoya todos los programas que supongan una forma\n    de acercarse y de encontrar soluci\u00f3n a estos problemas y a estas\n    diversidades culturales. ...\"", "\"... En primer lugar, el\n    programa de ense\u00f1anza de lengua \u00e1rabe y cultura marroqu\u00ed, en\n    funcionamiento desde el curso 1994- 1995. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo primero que tengo que decir es que el Gobierno considera\n    que la educaci\u00f3n es el arma principal para combatir la xenofobia,\n    para combatir el racismo y, desde luego, para fomentar la\n    convivencia, la solidaridad y tambi\u00e9n la tolerancia. ...\"", "\"... Con este objetivo, mi departamento, el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, apoya todos los programas que supongan una forma\n    de acercarse y de encontrar soluci\u00f3n a estos problemas y a estas\n    diversidades culturales. ...\"", "\"... En segundo lugar, el\n    programa de educaci\u00f3n compensatoria, en el que se incluyen todas las\n    acciones destinadas a la compensaci\u00f3n educativa del alumnado que se\n    encuentra en situaci\u00f3n de desventaja con respecto  a los ni\u00f1os que han\n    tenido una escolarizaci\u00f3n regular. ...\"", "\"... En\n    tercer lugar, el programa de la comisi\u00f3n de educaci\u00f3n del pueblo\n    gitano, desde el que se coordinan las actuaciones educativas\n    dirigidas a atender a los alumnos que sufren alg\u00fan tipo de desventaja\n    por su pertenencia a esta etnia. ...\"", "\"... Desde\n    luego, el Ministerio de Educaci\u00f3n considera prioritaria la formaci\u00f3n\n    del profesorado en temas relacionados con la prevenci\u00f3n de la\n    violencia y la mejora de la convivencia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ES\n    CONSCIENTE EL MINISTRO DE JUSTICIA DE QUE EXISTE UNA HUELGA DE CELO\n    ENCUBIERTA EN LA JUSTICIA ESPA\u00d1OLA ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfEs consciente el Gobierno de que nos encaminamos hacia\n    una huelga de celo encubierta en la Administraci\u00f3n de justicia\n    espa\u00f1ola? ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, de lo que el ministro de Justicia y el Gobierno son\n    conscientes y, adem\u00e1s, contemplan cada d\u00eda es que hay una gran\n    mayor\u00eda de jueces y de magistrados que realizan su trabajo con\n    dificultades arrastradas desde hace muchos a\u00f1os, que hemos presentado\n    un proyecto muy serio para resolverlas y que ponen mucho sacrificio y\n    mucho de su parte para administrar\n    justicia y para ser garantes de los derechos y libertades de todos. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, todos somos conscientes de\n    que la justicia espa\u00f1ola es una maquinaria averiada, fallan casi\n    todas sus piezas, es una maquinaria que necesita algo m\u00e1s que una\n    operaci\u00f3n cosm\u00e9tica, algo m\u00e1s que una operaci\u00f3n de imagen; necesita\n    cirug\u00eda, necesita dinero, necesita responsabilidad y, por supuesto,\n    un gran pacto que acometa conjuntamente todos sus problemas, por\n    ejemplo, el de los funcionarios, no s\u00f3lo el de los jueces y sus\n    demandas retributivas, tambi\u00e9n el de los funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de justicia, que tienen demandas retributivas que no\n    pueden ser atendidas por un Gobierno que les escatima la recuperaci\u00f3n\n    de su poder adquisitivo. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por eso presentaba un plan global, un nuevo\n    modelo de reforma de la justicia. ...\"", "\"... Por encima de la situaci\u00f3n espec\u00edfica en Canarias, a la que usted ha\n    hecho referencia, sobre todo, donde tenemos que centrarnos es en esa\n    reforma que haga una justicia m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s eficaz, pensando en los\n    ciudadanos. ...\"", "\"... Es verdad que en el paquete de medidas que hemos\n    presentado est\u00e1 una nueva ley de retribuciones que vaya vinculada a\n    esa reforma de la justicia, es decir, un mejor servicio, una justicia\n    de m\u00e1s calidad, una justicia en la que se incentive el esfuerzo y la\n    especializaci\u00f3n. ...\"", "\"... Cuando habla usted del resto del personal al servicio de la\n    Administraci\u00f3n de justicia, usted deber\u00eda saber que el \u00fanico acuerdo\n    que se ha alcanzado ha sido, durante estos meses, con todos los\n    sindicatos para mejorar las retribuciones del personal al servicio de\n    la Administraci\u00f3n de justicia, y ya ha sido efectivo desde este mismo\n    a\u00f1o. ...\"", "\"... Es verdad que hay que hacer una ley de retribuciones, que esa ley de\n    retribuciones, como dije el otro d\u00eda en Comisi\u00f3n, tiene que ir unida\n    a una reforma de la justicia, para que \u00e9sta sea mejor, al servicio de\n    los ciudadanos, con mayor agilidad y con una mayor eficacia y\n    cercan\u00eda. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO CON CAR\u00c1CTER INMEDIATO PARA\n    REBAJAR EL ATASCO DE ASUNTOS PENDIENTES ANTE LOS TRIBUNALES DE\n    JUSTICIA ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tienen ustedes ya tras de s\u00ed cinco a\u00f1os de Gobierno, se\u00f1or ministro,\n    y la situaci\u00f3n de la justicia es la siguiente:Los ciudadanos\n    consideran que la lentitud es el problema m\u00e1s grave de la justicia. ...\"", "\"... Nueve de cada 10 empresarios les dicen que\n    la mejor inversi\u00f3n que puede hacer el Gobierno para aumentar su\n    competitividad en los mercados es que la Administraci\u00f3n de justicia\n    sea \u00e1gil. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfpero c\u00f3mo no le voy a hablar de hace una semana si estamos\n    todos de acuerdo en que el inicio esencial de una reforma de la\n    justicia es a trav\u00e9s de un gran acuerdo y hemos hecho un modelo sobre\n    el que ponernos a dialogar? ...\"", "\"... Esa reforma de la justicia \u00e1gil que usted demanda y que es verdad que\n    hay que conseguir, como dec\u00eda su compa\u00f1ero en la pregunta anterior,\n    no se hace a trav\u00e9s de unas propuestas o reformas parciales. ...\"", "\"... Se\n    necesita una reforma global de la justicia que aborde todos y cada\n    uno de los elementos que la componen, desde los procedimientos a los\n    m\u00e9todos de trabajo, a la organizaci\u00f3n,  a la descongesti\u00f3n, de los\n    juzgados y tribunales. ...\"", "\"... S\u00f3lo sustituyendo el actual modelo de justicia\n    por otro que acordemos seremos capaces de dar una soluci\u00f3n\n    definitiva, que no suponga un parche, a los problemas de que usted me\n    ha hablado. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "servicio p\u00fablico": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hay soluciones de car\u00e1cter parcial que tiene usted\n    que adoptar, al margen del famoso pacto para la justicia, para el que\n    nosotros les tendemos la mano, pero que no puede ser envoltorio o\n    justificaci\u00f3n de su actitud pasiva. ...\"", "\"... Usted tiene que decir algo a miles de ciudadanos con\n    siete millones de asuntos en los tribunales este a\u00f1o, que comprueban\n    que, con ustedes, el servicio p\u00fablico de la justicia no existe. ...\"", "\"... Tiene que traer ya a esta\n    C\u00e1mara decisiones que permitan una agilizaci\u00f3n real, porque el pacto\n    de la justicia por la justicia no era sino una realidad virtual. ...\"", "\"... Estamos para apoyarles, se\u00f1or ministro, pero ser\u00e1 responsabilidad\n    suya si no es capaz de decir algo a los ciudadanos, miles de los\n    cuales piensan que la justicia no es un un servicio por culpa, entre\n    otros, de ustedes, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Usted tiene que decir algo a miles de ciudadanos con\n    siete millones de asuntos en los tribunales este a\u00f1o, que comprueban\n    que, con ustedes, el servicio p\u00fablico de la justicia no existe. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como hemos tomado muchas decisiones concretas, decisiones que usted\n    me pide, se las voy a decir: Durante el a\u00f1o 2000 se han creado 150\n    plazas judiciales; durante el a\u00f1o 2001 se van a crear 105 plazas\n    judiciales nuevas; los presupuestos del Ministerio de Justicia se han\n    incrementado en un 9,7 por ciento; en el a\u00f1o 2001 se crear\u00e1n nada\n    menos que 1.067 nuevas plazas de personal, con un coste que supera\n    los 4.200 millones de pesetas, y se destinar\u00e1n 8.452 millones a la\n    creaci\u00f3n de nuevas sedes de \u00f3rganos judiciales y a las reformas de\n    equipamiento. ...\"", "\"... Esto es presentar un modelo conjunto y, mientras tanto,\n    ir tomando decisiones que afectan de verdad a la agilizaci\u00f3n de la\n    justicia y a los intereses generales, que es lo que nos importa y\n    defendemos. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta organizaci\u00f3n propugna que los pa\u00edses industrializados\n    cobren los impuestos a estas empresas que operan v\u00eda Internet a\n    trav\u00e9s de la red inform\u00e1tica, tengan o no su sede en el pa\u00eds donde se\n    produzca la transacci\u00f3n. ...\"", "\"... Estamos conociendo hoy d\u00eda la movilidad\n    geogr\u00e1fica que se produce entre estas empresas que se dedican a\n    Internet, llamadas empresas. ...\"", "\"... El Ministerio de Hacienda -nos consta, porque en su intervenci\u00f3n de\n    la pasada semana hizo alusi\u00f3n a ello- tiene en marcha una reforma de\n    la Ley General Tributaria, que data, como todos sabemos, de 1963, y\n    que est\u00e1 produciendo un desajuste con la movilidad actual de este\n    tipo de empresas. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0], "actividad econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el caso de la administraci\u00f3n tributaria, estamos\n    tratando de colocarnos a la cabeza en la prestaci\u00f3n de los servicios\n    telem\u00e1ticos a los contribuyentes, a cuyos efectos hemos adoptado\n    medidas de apoyo a la inversi\u00f3n en nuevas tecnolog\u00edas para empresas y\n    contribuyentes del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas en\n    estimaci\u00f3n objetiva y vamos a acometer una nueva ley general\n    tributaria, en la que se contemple ese nuevo marco de relaciones\n    entre la Administraci\u00f3n y el contribuyente a trav\u00e9s de Internet. ...\"", "\"... Se\u00f1or Blancas, efectivamente, el desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n est\u00e1 poniendo de manifiesto nuevas posibilidades de\n    crecimiento de la actividad econ\u00f3mica y de la calidad de vida de los\n    ciudadanos. ...\"", "\"... Se\u00f1or Blancas, efectivamente, el desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n est\u00e1 poniendo de manifiesto nuevas posibilidades de\n    crecimiento de la actividad econ\u00f3mica y de la calidad de vida de los\n    ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La puesta en marcha del mayor pol\u00edgono industrial de Asturias, con\n    m\u00e1s de 1.800.000 metros cuadrados y m\u00e1s de 7.000 millones de\n    inversi\u00f3n, est\u00e1 haciendo que se pongan, por parte de la ciudadan\u00eda,\n    grandes esperanzas en su consolidaci\u00f3n, porque, como antes dec\u00eda, es\n    muy importante para el futuro econ\u00f3mico no s\u00f3lo de la comarca de\n    Avil\u00e9s, sino -me atrever\u00eda a asegurar- de Asturias en general. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, en los \u00faltimos meses, tanto desde el Gobierno socialista\n    local, desde el propio ayuntamiento, como desde el Gobierno del\n    Principado, venimos observando que se deslizan veladas acusaciones\n    sobre hipot\u00e9ticos retrasos en el desarrollo de este pol\u00edgono\n    industrial y una falta de compromiso del Gobierno de Espa\u00f1a, tanto en\n    su ejecuci\u00f3n como en el compromiso reindustrializador. ...\""]}, {"words": {"actividad": [4], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n pr\u00e1cticamente comprometidos los primeros 300.000\n    metros cuadrados de una primera fase con 45 empresas que ya tienen\n    contrato firmado. ...\"", "\"... En conjunto, la inversi\u00f3n prevista por parte de\n    estas empresas asciende a 7.000 millones de pesetas y ello supondr\u00e1\n    la creaci\u00f3n de 600 nuevos puestos de trabajo directos. ...\"", "\"... Est\u00e1 previsto\n    que las primeras empresas empiecen a instalarse en el oto\u00f1o del a\u00f1o\n    2001, momento en el que el parque iniciar\u00e1 su actividad. ...\"", "\"... \u00c9ste es un\n    paso m\u00e1s para la adaptaci\u00f3n de la econom\u00eda asturiana a las nuevas\n    exigencias de este momento, para asegurar su competitividad\n    y proseguir en la senda de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Est\u00e1 previsto\n    que las primeras empresas empiecen a instalarse en el oto\u00f1o del a\u00f1o\n    2001, momento en el que el parque iniciar\u00e1 su actividad. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 GRADO DE\n    DESARROLLO TIENE EL PLAN DE AISLAMIENTO AC\u00daSTICO DEL AEROPUERTO DE\n    MADRID/BARAJAS, EJECUTADO DE ACUERDO CON LO ESTABLECIDO EN LA\n    RESOLUCI\u00d3N DE 10 DE ABRIL DE 1996 DE LA DIRECCI\u00d3N GENERAL DE\n    INFORMACI\u00d3N  Y EVALUACI\u00d3N DE IMPACTO AMBIENTAL, POR LA QUE SE FORMULA\n    LA DECLARACI\u00d3N DE IMPACTO AMBIENTALDELAEROPUERTO DE MADRID/BARAJAS ...\""]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2], "fomento": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, del Aeropuerto de Madrid-Barajas,\n    \u00faltimamente, la prensa nos ha dado unos datos de que fue, durante el\n    a\u00f1o 2000, el de mayor crecimiento entre los grandes aer\u00f3dromos del\n    mundo, seg\u00fan los datos publicados por la Organizaci\u00f3n Internacional\n    de Aeropuertos. ...\"", "\"... La declaraci\u00f3n de impacto ambiental del proyecto de ampliaci\u00f3n del\n    Aeropuerto de Madrid-Barajas establece la elaboraci\u00f3n y la aprobaci\u00f3n\n    de este plan de aislamiento ac\u00fastico que fue aprobado por la\n    Direcci\u00f3n General de Informaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n Ambiental. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 grado\n    de desarrollo tiene el plan de aislamiento ac\u00fastico del Aeropuerto de\n    Madrid-Barajas, ejecutado de acuerdo con lo establecido en la\n    resoluci\u00f3n de 10 de abril de 1996, de la Direcci\u00f3n General de\n    Informaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n de Impacto Ambiental, por la que se formula\n    la declaraci\u00f3n de impacto ambiental del Aeropuerto de Madrid-Barajas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, del Aeropuerto de Madrid-Barajas,\n    \u00faltimamente, la prensa nos ha dado unos datos de que fue, durante el\n    a\u00f1o 2000, el de mayor crecimiento entre los grandes aer\u00f3dromos del\n    mundo, seg\u00fan los datos publicados por la Organizaci\u00f3n Internacional\n    de Aeropuertos. ...\"", "\"... Sabemos\n    y nos consta que desde el Ministerio de Fomento se est\u00e1 haciendo un\n    esfuerzo en este sentido y que se ha constituido la Comisi\u00f3n de\n    gesti\u00f3n del plan, de la cual forman parte todos los ayuntamientos\n    afectados, pero\n    nos interesa que esta C\u00e1mara conozca el grado de desarrollo de este\n    plan. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hasta la fecha ya est\u00e1n en\n    marcha los tr\u00e1mites necesarios para la insonorizaci\u00f3n de 4.050 de las\n    que est\u00e1n aprobadas en los municipios de Madrid, Mejorada del Campo y\n    San Fernando de Henares. ...\"", "\"... Las primeras las terminadas en Mejorada, San Fernando y\n    Madrid y, de estas \u00faltimas, 1.400 en ejecuci\u00f3n en Mejorada, 866 en\n    San Fernando  y 523 en Madrid. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno del Partido\n    Popular ha venido mostrando su sensibilidad frente a la repercusi\u00f3n\n    que tal circunstancia tiene inevitablemente sobre nuestras empresas\n    transportistas desde el primer momento de la crisis, producida por\n    factores externos. ...\"", "\"... A tal efecto, el Gobierno y las asociaciones representativas de\n    transportes, empresas de actividades auxiliares  y complementarias del\n    transporte por carretera acordaron la puesta en marcha de medidas de\n    contenido fiscal y transparencia del marco del transporte. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ambas actuaciones\n    est\u00e1n en estos momentos en fase de proyecto de real decreto, que\n    debemos de aprobar el Ministerio de Fomento, en el primer caso el de\n    Hacienda  y en el segundo el de Econom\u00eda, y espero que puedan ser\n    aprobados pr\u00f3ximamente por el Consejo de Ministros. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfA qu\u00e9 pretenden que se dediquen\n    si no se les garantiza un futuro en la actividad que siempre han\n    desempe\u00f1ado? ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    propuesta establece que para productos como el pl\u00e1tano se producir\u00eda\n    a partir de 2006 una liberalizaci\u00f3n plena, esto es, sin contingentes\n    y sin aranceles para los pl\u00e1tanos que provienen de estos pa\u00edses, lo\n    que conlleva ciertos peligros, adem\u00e1s de abrir las posibilidades\n    a empresas multinacionales para iniciar inversiones en estos pa\u00edses,\n    aprovech\u00e1ndose de las ventajas comerciales que disfruta la producci\u00f3n\n    de los mismos en su acceso al mercado comunitario. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En los\n    Presupuestos Generales del Estado para el presente ejercicio, en el\n    programa 512.A, de obras hidr\u00e1ulicas, se fija como actuaci\u00f3n\n    prioritaria proteger el medio h\u00eddrico natural mediante la\n    restauraci\u00f3n de m\u00e1rgenes, repoblaciones forestales y conservaci\u00f3n en\n    general del medio ambiente. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 Gobierno es este en el que el ministro del\n    Interior contesta a asuntos de ganader\u00eda, en el que el ministro de\n    Agricultura contesta a asuntos relacionados con el medio ambiente, en\n    el que el de Medio Ambiente no se sabe d\u00f3nde est\u00e1, en el que no\n    sabemos qui\u00e9n se ocupa de Sanidad en esta crisis? ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... De hecho, no s\u00f3lo\n    nuestra cifra absoluta de condonaci\u00f3n es muy importante, dado el\n    tama\u00f1o de nuestro pa\u00eds y nuestra participaci\u00f3n en las organizaciones\n    multilaterales, sino que Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses desarrollados\n    que m\u00e1s ha contribuido, por ejemplo, al fondo fiduciario del Banco\n    Mundial en t\u00e9rminos relativos,  y as\u00ed hemos contribuido a cubrir el\n    flanco probablemente m\u00e1s d\u00e9bil de esta iniciativa: condonar deuda de\n    pa\u00edses que iban a tener grandes dificultades para pagarla, pero no\n    poner en marcha mecanismos adicionales que permitan la financiaci\u00f3n\n    de esas econom\u00edas y su expansi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy, la realidad del sector, seg\u00fan han reconocido la Comisi\u00f3n del\n    Mercado de la Energ\u00eda, el Tribunal de Defensa de la Competencia, la\n    OCDE, los mercados y las propias empresas, se puede articular en\n    torno a tres vectores. ...\"", "\"... En primer lugar, porque eran\n    unos l\u00edmites excesivos y, en segundo lugar, porque hac\u00eda falta\n    completarlos con medidas de separaci\u00f3n efectiva entre negocios, que\n    es lo que permitir\u00eda romper la posici\u00f3n dominante de las empresas\n    actuales. ...\"", "\"... Su err\u00e1tica pol\u00edtica\n    el\u00e9ctrica desincentiva nuevas inversiones en generaci\u00f3n, mientras\n    desata furores especulativos sobre las empresas ya instaladas. ...\"", "\"... En este punto tambi\u00e9n se han manifestado de acuerdo todos\n    los informes recientes sobre el sector, incluso el Gobierno que,\n    entre las condiciones para la fusi\u00f3n de Endesa e Iberdrola,\n    contemplaba l\u00edmites (a nuestro parecer excesivos, pero compartiendo\n    la idea) en comercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n, sobre todo cuando es la\n    misma empresa quien realiza ambas funciones. ...\""]}, {"words": {"empresa": [6], "industrial": [8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [9, 10], "industria": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n me parece importante tener en cuenta que no s\u00f3lo hemos ido\n    sustancialmente m\u00e1s deprisa que la media europea, con consecuencias\n    para consumidores  y empresas que mencionar\u00e9 despu\u00e9s seg\u00fan los datos\n    oficiales de la Comisi\u00f3n Europea, sino que adem\u00e1s hay cada vez un\n    mayor n\u00famero de empresas extranjeras que act\u00faan regularmente como\n    agentes externos en el mercado espa\u00f1ol, lo cual no ha podido\n    modificar dos hechos muy importantes: uno, que Espa\u00f1a s\u00f3lo recibe\n    aproximadamente el 3 por ciento de su electricidad del extranjero\n    -hecho del que el Gobierno no est\u00e1 satisfecho  y supongo que el Grupo\n    Socialista tampoco, pero con \u00e9l tenemos que contar-; y dos, cu\u00e1l es y\n    cu\u00e1l era la estructura empresarial del sector. ...\"", "\"... tiene un instrumento que nos pueda\n    explicar que la historia econ\u00f3mica espa\u00f1ola, especialmente las\n    decisiones tomadas en los a\u00f1os ochenta y primeros de los noventa,\n    puede ser en estos momentos ignorada en cuanto a la existencia de\n    empresas y qu\u00e9 consecuencias tendr\u00edan, desde el punto de vista de la\n    credibilidad de nuestro marco regulatorio, propuestas como las de S.\n    S., que aunque no acaba de perfilar cu\u00e1les son, s\u00ed ser\u00eda interesante\n    conocer, si es que las tiene, habida cuenta de que las nuestras, que\n    son plenamente coincidentes con las que se podr\u00edan plantear en\n    nuestra legislaci\u00f3n, que son, por ejemplo, el l\u00edmite de crecimiento\n    de la generaci\u00f3n, nunca han sido respaldadas por su grupo. ...\"", "\"... De nuevo, esto nos sit\u00faa en el a\u00f1o 2000 entre unos\n    niveles de precios por debajo o en el entorno de la media europea, en\n    concreto un 10 por ciento por debajo en el caso de las peque\u00f1as\n    empresas, y exactamente ende la media europea en el caso de las\n    medianas. ...\"", "\"... deber\u00eda meditar seriamente si es\n    posible a priori, sin tener en cuenta los sectores ni el tama\u00f1o de\n    las empresas que decidan concentrarse, establecer unas reglas que nos\n    den autom\u00e1ticamente cu\u00e1l va a ser la resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Ministros o del Tribunal de Defensa de la Competencia en el ejercicio\n    de la competencia, para ver qu\u00e9 empresa de qu\u00e9 sector plantee un\n    proceso de concentraci\u00f3n. ...\"", "\"... de que no s\u00f3lo en\n    Espa\u00f1a sino en todos los pa\u00edses que tienen pol\u00edtica de competencia,\n    los procesos de concentraci\u00f3n se analizan caso por caso en funci\u00f3n de\n    las circunstancias del mercado, en funci\u00f3n de las barreras de\n    entrada, en funci\u00f3n de los cambios tecnol\u00f3gicos y en funci\u00f3n de los\n    tama\u00f1os de las empresas que plantean su posible concentraci\u00f3n. ...\"", "\"... Las empresas\n    el\u00e9ctricas espa\u00f1olas est\u00e1n llevando a cabo, como he dicho, un intenso\n    proceso de inversi\u00f3n y se est\u00e1 produciendo, en mi opini\u00f3n, un grado\n    de adaptaci\u00f3n  a las condiciones de competencia mucho m\u00e1s r\u00e1pido que\n    el de otras empresas el\u00e9ctricas europeas. ...\"", "\"... deber\u00eda meditar seriamente si es\n    posible a priori, sin tener en cuenta los sectores ni el tama\u00f1o de\n    las empresas que decidan concentrarse, establecer unas reglas que nos\n    den autom\u00e1ticamente cu\u00e1l va a ser la resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Ministros o del Tribunal de Defensa de la Competencia en el ejercicio\n    de la competencia, para ver qu\u00e9 empresa de qu\u00e9 sector plantee un\n    proceso de concentraci\u00f3n. ...\"", "\"... Yo creo sinceramente que la propuesta de\n    su grupo parlamentario de reducir s\u00f3lo en el a\u00f1o 2001 las tarifas\n    dom\u00e9sticas un 8,5 por ciento ser\u00eda un grave problema para la\n    industria el\u00e9ctrica espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En el caso del consumo industrial, nos encontramos\n    entre los pa\u00edses que m\u00e1s han bajado las tarifas entre el a\u00f1o 2000\n    y el a\u00f1o 1996, concretamente casi el 16 por ciento para las peque\u00f1as\n    industrias, como ya he dicho, y el 12 por ciento para las medianas y\n    las grandes. ...\"", "\"... En el caso del consumo industrial, nos encontramos\n    entre los pa\u00edses que m\u00e1s han bajado las tarifas entre el a\u00f1o 2000\n    y el a\u00f1o 1996, concretamente casi el 16 por ciento para las peque\u00f1as\n    industrias, como ya he dicho, y el 12 por ciento para las medianas y\n    las grandes. ...\"", "\"... De nuevo, esto nos sit\u00faa en el a\u00f1o 2000 entre unos\n    niveles de precios por debajo o en el entorno de la media europea, en\n    concreto un 10 por ciento por debajo en el caso de las peque\u00f1as\n    empresas, y exactamente ende la media europea en el caso de las\n    medianas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se va a\n    ver obligado por las circunstancias, por la realidad, por las\n    empresas el\u00e9ctricas o por la raz\u00f3n que usted quiera, pero va a acabar\n    teniendo que hacerlo. ...\"", "\"... Porque, si al final de ese\n    maravilloso procedimiento de nuevos procesos de inversi\u00f3n en\n    generaciones, las cuotas de participaci\u00f3n de las empresas actuales\n    siguen exactamente igual, no habremos avanzado nada en cuanto a\n    mejorar la competencia en el sector. ...\"", "\"... Me parece,  y lo discutimos con el llamado paquete\n    liberalizador de junio, que los topes que se establec\u00edan a generaci\u00f3n\n    eran excesivos, que no aseguraban una competencia garantizando esas\n    cuotas de mercado en generaci\u00f3n a una empresa, que no se introduc\u00edan\n    limitaciones en comercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n -que, por cierto, s\u00ed\n    que han introducido en el acuerdo del Consejo de Ministros sobre la\n    fusi\u00f3n Endesa-Iberdrola, no veo por qu\u00e9 es bueno para un caso y no\n    para otro o para la generalidad del sector- y porque cre\u00edamos que\n    mientras siga existiendo la relaci\u00f3n de integraci\u00f3n dominante entre\n    empresas generadoras, empresas distribuidoras  y empresas\n    comercializadoras, hasta el punto de que poco m\u00e1s de un 1 por ciento\n    de la comercializaci\u00f3n el\u00e9ctrica hoy se hace por fuera de las cuatro\n    principales empresas, mientras sigan existiendo esas condiciones, se\n    pongan ustedes como se pongan, no habr\u00e1 competencia en el sector. ...\"", "\"... Me parece,  y lo discutimos con el llamado paquete\n    liberalizador de junio, que los topes que se establec\u00edan a generaci\u00f3n\n    eran excesivos, que no aseguraban una competencia garantizando esas\n    cuotas de mercado en generaci\u00f3n a una empresa, que no se introduc\u00edan\n    limitaciones en comercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n -que, por cierto, s\u00ed\n    que han introducido en el acuerdo del Consejo de Ministros sobre la\n    fusi\u00f3n Endesa-Iberdrola, no veo por qu\u00e9 es bueno para un caso y no\n    para otro o para la generalidad del sector- y porque cre\u00edamos que\n    mientras siga existiendo la relaci\u00f3n de integraci\u00f3n dominante entre\n    empresas generadoras, empresas distribuidoras  y empresas\n    comercializadoras, hasta el punto de que poco m\u00e1s de un 1 por ciento\n    de la comercializaci\u00f3n el\u00e9ctrica hoy se hace por fuera de las cuatro\n    principales empresas, mientras sigan existiendo esas condiciones, se\n    pongan ustedes como se pongan, no habr\u00e1 competencia en el sector. ...\""]}, {"words": {"empresa": [14, 15], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... refleja cu\u00e1l es la estructura del mercado espa\u00f1ol-,\n    tiene que comprender que el Gobierno est\u00e1 en situaci\u00f3n de poner\n    condiciones  a empresas privadas voluntarias en un proceso de\n    concentraci\u00f3n, pero no las puede imponer, salvo que S.S. ...\"", "\"... Es verdad que en Espa\u00f1a hay cuatro empresas el\u00e9ctricas que dominan el\n    mercado, pero son decisiones que todos hemos heredado, quiz\u00e1s unos\n    tienen m\u00e1s responsabilidad en esa herencia que otros, pero es igual,\n    es lo que tenemos en este momento. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, hay voces autorizadas que\n    nos indican que en un mercado del tama\u00f1o del espa\u00f1ol,\n    independientemente de que hoy todav\u00eda es un mercado aislado, el\n    tama\u00f1o de esas empresas es relativamente razonable, pero yo ni\n    siquiera voy a defender eso. ...\"", "\"... Es algo que tenemos que empezar a\n    tener en cuenta, lo cual no es malo, pero es una realidad que quiz\u00e1s\n    el excesivo \u00e9nfasis en el n\u00famero de empresas, que yo s\u00e9 que hay\n    personas que sostienen, es un \u00e9nfasis que tiene l\u00edmites. ...\"", "\"... Nosotros\n    hemos insistido, siguiendo las doctrinas del Tribunal, que\n    compartimos, que en un mercado en el que hay barreras de entrada\n    reducir el n\u00famero de empresas no es admisible pero, al mismo tiempo,\n    plantear que tenemos que reducir las cuotas de mercado de todas las\n    empresas existentes en el pa\u00eds sin tener sustituci\u00f3n para las mismas,\n    no estoy seguro de que sea un camino que S.S. ...\"", "\"... Ven\u00edamos de un sistema absolutamente\n    intervenido y absolutamente regulado, con monopolios p\u00fablicos y con\n    una situaci\u00f3n en la que las empresas no eran responsables de sus\n    beneficios, sino que era la Administraci\u00f3n la que garantizaba los\n    beneficios de las empresas. ...\"", "\"... Los consumidores espa\u00f1oles se han llevado 400.000\n    millones que con el marco estable se los hubieran llevado las\n    empresas. ...\"", "\"... Son 400.000\n    millones de pesetas que est\u00e1n en el bolsillo de los consumidores, y\n    que siguiendo el marco estable estar\u00edan en el bolsillo de las\n    empresas. ...\"", "\"... Y a\u00fan as\u00ed, se\u00f1or\u00eda, hay\n    compromisos de las empresas, que han solicitado los correspondientes\n    permisos de la Administraci\u00f3n para invertir 30.000 megavatios en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Pero en\n    este momento empresas s\u00f3lidas, conscientes, que tienen inversiones en\n    Espa\u00f1a muy importantes han comprometido y han pedido autorizaciones\n    al Gobierno para invertir 30.000 megavatios en nuestro pa\u00eds y en\n    nuestro pa\u00eds en este momento hay 45.000 megavatios. ...\"", "\"... seguir\u00e1 dici\u00e9ndome que en Espa\u00f1a el tama\u00f1o de nuestras empresas es de\n    una determinada manera. ...\"", "\"... Esto nos indica que tenemos que pensar en\n    varias cosas a la vez y, por tanto, que incluso reconociendo que la\n    herencia del tama\u00f1o de las empresas que tenemos es discutible, y S.S. ...\"", "\"... la discute incluso m\u00e1s que yo,\n    tambi\u00e9n puede suponer la posibilidad de que tengamos empresas que en\n    mercados globalizados tengan capacidad de respuesta. ...\"", "\"... Podr\u00e1 poner l\u00edmites al conjunto del crecimiento espa\u00f1ol de\n    todas las empresas el\u00e9ctricas, pero entonces, se\u00f1or\u00edas, s\u00ed que vamos\n    al apag\u00f3n. ...\"", "\"... Probablemente la segunda empresa el\u00e9ctrica de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica ya\n    no va a ser una empresa espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Pero tambi\u00e9n es cierto que si empezamos a hablar no\n    s\u00f3lo del mercado espa\u00f1ol, sino del mercado ib\u00e9rico, nos podemos\n    encontrar con que la segunda empresa el\u00e9ctrica ya no sea una empresa\n    exclusivamente espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"industrial": [4, 5, 6], "actividad": [9, 10], "tejido industrial": [11], "econom\u00eda": [7, 8], "pol\u00edtica industrial": [2, 3], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por\n    \u00faltimo, tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos destacar como aspecto positivo que a\n    trav\u00e9s de este nuevo marco regulatorio haya existido una limitaci\u00f3n\n    de la actividad de generaci\u00f3n de las grandes empresas de generaci\u00f3n\n    que en definitiva tendr\u00eda que representar en el futuro que pudiera\n    existir m\u00e1s competencia en este mercado. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    entendemos como aspecto negativo que no se haya incrementado la\n    competencia en la actividad de comercializaci\u00f3n, b\u00e1sicamente porque\n    las empresas comercializadoras y distribuidoras son de la misma\n    propiedad que las empresas generadoras de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... Esto, entiende el Grupo Parlamentario\n    Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), debe ir acompa\u00f1ado necesariamente de\n    una buena pol\u00edtica industrial, con unos claros objetivos y unas\n    claras prioridades. ...\"", "\"... Que no quepa la m\u00e1s m\u00ednima duda de que,\n    efectivamente, la pol\u00edtica industrial volver\u00e1 a ser una de las\n    protagonistas en esta C\u00e1mara, y en este caso nuestro grupo colaborar\u00e1\n    conjuntamente con el Gobierno  y con los dem\u00e1s grupos parlamentarios\n    de la C\u00e1mara para que esto sea una realidad a trav\u00e9s de las\n    diferentes iniciativas legislativas que pueda presentar nuestro grupo\n    parlamentario. ...\"", "\"... Si hacemos\n    un repaso de cu\u00e1les han sido los comportamientos de los costes\n    energ\u00e9ticos en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, desde 1997 hasta el a\u00f1o 2001,\n    podremos observar que efectivamente el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    ha disminuido y esto l\u00f3gicamente ha comportado una mejora de\n    competitividad para nuestro tejido industrial y productivo, a\n    diferencia de lo que hab\u00eda pasado en los a\u00f1os anteriores, cuando a\n    nuestro entender ten\u00edamos un sobrecoste energ\u00e9tico respecto a los\n    dem\u00e1s pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Esto, entiende el Grupo Parlamentario\n    Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), debe ir acompa\u00f1ado necesariamente de\n    una buena pol\u00edtica industrial, con unos claros objetivos y unas\n    claras prioridades. ...\"", "\"... Que no quepa la m\u00e1s m\u00ednima duda de que,\n    efectivamente, la pol\u00edtica industrial volver\u00e1 a ser una de las\n    protagonistas en esta C\u00e1mara, y en este caso nuestro grupo colaborar\u00e1\n    conjuntamente con el Gobierno  y con los dem\u00e1s grupos parlamentarios\n    de la C\u00e1mara para que esto sea una realidad a trav\u00e9s de las\n    diferentes iniciativas legislativas que pueda presentar nuestro grupo\n    parlamentario. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, nuestro grupo parlamentario de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha escuchado atentamente la interpelaci\u00f3n\n    planteada por el Grupo Parlamentario Socialista, as\u00ed como tambi\u00e9n la\n    respuesta que ha dado a la misma el se\u00f1or vicepresidente del Gobierno\n     y ministro de Econom\u00eda. ...\"", "\"... Y tenemos otra duda despu\u00e9s de escuchar\n    la intervenci\u00f3n del se\u00f1or vicepresidente  y en funci\u00f3n de sus\n    manifestaciones en la \u00faltima comparecencia en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda, en el sentido de cu\u00e1les van a ser las medidas o el marco\n    regulatorio, que es el que tenemos actualmente, y es si se van\n    a tomar decisiones importantes para que se pueda incrementar la\n    competencia en el ramo de la generaci\u00f3n despu\u00e9s del fracaso de la\n    fusi\u00f3n de Endesa e Iberdrola. ...\"", "\"... Por\n    \u00faltimo, tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos destacar como aspecto positivo que a\n    trav\u00e9s de este nuevo marco regulatorio haya existido una limitaci\u00f3n\n    de la actividad de generaci\u00f3n de las grandes empresas de generaci\u00f3n\n    que en definitiva tendr\u00eda que representar en el futuro que pudiera\n    existir m\u00e1s competencia en este mercado. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    entendemos como aspecto negativo que no se haya incrementado la\n    competencia en la actividad de comercializaci\u00f3n, b\u00e1sicamente porque\n    las empresas comercializadoras y distribuidoras son de la misma\n    propiedad que las empresas generadoras de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... Si hacemos\n    un repaso de cu\u00e1les han sido los comportamientos de los costes\n    energ\u00e9ticos en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, desde 1997 hasta el a\u00f1o 2001,\n    podremos observar que efectivamente el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    ha disminuido y esto l\u00f3gicamente ha comportado una mejora de\n    competitividad para nuestro tejido industrial y productivo, a\n    diferencia de lo que hab\u00eda pasado en los a\u00f1os anteriores, cuando a\n    nuestro entender ten\u00edamos un sobrecoste energ\u00e9tico respecto a los\n    dem\u00e1s pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La persona encargada de los temas\n    econ\u00f3micos dec\u00eda que lo que hab\u00eda decidido el Consejo de Ministros el\n    2 de febrero constata una vez m\u00e1s que el Gobierno se pliega a los\n    intereses de las grandes empresas y consolida una situaci\u00f3n de\n    monopolio absolutamente injustificable. ...\"", "\"... En la misma l\u00ednea, el\n    secretario de organizaci\u00f3n del partido dice que la decisi\u00f3n del\n    Consejo de Ministros del 2 de febrero es un nuevo regalo a las\n    grandes empresas y que sigue fomentando la concentraci\u00f3n y el\n    monopolio. ...\"", "\"... Al lunes siguiente, las empresas hacen lo contrario; deciden que con\n    esas condiciones tan duras que ha puesto el Gobierno, no se fusionan. ...\"", "\"... Ha\n    habido alguna desregulaci\u00f3n a favor de la competencia, de forma que\n    un grupo bancario no puede sentarse en m\u00e1s de un consejo del sector\n    el\u00e9ctrico o de Telef\u00f3nica; ha habido alguna desregulaci\u00f3n en favor de\n    la competencia en el sentido de que el sector el\u00e9ctrico y el sector\n    de las gasolineras, en los que hay dos empresas predominantes, para\n    entendernos en t\u00e9rminos vulgares, no pueden aumentar su tama\u00f1o. ...\"", "\"... En cuanto a la subida de los\n    precios del petr\u00f3leo, yo les dije desde esta misma tribuna, as\u00ed como\n    en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, que mantener hasta 13 posturas distintas\n    y muchos d\u00edas contradictorias entre s\u00ed no era una buena forma de\n    conseguir credibilidad, siendo la postura b\u00e1sica que desarroll\u00f3 el\n    secretario general en una pregunta precisamente al presidente del\n    Gobierno la de decir al final: Se\u00f1or Aznar, baje usted inmediatamente\n    los impuestos de los hidrocarburos. ...\"", "\"... Yo hab\u00eda se\u00f1alado las siguientes: en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, seg\u00fan el \u00abDiario de Sesiones\u00bb, el 13 de\n    diciembre, por parte del representante del Grupo Parlamentario\n    Socialista, se dec\u00eda: si se es capaz de hacerlo compatible con una\n    mayor competencia en el sector, mi grupo no tendr\u00e1 oposici\u00f3n a la\n    operaci\u00f3n de fusi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"actividad": [5, 6], "aut\u00f3nomos": [3, 4], "trabajadores aut\u00f3nomos": [7], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero es que\n    no estamos hablando de esto, estamos hablando de ayudas, de\n    subsidios, de coberturas sociales a los trabajadores y, en todo caso,\n    tambi\u00e9n a las empresas. ...\"", "\"... Ser\u00eda muy interesante que todas esas empresas de car\u00e1cter oligop\u00f3lico\n    mejoraran su infraestructura de distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n, por\n    lo menos en Galicia, que es tercermundista: el abastecimiento de\n    aguas, la red de saneamiento, la red viaria y servicios municipales\n    como instalaciones deportivas, \u00e1reas recreativas y edificios de los\n    centros de ense\u00f1anza primaria y secundaria. ...\"", "\"... Y han hecho reivindicaciones de todo tipo seis\n    empresas del ayuntamiento y 67 familias. ...\"", "\"... Omega, que es la organizaci\u00f3n de mejilloneros m\u00e1s importante del\n    pa\u00eds, con 1.221 productores, trabajadores aut\u00f3nomos, con m\u00e1s de 1.820\n    bateas, sufri\u00f3 solamente en da\u00f1os en sus instalaciones 2.176 millones\n    de pesetas. ...\"", "\"... \u00bfY qu\u00e9 decirles de agricultores, de\n    trabajadores del mar, de comerciantes aut\u00f3nomos, que todos ellos\n    tienen que ser protegidos, por lo menos en una situaci\u00f3n de\n    emergencia como \u00e9sta, por la Administraci\u00f3n p\u00fablica? ...\"", "\"... Ustedes comprender\u00e1n que el estar sin\n    actividad durante cuatro meses y, todo lo m\u00e1s, poder trabajar en este\n    per\u00edodo entre 20 y 30 d\u00edas, deber\u00eda de obligar a actuar a un gobierno\n    preocupado por las cuestiones sociales. ...\"", "\"... La respuesta del Gobierno es la siguiente: La\n    evaluaci\u00f3n y, en su caso, la adopci\u00f3n de ayudas a la flota pesquera\n    por cese temporal de la actividad corresponde  a las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Omega, que es la organizaci\u00f3n de mejilloneros m\u00e1s importante del\n    pa\u00eds, con 1.221 productores, trabajadores aut\u00f3nomos, con m\u00e1s de 1.820\n    bateas, sufri\u00f3 solamente en da\u00f1os en sus instalaciones 2.176 millones\n    de pesetas. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto no se pudo tratar antes porque tiene\n    fecha de finales de diciembre y no hubo actividad parlamentaria hasta\n    ahora. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Afectan a amplios sectores como el\n    agr\u00edcola, el pesquero, infraestructuras, equipamientos p\u00fablicos,\n    empresas privadas, domicilios y un sinf\u00edn de desperfectos dif\u00edciles\n    de recuperar como cosechas, p\u00e9rdida de renta por lucro cesante, y que\n    habr\u00e1 que indemnizar,  y otros como infraestructuras y dem\u00e1s, que\n    habr\u00e1 que reponer. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estoy muy lejos de haber actuado en esta ocasi\u00f3n ni nunca en mi vida\n    ni en mi actividad parlamentaria de mala fe. ...\""]}, {"words": {"personas f\u00edsicas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar, la informaci\u00f3n\n    gen\u00e9tica de los seres humanos forma parte del concepto de dato\n    personal protegido por la Ley org\u00e1nica 15/1999, de protecci\u00f3n de\n    datos de car\u00e1cter personal, ya que se trata de una informaci\u00f3n\n    concerniente  a personas f\u00edsicas identificadas e identificables, tal\n    como el art\u00edculo 3 de dicha ley define el concepto de dato personal. ...\""]}, {"words": {"administraciones p\u00fablicas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por lo\n    tanto, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, lo \u00fanico que pide mi grupo es que\n    en este tema se trabaje en contacto con los sectores, que en materia\n    de discriminaci\u00f3n laboral se trabaje con los sindicatos, con las\n    organizaciones empresariales en materia de seguros y, por la\n    vinculaci\u00f3n del seguro de vida con las hipotecas, con las entidades\n    bancarias y con la Unespa y podamos dar -y lo dec\u00eda ayer en otra\n    intervenci\u00f3n- a los ciudadanos la garant\u00eda de que, al mismo tiempo\n    que avanzan los descubrimientos cient\u00edficos y t\u00e9cnicos, tambi\u00e9n sus\n    representantes pol\u00edticos, el Gobierno y las administraciones p\u00fablicas\n    est\u00e1n avanzando para ofrecerles soluciones en un tiempo real. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, nos parece que\n    esta es una interpelaci\u00f3n muy oportuna y muy adecuada, que coincide,\n    como dec\u00eda el se\u00f1or Silva, con una semana en la que la gran noticia\n    hist\u00f3rica ha sido la presentaci\u00f3n del genoma humano, es decir un\n    avance formidable en la investigaci\u00f3n de lo que son los seres\n    humanos, que abre un campo fant\u00e1stico de posibilidades a la lucha\n    contra las enfermedades. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 16, 18, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 34, 35, 37, 39, 41, 43, 47, 48], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 14, 15, 17, 19, 20, 22, 33, 36, 38, 40, 46], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [42, 49], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [44, 45, 50], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}]}