{"blocks": [{"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CON LOS\n    \u00daLTIMOS DATOS ECON\u00d3MICOS, MANTIENE EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE\n    ASISTIMOS A UNA ACELERACI\u00d3N DE LA RECUPERACI\u00d3N DE LA ECONOM\u00cdA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Bien, vivimos como todo el mundo sabe en una\n    situaci\u00f3n dif\u00edcil de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y en situaciones como estas\n    los gobiernos deben transmitir a la gente mensajes claros, explicar lo\n    que pasa, tomar las medidas adecuadas, y por supuesto decir la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora usted, se\u00f1or presidente,\n    ha dicho que vivimos una aceleraci\u00f3n de la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, y ha afirmado incluso que crecer\u00edamos el 1,5 en el \u00faltimo\n    trimestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Bien, vivimos como todo el mundo sabe en una\n    situaci\u00f3n dif\u00edcil de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y en situaciones como estas\n    los gobiernos deben transmitir a la gente mensajes claros, explicar lo\n    que pasa, tomar las medidas adecuadas, y por supuesto decir la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [3], "datos": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno mantiene que en el segundo\n    trimestre la econom\u00eda sigue el proceso de recuperaci\u00f3n, que va a ser un\n    trimestre en el que nuevamente tendremos crecimiento econ\u00f3mico, con lo\n    cual se van a encadenar seis trimestres de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sabe usted que ese contexto\n    condiciona tambi\u00e9n y nos exige ciertamente confianza, responsabilidad y\n    un poco de colaboraci\u00f3n de todos, que sin duda alguna lo agradecer\u00e1 la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe\n    usted que falta un mes para que los datos sean oficiales y se los\n    confirme el INE, pero con los elementos que tiene encima de la mesa el\n    Gobierno esa es la evoluci\u00f3n que prevemos, y adem\u00e1s consideramos que en\n    los pr\u00f3ximos trimestres, es decir en el tercero y en el cuarto, ese\n    crecimiento ser\u00e1 algo mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno mantiene que en el segundo\n    trimestre la econom\u00eda sigue el proceso de recuperaci\u00f3n, que va a ser un\n    trimestre en el que nuevamente tendremos crecimiento econ\u00f3mico, con lo\n    cual se van a encadenar seis trimestres de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sabe usted que ese contexto\n    condiciona tambi\u00e9n y nos exige ciertamente confianza, responsabilidad y\n    un poco de colaboraci\u00f3n de todos, que sin duda alguna lo agradecer\u00e1 la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [6], "actividad": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "datos": [4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y yo le digo que la econom\u00eda espa\u00f1ola, se\u00f1or presidente,\n    no crece y que no hay ninguna aceleraci\u00f3n de la recuperaci\u00f3n como usted ha\n    dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los indicadores sint\u00e9ticos de actividad que acaba de publicar el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda anuncian una ralentizaci\u00f3n para el\n    segundo trimestre de este a\u00f1o, y no ofrecen buenas perspectivas para la\n    \u00faltima parte del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de la Seguridad Social del mes de julio\n    son malos, se\u00f1or presidente, un mes tradicionalmente bueno, baja el\n    n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los indicadores sint\u00e9ticos de actividad que acaba de publicar el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda anuncian una ralentizaci\u00f3n para el\n    segundo trimestre de este a\u00f1o, y no ofrecen buenas perspectivas para la\n    \u00faltima parte del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de la Seguridad Social del mes de julio\n    son malos, se\u00f1or presidente, un mes tradicionalmente bueno, baja el\n    n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo le digo que la econom\u00eda espa\u00f1ola, se\u00f1or presidente,\n    no crece y que no hay ninguna aceleraci\u00f3n de la recuperaci\u00f3n como usted ha\n    dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de la Seguridad Social del mes de julio\n    son malos, se\u00f1or presidente, un mes tradicionalmente bueno, baja el\n    n\u00famero de afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [6, 7], "exclusi\u00f3n social": [8, 9], "protecci\u00f3n social": [10], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, el Gobierno reconoce y valora la importante labor que\n    desempe\u00f1an entidades de acci\u00f3n social en esta coyuntura de dificultades\n    econ\u00f3micas como es C\u00e1ritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte el Gobierno realiza un esfuerzo\n    para afrontar situaciones de riesgo de exclusi\u00f3n social, es nuestro\n    deber, m\u00e1xime en una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2008 el Gobierno ha aumentado las partidas de gasto\n    social un 22 por ciento, y en concreto un 12 por ciento sin contar el\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos permite desarrollar pol\u00edticas de transferencia de\n    rentas en el \u00e1mbito social en muchas partidas que usted conoce, como la\n    atenci\u00f3n a la dependencia, la protecci\u00f3n a los trabajadores y aut\u00f3nomos\n    afectados por el desempleo, la expansi\u00f3n de pol\u00edtica de becas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que ha aumentado el n\u00famero de hogares en los que sus miembros\n    est\u00e1n en desempleo, y tambi\u00e9n sin ingresos, pero debo recordarle que el\n    80 por ciento de esos hogares, el 80 por ciento tiene acceso a alg\u00fan tipo\n    de ingreso p\u00fablico, ya sea de tipo contributivo, en funci\u00f3n de los\n    derechos generados por la protecci\u00f3n social de desempleo; de tipo\n    asistencial, como el programa Prodi, que benefici\u00f3 a 860.000 personas, o\n    el actual PrePara, que alcanza ya a 80.000; o porque se benefician de la\n    renta activa de inserci\u00f3n que\n    atiende situaciones de especial necesidad, y que atiende a 180.000\n    personas seg\u00fan el \u00faltimo dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son los esfuerzos que el Gobierno hace para\n    abordar la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos permite desarrollar pol\u00edticas de transferencia de\n    rentas en el \u00e1mbito social en muchas partidas que usted conoce, como la\n    atenci\u00f3n a la dependencia, la protecci\u00f3n a los trabajadores y aut\u00f3nomos\n    afectados por el desempleo, la expansi\u00f3n de pol\u00edtica de becas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuanto a la atenci\u00f3n directa a las\n    personas en riesgo de exclusi\u00f3n la asignaci\u00f3n en el IRPF, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda, ha pasado del 0,5 al 0,7. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte el Gobierno realiza un esfuerzo\n    para afrontar situaciones de riesgo de exclusi\u00f3n social, es nuestro\n    deber, m\u00e1xime en una situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son los esfuerzos que el Gobierno hace para\n    abordar la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que ha aumentado el n\u00famero de hogares en los que sus miembros\n    est\u00e1n en desempleo, y tambi\u00e9n sin ingresos, pero debo recordarle que el\n    80 por ciento de esos hogares, el 80 por ciento tiene acceso a alg\u00fan tipo\n    de ingreso p\u00fablico, ya sea de tipo contributivo, en funci\u00f3n de los\n    derechos generados por la protecci\u00f3n social de desempleo; de tipo\n    asistencial, como el programa Prodi, que benefici\u00f3 a 860.000 personas, o\n    el actual PrePara, que alcanza ya a 80.000; o porque se benefician de la\n    renta activa de inserci\u00f3n que\n    atiende situaciones de especial necesidad, y que atiende a 180.000\n    personas seg\u00fan el \u00faltimo dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [5, 6, 7], "atenci\u00f3n": [1, 2], "exclusi\u00f3n social": [4], "proceso": [3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todo esto nos lleva a una conclusi\u00f3n:\n    nosotros hemos apoyado, se\u00f1or presidente, las pol\u00edticas de austeridad y\n    estabilidad, pero cuando hay lo que hay en materia de pobreza se requiere\n    adem\u00e1s apoyo a la exclusi\u00f3n social, y sus cifras por lo que demuestra la\n    atenci\u00f3n de C\u00e1ritas son insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos, las administraciones no dan abasto, el 70 por\n    ciento de peticiones a este tipo de entidades procede de la incapacidad\n    de atenci\u00f3n por parte de las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto nos lleva a una conclusi\u00f3n:\n    nosotros hemos apoyado, se\u00f1or presidente, las pol\u00edticas de austeridad y\n    estabilidad, pero cuando hay lo que hay en materia de pobreza se requiere\n    adem\u00e1s apoyo a la exclusi\u00f3n social, y sus cifras por lo que demuestra la\n    atenci\u00f3n de C\u00e1ritas son insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a por\n    ejemplo a uno de cada cuatro ni\u00f1os, y eso afecta al proceso de formaci\u00f3n\n    y en su d\u00eda al proceso laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto nos lleva a una conclusi\u00f3n:\n    nosotros hemos apoyado, se\u00f1or presidente, las pol\u00edticas de austeridad y\n    estabilidad, pero cuando hay lo que hay en materia de pobreza se requiere\n    adem\u00e1s apoyo a la exclusi\u00f3n social, y sus cifras por lo que demuestra la\n    atenci\u00f3n de C\u00e1ritas son insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la citada entidad, C\u00e1ritas, hay en Espa\u00f1a diez millones de personas\n    en situaci\u00f3n de relativa pobreza y otros ocho millones en situaci\u00f3n de\n    exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarta reflexi\u00f3n, entendemos que tambi\u00e9n hay que tener en\n    cuenta que esta pobreza afecta cada vez m\u00e1s a los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto nos lleva a una conclusi\u00f3n:\n    nosotros hemos apoyado, se\u00f1or presidente, las pol\u00edticas de austeridad y\n    estabilidad, pero cuando hay lo que hay en materia de pobreza se requiere\n    adem\u00e1s apoyo a la exclusi\u00f3n social, y sus cifras por lo que demuestra la\n    atenci\u00f3n de C\u00e1ritas son insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"protecci\u00f3n social": [2], "datos": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Creo haberle dado datos muy objetivos y a la vez significativos del\n    esfuerzo que para la protecci\u00f3n social y la lucha contra la exclusi\u00f3n ha\n    realizado el Gobierno en los \u00faltimos a\u00f1os que nos llevan a que el 58 por\n    ciento del gasto sea gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo haberle dado datos muy objetivos y a la vez significativos del\n    esfuerzo que para la protecci\u00f3n social y la lucha contra la exclusi\u00f3n ha\n    realizado el Gobierno en los \u00faltimos a\u00f1os que nos llevan a que el 58 por\n    ciento del gasto sea gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo haberle dado datos muy objetivos y a la vez significativos del\n    esfuerzo que para la protecci\u00f3n social y la lucha contra la exclusi\u00f3n ha\n    realizado el Gobierno en los \u00faltimos a\u00f1os que nos llevan a que el 58 por\n    ciento del gasto sea gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe el Gobierno est\u00e1 adoptando -por cierto, sin su ayuda-\n    todas las medidas y reformas necesarias para impulsar el crecimiento\n    sostenible de nuestra econom\u00eda; reformas que van a conducir sin duda a la\n    creaci\u00f3n de empleo ya desde los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la\n    segunda lecci\u00f3n que deber\u00edan sacar; que con un gobierno fuerte nuestra\n    econom\u00eda ser\u00eda menos vulnerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es decir, lo que era la idea del Partido Popular, esas ideas que\n    usted dice que no tenemos, se vetan y se dice que es un quebranto para la\n    Hacienda p\u00fablica, y cuando las hacen ustedes, un a\u00f1o m\u00e1s tarde, eso s\u00ed,\n    dejando en un aut\u00e9ntico de desierto financiero a los proveedores de los\n    municipios de este pa\u00eds, entonces es una magn\u00edfica idea y se puede llevar\n    a la pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mejor dicho, no\n    como la que hemos planteado, porque la que hemos planteado como sabe\n    tiene grandes ventajas para las peque\u00f1as y medianas empresas, puesto que\n    ser\u00e1 la entidad financiera la encargada de pagarles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejor dicho, no\n    como la que hemos planteado, porque la que hemos planteado como sabe\n    tiene grandes ventajas para las peque\u00f1as y medianas empresas, puesto que\n    ser\u00e1 la entidad financiera la encargada de pagarles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejor dicho, no\n    como la que hemos planteado, porque la que hemos planteado como sabe\n    tiene grandes ventajas para las peque\u00f1as y medianas empresas, puesto que\n    ser\u00e1 la entidad financiera la encargada de pagarles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ser\u00e1 la primera vez\n    que a ustedes les parece bien una idea que contribuye a reducir la\n    morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 la primera vez\n    que a ustedes les parece bien una idea que contribuye a reducir la\n    morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 la primera vez\n    que a ustedes les parece bien una idea que contribuye a reducir la\n    morosidad de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es la realidad, se\u00f1ora ministra de Econom\u00eda, y adem\u00e1s con un\n    agravante, y es que cada uno de estos procesos, cada una de estas ayudas\n    ha tenido que ser aprobada por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo contrario, una vez m\u00e1s,\n    se\u00f1ora ministra de Econom\u00eda y Hacienda, ser\u00eda darle la puntilla\n    definitiva a los astilleros p\u00fablicos espa\u00f1oles y privados que operan en\n    Galicia, Asturias, Cantabria, Andaluc\u00eda, de los que como dec\u00eda penden m\u00e1s\n    de 35.000 trabajadores, que en este momento ven sus puestos de trabajo\n    peligrar por la irresponsabilidad de su Gobierno, no del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), pero es donde est\u00e1n los problemas reales del pa\u00eds, no en las\n    alturas, que es donde ustedes se mueven, y no lo acaban de reconocer\n    (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, lo haremos pensando en\n    Galicia, en sus empresas y en los empleados de estas empresas, y no como\n    ustedes que solo act\u00faan movidos por el instinto electoral y el deseo de\n    llegar a La Moncloa lo antes posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4], "pa\u00eds": [3], "mujeres": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sin olvidarnos de los 5 millones de euros\n    destinados a programas de asistencia social integral a las v\u00edctimas, la\n    extensi\u00f3n del sistema de seguimiento telem\u00e1tico de las medidas de\n    alejamiento o la ampliaci\u00f3n del servicio a tiempo a mujeres que\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero debemos\n    recordar los avances conseguidos desde que la Ley de medidas de\n    protecci\u00f3n integral contra la violencia de g\u00e9nero entr\u00f3 en vigor, con m\u00e1s\n    de medio mill\u00f3n de denuncias, 5.436 maltratadores en prisi\u00f3n, m\u00e1s de\n    93.000 mujeres con atenci\u00f3n policial activa, 9.000 mujeres atendidas por\n    el tel\u00e9fono de protecci\u00f3n a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, 35.000\n    reciben ayudas econ\u00f3micas y casi 3.000 tienen contratos laborales\n    bonificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin olvidarnos de los 5 millones de euros\n    destinados a programas de asistencia social integral a las v\u00edctimas, la\n    extensi\u00f3n del sistema de seguimiento telem\u00e1tico de las medidas de\n    alejamiento o la ampliaci\u00f3n del servicio a tiempo a mujeres que\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cualquier dato sobre violencia de g\u00e9nero es estremecedor y\n    cualquier muerte, 32 este a\u00f1o en nuestro pa\u00eds, es un drama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero debemos\n    recordar los avances conseguidos desde que la Ley de medidas de\n    protecci\u00f3n integral contra la violencia de g\u00e9nero entr\u00f3 en vigor, con m\u00e1s\n    de medio mill\u00f3n de denuncias, 5.436 maltratadores en prisi\u00f3n, m\u00e1s de\n    93.000 mujeres con atenci\u00f3n policial activa, 9.000 mujeres atendidas por\n    el tel\u00e9fono de protecci\u00f3n a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, 35.000\n    reciben ayudas econ\u00f3micas y casi 3.000 tienen contratos laborales\n    bonificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [3, 4], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A pesar de ello, la mayor\u00eda de las mujeres asesinadas no hab\u00edan denunciado\n    a sus agresores o hab\u00edan abandonado el proceso judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, aunque las\n    denuncias por violencia machista crecieron un 3 por ciento en el primer\n    trimestre de este a\u00f1o, 3.577 mujeres se retiraron del proceso el a\u00f1o\n    pasado, siendo cuatro de cada diez denuncias de mujeres inmigrantes, que\n    siguen siendo las m\u00e1s vulnerables a las agresiones, representando el 35\n    por ciento de las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordando que de las 73 mujeres asesinadas en 2010 por sus parejas o\n    exparejas 22 hab\u00edan presentado denuncias, le formulo la siguiente\n    pregunta, \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Ministerio de Justicia para\n    prevenir la violencia de g\u00e9nero en casos donde ya hay denuncia ante los\n    \u00f3rganos judiciales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de ello, la mayor\u00eda de las mujeres asesinadas no hab\u00edan denunciado\n    a sus agresores o hab\u00edan abandonado el proceso judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, aunque las\n    denuncias por violencia machista crecieron un 3 por ciento en el primer\n    trimestre de este a\u00f1o, 3.577 mujeres se retiraron del proceso el a\u00f1o\n    pasado, siendo cuatro de cada diez denuncias de mujeres inmigrantes, que\n    siguen siendo las m\u00e1s vulnerables a las agresiones, representando el 35\n    por ciento de las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Combatir la\n    violencia de g\u00e9nero contra las mujeres es una prioridad de este Gobierno\n    que ha desarrollado, como es conocida, una importante tarea legislativa y\n    ha perfeccionado much\u00edsimos instrumentos dirigidos en esa misma\n    direcci\u00f3n: prevenir y luchar contra la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la justicia penal de nuestro tiempo afronta el reto de incorporar\n    al proceso de investigaci\u00f3n y de enjuiciamiento la perspectiva de las\n    v\u00edctimas para informarlas, protegerlas y tutelar adecuadamente sus\n    derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONSIDERA \u00c9TICO QUE EL CANDIDATO DEL PSOE A LA PRESIDENCIA DEL GOBIERNO\n    HAYA EMPEZADO A ORGANIZAR LAS ELECCIONES GENERALES DURANTE SU MANDATO\n    COMO MINISTRO DEL INTERIOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El pasado mes de junio, a preguntas de la portavoz de este grupo, la\n    se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda, al entonces ministro del Interior y\n    vicepresidente primero del Gobierno, se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, candidato del\n    PSOE a la Presidencia del Gobierno para las pr\u00f3ximas elecciones\n    generales, manifest\u00f3: dejar\u00e9 el Gobierno cuando crea que mis\n    responsabilidades son incompatibles con las del partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por ello le\n    pregunto si le parece \u00e9tico que el candidato del Partido Socialista a la\n    Presidencia del Gobierno empezase a organizar las elecciones generales\n    durante su mandato como ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El proceso electoral\n    es un proceso muy complejo, que requiere la toma de muchas decisiones,\n    que tiene un final que creo que es important\u00edsimo en democracia como es\n    permitir que 35 millones de ciudadanos puedan ejercer su voto y poner de\n    manifiesto su voluntad en el sistema democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un proceso complejo que\n    en las \u00faltimas elecciones se inici\u00f3 diez meses antes del momento en el\n    que se celebraron las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe que el mandato de las\n    actuales Cortes finaliza el 9 de marzo, y en este momento hay, incluso,\n    menos de diez meses para organizar el proceso electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La pregunta es para que confirme o, en su caso, desmienta la existencia de\n    un acuerdo, de un pacto, entre el Ministerio del Interior -de usted o de\n    su predecesor-\n    y el departamento del Interior del Gobierno vasco, en virtud del cual la\n    Guardia Civil escoltar\u00e1 y guiar\u00e1 a la Vuelta Ciclista a Espa\u00f1a a su paso\n    por la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es para que confirme o, en su caso, desmienta la existencia de\n    un acuerdo, de un pacto, entre el Ministerio del Interior -de usted o de\n    su predecesor-\n    y el departamento del Interior del Gobierno vasco, en virtud del cual la\n    Guardia Civil escoltar\u00e1 y guiar\u00e1 a la Vuelta Ciclista a Espa\u00f1a a su paso\n    por la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es para que confirme o, en su caso, desmienta la existencia de\n    un acuerdo, de un pacto, entre el Ministerio del Interior -de usted o de\n    su predecesor-\n    y el departamento del Interior del Gobierno vasco, en virtud del cual la\n    Guardia Civil escoltar\u00e1 y guiar\u00e1 a la Vuelta Ciclista a Espa\u00f1a a su paso\n    por la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [4], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es un sistema en el que en la etapa que sale de Noja y termina en Bilbao\n    la c\u00e1psula de seguridad va a corresponder a la Guardia Civil, pero en el\n    momento en el que se entre en el Pa\u00eds Vasco la Ertzaintza estar\u00e1 al\n    principio y al final de la vuelta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la siguiente etapa, que discurre toda ella por el Pa\u00eds\n    Vasco, desde Bilbao a Gasteiz, la c\u00e1psula de seguridad la llevar\u00e1 la\n    Ertzaintza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sistema en el que en la etapa que sale de Noja y termina en Bilbao\n    la c\u00e1psula de seguridad va a corresponder a la Guardia Civil, pero en el\n    momento en el que se entre en el Pa\u00eds Vasco la Ertzaintza estar\u00e1 al\n    principio y al final de la vuelta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la siguiente etapa, que discurre toda ella por el Pa\u00eds\n    Vasco, desde Bilbao a Gasteiz, la c\u00e1psula de seguridad la llevar\u00e1 la\n    Ertzaintza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sistema en el que en la etapa que sale de Noja y termina en Bilbao\n    la c\u00e1psula de seguridad va a corresponder a la Guardia Civil, pero en el\n    momento en el que se entre en el Pa\u00eds Vasco la Ertzaintza estar\u00e1 al\n    principio y al final de la vuelta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La posibilidad de intervenci\u00f3n de la Guardia Civil en el\n    \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se circunscribe a lo\n    previsto en el art\u00edculo 17 del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posibilidad de intervenci\u00f3n de la Guardia Civil en el\n    \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se circunscribe a lo\n    previsto en el art\u00edculo 17 del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posibilidad de intervenci\u00f3n de la Guardia Civil en el\n    \u00e1mbito de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se circunscribe a lo\n    previsto en el art\u00edculo 17 del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [4, 5], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El sistema es legal y responde a una raz\u00f3n clara, la vuelta transcurre\n    entre dos comunidades aut\u00f3nomas y no tendr\u00eda sentido parar la vuelta en\n    el momento en que entre en el Pa\u00eds Vasco a efectos de modificar la\n    c\u00e1psula de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en este tema hay dos cuestiones importantes:\n    la primera es que la vuelta pasa por el Pa\u00eds Vasco despu\u00e9s de 33 a\u00f1os, lo\n    cual creo que es un elemento y un paso m\u00e1s en la normalizaci\u00f3n de la vida\n    en el Pa\u00eds Vasco y deber\u00edamos defenderlo; la segunda es que ya el Tour de\n    Francia pas\u00f3 por el Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o 1992, cuando gobernaba el\n    Partido Nacionalista Vasco y dirig\u00eda por lo tanto la Ertzaintza, y el\n    sistema por el que se opt\u00f3 es exactamente el mismo sistema que se va a\n    aplicar este a\u00f1o en la Vuelta Ciclista a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema es legal y responde a una raz\u00f3n clara, la vuelta transcurre\n    entre dos comunidades aut\u00f3nomas y no tendr\u00eda sentido parar la vuelta en\n    el momento en que entre en el Pa\u00eds Vasco a efectos de modificar la\n    c\u00e1psula de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en este tema hay dos cuestiones importantes:\n    la primera es que la vuelta pasa por el Pa\u00eds Vasco despu\u00e9s de 33 a\u00f1os, lo\n    cual creo que es un elemento y un paso m\u00e1s en la normalizaci\u00f3n de la vida\n    en el Pa\u00eds Vasco y deber\u00edamos defenderlo; la segunda es que ya el Tour de\n    Francia pas\u00f3 por el Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o 1992, cuando gobernaba el\n    Partido Nacionalista Vasco y dirig\u00eda por lo tanto la Ertzaintza, y el\n    sistema por el que se opt\u00f3 es exactamente el mismo sistema que se va a\n    aplicar este a\u00f1o en la Vuelta Ciclista a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema es legal y responde a una raz\u00f3n clara, la vuelta transcurre\n    entre dos comunidades aut\u00f3nomas y no tendr\u00eda sentido parar la vuelta en\n    el momento en que entre en el Pa\u00eds Vasco a efectos de modificar la\n    c\u00e1psula de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en este tema hay dos cuestiones importantes:\n    la primera es que la vuelta pasa por el Pa\u00eds Vasco despu\u00e9s de 33 a\u00f1os, lo\n    cual creo que es un elemento y un paso m\u00e1s en la normalizaci\u00f3n de la vida\n    en el Pa\u00eds Vasco y deber\u00edamos defenderlo; la segunda es que ya el Tour de\n    Francia pas\u00f3 por el Pa\u00eds Vasco en el a\u00f1o 1992, cuando gobernaba el\n    Partido Nacionalista Vasco y dirig\u00eda por lo tanto la Ertzaintza, y el\n    sistema por el que se opt\u00f3 es exactamente el mismo sistema que se va a\n    aplicar este a\u00f1o en la Vuelta Ciclista a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Eso es lo que he dicho, se\u00f1or\u00edas, y eso es lo que ratifico en este\n    momento, despu\u00e9s de un proceso de negociaci\u00f3n que sabe el sector que,\n    gracias a la posici\u00f3n espa\u00f1ola en el Consejo de Transportes donde se\n    aprob\u00f3,\n    se ha flexibilizado y el sector felicit\u00f3 al Ministerio de Fomento del\n    Gobierno de Espa\u00f1a; ustedes no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Chaves y el se\u00f1or Gri\u00f1\u00e1n han\n    permitido que el dinero de los parados andaluces se utilizara para pagar\n    pensiones ilegales a cargos socialistas, pagar ERE fraudulentos con\n    intrusos vinculados al PSOE, dar subvenciones a ayuntamientos\n    socialistas, dar subvenciones a empresas amigas del PSOE y tambi\u00e9n para\n    pagar campa\u00f1as de publicidad de la Junta, para subvencionar y comprar\n    medios de comunicaci\u00f3n afines al PSOE y para evitar conflictos laborales\n    en \u00e9poca electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "social": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como usted sabe muy bien, todas las comunidades aut\u00f3nomas y el propio\n    Estado conceden ayudas para el saneamiento y para el relanzamiento de\n    empresas en crisis, y estas ayudas funcionan, han servido y siguen\n    sirviendo para cientos de empresas que hayan superado y que puedan llegar\n    a superar situaciones de dificultad, situaciones que exigen y que\n    permiten el mantenimiento con estas ayudas de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, le pido que\n    no enreden m\u00e1s, que no armen m\u00e1s ruido, que contribuyan a serenar la vida\n    p\u00fablica y la vida social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "datos": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS DATOS DE AFILIACI\u00d3N A\n    LA SEGURIDAD SOCIAL, QUE HA CA\u00cdDO EN EL \u00daLTIMO A\u00d1O EN CASI 200.000\n    AFILIADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS DATOS DE AFILIACI\u00d3N A\n    LA SEGURIDAD SOCIAL, QUE HA CA\u00cdDO EN EL \u00daLTIMO A\u00d1O EN CASI 200.000\n    AFILIADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS DATOS DE AFILIACI\u00d3N A\n    LA SEGURIDAD SOCIAL, QUE HA CA\u00cdDO EN EL \u00daLTIMO A\u00d1O EN CASI 200.000\n    AFILIADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "datos": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno los datos de afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social, que ha ca\u00eddo en el \u00faltimo a\u00f1o en 200.000 afiliados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno los datos de afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social, que ha ca\u00eddo en el \u00faltimo a\u00f1o en 200.000 afiliados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno los datos de afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social, que ha ca\u00eddo en el \u00faltimo a\u00f1o en 200.000 afiliados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [3], "datos": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En cuanto a\n    afiliaci\u00f3n, a pesar del dato ligeramente m\u00e1s d\u00e9bil del mes de junio,\n    cerramos un segundo trimestre con un crecimiento cercano a los 200.000\n    nuevos afiliados en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en materia de empleo el mes de junio nos ofreci\u00f3 dos datos\n    relevantes: una bajada del paro de casi 69.000 personas y una ca\u00edda de\n    m\u00e1s de 200.000, 212.000 exactamente, en el \u00faltimo trimestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos que muestran la mejora\n    que ya estamos registrando -una parte de ella es estacional-, y son\n    buenos datos, aunque me imagino que a ustedes les gustan m\u00e1s las noticias\n    cuando son malas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a\n    afiliaci\u00f3n, a pesar del dato ligeramente m\u00e1s d\u00e9bil del mes de junio,\n    cerramos un segundo trimestre con un crecimiento cercano a los 200.000\n    nuevos afiliados en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [5], "pa\u00eds": [4], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La Seguridad Social ven\u00eda ganando en diciembre de 2010, enero,\n    febrero y sobre todo en marzo cotizantes desempleados, pero cotizantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los expertos nos dicen, se\u00f1or ministro,\n    que en este a\u00f1o 2011 se pueden perder 600.000 cotizantes a la Seguridad\n    Social por la situaci\u00f3n de crisis y precisamente tambi\u00e9n por la p\u00e9rdida\n    de prestaciones contributivas al desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a se enfrenta a un escenario econ\u00f3mico y\n    social preocupante, cada vez hay\n    m\u00e1s pensionistas y menos cotizantes, estamos en una ratio de 2,5 o 2,1 si\n    excluimos a los parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or ministro, sin empleo no hay\n    recuperaci\u00f3n ni hay pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ya m\u00e1s de 500.000 personas las que\n    no cobran nada en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social ven\u00eda ganando en diciembre de 2010, enero,\n    febrero y sobre todo en marzo cotizantes desempleados, pero cotizantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "datos": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, si exceptuamos la\n    construcci\u00f3n, nuestra econom\u00eda ya no destruye empleo: de los 200.000\n    afiliados menos que usted dice, debe saber que hay 197.000, es decir el\n    97 por ciento, que se concentra aqu\u00ed, en la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empieza a recuperarse incluso a pesar de haber estado realizando un\n    ajuste riguroso, un ajuste que impide un crecimiento importante en el\n    corto plazo de la actividad y del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos revelan que el empleo efectivamente empieza a recuperarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHay buenos datos en materia de\n    afiliaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay m\u00e1s datos positivos: el sector\n    servicios, que engloba a casi tres cuartas partes del empleo, lleva ya\n    catorce meses consecutivos con tasas de creaci\u00f3n de empleo positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El presidente\n    de la comunidad aut\u00f3noma se ha dirigido a usted para implicarlo en el\n    proceso y, ante las dudas del ministerio, se trajo a esta C\u00e1mara una\n    proposici\u00f3n no de ley en la que definitivamente se zanj\u00f3 el tema instando\n    al Gobierno a que realizase las actuaciones necesarias para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, hay dos\n    requisitos para la delegaci\u00f3n de ese dominio: Uno es que est\u00e9 preasignado\n    ese dominio.ic -ya la norma ISO 3166 as\u00ed lo establece- y dos, que el\n    Gobierno del Estado -en este caso porque excepcionalmente la asignaci\u00f3n\n    del.ic para Canarias lo es por sus especificidades fiscales-, el pa\u00eds al\n    que pertenece ese territorio no oponga oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos conseguido que el n\u00famero de usuarios de Internet en\n    Canarias pase del 38 al 57 por ciento de la poblaci\u00f3n y el n\u00famero de\n    empresas conectadas a banda ancha ha pasado del 49 por ciento en 2005 al\n    96 por ciento el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, s\u00ed le anticipo que, si en atenci\u00f3n a\n    las caracter\u00edsticas culturales, hist\u00f3ricas y singulares de las islas\n    Canarias se decide promover un dominio gen\u00e9rico de primer orden, el\n    Gobierno central va a dar su apoyo a esta iniciativa en beneficio del\n    desarrollo y la extensi\u00f3n de la sociedad de la informaci\u00f3n en Canarias,\n    como lo ha hecho hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hay falta de\n    transparencia, porque solicitamos desde enero cinco informes para que nos\n    comunicaran la actividad sancionadora de su ministerio, y seguimos una\n    vez m\u00e1s esperando; hay falta de rigor y control, tan necesario en las\n    finanzas p\u00fablicas en estos momentos de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n le dir\u00e9 que en\n    la gran mayor\u00eda de estos proyectos financiados la SGAE no era el\n    solicitante principal, sino que era un participante, siendo el\n    solicitante principal grandes empresas de reconocido prestigio de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en el caso de la SGAE, como en todos los casos, como en el Plan\n    Avanza, al que su se\u00f1or\u00eda no se refiere nunca en actitud negativa -lo\n    cual quiere decir que consideran y aceptan que el Plan Avanza ha sido un\n    \u00e9xito en nuestro pa\u00eds- y en todos los proyectos que ha financiado el Plan\n    Avanza se han seguido escrupulosamente los procedimientos, que\n    b\u00e1sicamente son dos: en primer lugar, respetar lo establecido en la Ley\n    General de Subvenciones de 2003 -entiendo que su se\u00f1or\u00eda no objeta el\n    contenido de esta ley- y, en segundo lugar, se siguen escrupulosamente\n    las disposiciones que se establecen en las diferentes \u00f3rdenes de bases y\n    convocatorias, que, entre otras cosas, garantizan la trasparencia y la\n    concurrencia en los procesos de adjudicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le dir\u00e9 que en\n    la gran mayor\u00eda de estos proyectos financiados la SGAE no era el\n    solicitante principal, sino que era un participante, siendo el\n    solicitante principal grandes empresas de reconocido prestigio de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No llevo corbata por la eficiencia energ\u00e9tica en nuestro\n    pa\u00eds, pero s\u00ed pago mis trajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESULTADOS SE HAN PRODUCIDO COMO CONSECUENCIA DE\n    LA EJECUCI\u00d3N DE LAS POL\u00cdTICAS DE PROMOCI\u00d3N DE LA PROPIEDAD INDUSTRIAL POR\n    PARTE DEL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2, 3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero para alcanzar este objetivo\n    es especialmente importante que el esfuerzo innovador y la imagen de\n    calidad de nuestras empresas se traduzcan en valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si bien es cierto que en los \u00faltimos a\u00f1os se ha\n    mejorado notablemente, a\u00fan permanecemos en posiciones que est\u00e1n lejos de\n    las que nos corresponden y que nos permiten un amplio margen de\n    crecimiento por la potencialidad y la capacidad de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello uno\n    de los aspectos m\u00e1s relevantes es el fomento de la propiedad industrial\n    por su capacidad para impulsar y dar cobertura a la innovaci\u00f3n, dot\u00e1ndola\n    de m\u00e1s eficacia y rentabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la que, se\u00f1or ministro, le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 resultados se han producido como consecuencia\n    de la ejecuci\u00f3n de las pol\u00edticas de promoci\u00f3n de la propiedad industrial\n    por parte de nuestro Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la que desarrollar una\n    estrategia de impulso al sistema de patentes en nuestro pa\u00eds era y es\n    particularmente trascendente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, es importante se\u00f1alar que\n    resulta altamente chocante comparar nuestro peso internacional en el PIB\n    con la modesta situaci\u00f3n que como pa\u00eds hemos venido manteniendo en el\n    \u00e1mbito de las patentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3, 4, 5, 6], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [10], "pa\u00eds": [7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, en lo referente al est\u00edmulo de la propiedad\n    industrial, hemos conseguido que cerca de 180.000 empresas -repito,\n    180.000- hayan participado en alguna de las acciones del plan creando\n    instrumentos espec\u00edficos de apoyo a las empresas como el Bolet\u00edn de\n    Informaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica o el Centro Virtual de Apoyo a las Pymes en\n    materia de propiedad industrial, fortaleciendo el apoyo a organizaciones\n    como el Foro de marcas renombradas y organizando m\u00e1s de 200 jornadas y\n    seminarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, con el objeto de facilitar el acceso de las\n    empresas a la propiedad industrial, la Oficina Espa\u00f1ola de Patentes y\n    Marcas ha reducido las tasas en un 30 por ciento y hemos acortado los\n    plazos de concesi\u00f3n de dise\u00f1os en un 94 por ciento; los de marcas, en un\n    25 por ciento; los modelos de utilidad, en un 21 por ciento y los de\n    patentes, en un 3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es uno de los retos de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo pusimos en marcha el 23 de abril del a\u00f1o 2010 el Plan de\n    promoci\u00f3n de propiedad industrial, m\u00e1s conocido como el Plan PI, para\n    promover la utilizaci\u00f3n de la propiedad industrial como vector de\n    innovaci\u00f3n, de calidad y de competitividad, fundamentalmente para las\n    pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en lo referente al est\u00edmulo de la propiedad\n    industrial, hemos conseguido que cerca de 180.000 empresas -repito,\n    180.000- hayan participado en alguna de las acciones del plan creando\n    instrumentos espec\u00edficos de apoyo a las empresas como el Bolet\u00edn de\n    Informaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica o el Centro Virtual de Apoyo a las Pymes en\n    materia de propiedad industrial, fortaleciendo el apoyo a organizaciones\n    como el Foro de marcas renombradas y organizando m\u00e1s de 200 jornadas y\n    seminarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, con el objeto de facilitar el acceso de las\n    empresas a la propiedad industrial, la Oficina Espa\u00f1ola de Patentes y\n    Marcas ha reducido las tasas en un 30 por ciento y hemos acortado los\n    plazos de concesi\u00f3n de dise\u00f1os en un 94 por ciento; los de marcas, en un\n    25 por ciento; los modelos de utilidad, en un 21 por ciento y los de\n    patentes, en un 3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos impulsado la propiedad industrial verde y, como resultado\n    de todo ello, Espa\u00f1a ha escalado ya dos puestos y es el d\u00e9cimo pa\u00eds de la\n    Uni\u00f3n Europea con m\u00e1s patentes y m\u00e1s I+D en Europa, cumpliendo los\n    objetivos del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es un pa\u00eds que\n    tiene un nivel de producci\u00f3n cient\u00edfica bastante notable -el noveno del\n    mundo-, sin embargo, tenemos un nivel de patentes muy bajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco m\u00e1s de un a\u00f1o despu\u00e9s de su puesta en marcha, nos ha sorprendido el\n    resultado porque en 2010 hemos sido el pa\u00eds, despu\u00e9s de China, que m\u00e1s ha\n    crecido en generaci\u00f3n de patentes en el mundo, con un 6,8 por ciento,\n    como consecuencia de distintas actuaciones enmarcadas dentro de este Plan\n    PI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos impulsado la propiedad industrial verde y, como resultado\n    de todo ello, Espa\u00f1a ha escalado ya dos puestos y es el d\u00e9cimo pa\u00eds de la\n    Uni\u00f3n Europea con m\u00e1s patentes y m\u00e1s I+D en Europa, cumpliendo los\n    objetivos del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es uno de los retos de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tres son los documentos que\n    tienen una posici\u00f3n central para el trabajo diario de las reservas de la\n    biosfera: el marco estatutario, el Plan de acci\u00f3n de Madrid, de 2008, y\n    la estrategia de Sevilla, de 1995, donde se sientan las bases sobre c\u00f3mo\n    compatibilizar y conciliar la conservaci\u00f3n de la diversidad biol\u00f3gica, la\n    b\u00fasqueda de un desarrollo econ\u00f3mico y social con el mantenimiento de los\n    valores culturales asociados al territorio, sobre c\u00f3mo se puede y se debe\n    disfrutar de zonas especialmente sensibles desde el punto de vista\n    medioambiental y ser usadas y mantenidas sin romper su equilibrio vital y\n    sobre c\u00f3mo se consigue esa complicidad entre el territorio y sus\n    moradores, permitiendo el cuido y aprovechamiento a trav\u00e9s de una buena\n    relaci\u00f3n simbi\u00f3tica ... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En primer lugar,\n    porque se han evaluado seis reservas de la biosfera espa\u00f1ola, que han\n    pasado con sobresaliente, de manera muy satisfactoria esa evaluaci\u00f3n y\n    que han puesto de manifiesto que nuestro pa\u00eds est\u00e1 implicado de forma\n    activa en el programa MaB y que lo hacemos realidad paso a paso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n\n    bien definidas en la Ley de Propiedad Intelectual, est\u00e1n claras en la\n    sentencia del Tribunal Supremo, est\u00e1n claras en la sentencia del Tribunal\n    Constitucional, donde define la divisi\u00f3n de competencias posibles entre\n    el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas, pero estas solo las asumir\u00e1n en el\n    caso de que haya esa competencia en estatutos de autonom\u00eda y en el caso\n    de que haya un procedimiento de transferencia de competencias, como ha\n    habido -qu\u00e9 casualidad- hace solo unos d\u00edas al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n\n    bien definidas en la Ley de Propiedad Intelectual, est\u00e1n claras en la\n    sentencia del Tribunal Supremo, est\u00e1n claras en la sentencia del Tribunal\n    Constitucional, donde define la divisi\u00f3n de competencias posibles entre\n    el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas, pero estas solo las asumir\u00e1n en el\n    caso de que haya esa competencia en estatutos de autonom\u00eda y en el caso\n    de que haya un procedimiento de transferencia de competencias, como ha\n    habido -qu\u00e9 casualidad- hace solo unos d\u00edas al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n\n    bien definidas en la Ley de Propiedad Intelectual, est\u00e1n claras en la\n    sentencia del Tribunal Supremo, est\u00e1n claras en la sentencia del Tribunal\n    Constitucional, donde define la divisi\u00f3n de competencias posibles entre\n    el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas, pero estas solo las asumir\u00e1n en el\n    caso de que haya esa competencia en estatutos de autonom\u00eda y en el caso\n    de que haya un procedimiento de transferencia de competencias, como ha\n    habido -qu\u00e9 casualidad- hace solo unos d\u00edas al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1], "datos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No tengo problema en\n    recordarles cu\u00e1les son estrictamente en el momento actual esas\n    competencias: autorizar a una entidad legalmente constituida para actuar\n    como entidad de gesti\u00f3n y revocar la autorizaci\u00f3n concedida; aprobar las\n    modificaciones de los estatutos de las entidades de gesti\u00f3n y recabar y\n    recibir toda la documentaci\u00f3n, informaci\u00f3n y datos sobre la compensaci\u00f3n\n    equitativa por copia privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las sociedades de\n    gesti\u00f3n en general y los autores y creadores a los que representan son\n    las aut\u00e9nticas v\u00edctimas de todo este proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#001609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4], "proceso": [7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [5, 6], "social": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No me diga que\n    usted no conoc\u00eda ni ten\u00eda responsabilidad sobre esto, lo conoc\u00eda\n    perfectamente, y sabe que nosotros durante el debate que planteamos en\n    torno a la disposici\u00f3n final segunda de la Ley de Econom\u00eda Sostenible\n    insistimos en la necesidad de incorporar tambi\u00e9n al texto elementos que\n    ten\u00edan que ver con los problemas que yo he mencionado aqu\u00ed y que usted\n    conoc\u00eda tambi\u00e9n perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No sigo relatando, pero usted, por el informe de\n    la subcomisi\u00f3n de la propiedad intelectual, conoc\u00eda perfectamente que\n    hab\u00eda una demanda social y una preocupaci\u00f3n por parte de los t\u00e9cnicos y\n    expertos relacionados con las entidades de gesti\u00f3n de que exist\u00edan\n    pr\u00e1cticas poco transparentes y opacas que compromet\u00edan no solamente la\n    credibilidad de estas instituciones, sino particularmente la credibilidad\n    de supervisi\u00f3n que su propio ministerio tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actividad de la Sociedad General\n    de Autores y Editores est\u00e1 regulada, como usted sabe muy bien, por el\n    Real Decreto Legislativo 1/1996, de 12 de abril, que aprueba un texto\n    refundido sobre propiedad intelectual, que atribuye en su art\u00edculo 159\n    las competencias que usted ha mencionado hace un rato, que grosso modo se\n    resumen fundamentalmente en la capacidad de otorgamiento y de revocaci\u00f3n\n    de una licencia para que las entidades de gesti\u00f3n gestionen -valga la\n    redundancia- los derechos sobre la propiedad intelectual, que,\n    evidentemente, tienen sus asociados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con independencia de la instrucci\u00f3n judicial en marcha y respetando por\n    supuesto la actuaci\u00f3n de los \u00f3rganos jurisdiccionales de nuestro pa\u00eds y\n    respetando tambi\u00e9n la presunci\u00f3n de inocencia de las personas implicadas,\n    lo que est\u00e1 claro es que su Gobierno -y usted concretamente- tienen una\n    evidente responsabilidad sobre todo lo que ha sucedido, primero porque,\n    como le dec\u00eda antes, el art\u00edculo 159 le atribuye a usted el otorgamiento\n    y la revocaci\u00f3n de la licencia que permite a la SGAE y a las otras\n    entidades de gesti\u00f3n desarrollar su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vinculado a este hecho\n    usted ha tratado de escudarse -y tambi\u00e9n el resto del Gobierno- respecto\n    a esta responsabilidad en una sentencia del Tribunal Constitucional, la\n    196/1997, que lo que hace es confirmar la competencia que el Estado tiene\n    en el desarrollo de la legislaci\u00f3n sobre la propiedad intelectual, el\n    reconocimiento de la capacidad del Ministerio de Cultura sobre el\n    otorgamiento o supervisi\u00f3n de la actividad de la instituci\u00f3n y adem\u00e1s lo\n    que hace es reservar a las comunidades aut\u00f3nomas que asuman\n    estatutariamente esa competencia a trav\u00e9s del correspondiente real\n    decreto de traspaso de poderes que ejerciten estrictamente, en el \u00e1mbito\n    de supervisi\u00f3n territorial de la comunidad aut\u00f3noma en cuesti\u00f3n, una\n    capacidad concurrencial sobre la base de algo tan importante que, como\n    usted sabe bien, establece nuestra Constituci\u00f3n al definir el Estado como\n    un Estado de cultura, y es la comunicaci\u00f3n cultural y la cooperaci\u00f3n\n    cultural en el ejercicio de las funciones relativas a la cultura que\n    tienen el Ministerio de Cultura y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, comparto con usted la preocupaci\u00f3n que acaba de\n    evidenciar respecto de la importancia que los autores y la creaci\u00f3n en\n    general deben tener reconocida en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con independencia de la instrucci\u00f3n judicial en marcha y respetando por\n    supuesto la actuaci\u00f3n de los \u00f3rganos jurisdiccionales de nuestro pa\u00eds y\n    respetando tambi\u00e9n la presunci\u00f3n de inocencia de las personas implicadas,\n    lo que est\u00e1 claro es que su Gobierno -y usted concretamente- tienen una\n    evidente responsabilidad sobre todo lo que ha sucedido, primero porque,\n    como le dec\u00eda antes, el art\u00edculo 159 le atribuye a usted el otorgamiento\n    y la revocaci\u00f3n de la licencia que permite a la SGAE y a las otras\n    entidades de gesti\u00f3n desarrollar su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se\u00f1ora ministra, usted se\u00f1al\u00f3 el 28 de mayo de 2009 en\n    la Comisi\u00f3n de Cultura: Con respecto a la propiedad intelectual, estoy\n    totalmente de acuerdo en que el ministerio tendr\u00e1 que liderar el proceso\n    de reforma de la Ley de Propiedad Intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pautas no han sido claras y usted evidentemente no ha liderado, aunque\n    sab\u00eda que ten\u00eda que liderar todo el proceso relativo a la gesti\u00f3n de los\n    derechos, porque le recuerdo, se\u00f1ora ministra, que la subcomisi\u00f3n de la\n    propiedad intelectual emiti\u00f3 un informe sobre la gesti\u00f3n colectiva de los\n    derechos en el que se reconoc\u00eda lo siguiente: Es evidente que la\n    actuaci\u00f3n de estas entidades requiere unos mayores niveles de eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto usted sab\u00eda perfectamente que ten\u00eda\n    que liderar un proceso en general de reforma de la propiedad intelectual,\n    pero comprendiendo que uno de los elementos vertebradores del problema de\n    la propiedad intelectual en Espa\u00f1a giraba alrededor de la gesti\u00f3n de los\n    derechos de propiedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo, de lo que usted no fue capaz fue de liderar todo el\n    proceso de elaboraci\u00f3n de una ley de propiedad intelectual que ten\u00eda que\n    haber evitado hace mucho tiempo el escenario de complejidad que, por\n    desgracia, finalmente se ha puesto de manifiesto y evidenciado con una\n    instrucci\u00f3n judicial, con una investigaci\u00f3n y con un procedimiento que ha\n    comprometido abiertamente no solo a la SGAE sino probablemente tambi\u00e9n al\n    conjunto de las entidades de gesti\u00f3n y que habr\u00e1 que afrontar y resolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [7, 8], "actividad": [4], "vasco": [5, 6], "pa\u00eds vasco": [9], "empresas": [0], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La SGAE\n    es sometida continuamente -y las m\u00e1s recientes son de 2010- a auditor\u00edas\n    financieras de gesti\u00f3n de calidad y de seguridad internas, externas e\n    internacionales por las empresas m\u00e1s solventes y reconocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es preciso distinguir claramente\n    entre las entidades de gesti\u00f3n, su funci\u00f3n social y su funcionamiento\n    correcto, por una parte y, por otra, la presunta comisi\u00f3n de delitos por\n    una serie de gestores de una de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs beneficioso o es perjudicial para el\n    cumplimiento de su funci\u00f3n social esa autorizaci\u00f3n de crear entramados\n    societarios que pueden derivar, como usted bien ha se\u00f1alado, en\n    parasitarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que los delitos de los que estamos hablando hoy\n    ya tienen un r\u00e9gimen sancionador que es el C\u00f3digo Penal, pero es verdad\n    tambi\u00e9n que es bueno garantizar al m\u00e1ximo la transparencia de las\n    entidades de gesti\u00f3n y obligarlas a cumplir su funci\u00f3n social sin\n    desviarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos lo han pedido\n    expresamente en el comunicado que emitieron el pasado jueves: Ofrecemos\n    nuestra plena colaboraci\u00f3n a las administraciones p\u00fablicas y al\n    Parlamento espa\u00f1ol para incrementar los mecanismos adicionales de control\n    a nuestra actividad que consideren necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la\n    sentencia del Tribunal Constitucional de 1997 retiraba las competencias\n    de vigilancia y supervisi\u00f3n al Estado en favor de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, o al menos de Catalu\u00f1a y el Pa\u00eds Vasco, que a efectos\n    pr\u00e1cticos y administrativos es lo mismo que retirarlas a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso les pido la mayor colaboraci\u00f3n a todos, no solo a\n    ustedes -que tendr\u00e1n una presencia predominante en esa conferencia\n    sectorial- sino a los partidos nacionalistas de Catalu\u00f1a y del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la\n    sentencia del Tribunal Constitucional de 1997 retiraba las competencias\n    de vigilancia y supervisi\u00f3n al Estado en favor de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, o al menos de Catalu\u00f1a y el Pa\u00eds Vasco, que a efectos\n    pr\u00e1cticos y administrativos es lo mismo que retirarlas a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso les pido la mayor colaboraci\u00f3n a todos, no solo a\n    ustedes -que tendr\u00e1n una presencia predominante en esa conferencia\n    sectorial- sino a los partidos nacionalistas de Catalu\u00f1a y del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la\n    sentencia del Tribunal Constitucional de 1997 retiraba las competencias\n    de vigilancia y supervisi\u00f3n al Estado en favor de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, o al menos de Catalu\u00f1a y el Pa\u00eds Vasco, que a efectos\n    pr\u00e1cticos y administrativos es lo mismo que retirarlas a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3], "presidencia": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El problema de todo lo que nos estamos planteando aqu\u00ed es que si\n    hubi\u00e9semos actuado con un poquito m\u00e1s de diligencia, si se hubiera\n    ejercicio una influencia de liderazgo desde el ministerio para\n    condicionar lo que se sab\u00eda -porque reiterados informes as\u00ed lo pon\u00edan\n    sobre la mesa: el de la Agencia de Evaluaci\u00f3n y Calidad del Ministerio de\n    Presidencia o el de la Comisi\u00f3n Nacional de la Competencia-, si se\n    hubiera ejercido desde el Gobierno el liderazgo que no se ha ejercido\n    hasta que el esc\u00e1ndalo ha saltado, nos hubi\u00e9ramos ahorrado un gran n\u00famero\n    de problemas que han afectado creo que al conjunto del modelo de la\n    gesti\u00f3n colectiva de los derechos en nuestro pa\u00eds y esto tenemos que\n    asumirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos todo el r\u00e9gimen sobre la propiedad\n    intelectual en nuestro pa\u00eds est\u00e1 en cuesti\u00f3n, est\u00e1 abierto en canal: la\n    gesti\u00f3n colectiva, el reconocimiento de los l\u00edmites, de las excepciones\n    de los derechos de propiedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tarde, por desgracia,\n    pero estamos a tiempo de tratar de paliar los da\u00f1os que en este momento\n    penden sobre el conjunto de los derechos de propiedad intelectual en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hemos tenido que estar\n    al lado del Gobierno para afrontar con responsabilidad de Estado\n    determinadas cuestiones que afectaban directamente al inter\u00e9s general,\n    este partido ha puesto por delante el inter\u00e9s general, porque entendemos\n    que para eso estamos los servidores p\u00fablicos, para defender el inter\u00e9s de\n    nuestro pa\u00eds y m\u00e1s en un asunto tan particular como es el que padecemos\n    en estos momentos con respecto a la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de todo lo que nos estamos planteando aqu\u00ed es que si\n    hubi\u00e9semos actuado con un poquito m\u00e1s de diligencia, si se hubiera\n    ejercicio una influencia de liderazgo desde el ministerio para\n    condicionar lo que se sab\u00eda -porque reiterados informes as\u00ed lo pon\u00edan\n    sobre la mesa: el de la Agencia de Evaluaci\u00f3n y Calidad del Ministerio de\n    Presidencia o el de la Comisi\u00f3n Nacional de la Competencia-, si se\n    hubiera ejercido desde el Gobierno el liderazgo que no se ha ejercido\n    hasta que el esc\u00e1ndalo ha saltado, nos hubi\u00e9ramos ahorrado un gran n\u00famero\n    de problemas que han afectado creo que al conjunto del modelo de la\n    gesti\u00f3n colectiva de los derechos en nuestro pa\u00eds y esto tenemos que\n    asumirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ... le dar\u00e9 cumplida atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entendemos que no existe selectividad en la\n    medida, puesto que puede aplicarse con car\u00e1cter general por parte de\n    todas las empresas en la adquisici\u00f3n de cualquier bien de inversi\u00f3n,\n    puesto que este arrendamiento financiero no es m\u00e1s que un contrato que\n    tiene por objeto la cesi\u00f3n del uso de bienes muebles e inmuebles\n    adquiridos para dicha finalidad y seg\u00fan las especificaciones del futuro\n    usuario a cambio de una contraprestaci\u00f3n consistente en el abono\n    peri\u00f3dico de las cuotas, siempre que de esas condiciones econ\u00f3micas del\n    contrato se desprenda que se han traspasado al arrendatario no solo el\n    propio bien sino los riesgos y beneficios inherentes al activo cedido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    estos contratos no suponen m\u00e1s que un sistema espec\u00edfico de financiaci\u00f3n\n    de bienes de inversi\u00f3n por parte de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que decir que este r\u00e9gimen\n    es aplicable a las empresas que adquieran buques para afectarlos a su\n    explotaci\u00f3n comercial, y esos son los casos a los que ha hecho\n    referencia, en particular, su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sistema de amortizaci\u00f3n que autoriz\u00f3 el Ministerio de\n    Econom\u00eda y Hacienda, que se aplica respecto de determinados elementos\n    financiados mediante contratos de arrendamiento financiero y que se\n    regula en el art\u00edculo 115.11 del texto refundido de la Ley del Impuesto\n    sobre Sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el\n    desarrollo reglamentario de la normativa de sociedades regula un\n    procedimiento de autorizaci\u00f3n de las solicitudes, desarrolla todas las\n    actuaciones de verificaci\u00f3n y de control de car\u00e1cter previo de los\n    requisitos establecidos de las operaciones respecto de las que se\n    solicita esa autorizaci\u00f3n; autorizaci\u00f3n que en todos y cada uno de los\n    casos es previa y corresponde hacer al Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el tratamiento fiscal de esos contratos de arrendamiento\n    financiero responde a la econom\u00eda del sistema fiscal y pretende atender\n    adecuadamente las operaciones que se suscriben con la finalidad de\n    facilitar la financiaci\u00f3n de las inversiones, en este caso en particular,\n    dado que se trata de un tipo de bienes de largo periodo de construcci\u00f3n\n    y, por tanto, esas son las que m\u00e1s t\u00edpicamente son siempre objeto de las\n    operaciones de arrendamiento financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La normativa del impuesto de sociedades espa\u00f1ol regula el r\u00e9gimen fiscal\n    aplicable a estos contratos con car\u00e1cter general, es decir, con\n    independencia de la naturaleza del bien cedido o de la actividad que\n    desarrolle la entidad arrendataria, de manera que esta \u00faltima tiene\n    derecho a deducir los gastos financieros, as\u00ed como la parte de cuotas de\n    arrendamiento satisfechas correspondientes a la recuperaci\u00f3n del coste\n    del bien en los t\u00e9rminos establecidos en ese art\u00edculo 115 del texto\n    refundido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, tengo tambi\u00e9n que\n    recordarle que sin ninguna duda -al menos esa es la percepci\u00f3n del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda- fue extraordinariamente favorable y\n    positivo para la resoluci\u00f3n, favorable el expediente en el caso de\n    Francia, que, como sabe su se\u00f1or\u00eda, tuvo un problema, que nosotros\n    entendemos similar, en el a\u00f1o 2004 y que consiguieron reemplazarlo\n    -insisto- con el acuerdo de la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando por la mejor resoluci\u00f3n de este expediente y lo\n    estamos haciendo en el buen entendido de que por razones de seguridad\n    jur\u00eddica de los interesados en el mismo, deseamos una resoluci\u00f3n\n    razonable de este proceso que satisfaga los intereses espa\u00f1oles y en el\n    menor tiempo en que sea posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110713_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-07-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 8, 9, 12, 17, 18, 19, 26, 28, 29, 31, 36, 44, 45, 46, 47, 48, 49], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 7, 10, 11, 13, 14, 15, 16, 20, 22, 24, 25, 27, 30, 32, 35, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 50, 51], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [21, 23], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [33, 34], "party": "Fernando R\u00edos Rull", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [43], "party": "Rosa Aguilar Rivero", "name": "Izquierda Unida"}]}