{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO CALIFICA EL SE\u00d1OR MINISTRO DEL\n    INTERIOR LA SITUACI\u00d3N DE LA SEGURIDAD CIUDADANA EN LA CAPITAL DE\n    ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La pregunta, se\u00f1or vicepresidente, es la siguiente: \u00bfC\u00f3mo califica el\n    vicepresidente y ministro del Interior la situaci\u00f3n de la seguridad\n    ciudadana en la capital de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Voy a apuntarle algunos datos ilustrativos para usted y para\n    la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    a\u00f1o -los datos son de 31 de agosto- hemos pasado de 69.196 a 72.827,\n    es decir, ha subido un 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos adoptando medidas y seguiremos haci\u00e9ndolo en el\n    futuro para cumplir con la obligaci\u00f3n de garantizar la seguridad\n    ciudadana.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "trabajadores": [0], "polic\u00edas": [3, 4, 5], "seguridad": [6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es\n    imprescindible separar el trigo de los inmigrantes trabajadores de la\n    ciza\u00f1a de los delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Titular del\n    domingo pasado en un diario de la capital: Las mafias extranjeras\n    desbordan a la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 se hizo del Plan Polic\u00eda 2000, que se present\u00f3 a\n    bombo y platillo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan polic\u00edas, usted lo sabe muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay menos polic\u00edas nacionales ahora que hace cinco a\u00f1os, hay m\u00e1s de\n    5.000 plazas de la Guardia Civil sin cubrir, faltan decisiones\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Falta coordinaci\u00f3n entre las distintas polic\u00edas,\n    especialmente con las locales; los consejos locales de seguridad se\n    re\u00fanen tarde, mal y nunca, toman decisiones a veces estramb\u00f3ticas y\n    sobra marketing pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Falta coordinaci\u00f3n entre las distintas polic\u00edas,\n    especialmente con las locales; los consejos locales de seguridad se\n    re\u00fanen tarde, mal y nunca, toman decisiones a veces estramb\u00f3ticas y\n    sobra marketing pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que tomamos algunas decisiones en\n    funci\u00f3n del extranjero, quiero decir que la ciudad de Ginebra tiene\n    aproximadamente el 40 por ciento de ciudadanos extranjeros y estas\n    cosas no pasan ah\u00ed, la seguridad ciudadana no es comparable con la\n    que hay en Madrid o en otras ciudades grandes espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Puedo aportarle datos, si usted los\n    quiere, de personas que han sido detenidas en m\u00e1s de cien ocasiones\n    en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo datos de personas que han sido detenidas hasta 187\n    veces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En un entorno de reforzar la seguridad\n    europea frente a la delincuencia organizada y de avances en el tercer\n    pilar, \u00bfqu\u00e9 razones subsisten para que el Gobierno no haya incluido\n    todav\u00eda a las polic\u00edas vasca y catalana en las comisar\u00edas conjuntas y\n    en las instituciones Schengen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un entorno de reforzar la seguridad\n    europea frente a la delincuencia organizada y de avances en el tercer\n    pilar, \u00bfqu\u00e9 razones subsisten para que el Gobierno no haya incluido\n    todav\u00eda a las polic\u00edas vasca y catalana en las comisar\u00edas conjuntas y\n    en las instituciones Schengen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "datos": [7], "polic\u00edas": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, en esas comisar\u00edas conjuntas s\u00f3lo hay un cuerpo de polic\u00eda,\n    no est\u00e1 ni la Guardia Civil ni la Gendarmer\u00eda francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n la\n    Polic\u00eda Judicial francesa y la Polic\u00eda Nacional, y ya bastantes\n    problemas supone eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La m\u00e1s importante es el\n    establecimiento del SIS -el sistema de informaci\u00f3n Schengen- al que\n    la Polic\u00eda aut\u00f3noma vasca tiene total acceso desde 1996, pueden\n    volcar y tomar datos exactamente igual que los L\u00e4nder alemanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el Sirene, en la oficina central nacional, la Polic\u00eda\n    aut\u00f3noma vasca tambi\u00e9n tiene un enlace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la\n    Polic\u00eda catalana, tiene el mismo derecho y posibilidad y lo har\u00e1\n    efectivo en cuanto se resuelvan algunos problemas t\u00e9cnicos que tiene\n    la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo he hablado con el conseller Gomis y, por tanto,\n    tendr\u00e1n exactamente el mismo tratamiento que la Polic\u00eda vasca.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, pueden acceder a toda\n    la informaci\u00f3n que tengan a bien tanto la Guardia Civil como las\n    polic\u00edas locales y auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La m\u00e1s importante es el\n    establecimiento del SIS -el sistema de informaci\u00f3n Schengen- al que\n    la Polic\u00eda aut\u00f3noma vasca tiene total acceso desde 1996, pueden\n    volcar y tomar datos exactamente igual que los L\u00e4nder alemanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "datos": [6], "polic\u00edas": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La polic\u00eda\n    que conoce bien el territorio es la implantada en ese territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trasladar  a esos sitios una polic\u00eda distinta, sea \u00e9sta Polic\u00eda\n    judicial, Guardia Civil o Polic\u00eda Nacional, crea un pegote -con\n    perd\u00f3n-, genera un agujero negro o una zona de sombra no\n    suficientemente cubierta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en d\u00eda las razones pr\u00e1cticas y operativas exigir\u00edan la presencia\n    de las polic\u00edas auton\u00f3micas en las comisar\u00edas conjuntas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional ha dicho reiteradamente que las relaciones europeas\n    son acervo interno, siguen por tanto, a la materia; si uno es\n    competente materialmente es el que debe actuar en el territorio y\n    ello justificar\u00eda la presencia de las polic\u00edas propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se\n    refiere a Schengen, hab\u00eda hasta el momento un problema jur\u00eddico\n    constitucional europeo porque los tratados constitutivos imped\u00edan la\n    presencia de polic\u00edas distintas de las en ellas previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez\n    modificados los tratados, a trav\u00e9s de la enmienda Luxemburgo, son los\n    propios Estados los que tienen libertad para modificar las polic\u00edas\n    afectadas, sin que se afecte a la propia literalidad del tratado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    diga usted que se tiene acceso a las bases de datos, no es\n    exactamente lo mismo, y usted lo sabe, se\u00f1or vicepresidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "sanidad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n ser\u00eda plenamente legal que yo pidiera, por\n    ejemplo, las competencias en materia de educaci\u00f3n, de sanidad o de\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco puedo aceptar que la Polic\u00eda Nacional -en este caso es\n    la Polic\u00eda Nacional- no sea una polic\u00eda que no est\u00e9 sobre el terreno\n    y, por tanto, no pueda actuar y s\u00f3lo pueda actuar mejor la Polic\u00eda\n    auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ser\u00eda plenamente legal que yo pidiera, por\n    ejemplo, las competencias en materia de educaci\u00f3n, de sanidad o de\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a lo que sucede con Schengen, la Polic\u00eda aut\u00f3noma vasca\n    tiene las mismas competencias que los L\u00e4nder alemanes y que todos los\n    Estados descentralizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a ese caso concreto,\n    depender\u00e1 de las responsabilidades que encuentre la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n del Parlamento, que, que yo sepa, contin\u00faa en vigor.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde luego,\n    ninguna de mis decisiones que ha venido a esta C\u00e1mara ha aumentado el\n    n\u00famero de puestos que tiene que nombrar el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda en los cinco a\u00f1os que tengo el honor de ocupar esta\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000889\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    Rato, hace poco la consultora Lehman Brothers nos situaba en el\n    puesto 17 sobre 21 pa\u00edses en salud econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfQu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno del nivel, si tiene tiempo, de\n    liberalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas de telecomunicaciones\n    denuncian los abusos del operador dominante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos conseguido aumentar el potencial de crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 GALICIA APOYA EL GOBIERNO\n    SUBVENCIONANDO LAS EMPRESAS DE LA FAMILIA DEL CONSELLEIRO JOS\u00c9 CUI\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, en Galicia conviven un pa\u00eds emprendedor,\n    esforzado en converger con la Uni\u00f3n Europea en cuotas de bienestar\n    manteniendo su identidad,  y un pa\u00eds resignado que parece moverse a la\n    inercia de los poderes p\u00fablicos y apuesta por la econom\u00eda subsidiada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas empresas son motivo de\n    esc\u00e1ndalo porque reciben subvenciones hoy muy superiores a su cifra\n    de negocios de hace pocos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando las\n    empresas funcionan, no sucede nada; pero los problemas  o esc\u00e1ndalos\n    se vuelven contra la Administraci\u00f3n que los tutel\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, preguntamos: \u00bfa qu\u00e9 Galicia apoya el Gobierno\n    espa\u00f1ol subvencionando las empresas de la familia del conselleiro\n    Cui\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a ver, se\u00f1or diputado, desde 1996, en Galicia se han concedido\n    subvenciones a 336 empresas por un importe de 4.592 millones de\n    pesetas, lo cual supone aproximadamente el 13 por ciento de las que\n    se han concedido a nivel nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que tengo que decirle es que\n    esas subvenciones, hasta este momento, no han sido abonadas, porque\n    seg\u00fan marca la ley necesitamos un informe de la Xunta; pero la\n    informaci\u00f3n que las empresas suministran es la de que han aumentado\n    un 22 por ciento m\u00e1s la inversi\u00f3n prevista y, en relaci\u00f3n con el\n    empleo, tambi\u00e9n han creado m\u00e1s del previsto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, lo que nosotros cuestionamos es que un grupo\n    empresarial que hace diez o doce a\u00f1os no era nada hoy sea un grupo\n    importante en subvenciones p\u00fablicas y que la mayor\u00eda del pa\u00eds ni\n    siquiera conozca cu\u00e1les son esas empresas que tienen esas\n    subvenciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si el se\u00f1or diputado tiene datos por los que cree que las\n    administraciones p\u00fablicas han actuado contra la ley en esa empresa o\n    en cualquier otra, su se\u00f1or\u00eda deber\u00eda decirlos, porque hasta ahora su\n    se\u00f1or\u00eda lo que ha hecho son juicios de valor basados -y perm\u00edtame que\n    se lo diga- en su adscripci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    PUEDE HACER EL GOBIERNO SOBRE LA ADAPTACI\u00d3N DE LAS PEQUE\u00d1AS Y\n    MEDIANAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS AL EURO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [3, 4, 5], "econom\u00eda": [1, 2], "peque\u00f1as": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir del 1 de enero de 2002 estar\u00e1 en\n    manos de los ciudadanos espa\u00f1oles, de las familias, de los\n    trabajadores  y de los empresarios la nueva moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda,\n    dentro de 89 d\u00edas, ya dentro de muy poco, el euro ser\u00e1 la moneda de\n    curso legal en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos en la econom\u00eda del euro\n    gratuitamente; lo estamos -como usted dec\u00eda hace un momento- como\n    consecuencia de un gran esfuerzo econ\u00f3mico que supuso pasar de no\n    cumplir ninguno de los criterios de convergencia en el a\u00f1o 1996 a\n    estar plenamente integrados en los par\u00e1metros de inflaci\u00f3n, de\n    tipos de inter\u00e9s, de crecimiento y de descenso del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, dada la importancia de este tema, el d\u00eda 7 de febrero\n    sustanciamos en esta C\u00e1mara una interpelaci\u00f3n por la que le\n    pregunt\u00e1bamos cu\u00e1les eran los planes del Gobierno y qu\u00e9 medidas iba a\n    tomar para acelerar la adaptaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    al euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego hubo una moci\u00f3n, que fue votada por unanimidad, y\n    tomamos un conjunto de acuerdos que iban en la l\u00ednea de acelerar los\n    planes de informaci\u00f3n sobre el euro tendentes a transmitir a las\n    pymes que su proceso de adaptaci\u00f3n no era costoso ni complicado y que\n    adem\u00e1s pod\u00eda ser una gran oportunidad para modernizar y mejorar la\n    competitividad y los sistemas internos de las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n puede hacer el\n    Gobierno sobre la adaptaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    espa\u00f1olas al euro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, dada la importancia de este tema, el d\u00eda 7 de febrero\n    sustanciamos en esta C\u00e1mara una interpelaci\u00f3n por la que le\n    pregunt\u00e1bamos cu\u00e1les eran los planes del Gobierno y qu\u00e9 medidas iba a\n    tomar para acelerar la adaptaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    al euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n puede hacer el\n    Gobierno sobre la adaptaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    espa\u00f1olas al euro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [1], "peque\u00f1as": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo tengo que agradecer a todas las organizaciones sociales,\n    pol\u00edticas, a las instituciones desde el punto de vista de la\n    competencia territorial y desde luego a las organizaciones\n    empresariales que han firmado con el Gobierno m\u00e1s de cien acuerdos a\n    lo largo de este a\u00f1o para acelerar durante este trimestre el proceso\n    de prealimentaci\u00f3n del euro y de conciencia de la sociedad espa\u00f1ola\n    de su presencia, como podemos comprobar en facturas, n\u00f3minas,\n    informes bancarios, cuentas bancarias, etc\u00e9tera, y al mismo tiempo\n    tambi\u00e9n el compromiso de todo ese importante entramado industrial y\n    comercial espa\u00f1ol de subrayar la existencia de un c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas en el que aspectos como el doble etiquetaje m\u00e1s all\u00e1 de\n    febrero o la aplicaci\u00f3n estricta del redondeo y la informaci\u00f3n a\n    trabajadores y consumidores es un elemento esencial del compromiso de\n    las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente son probablemente las empresas de peque\u00f1o tama\u00f1o, junto\n    con algunos colectivos de especial riesgo, como pueden ser las\n    personas de avanzada edad, o municipios que no tengan un n\u00famero\n    elevado de habitantes los puntos en los que la propia Comisi\u00f3n\n    Europea ha establecido los mayores riesgos de la adaptaci\u00f3n al euro\n    que, como muy bien ha dicho su se\u00f1or\u00eda, es un paso hist\u00f3rico no s\u00f3lo\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola sino en la europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente son probablemente las empresas de peque\u00f1o tama\u00f1o, junto\n    con algunos colectivos de especial riesgo, como pueden ser las\n    personas de avanzada edad, o municipios que no tengan un n\u00famero\n    elevado de habitantes los puntos en los que la propia Comisi\u00f3n\n    Europea ha establecido los mayores riesgos de la adaptaci\u00f3n al euro\n    que, como muy bien ha dicho su se\u00f1or\u00eda, es un paso hist\u00f3rico no s\u00f3lo\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola sino en la europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, las\n    encuestas que est\u00e1 realizando la Comisi\u00f3n Europea, el eurobar\u00f3metro,\n    indicar\u00edan lo siguiente: que nuestra adaptaci\u00f3n en peque\u00f1as y\n    medianas empresas al euro est\u00e1 por encima de la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, lo cual no tiene por qu\u00e9 significar un motivo de\n    satisfacci\u00f3n, pero al menos s\u00ed desde el punto de vista comparativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido el 75 por ciento de las empresas considera necesario\n    prepararse para la llegada del euro, muy por encima del 59 por ciento\n    de la Uni\u00f3n Europea; el 47 por ciento de las peque\u00f1as empresas afirma\n    tener un plan detallado, frente a un 28 por ciento en la Uni\u00f3n\n    Europea; Espa\u00f1a se sit\u00faa con un 40 por ciento como segundo pa\u00eds cuyas\n    peque\u00f1as empresas han implementado todas las medidas\n    de adaptaci\u00f3n; el 75 por ciento de las peque\u00f1as empresas, seg\u00fan\n    el eurobar\u00f3metro, ya tienen establecido los precios en euros; el 68\n    por ciento de las empresas espa\u00f1olas han identificado el impacto que\n    supondr\u00e1 el euro en su negocio; el 87 ha definido la adaptaci\u00f3n\n    inform\u00e1tica de sus procesos y el 61 ha evaluado necesidades de\n    formaci\u00f3n de su personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tengo que agradecer a todas las organizaciones sociales,\n    pol\u00edticas, a las instituciones desde el punto de vista de la\n    competencia territorial y desde luego a las organizaciones\n    empresariales que han firmado con el Gobierno m\u00e1s de cien acuerdos a\n    lo largo de este a\u00f1o para acelerar durante este trimestre el proceso\n    de prealimentaci\u00f3n del euro y de conciencia de la sociedad espa\u00f1ola\n    de su presencia, como podemos comprobar en facturas, n\u00f3minas,\n    informes bancarios, cuentas bancarias, etc\u00e9tera, y al mismo tiempo\n    tambi\u00e9n el compromiso de todo ese importante entramado industrial y\n    comercial espa\u00f1ol de subrayar la existencia de un c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas en el que aspectos como el doble etiquetaje m\u00e1s all\u00e1 de\n    febrero o la aplicaci\u00f3n estricta del redondeo y la informaci\u00f3n a\n    trabajadores y consumidores es un elemento esencial del compromiso de\n    las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, las\n    encuestas que est\u00e1 realizando la Comisi\u00f3n Europea, el eurobar\u00f3metro,\n    indicar\u00edan lo siguiente: que nuestra adaptaci\u00f3n en peque\u00f1as y\n    medianas empresas al euro est\u00e1 por encima de la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, lo cual no tiene por qu\u00e9 significar un motivo de\n    satisfacci\u00f3n, pero al menos s\u00ed desde el punto de vista comparativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido el 75 por ciento de las empresas considera necesario\n    prepararse para la llegada del euro, muy por encima del 59 por ciento\n    de la Uni\u00f3n Europea; el 47 por ciento de las peque\u00f1as empresas afirma\n    tener un plan detallado, frente a un 28 por ciento en la Uni\u00f3n\n    Europea; Espa\u00f1a se sit\u00faa con un 40 por ciento como segundo pa\u00eds cuyas\n    peque\u00f1as empresas han implementado todas las medidas\n    de adaptaci\u00f3n; el 75 por ciento de las peque\u00f1as empresas, seg\u00fan\n    el eurobar\u00f3metro, ya tienen establecido los precios en euros; el 68\n    por ciento de las empresas espa\u00f1olas han identificado el impacto que\n    supondr\u00e1 el euro en su negocio; el 87 ha definido la adaptaci\u00f3n\n    inform\u00e1tica de sus procesos y el 61 ha evaluado necesidades de\n    formaci\u00f3n de su personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La ha usado nada menos que\n    doce veces y le voy a explicar que para actos tan important\u00edsimos\n    como, por ejemplo, estos dos: para entregar una cruz al se\u00f1or Vallina\n    en un instituto de ense\u00f1anza secundaria y para entregar doce\n    motocicletas a la polic\u00eda de proximidad de Langreo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted sabe que hay f\u00f3rmulas: se puede\n    negociar con las empresas concesionarias de las autopistas para que\n    rebajen el precio que cobran para que esa repercusi\u00f3n no sea\n    completa, del 9 por ciento sobre el bolsillo de los usuarios, pero\n    parece que ustedes no quieren aplicar estas f\u00f3rmulas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "peque\u00f1as": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... a la hora de bajar los impuestos a las peque\u00f1as  y medianas\n    empresas, porque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a la hora de bajar los impuestos a las peque\u00f1as  y medianas\n    empresas, porque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No le explico el contenido porque temo para m\u00ed, se\u00f1or Montoro, que\n    esta iniciativa procede del Ministerio de Econom\u00eda; si no, no me\n    explico que se haya presentado al alim\u00f3n en el Congreso  y en el\n    Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    demostrado \u00faltimamente alguna flexibilidad, me refiero en particular\n    a su cambio de posiciones respecto  a las responsabilidades pol\u00edticas\n    del Gobierno, sus responsabilidades pol\u00edticas, pero, bien, a usted le\n    gusta que dejemos La escopeta nacional bis para la\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s, en cuanto a responsabilidades pol\u00edticas, que tan\n    queridas son a S.S., le recuerdo que est\u00e1 la Comisi\u00f3n parlamentaria\n    abierta en La escopeta nacional n\u00famero dos, n\u00famero tres o n\u00famero\n    cuatro, se\u00f1or\u00eda,  y es la escopeta nacional dentro de la Comisi\u00f3n\n    parlamentaria por la que espero que guarde usted un m\u00ednimo respeto,\n    se\u00f1or\u00eda, ante esa Comisi\u00f3n parlamentaria, la que, por lo dem\u00e1s, no me\n    extra\u00f1a que se la tomen en su grupo como se la toman cuando realmente\n    el se\u00f1or Zapatero o el se\u00f1or Caldera han estado tanto tiempo sentados\n    en esos esca\u00f1os votando que no a las comisiones parlamentarias de\n    investigaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el actual presidente de la Sociedad Estatal de\n    Participaciones Industriales ha desempe\u00f1ado diversos cargos en la\n    Administraci\u00f3n espa\u00f1ola desde hace 20 a\u00f1os, el \u00faltimo de ellos, como\n    director general de la Agencia Tributaria del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [2, 3, 4], "datos": [0, 1], "fraude": [5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque como director de la\n    Agencia Tributaria, se atrevi\u00f3 a computar  o a incluir, entre otras\n    cosas obviamente, en la lucha contra el fraude fiscal lo que han sido\n    los apresamientos por alijos de drogas, se supone que porque\n    pretend\u00eda inflar los buenos resultados y mejorar los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le han acusado de manipular y\n    ocultar los datos y presentar unos datos distintos del per\u00edodo 1998/\n    2000 aqu\u00ed y en la memoria de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque como director de la\n    Agencia Tributaria, se atrevi\u00f3 a computar  o a incluir, entre otras\n    cosas obviamente, en la lucha contra el fraude fiscal lo que han sido\n    los apresamientos por alijos de drogas, se supone que porque\n    pretend\u00eda inflar los buenos resultados y mejorar los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy denuncia el cuerpo t\u00e9cnico de los subinspectores de\n    Hacienda que ustedes, en el a\u00f1o 2000, bajaron en la Agencia\n    Tributaria la inspecci\u00f3n; fue inspeccionado un 50 por ciento menos de\n    contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso -y quiero\n    que me conteste usted aqu\u00ed, ahora, en la C\u00e1mara- ha querido usted\n    sacar de la Agencia Tributaria al se\u00f1or Jarabo, que es junto a usted\n    quien tiene la obligaci\u00f3n de encontrar ese dinero negro, a la vista\n    de c\u00f3mo se est\u00e1 poniendo el patio en Gescartera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque como director de la\n    Agencia Tributaria, se atrevi\u00f3 a computar  o a incluir, entre otras\n    cosas obviamente, en la lucha contra el fraude fiscal lo que han sido\n    los apresamientos por alijos de drogas, se supone que porque\n    pretend\u00eda inflar los buenos resultados y mejorar los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda,\n    no es de recibo, se\u00f1or Montoro, pretender confundir narcotr\u00e1fico con\n    fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, han denunciado que ha aumentado el fraude\n    fiscal y eso, se\u00f1or\u00eda, era competencia del se\u00f1or Ruiz Jarabo y, por\n    supuesto, su responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "fraude": [3, 4], "empresas": [0], "agencia": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo espero que el se\u00f1or Ruiz Jarabo impida desde la SEPI que\n    haya ocasiones, como ha ocurrido en el pasado, que desde consejos de\n    administraci\u00f3n personas que son hermanos de consejeros andaluces\n    actuales recomendaran la inversi\u00f3n en Gescartera, eso me gustar\u00eda que\n    se hiciera por la nueva presidencia de la SEPI y tambi\u00e9n que se\n    impida desde la SEPI actual, como ha ocurrido en el pasado, que las\n    campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n fueran encargadas a empresas que son\n    clientes principales de Gescartera, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tra\u00eddo ya a esta C\u00e1mara\n    los resultados de esa lucha contra el fraude suficientemente, con\n    numerosos datos que en la sesi\u00f3n de control parlamentaria el pasado\n    mi\u00e9rcoles ya tuve ocasi\u00f3n de referir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n los resultados,\n    se\u00f1or\u00eda, ah\u00ed est\u00e1 el afloramiento de declarantes del impuesto sobre\n    sociedades, del IVA; ah\u00ed est\u00e1n los premios a la Agencia Tributaria,\n    premios internacionales en cuanto al servicio al contribuyente, en lo\n    que significan los servicios telem\u00e1ticos, los servicios de\n    informaci\u00f3n y, en definitiva, los servicios de prestaci\u00f3n b\u00e1sica que\n    facilitan el pago de los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, un Gobierno que est\u00e1 comprometido con la reducci\u00f3n de los\n    impuestos a los ciudadanos es el Gobierno que est\u00e1 m\u00e1s comprometido\n    en la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He tra\u00eddo ya a esta C\u00e1mara\n    los resultados de esa lucha contra el fraude suficientemente, con\n    numerosos datos que en la sesi\u00f3n de control parlamentaria el pasado\n    mi\u00e9rcoles ya tuve ocasi\u00f3n de referir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1], "seguridad": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or De Juan, con el proyecto de ley de medidas fiscales,\n    administrativas y de orden social el Gobierno pretende dar respuesta\n    a la situaci\u00f3n de incertidumbre internacional, agudizada por la\n    propia evoluci\u00f3n de la econom\u00eda mundial a ra\u00edz del atentado\n    terrorista del 11 de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello hemos promovido una\n    modificaci\u00f3n de nuestro sistema de protecci\u00f3n social complementaria,\n    favoreciendo tanto a los planes individuales de pensiones como a los\n    de empresa, de forma que ello ayudar\u00e1 sin duda alguna a capitalizar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a dar seguridad a millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles, que podr\u00e1n completar su pensi\u00f3n p\u00fablica con\n    una pensi\u00f3n privada procedente de su\n    actividad econ\u00f3mica y procedente, en definitiva, de su trabajo en las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello nos ha llevado a acelerar el\n    proceso de reformas fiscales que ya ten\u00edamos previsto para esta\n    legislatura, adelantando medidas fiscales importantes para la peque\u00f1a\n    y mediana empresa, como es la aplicaci\u00f3n del r\u00e9gimen fiscal de la\n    PYME para las empresas que facturan hasta cinco millones de euros, de\n    manera que ello permitir\u00e1 que pr\u00e1cticamente el 90 por ciento de las\n    pymes espa\u00f1olas puedan beneficiarse del r\u00e9gimen fiscal concerniente y\n    el r\u00e9gimen fiscal tambi\u00e9n de tributaci\u00f3n de tipo impositivo m\u00e1s bajo\n    para estas sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello hemos promovido una\n    modificaci\u00f3n de nuestro sistema de protecci\u00f3n social complementaria,\n    favoreciendo tanto a los planes individuales de pensiones como a los\n    de empresa, de forma que ello ayudar\u00e1 sin duda alguna a capitalizar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a dar seguridad a millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles, que podr\u00e1n completar su pensi\u00f3n p\u00fablica con\n    una pensi\u00f3n privada procedente de su\n    actividad econ\u00f3mica y procedente, en definitiva, de su trabajo en las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello hemos promovido una\n    modificaci\u00f3n de nuestro sistema de protecci\u00f3n social complementaria,\n    favoreciendo tanto a los planes individuales de pensiones como a los\n    de empresa, de forma que ello ayudar\u00e1 sin duda alguna a capitalizar\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, pero ayudar\u00e1 tambi\u00e9n a dar seguridad a millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles, que podr\u00e1n completar su pensi\u00f3n p\u00fablica con\n    una pensi\u00f3n privada procedente de su\n    actividad econ\u00f3mica y procedente, en definitiva, de su trabajo en las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LAS ACTUACIONES DEL PLAN DE IGUALDAD\n    DE LAS MUJERES, REFERENTE  A LA INTENSIFICACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE\n    ORIENTACI\u00d3N ESCOLAR Y PROFESIONAL EN LOS CENTROS, CON EL FIN DE QUE\n    LAS ALUMNAS PUEDAN AMPLIAR SU CAMPO DE OPCIONES EN AQUELLOS QUE\n    GENERALMENTE EST\u00c1N MENOS REPRESENTADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LAS ACTUACIONES DEL PLAN DE IGUALDAD\n    DE LAS MUJERES, REFERENTE  A LA INTENSIFICACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS DE\n    ORIENTACI\u00d3N ESCOLAR Y PROFESIONAL EN LOS CENTROS, CON EL FIN DE QUE\n    LAS ALUMNAS PUEDAN AMPLIAR SU CAMPO DE OPCIONES EN AQUELLOS QUE\n    GENERALMENTE EST\u00c1N MENOS REPRESENTADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "mujeres": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Siguiendo\n    con estas efem\u00e9rides dentro de unos meses tendremos el vig\u00e9simo\n    tercer aniversario de nuestra Carta Magna, que en su art\u00edculo 14\n    reconoce y avala la igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos hechos ponen de manifiesto\n    algo indiscutible como es la igualdad jur\u00eddica de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, esta igualdad se debe\n    extender a todos los campos de participaci\u00f3n y en concreto al\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consciente de\n    ello y sabiendo que la mejor f\u00f3rmula para acceder a un puesto de\n    trabajo es la formaci\u00f3n profesional y acad\u00e9mica, el Gobierno present\u00f3\n    10 \u00e1reas de actuaci\u00f3n dentro del tercer Plan para la igualdad de\n    oportunidades entre mujeres y hombres, entre ellas una espec\u00edfica, el\n    \u00e1rea de educaci\u00f3n, con el objetivo de paliar esas carencias y\n    promover la igualdad de acceso de las mujeres a todos los procesos\n    educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, yo le pregunto qu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno de las actuaciones del Plan de igualdad\n    de las mujeres referente a la intensificaci\u00f3n de los servicios de\n    orientaci\u00f3n escolar y profesional en los centros, con el fin de que\n    las alumnas puedan ampliar su campo de opciones en aquellos en las\n    que generalmente no est\u00e1n bien representadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos hechos ponen de manifiesto\n    algo indiscutible como es la igualdad jur\u00eddica de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, despu\u00e9s de cinco a\u00f1os, se van\n    consiguiendo esos objetivos con unos par\u00e1metros similares a los de la\n    Uni\u00f3n Europea, aunque el desempleo femenino todav\u00eda no es el deseable\n    ni para el Ejecutivo ni para las propias mujeres, porque creemos que\n    son un activo del que la sociedad no puede prescindir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consciente de\n    ello y sabiendo que la mejor f\u00f3rmula para acceder a un puesto de\n    trabajo es la formaci\u00f3n profesional y acad\u00e9mica, el Gobierno present\u00f3\n    10 \u00e1reas de actuaci\u00f3n dentro del tercer Plan para la igualdad de\n    oportunidades entre mujeres y hombres, entre ellas una espec\u00edfica, el\n    \u00e1rea de educaci\u00f3n, con el objetivo de paliar esas carencias y\n    promover la igualdad de acceso de las mujeres a todos los procesos\n    educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, yo le pregunto qu\u00e9\n    valoraci\u00f3n hace el Gobierno de las actuaciones del Plan de igualdad\n    de las mujeres referente a la intensificaci\u00f3n de los servicios de\n    orientaci\u00f3n escolar y profesional en los centros, con el fin de que\n    las alumnas puedan ampliar su campo de opciones en aquellos en las\n    que generalmente no est\u00e1n bien representadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3], "investigaci\u00f3n": [4], "mujeres": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el 24 de junio del a\u00f1o 2001 se\n    firm\u00f3, como sabe, el convenio espec\u00edfico al acuerdo marco de\n    colaboraci\u00f3n suscrito entre el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte y el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, de 8 de marzo\n    de 1990, para actividades correspondientes al a\u00f1o 2001 en materia de\n    igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este convenio\n    tiene como objetivo prioritario fomentar desde el sistema educativo\n    la igualdad de oportunidades, evitando cualquier tipo de\n    discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n del g\u00e9nero y fomentando el respeto y la\n    valoraci\u00f3n entre hombres y mujeres desde su infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa\n    para el a\u00f1o 2001 incluye las siguientes actuaciones: promoci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional de las mujeres adultas, ense\u00f1anza de\n    las nuevas tecnolog\u00edas para promover la igualdad de oportunidades en\n    la educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n  y realizaci\u00f3n de materiales did\u00e1cticos\n    relacionados con la igualdad de oportunidades entre los sexos en la\n    educaci\u00f3n y formaci\u00f3n del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la consecuci\u00f3n de estos\n    objetivos han sido previstas las siguientes actividades: celebraci\u00f3n\n    de jornadas de difusi\u00f3n del modelo de intervenci\u00f3n desarrollado en el\n    proyecto Alba para vincular la formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional\n    de las mujeres paradas sin titulaci\u00f3n; colaboraci\u00f3n para\n    promover la igualdad de oportunidades entre los sexos en programas\n    educativos -hay distintos programas en este caso-; promoci\u00f3n de\n    actividades de formaci\u00f3n del profesorado apoyadas por el Instituto\n    Superior de Formaci\u00f3n del Profesorado en planes de formaci\u00f3n del\n    territorio de gesti\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    as\u00ed como de las instituciones colaboradoras que tienen o puedan\n    mantener convenios con el ministerio; y por \u00faltimo, publicaci\u00f3n de\n    una convocatoria espec\u00edfica de ayudas a asociaciones  e instituciones\n    colaboradoras que tengan suscrito un convenio con el Instituto\n    Superior de Formaci\u00f3n del Profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa\n    para el a\u00f1o 2001 incluye las siguientes actuaciones: promoci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional de las mujeres adultas, ense\u00f1anza de\n    las nuevas tecnolog\u00edas para promover la igualdad de oportunidades en\n    la educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n  y realizaci\u00f3n de materiales did\u00e1cticos\n    relacionados con la igualdad de oportunidades entre los sexos en la\n    educaci\u00f3n y formaci\u00f3n del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el 24 de junio del a\u00f1o 2001 se\n    firm\u00f3, como sabe, el convenio espec\u00edfico al acuerdo marco de\n    colaboraci\u00f3n suscrito entre el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte y el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, de 8 de marzo\n    de 1990, para actividades correspondientes al a\u00f1o 2001 en materia de\n    igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este convenio\n    tiene como objetivo prioritario fomentar desde el sistema educativo\n    la igualdad de oportunidades, evitando cualquier tipo de\n    discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n del g\u00e9nero y fomentando el respeto y la\n    valoraci\u00f3n entre hombres y mujeres desde su infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa\n    para el a\u00f1o 2001 incluye las siguientes actuaciones: promoci\u00f3n de la\n    formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional de las mujeres adultas, ense\u00f1anza de\n    las nuevas tecnolog\u00edas para promover la igualdad de oportunidades en\n    la educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n  y realizaci\u00f3n de materiales did\u00e1cticos\n    relacionados con la igualdad de oportunidades entre los sexos en la\n    educaci\u00f3n y formaci\u00f3n del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la consecuci\u00f3n de estos\n    objetivos han sido previstas las siguientes actividades: celebraci\u00f3n\n    de jornadas de difusi\u00f3n del modelo de intervenci\u00f3n desarrollado en el\n    proyecto Alba para vincular la formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional\n    de las mujeres paradas sin titulaci\u00f3n; colaboraci\u00f3n para\n    promover la igualdad de oportunidades entre los sexos en programas\n    educativos -hay distintos programas en este caso-; promoci\u00f3n de\n    actividades de formaci\u00f3n del profesorado apoyadas por el Instituto\n    Superior de Formaci\u00f3n del Profesorado en planes de formaci\u00f3n del\n    territorio de gesti\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    as\u00ed como de las instituciones colaboradoras que tienen o puedan\n    mantener convenios con el ministerio; y por \u00faltimo, publicaci\u00f3n de\n    una convocatoria espec\u00edfica de ayudas a asociaciones  e instituciones\n    colaboradoras que tengan suscrito un convenio con el Instituto\n    Superior de Formaci\u00f3n del Profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html# 000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no nos l\u00ede con datos y no ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no nos l\u00ede con datos y no\n    pretenda liarse usted mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el cultivo del algod\u00f3n ha sido una preocupaci\u00f3n\n    constante de este diputado por ser de gran importancia para\n    Andaluc\u00eda, mi comunidad, en la que se siembra el 96 por ciento de la\n    superficie nacional, por la riqueza que genera, por la mano de obra\n    que ocupa y por ser un cultivo fundamental de much\u00edsimas\n    explotaciones peque\u00f1as, preocupaci\u00f3n que me consta comparte el se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenga la seguridad, se\u00f1or\u00eda, de que\n    Espa\u00f1a va a tratar con car\u00e1cter prioritario el respeto de estas\n    cantidades concedidas en el marco de este acuerdo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, los residuos de construcci\u00f3n y\n    demolici\u00f3n proceden en su mayor parte de los derribos de edificios,\n    de los rechazos de materiales de construcci\u00f3n; son los que com\u00fanmente\n    podemos denominar escombros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La preocupaci\u00f3n\n    por el medio ambiente es una de las pocas preocupaciones que la clase\n    pol\u00edtica europea entiende que comparten todos los ciudadanos de la\n    Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomando como base lo expuesto, esta diputada pregunta al\n    se\u00f1or ministro de medio ambiente cu\u00e1les son las l\u00edneas directrices\n    del recientemente aprobado Plan Nacional de Residuos de Construcci\u00f3n\n    y Demolici\u00f3n.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Establecer las metas a alcanzar, que son: la recogida\n    controlada y la correcta gesti\u00f3n ambiental, la disminuci\u00f3n del flujo\n    de residuos de construcci\u00f3n y demolici\u00f3n, la adaptaci\u00f3n de los\n    actuales vertederos a la directiva europea, la identificaci\u00f3n de las\n    \u00e1reas degradadas susceptibles de ser restauradas  y la elaboraci\u00f3n de\n    un sistema estad\u00edstico de generaci\u00f3n de datos e informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... EN\n    QU\u00c9 SITUACI\u00d3N SE ENCUENTRAN LAS OBRAS DE ABASTECIMIENTO QUE EST\u00c1\n    LLEVANDO  A CABO EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN LA PROVINCIA DE\n    C\u00c1DIZ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, la disponibilidad de agua, tanto en\n    cantidad como en calidad, de una forma estable y con garant\u00eda de\n    suministro es una necesidad b\u00e1sica para el desarrollo socioecon\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo anterior, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente\n    pregunta: \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentran las obras de abastecimiento\n    que est\u00e1 llevando a cabo el Ministerio de Medio Ambiente en la\n    provincia de C\u00e1diz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, a trav\u00e9s de su ministerio se han ido potenciando\n    considerablemente los recursos destinados  a investigaci\u00f3n, desarrollo\n    e innovaci\u00f3n, I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Canarias, la Universidad de Las Palmas, la Universidad\n    de La Laguna, el centro de Taliarte  y el Instituto Oceanogr\u00e1fico de\n    Canarias utilizan infraestructuras comunes como son los barcos\n    oceanogr\u00e1ficos para desarrollar tareas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para conseguir esto, se\u00f1ora\n    ministra, es necesario alcanzar los objetivos se\u00f1alados en el\n    Plan Nacional de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n aprobado para\n    el per\u00edodo 2000-2003 en lo que a investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica y\n    pesquera y ciencias marinas en general se refiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le formulo la siguiente pregunta:\n    \u00bfQu\u00e9 medidas de coordinaci\u00f3n va a promover el Gobierno para optimizar\n    la investigaci\u00f3n de los buques oceanogr\u00e1ficos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 claro que en este sentido la mayor parte de estos buques hoy\n    pertenecen a organismos de investigaci\u00f3n adscritos al Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y en particular al Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas, como es el caso de Garc\u00eda del Cid, el\n    Nautilus,  o en el Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda, el Cornide de\n    Saavedra, el Od\u00f3n el Bueno y el Franciso de Paula Navarro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos existe una\n    coordinaci\u00f3n entre dichos buques, pero queremos reforzarla para\n    promover no s\u00f3lo un eficaz aprovechamiento de los mismos, sino para\n    dar un fortalecimiento al esfuerzo investigador y adem\u00e1s asesor que\n    vienen realizando en los \u00e1mbitos de la oceanograf\u00eda, de la pesca y de\n    la investigaci\u00f3n marina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda ha promovido la constituci\u00f3n de un \u00f3rgano en el seno de la\n    Administraci\u00f3n general del Estado con funciones de planificaci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n de las campa\u00f1as de todos los buques oceanogr\u00e1ficos, para\n    lograr que la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica sea no s\u00f3lo priorizada,\n    sino adem\u00e1s organizada conjuntamente, racionalizando el uso de los\n    buques y de los esfuerzos de nuestros cient\u00edficos y de los que\n    trabajan en ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El programa Ram\u00f3n  y Cajal, con estos 800\n    cient\u00edficos, junto a las plazas de investigadores, de t\u00e9cnicos de\n    investigaci\u00f3n y al aumento del n\u00famero de becarios, sit\u00faa el esfuerzo\n    de soporte a los recursos humanos en el a\u00f1o 2001 en un nivel nunca\n    visto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el Consejo Superior de Investigaciones\n    Cient\u00edficas ha llevado a cabo una contrataci\u00f3n de casi mil personas,\n    y el Ram\u00f3n y Cajal, 800 puestos estables de personal de investigaci\u00f3n\n    altamente cualificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ha dado fuerza a otro objetivo: tener de verdad\n    una carrera de investigador en Espa\u00f1a, apostando claramente por la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta selecci\u00f3n, llevada a cabo por las comisiones de\n    evaluaci\u00f3n de la Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n y Prospectiva, se ha\n    buscado la mayor excelencia cient\u00edfica y el superior nivel de\n    competencia en su \u00e1rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, un asunto prioritario en salud p\u00fablica lo\n    constituyen los sistemas y programas de inmunizaci\u00f3n  y vacunaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello conduce a la mejor protecci\u00f3n de la salud de la comunidad,\n    defendi\u00e9ndola de las epidemias, sobre todo de las enfermedades\n    infecciosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "atenci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1ora diputada, uno de los elementos fundamentales de\n    la sanidad moderna es la prevenci\u00f3n de la enfermedad y, por tanto,\n    todos los programas de salud p\u00fablica; la vacunaci\u00f3n es el primero y\n    fundamental de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1ora diputada, uno de los elementos fundamentales de\n    la sanidad moderna es la prevenci\u00f3n de la enfermedad y, por tanto,\n    todos los programas de salud p\u00fablica; la vacunaci\u00f3n es el primero y\n    fundamental de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, tenemos la\n    obligaci\u00f3n y la necesidad de llamar la atenci\u00f3n sobre esta vacuna, en\n    primer lugar, para los grupos de riesgo: mayores de 65 a\u00f1os y ni\u00f1os\n    con enfermedades cr\u00f3nicas, tanto de origen cardiovascular como del\n    tracto respiratorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, todos los residentes en\n    cl\u00ednicas e instituciones que prestan atenci\u00f3n a enfermos -no\n    solamente los miembros del colectivo sanitario, que ya lo hacen, sino\n    tambi\u00e9n los que acompa\u00f1an a los enfermos en esos hospitales- deben\n    vacunarse de la gripe; todas las personas mayores de 65 a\u00f1os; todos\n    los ni\u00f1os, aparte de los que tengan enfermedades cr\u00f3nicas, que tengan\n    enfermedades metab\u00f3licas como, por ejemplo, la diabetes es necesario\n    que se inmunicen frente a esta enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [2], "sanidad": [1], "seguridad": [3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES EL ESTADO DEL PROCESO DE TRANSFERENCIAS DE LA GESTI\u00d3N DE LA\n    ASISTENCIA SANITARIA DE LA SEGURIDAD SOCIAL QUE INICI\u00d3 EL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO A PRINCIPIOS DE ESTE A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L\n    ES EL ESTADO DEL PROCESO DE TRANSFERENCIAS DE LA GESTI\u00d3N DE LA\n    ASISTENCIA SANITARIA DE LA SEGURIDAD SOCIAL QUE INICI\u00d3 EL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO A PRINCIPIOS DE ESTE A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L\n    ES EL ESTADO DEL PROCESO DE TRANSFERENCIAS DE LA GESTI\u00d3N DE LA\n    ASISTENCIA SANITARIA DE LA SEGURIDAD SOCIAL QUE INICI\u00d3 EL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO A PRINCIPIOS DE ESTE A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L\n    ES EL ESTADO DEL PROCESO DE TRANSFERENCIAS DE LA GESTI\u00d3N DE LA\n    ASISTENCIA SANITARIA DE LA SEGURIDAD SOCIAL QUE INICI\u00d3 EL MINISTERIO\n    DE SANIDAD Y CONSUMO A PRINCIPIOS DE ESTE A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [7, 8], "sanidad": [3, 4], "salud": [0, 1, 2], "sistema nacional": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Entre ellas se encontraba el transferir\n    la asistencia sanitaria p\u00fablica a todas las comunidades que todav\u00eda\n    no la gestionan para culminar de esta forma la autonom\u00eda sanitaria de\n    todo el Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que se\u00f1alar, adem\u00e1s, que esto\n    se ha hecho sin olvidar lo m\u00e1s importante, que es la salud de los\n    ciudadanos; es decir, manteniendo un nivel \u00f3ptimo de calidad\n    asistencial en todo el territorio gestionado por el Insalud que\n    todav\u00eda es de su competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, dada la trascendental\n    importancia que tiene la culminaci\u00f3n de las transferencias sanitarias\n    en todo el Sistema Nacional de Salud, no s\u00f3lo por el montante\n    econ\u00f3mico que suponen sino, por lo que es m\u00e1s importante, por el\n    grado de cohesi\u00f3n social que garantiza una cobertura universal de\n    calidad de la asistencia sanitaria, para conocimiento  y tranquilidad\n    de todos los espa\u00f1oles, le ruego que me conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el estado del proceso de transferencias de la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria que inici\u00f3 el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo  a principios de este a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que desde ese d\u00eda ha sido prioritario para el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo conseguir en esta legislatura unas\n    transferencias a todas las comunidades aut\u00f3nomas con el mayor grado\n    de equidad posible y asegurar adem\u00e1s su financiaci\u00f3n futura, pudiendo\n    decir hoy que ya est\u00e1 garantizado con el nuevo pacto de financiaci\u00f3n\n    que se destine una cantidad m\u00ednima fija suficiente para los gastos\n    sanitarios en cada comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, dada la trascendental\n    importancia que tiene la culminaci\u00f3n de las transferencias sanitarias\n    en todo el Sistema Nacional de Salud, no s\u00f3lo por el montante\n    econ\u00f3mico que suponen sino, por lo que es m\u00e1s importante, por el\n    grado de cohesi\u00f3n social que garantiza una cobertura universal de\n    calidad de la asistencia sanitaria, para conocimiento  y tranquilidad\n    de todos los espa\u00f1oles, le ruego que me conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el estado del proceso de transferencias de la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria que inici\u00f3 el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo  a principios de este a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellas se encontraba el transferir\n    la asistencia sanitaria p\u00fablica a todas las comunidades que todav\u00eda\n    no la gestionan para culminar de esta forma la autonom\u00eda sanitaria de\n    todo el Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, dada la trascendental\n    importancia que tiene la culminaci\u00f3n de las transferencias sanitarias\n    en todo el Sistema Nacional de Salud, no s\u00f3lo por el montante\n    econ\u00f3mico que suponen sino, por lo que es m\u00e1s importante, por el\n    grado de cohesi\u00f3n social que garantiza una cobertura universal de\n    calidad de la asistencia sanitaria, para conocimiento  y tranquilidad\n    de todos los espa\u00f1oles, le ruego que me conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el estado del proceso de transferencias de la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria que inici\u00f3 el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo  a principios de este a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellas se encontraba el transferir\n    la asistencia sanitaria p\u00fablica a todas las comunidades que todav\u00eda\n    no la gestionan para culminar de esta forma la autonom\u00eda sanitaria de\n    todo el Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, dada la trascendental\n    importancia que tiene la culminaci\u00f3n de las transferencias sanitarias\n    en todo el Sistema Nacional de Salud, no s\u00f3lo por el montante\n    econ\u00f3mico que suponen sino, por lo que es m\u00e1s importante, por el\n    grado de cohesi\u00f3n social que garantiza una cobertura universal de\n    calidad de la asistencia sanitaria, para conocimiento  y tranquilidad\n    de todos los espa\u00f1oles, le ruego que me conteste a la siguiente\n    pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el estado del proceso de transferencias de la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria que inici\u00f3 el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo  a principios de este a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [4], "sanidad": [0, 1, 2], "atenci\u00f3n": [5], "igualdad": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or diputado, hay una voluntad real del Gobierno de\n    complementar el proceso transferencial de la sanidad al conjunto de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, porque no tiene sentido que haya\n    comunidades aut\u00f3nomas con la suficiente capacidad de llevar  a cabo la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria y no se haya transferido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesario completar el mapa de responsabilidades  y de competencias\n    del conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas, es necesario cerrar este\n    proceso  y la sanidad es el gran proceso que quedaba por finalizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que todos los consejeros de sanidad puedan enfrentarse a\n    los problemas de la sanidad p\u00fablica como son las listas de espera,\n    una atenci\u00f3n m\u00e1s humanizada, la elaboraci\u00f3n de un mapa de servicios\n    adecuado; es necesario que todas las comunidades tengan esas mismas\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, guiados desde el ministerio por el principio de lealtad\n    institucional y de transparencia y en un clima de colaboraci\u00f3n con\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas, hemos trasladado toda la\n    documentaci\u00f3n, que se finaliza con este acuerdo de financiaci\u00f3n de\n    comunidades aut\u00f3nomas, y estoy convencida que el 1 de enero de 2002\n    la igualdad en las transferencias ser\u00e1 para todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or diputado, hay una voluntad real del Gobierno de\n    complementar el proceso transferencial de la sanidad al conjunto de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, porque no tiene sentido que haya\n    comunidades aut\u00f3nomas con la suficiente capacidad de llevar  a cabo la\n    gesti\u00f3n de la asistencia sanitaria y no se haya transferido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que todos los consejeros de sanidad puedan enfrentarse a\n    los problemas de la sanidad p\u00fablica como son las listas de espera,\n    una atenci\u00f3n m\u00e1s humanizada, la elaboraci\u00f3n de un mapa de servicios\n    adecuado; es necesario que todas las comunidades tengan esas mismas\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "salud": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Menos\n    crecimiento, m\u00e1s inflaci\u00f3n, frenazo  e incertidumbre de la econom\u00eda,\n    tendencia a reducir las inversiones de car\u00e1cter social, a reducir los\n    salarios y a laminar poco a poco el sistema p\u00fablico de salud y\n    educaci\u00f3n  y corregir paulatinamente, sin casi darse cuenta, el\n    sistema p\u00fablico de pensiones; eso s\u00ed, intentando convencer  a los que\n    ser\u00e1n los propios afectados, que son ya los mismos, de que el sistema\n    p\u00fablico no se podr\u00e1 sostener eternamente y, por tanto, corran ustedes\n    a hacerse\n    un sistema privado de pensiones que, como se dice en t\u00e9rminos\n    b\u00e9licos, es aquello de machacar el terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    los camachos del mundo se esconden en estos para\u00edsos fiscales\n    tolerados, auspiciados, impulsados por ese tipo de econom\u00eda, que es\n    econom\u00eda que tiene una zona legal y otras ilegales, pero el conjunto\n    de esta econom\u00eda es lo que impulsa estos para\u00edsos fiscales, donde se\n    va a esconder el dinero de la especulaci\u00f3n y del saqueo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos\n    crecimiento, m\u00e1s inflaci\u00f3n, frenazo  e incertidumbre de la econom\u00eda,\n    tendencia a reducir las inversiones de car\u00e1cter social, a reducir los\n    salarios y a laminar poco a poco el sistema p\u00fablico de salud y\n    educaci\u00f3n  y corregir paulatinamente, sin casi darse cuenta, el\n    sistema p\u00fablico de pensiones; eso s\u00ed, intentando convencer  a los que\n    ser\u00e1n los propios afectados, que son ya los mismos, de que el sistema\n    p\u00fablico no se podr\u00e1 sostener eternamente y, por tanto, corran ustedes\n    a hacerse\n    un sistema privado de pensiones que, como se dice en t\u00e9rminos\n    b\u00e9licos, es aquello de machacar el terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos\n    centenares de locos y provocadores, a veces fomentados desde los\n    propios servicios de informaci\u00f3n y de polic\u00eda del poder, no van a\n    acabar con este movimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [6], "empresas": [4, 5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Frutos, tengo que decir que el se\u00f1or Frutos plantea\n    un debate apasionante, probablemente el debate de nuestra \u00e9poca, pero\n    no s\u00e9 hasta qu\u00e9 punto estoy en condiciones de responder por el\n    Gobierno, en el sentido de que muchas de las cosas que me ha\n    planteado no s\u00f3lo no son responsabilidad del Ministerio de Econom\u00eda\n    sino que ni siquiera son responsabilidad del Gobierno espa\u00f1ol, y\n    tienen que ver en algunos casos con la naturaleza humana y en otros\n    con el devenir de la historia, que no es necesariamente\n    responsabilidad pol\u00edtica de un Gobierno determinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que Espa\u00f1a, dentro\n    de sus responsabilidades, que son limitadas, en los \u00faltimos a\u00f1os, a\n    trav\u00e9s de varios gobiernos, est\u00e1 haciendo esfuerzos considerables por\n    tener una pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n, por tener una actuaci\u00f3n en el\n    conjunto de la econom\u00eda mundial superior a nuestro tama\u00f1o y por tener\n    una visi\u00f3n m\u00e1s generosa que la media -no s\u00e9 si eso es una buena\n    definici\u00f3n, a lo mejor no- en cosas como pueden ser el comercio y la\n    apertura de nuestras fronteras al Tercer Mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, antes de entrar en cuestiones coyunturales concretas, le\n    dir\u00eda, se\u00f1or\u00eda, que los mercados de capitales no son monstruos que\n    atacan a la pobreza en el mundo; los mercados de capitales son hoy un\n    sistema de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda desconocido hasta ahora y con\n    una potencia que en muchos casos es muy positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos\n    no es f\u00e1cil hacer previsiones ni predicciones sobre cu\u00e1l va a ser la\n    evoluci\u00f3n, por ejemplo, de la econom\u00eda norteamericana a partir de\n    primeros de a\u00f1o, donde si bien los acontecimientos de septiembre\n    act\u00faan sobre las expectativas de los consumidores  y eso acelera la\n    crisis norteamericana, tambi\u00e9n es cierto que la reacci\u00f3n que se ha\n    producido, desde el punto de vista monetario, desde el punto de vista\n    de gasto p\u00fablico y desde el punto de vista de materias primas, tiene\n    efectos que pueden permitirnos una recuperaci\u00f3n durante el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando un pa\u00eds tiene un problema de balanza de pagos, muchas veces\n    tiene que ver con que en ese pa\u00eds se han estado haciendo trampas en\n    la contabilidad p\u00fablica y en la gesti\u00f3n de las empresas como\n    consecuencia de una determinada pol\u00edtica que ha sido un error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted sabe cu\u00e1ntas\n    empresas europeas, americanas, asi\u00e1ticas han conseguido capital para\n    poder crear empleos gracias a la existencia de un mercado de\n    capitales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de las grandes superficies, que no son homog\u00e9neos en todo\n    el pa\u00eds, pero que son los que podemos tener de una manera m\u00e1s\n    concreta en este momento, indicar\u00edan un crecimiento del consumo en\n    ese tipo de establecimientos a lo largo de este a\u00f1o entre el 3,5 y el\n    4 por ciento, que es un crecimiento sostenido de lo que estaba\n    sucediendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hace muy bien en destacar que esta es la primera\n    crisis desde probablemente los a\u00f1os setenta, en que todas las\n    econom\u00edas del mundo, con muy peque\u00f1as excepciones, est\u00e1n creciendo\n    menos o creciendo cero o negativamente, lo cual indicar\u00eda la seriedad\n    de la crisis  y los efectos no siempre beneficiosos de los mercados\n    globalizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Bien, continuar\u00e9 en la\n    r\u00e9plica dando los datos concretos que pueden ser de inter\u00e9s para la\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque ustedes han\n    eliminado la pol\u00edtica, han eliminado la democracia del mercado, de\n    las relaciones econ\u00f3micas y comerciales, y han introducido la\n    pol\u00edtica del m\u00e1s fuerte, es decir, de los estados mayores econ\u00f3micos\n    que hay en cada pa\u00eds, los que controlan en el \u00e1mbito internacional la\n    econom\u00eda, las finanzas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe va a decir usted a m\u00ed que esto es una econom\u00eda\n    sana, que esto es un desarrollo sano y sostenible, desde el punto de\n    vista social y desde el punto de vista ecol\u00f3gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no he hablado de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica se\u00f1or Rato, usted me hablaba\n    de esos pa\u00edses que se han derrumbado pero sepa usted, porque hay\n    datos suficientes para saberlo, que en la antigua Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, lo\n    que son ahora rep\u00fablicas como la Federaci\u00f3n rusa, etc\u00e9tera, nunca\n    hab\u00eda habido el nivel de hambre, el nivel de enfermedad, la reducci\u00f3n\n    de las expectativas de vida de la gente como ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En un sector muy importante para nuestra econom\u00eda como es\n    el de la alimentaci\u00f3n, no vemos en este momento significativas\n    variaciones en las ventas interiores, que estar\u00edan en consonancia con\n    los datos de consumo que he dado, pero sin embargo nuestro gran\n    problema, como en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea, va a estar en una\n    muy intensa desaceleraci\u00f3n del comercio internacional que nos llevar\u00e1\n    a tasas muy peque\u00f1as de crecimiento de las exportaciones en el\n    segundo semestre de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el conjunto de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola contin\u00faa en un proceso de desaceleraci\u00f3n pero sin que este\n    vaya a suponer ninguna situaci\u00f3n\n    ni mucho menos dram\u00e1tica ni nos haga renunciar  a algunos de\n    nuestros principales objetivos, como es la convergencia real y la\n    reducci\u00f3n de la tasa de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa preponderancia de lo que usted llama la pol\u00edtica sobre la\n    econom\u00eda no ha sido siempre excesivamente rentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que ha\n    habido decisiones equivocadas que han tomado responsables pol\u00edticos\n    de esos pa\u00edses, no de otros, pero tambi\u00e9n es cierto que la situaci\u00f3n\n    en la que se encontraba la econom\u00eda de esos pa\u00edses en su momento,\n    cuando cae el muro, no me parece a m\u00ed que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ah\u00ed, exactamente igual que en el consumo de grandes superficies,\n    tenemos datos de expectativas que pueden ser m\u00e1s negativos pero\n    tambi\u00e9n datos extraordinariamente positivos desde el punto de vista\n    de la financiaci\u00f3n del coste de los cr\u00e9ditos  o tambi\u00e9n del coste de\n    la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un sector muy importante para nuestra econom\u00eda como es\n    el de la alimentaci\u00f3n, no vemos en este momento significativas\n    variaciones en las ventas interiores, que estar\u00edan en consonancia con\n    los datos de consumo que he dado, pero sin embargo nuestro gran\n    problema, como en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea, va a estar en una\n    muy intensa desaceleraci\u00f3n del comercio internacional que nos llevar\u00e1\n    a tasas muy peque\u00f1as de crecimiento de las exportaciones en el\n    segundo semestre de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tengo que decir que, desde el punto de vista financiero, los\n    datos de morosidad de la banca y de las cajas contin\u00faan siendo\n    hist\u00f3ricamente muy bajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un sector muy importante para nuestra econom\u00eda como es\n    el de la alimentaci\u00f3n, no vemos en este momento significativas\n    variaciones en las ventas interiores, que estar\u00edan en consonancia con\n    los datos de consumo que he dado, pero sin embargo nuestro gran\n    problema, como en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea, va a estar en una\n    muy intensa desaceleraci\u00f3n del comercio internacional que nos llevar\u00e1\n    a tasas muy peque\u00f1as de crecimiento de las exportaciones en el\n    segundo semestre de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LOS RECURSOS EXISTENTES\n    EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD PARA TRATAR DE FORMA ADECUADA A LOS\n    AFECTADOS POR TRASTORNOS DE LA CONDUCTA ALIMENTARIA (ANOREXIA Y\n    BULIMIA).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS RECURSOS EXISTENTES\n    EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD PARA TRATAR DE FORMA ADECUADA A LOS\n    AFECTADOS POR TRASTORNOS DE LA CONDUCTA ALIMENTARIA (ANOREXIA Y\n    BULIMIA).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [9], "mujeres": [11], "sistema nacional": [12, 13], "atenci\u00f3n": [17], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "datos": [14, 15, 16], "sanidad": [5, 6, 7, 8], "investigaci\u00f3n": [10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si los enfermos y\n    las familias no se rinden, el Grupo Socialista tampoco se conforma\n    con despachar este grave problema de salud p\u00fablica con una pregunta\n    oral en Pleno y con dos minutos y medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso precisamente\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n urgente, para conocer de una forma m\u00e1s\n    sosegada, m\u00e1s tranquila, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las medidas\n    espec\u00edficas que se est\u00e1n llevando a cabo en el Sistema Nacional de\n    Salud para la atenci\u00f3n y tratamiento de estos enfermos de anorexia y\n    bulimia y aquellas que el Ministerio de Sanidad piensa poner en\n    marcha en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para la atenci\u00f3n\n    sanitaria e integral de estos enfermos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no podemos permanecer impasibles ante este grave\n    problema de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero junto a estas\n    actuaciones a largo plazo, los miles de adolescentes afectados y sus\n    familias necesitan ya una respuesta inmediata de los poderes p\u00fablicos\n    para solucionar este grave problema de salud, con independencia de su\n    lugar de residencia, para hacer efectivo el principio de igualdad de\n    oportunidades de todos los ciudadanos ante los servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, muchos buenos prop\u00f3sitos, pero el resultado es que hoy\n    todav\u00eda no existe ning\u00fan recurso espec\u00edfico suficiente para el\n    tratamiento adecuado con car\u00e1cter integral de estas enfermedades en\n    el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin quitar importancia al tema, es\n    un problema pr\u00e1cticamente resuelto y lo \u00fanico que necesita es, cuando\n    se incluye una nueva vacuna en el calendario vacunal, que desde el\n    Ministerio de Sanidad se incluyan los recursos econ\u00f3micos para que en\n    cada comunidad aut\u00f3noma se pueda hacer frente a esta nueva\n    prestaci\u00f3n, cosa que no se hace \u00faltimamente, por ejemplo, con la\n    vacuna de la meningitis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso precisamente\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n urgente, para conocer de una forma m\u00e1s\n    sosegada, m\u00e1s tranquila, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las medidas\n    espec\u00edficas que se est\u00e1n llevando a cabo en el Sistema Nacional de\n    Salud para la atenci\u00f3n y tratamiento de estos enfermos de anorexia y\n    bulimia y aquellas que el Ministerio de Sanidad piensa poner en\n    marcha en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para la atenci\u00f3n\n    sanitaria e integral de estos enfermos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apelo a su\n    responsabilidad y a su sensibilidad, le deseo de todo coraz\u00f3n,\n    sinceramente, que triunfe usted y que salga usted bien con respecto a\n    las soluciones que tienen que poner sobre la mesa como ministra de\n    Sanidad para resolver este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias se siguen quejando porque es\n    una enfermedad que no responde a un tratamiento farmacol\u00f3gico, sino\n    que su curaci\u00f3n o su mejor\u00eda depende de la correcta aplicaci\u00f3n de un\n    programa de psicoterapia que no se asegura en las consultas de la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero junto a estas\n    actuaciones a largo plazo, los miles de adolescentes afectados y sus\n    familias necesitan ya una respuesta inmediata de los poderes p\u00fablicos\n    para solucionar este grave problema de salud, con independencia de su\n    lugar de residencia, para hacer efectivo el principio de igualdad de\n    oportunidades de todos los ciudadanos ante los servicios sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntos proyectos de investigaci\u00f3n sobre\n    anorexia y bulimia se han financiado a trav\u00e9s del CISS? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sobrevaloraci\u00f3n del aspecto f\u00edsico que hace nuestra\n    sociedad, sobre todo en las mujeres, como dec\u00eda anteriormente, el\n    culto a la delgadez, la potenciaci\u00f3n de este ideal a trav\u00e9s de los\n    medios de comunicaci\u00f3n, la moda y la publicidad, la modificaci\u00f3n de\n    los h\u00e1bitos alimentarios o la p\u00e9rdida de la relevancia de factores\n    culturales, intelectuales y \u00e9ticos, influyen en el grado de\n    autoestima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso precisamente\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n urgente, para conocer de una forma m\u00e1s\n    sosegada, m\u00e1s tranquila, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las medidas\n    espec\u00edficas que se est\u00e1n llevando a cabo en el Sistema Nacional de\n    Salud para la atenci\u00f3n y tratamiento de estos enfermos de anorexia y\n    bulimia y aquellas que el Ministerio de Sanidad piensa poner en\n    marcha en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para la atenci\u00f3n\n    sanitaria e integral de estos enfermos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, muchos buenos prop\u00f3sitos, pero el resultado es que hoy\n    todav\u00eda no existe ning\u00fan recurso espec\u00edfico suficiente para el\n    tratamiento adecuado con car\u00e1cter integral de estas enfermedades en\n    el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento no disponemos de datos epidemiol\u00f3gicos completos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias al trabajo de algunos profesionales, muy interesados en este\n    problema, hemos podido conocer datos interesantes, aunque desde todo\n    punto de vista parciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene datos epidemiol\u00f3gicos de la incidencia de la\n    anorexia y la bulimia en cada una de las provincias del territorio\n    nacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso precisamente\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n urgente, para conocer de una forma m\u00e1s\n    sosegada, m\u00e1s tranquila, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las medidas\n    espec\u00edficas que se est\u00e1n llevando a cabo en el Sistema Nacional de\n    Salud para la atenci\u00f3n y tratamiento de estos enfermos de anorexia y\n    bulimia y aquellas que el Ministerio de Sanidad piensa poner en\n    marcha en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para la atenci\u00f3n\n    sanitaria e integral de estos enfermos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [22], "mujeres": [11, 12], "sistema nacional": [13, 14, 15, 16], "atenci\u00f3n": [23, 24], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "datos": [17, 18, 19, 20, 21], "sanidad": [8, 9], "investigaci\u00f3n": [10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Debo\n    recordarles que la salud mental es una competencia de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me hace una pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero\n    de unidades integrales del Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s usted\n    podr\u00e1 decir lo que quiera, pero no le puedo contestar, se\u00f1ora\n    diputada, porque me parece tambi\u00e9n profundamente atrevido por su\n    parte decir que en todo el Sistema Nacional de Salud no hay ninguna\n    unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud quiere decir que es todo\n    el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interpelaci\u00f3n habla del Sistema Nacional\n    de Salud, que es el territorio nacional en su conjunto, y he pedido\n    urgentemente, al recibir su interpelaci\u00f3n, datos  a Andaluc\u00eda,\n    Canarias, Catalu\u00f1a, Pa\u00eds Vasco, Navarra, Galicia, Valencia,\n    comunidades a las que se han transferido las competencias y que por\n    lo tanto tendr\u00e1n que proporcionarnos los datos para poder contestarle\n    a esa pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1rea de investigaci\u00f3n, se\u00f1ora diputada, y\n    usted sabe que existe el Instituto de Salud Carlos III, responsable\n    de la investigaci\u00f3n, en este momento existe el proyecto COST-B6, que\n    es el proyecto de la Uni\u00f3n Europea donde se est\u00e1n analizando de forma\n    importante estos problemas de anorexia y de bulimia y est\u00e1n\n    representadas once unidades de todo el territorio nacional: el\n    Hospital Ram\u00f3n y Cajal, La Paz, La Princesa, el Ni\u00f1o Jes\u00fas, el\n    Cl\u00ednico de Barcelona, el Hospital de Ciudad Real, el Cl\u00ednico de\n    Zaragoza, el Hospital de Bellvitge, el Hospital de Valdecilla en\n    Santander, el Hospital de Sevilla y el de Vitoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero da igual, bajos en relaci\u00f3n con la estad\u00edstica, porque\n    comprender\u00e1, se\u00f1ora diputada, que en esto, como en cualquier otro\n    caso de salud, un caso ya es lamentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Ministerio con el resto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas en salud p\u00fablica, debo decirle que desde\n    el a\u00f1o 1999 el Ministerio de Sanidad firma protocolos con las\n    diferentes comunidades aut\u00f3nomas para programas y proyectos\n    relacionados con las enfermedades emergentes, como son esta de la\n    anorexia y bulimia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa mesa sectorial, que la\n    constituimos en el Ministerio de Sanidad, y en ning\u00fan otro organismo,\n    ha seguido avanzando en intentar resolver problemas que tienen que\n    nacer del consenso en la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Ministerio con el resto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas en salud p\u00fablica, debo decirle que desde\n    el a\u00f1o 1999 el Ministerio de Sanidad firma protocolos con las\n    diferentes comunidades aut\u00f3nomas para programas y proyectos\n    relacionados con las enfermedades emergentes, como son esta de la\n    anorexia y bulimia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1rea de investigaci\u00f3n, se\u00f1ora diputada, y\n    usted sabe que existe el Instituto de Salud Carlos III, responsable\n    de la investigaci\u00f3n, en este momento existe el proyecto COST-B6, que\n    es el proyecto de la Uni\u00f3n Europea donde se est\u00e1n analizando de forma\n    importante estos problemas de anorexia y de bulimia y est\u00e1n\n    representadas once unidades de todo el territorio nacional: el\n    Hospital Ram\u00f3n y Cajal, La Paz, La Princesa, el Ni\u00f1o Jes\u00fas, el\n    Cl\u00ednico de Barcelona, el Hospital de Ciudad Real, el Cl\u00ednico de\n    Zaragoza, el Hospital de Bellvitge, el Hospital de Valdecilla en\n    Santander, el Hospital de Sevilla y el de Vitoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar debo decir que la sensibilidad sobre esta enfermedad\n    la tenemos todos y, si hablamos entre mujeres, me da la sensaci\u00f3n de\n    que la tenemos todas, todas tenemos la preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que la prevalencia en la poblaci\u00f3n\n    de mujeres de entre 13 y 22 a\u00f1os es del 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me hace una pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero\n    de unidades integrales del Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s usted\n    podr\u00e1 decir lo que quiera, pero no le puedo contestar, se\u00f1ora\n    diputada, porque me parece tambi\u00e9n profundamente atrevido por su\n    parte decir que en todo el Sistema Nacional de Salud no hay ninguna\n    unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud quiere decir que es todo\n    el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interpelaci\u00f3n habla del Sistema Nacional\n    de Salud, que es el territorio nacional en su conjunto, y he pedido\n    urgentemente, al recibir su interpelaci\u00f3n, datos  a Andaluc\u00eda,\n    Canarias, Catalu\u00f1a, Pa\u00eds Vasco, Navarra, Galicia, Valencia,\n    comunidades a las que se han transferido las competencias y que por\n    lo tanto tendr\u00e1n que proporcionarnos los datos para poder contestarle\n    a esa pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La interpelaci\u00f3n habla del Sistema Nacional\n    de Salud, que es el territorio nacional en su conjunto, y he pedido\n    urgentemente, al recibir su interpelaci\u00f3n, datos  a Andaluc\u00eda,\n    Canarias, Catalu\u00f1a, Pa\u00eds Vasco, Navarra, Galicia, Valencia,\n    comunidades a las que se han transferido las competencias y que por\n    lo tanto tendr\u00e1n que proporcionarnos los datos para poder contestarle\n    a esa pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son solamente los datos del Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a\n    decirle que los datos globales del sistema no los tengo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    decir los datos que en este proyecto COST-B6 de la Uni\u00f3n Europea los\n    diferentes cient\u00edficos de esos once hospitales han aportado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00fanicos datos que\n    le puedo proporcionar son los siguientes: n\u00famero de ingresos\n    hospitalarios en el a\u00f1o 1998, 556; en el a\u00f1o 1999, 661; y de enero a\n    junio del a\u00f1o 2000, 306. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Insalud se cre\u00f3 la\n    primera unidad de gesti\u00f3n de asistencia sanitaria en la que se\n    elabora el protocolo de atenci\u00f3n a pacientes con trastornos de\n    comportamiento en la asistencia primaria, realizado con la\n    colaboraci\u00f3n inestimable de la sociedad Semfyc, que representa a\n    todos los m\u00e9dicos de asistencia primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema sanitario la atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica, porque\n    efectivamente es una enfermedad psiqui\u00e1trica, pero tampoco es una\n    responsabilidad exclusiva de la Administraci\u00f3n central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Insalud se cre\u00f3 la\n    primera unidad de gesti\u00f3n de asistencia sanitaria en la que se\n    elabora el protocolo de atenci\u00f3n a pacientes con trastornos de\n    comportamiento en la asistencia primaria, realizado con la\n    colaboraci\u00f3n inestimable de la sociedad Semfyc, que representa a\n    todos los m\u00e9dicos de asistencia primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "datos": [3, 4], "investigaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La salud\n    mental y los recursos espec\u00edficos para el tratamiento de los\n    trastornos de la alimentaci\u00f3n, anorexia y bulimia, tiene que\n    aportarlos el Ministerio de Sanidad, en ello tiene que poner todo su\n    empe\u00f1o; y me alegro si es por iniciativa de este grupo, del Grupo\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La salud\n    mental y los recursos espec\u00edficos para el tratamiento de los\n    trastornos de la alimentaci\u00f3n, anorexia y bulimia, tiene que\n    aportarlos el Ministerio de Sanidad, en ello tiene que poner todo su\n    empe\u00f1o; y me alegro si es por iniciativa de este grupo, del Grupo\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que me explicara qu\u00e9 saben\n    usted y el personal del ministerio sobre la anorexia, sobre el tiempo\n    medio de recuperaci\u00f3n de esta enfermedad y el n\u00famero de enfermos\n    afectados, sobre el sufrimiento que padecen centenares de miles de\n    adolescentes que en algunos casos les ha llevado hasta la muerte,\n    sobre el padecimiento de sus familiares m\u00e1s pr\u00f3ximos y las grandes\n    dificultades  e incomprensi\u00f3n social, familiar y laboral que soportan,\n    sobre la escasez de medios en nuestro pa\u00eds tanto para investigaci\u00f3n\n    como en centros o en profesionales expertos, y sobre cu\u00e1ndo vamos a\n    empezar a considerar la anorexia como una enfermedad y no como una\n    tonter\u00eda de adolescente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, dar datos es f\u00e1cil, pero aportar soluciones es un\n    tanto complicado para su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber, se\u00f1ora ministra, con qu\u00e9 compara usted los datos\n    que nos daba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [4, 5], "sanidad": [1, 2], "salud": [0], "mujeres": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Entiendo a todos los padres,\n     a todos los hermanos y maridos que tienen un problema de salud en sus\n    familias; \u00a1c\u00f3mo no lo voy a entender! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco conozco a ning\u00fan\n    responsable de Sanidad que se tome  a risa enfermedad alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuiere esto decir\n    que en lo que no es sanitario pero que, desde mi punto de vista tiene\n    que ver mucho con la sanidad, como es la cultura de la juventud,\n    tenemos mucho que hacer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    importante que en televisi\u00f3n no aparezca un se\u00f1or, creador de moda,\n    que dice que le gustan las mujeres que parecen hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que no puedo transmitir -y ser\u00eda malo que usted transmitiera a la\n    opini\u00f3n p\u00fablica- es que desde este ministerio podemos decidir qu\u00e9 se\n    hace en comunidades aut\u00f3nomas que tienen competencias plenas en\n    asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no puedo decirles a Galicia, al Pa\u00eds Vasco,\n    a Catalu\u00f1a o a Andaluc\u00eda qu\u00e9 unidades tienen que crear; no lo puedo\n    hacer, porque tienen competencias exclusivas en la estructura y\n    organizaci\u00f3n de su asistencia sanitaria y, por tanto, tengo que\n    respetar esas transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [14, 15, 16, 17], "datos": [13], "seguridad social": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro,\n    lo que el Bloque Nacionalista Galego pretende con esta interpelaci\u00f3n\n    es conocer la posici\u00f3n del Gobierno, que el Gobierno concrete cu\u00e1les\n    son sus planes respecto de los reg\u00edmenes especiales de la Seguridad\n    Social y, en particular, de la anunciada -al menos recogida en el\n    acuerdo suscrito por el Gobierno en abril de este a\u00f1o con la CEOE y\n    con Comisiones Obreras- integraci\u00f3n de los trabajadores por cuenta\n    propia, actualmente afiliados al r\u00e9gimen especial de trabajadores del\n    mar y al r\u00e9gimen especial agrario, en el r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos, al mismo tiempo que conocer si est\u00e1 dispuesto\n    o no a una convergencia real que nosotros entendemos entre los\n    diferentes sectores, es decir, acercar el nivel de protecci\u00f3n\n    establecido para estos reg\u00edmenes especiales al dispuesto actualmente\n    para el r\u00e9gimen general,  y convergencia real tambi\u00e9n en el sentido de\n    corregir la tendencia que, de acuerdo con los \u00faltimos informes de que\n    se dispone de los a\u00f1os 1999 y 2000 del Consejo Econ\u00f3mico y Social,\n    nos est\u00e1 alejando de los niveles medios de protecci\u00f3n social en\n    Europa; es decir, que el sistema espa\u00f1ol de Seguridad Social se\n    acerque  a estos niveles medios europeos que, como digo, no es la\n    tendencia que se sigue en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es especialmente preocupante que, manteniendo el Estado espa\u00f1ol unos\n    gastos en protecci\u00f3n social inferiores  a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, existan reg\u00edmenes especiales de la Seguridad Social, los ya\n    mencionados de trabajadores aut\u00f3nomos, agrarios y trabajadores del\n    mar, que presentan a\u00fan cifras de financiaci\u00f3n p\u00fablica inferiores a la\n    media estatal y que adem\u00e1s mantienen respecto del r\u00e9gimen general\n    diferencias en aspectos como protecci\u00f3n de contingencias, que en\n    muchos casos no puede encontrar una justificaci\u00f3n suficiente en las\n    caracter\u00edsticas propias, en las especiales condiciones de trabajo en\n    cada uno de estos sectores o, incluso, en la diferenciaci\u00f3n entre\n    trabajo por cuenta propia  y por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... porque las hizo\n    p\u00fablicas el Consejo Econ\u00f3mico y Social en un informe del a\u00f1o pasado,\n    pero es cierto que existen notables diferencias en la cuant\u00eda de las\n    diferentes prestaciones, por ejemplo en la pensi\u00f3n de viudedad; la\n    pensi\u00f3n de viudedad media en el r\u00e9gimen general es de 57.085 pesetas;\n    en el r\u00e9gimen de trabajadores aut\u00f3nomos supera por poco las 41.000\n    pesetas; en el r\u00e9gimen agrario por cuenta ajena, 45.000 pesetas; en\n    el r\u00e9gimen agrario por cuenta propia, 38.000 y en el r\u00e9gimen de\n    trabajadores del mar, 51.000, divergencias\n    que para nosotros no est\u00e1n justificadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La media del r\u00e9gimen general asciende a casi\n    100.000 pesetas, mientras que en aut\u00f3nomos es de 57.700; agrarios por\n    cuenta ajena, 53.000; agrarios por cuenta propia, 46.000;\n    trabajadores del mar, 82.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las diferencias m\u00e1s notables se aprecian en el r\u00e9gimen de\n    trabajadores aut\u00f3nomos y en el r\u00e9gimen agrario por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    nos referimos al r\u00e9gimen de aut\u00f3nomos esta desigualdad es\n    especialmente grave, pues muchos de los actuales afiliados a este\n    r\u00e9gimen son falsos aut\u00f3nomos, es decir, son trabajadores que\n    provienen del r\u00e9gimen general y que siguen afiliados al r\u00e9gimen de\n    trabajadores aut\u00f3nomos realizando las mismas funciones con un cierto\n    grado de riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n parece l\u00f3gico extender al r\u00e9gimen especial\n    de trabajadores aut\u00f3nomos,  a los trabajadores por cuenta propia\n    incluidos en el r\u00e9gimen especial del mar y en el de trabajadores\n    agrarios la protecci\u00f3n que brinda el r\u00e9gimen general ante\n    determinadas contingencias, en incapacidad temporal, en donde el\n    subsidio se percibe desde el cuarto d\u00eda de la baja en la actividad y\n    no como actualmente se\n    dispone desde el decimosexto d\u00eda a contar desde la baja m\u00e9dica; que\n    se bonifiquen las cuotas que deben satisfacer los trabajadores\n    aut\u00f3nomos en los supuestos de baja por maternidad, aparte de las\n    ayudas que ya establecen para las cotizaciones de los trabajadores\n    sustitutos y que en estos supuestos de trabajadores por cuenta propia\n    estar\u00edan incluso m\u00e1s justificadas, porque es la madre en este caso,\n    la trabajadora, quien ingresa las cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto habr\u00eda que extender tambi\u00e9n a los trabajadores aut\u00f3nomos y a\n    los trabajadores por cuenta propia afiliados a los otros reg\u00edmenes\n    especiales la posibilidad de beneficiarse de una prestaci\u00f3n por\n    desempleo, permitiendo una cotizaci\u00f3n voluntaria para esta\n    contingencia  y estableciendo las causas ajenas a la negligencia\n    profesional, al abandono voluntario de la actividad cuando el cese en\n    esta actividad permita acceder  a tales prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a este argumento, cabr\u00eda\n    recordar ciertos datos con relaci\u00f3n al r\u00e9gimen de trabajadores\n    aut\u00f3nomos, que es en este momento el r\u00e9gimen de la Seguridad Social\n    m\u00e1s equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro,\n    lo que el Bloque Nacionalista Galego pretende con esta interpelaci\u00f3n\n    es conocer la posici\u00f3n del Gobierno, que el Gobierno concrete cu\u00e1les\n    son sus planes respecto de los reg\u00edmenes especiales de la Seguridad\n    Social y, en particular, de la anunciada -al menos recogida en el\n    acuerdo suscrito por el Gobierno en abril de este a\u00f1o con la CEOE y\n    con Comisiones Obreras- integraci\u00f3n de los trabajadores por cuenta\n    propia, actualmente afiliados al r\u00e9gimen especial de trabajadores del\n    mar y al r\u00e9gimen especial agrario, en el r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos, al mismo tiempo que conocer si est\u00e1 dispuesto\n    o no a una convergencia real que nosotros entendemos entre los\n    diferentes sectores, es decir, acercar el nivel de protecci\u00f3n\n    establecido para estos reg\u00edmenes especiales al dispuesto actualmente\n    para el r\u00e9gimen general,  y convergencia real tambi\u00e9n en el sentido de\n    corregir la tendencia que, de acuerdo con los \u00faltimos informes de que\n    se dispone de los a\u00f1os 1999 y 2000 del Consejo Econ\u00f3mico y Social,\n    nos est\u00e1 alejando de los niveles medios de protecci\u00f3n social en\n    Europa; es decir, que el sistema espa\u00f1ol de Seguridad Social se\n    acerque  a estos niveles medios europeos que, como digo, no es la\n    tendencia que se sigue en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es especialmente preocupante que, manteniendo el Estado espa\u00f1ol unos\n    gastos en protecci\u00f3n social inferiores  a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, existan reg\u00edmenes especiales de la Seguridad Social, los ya\n    mencionados de trabajadores aut\u00f3nomos, agrarios y trabajadores del\n    mar, que presentan a\u00fan cifras de financiaci\u00f3n p\u00fablica inferiores a la\n    media estatal y que adem\u00e1s mantienen respecto del r\u00e9gimen general\n    diferencias en aspectos como protecci\u00f3n de contingencias, que en\n    muchos casos no puede encontrar una justificaci\u00f3n suficiente en las\n    caracter\u00edsticas propias, en las especiales condiciones de trabajo en\n    cada uno de estos sectores o, incluso, en la diferenciaci\u00f3n entre\n    trabajo por cuenta propia  y por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una situaci\u00f3n que, por cierto,\n    contradice lo dispuesto en la recomendaci\u00f3n cuarta del Pacto de\n    Toledo, en cuya virtud la acci\u00f3n protectora de la Seguridad Social\n    debe ser similar en los distintos reg\u00edmenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a este argumento, cabr\u00eda\n    recordar ciertos datos con relaci\u00f3n al r\u00e9gimen de trabajadores\n    aut\u00f3nomos, que es en este momento el r\u00e9gimen de la Seguridad Social\n    m\u00e1s equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a este argumento, cabr\u00eda\n    recordar ciertos datos con relaci\u00f3n al r\u00e9gimen de trabajadores\n    aut\u00f3nomos, que es en este momento el r\u00e9gimen de la Seguridad Social\n    m\u00e1s equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro,\n    lo que el Bloque Nacionalista Galego pretende con esta interpelaci\u00f3n\n    es conocer la posici\u00f3n del Gobierno, que el Gobierno concrete cu\u00e1les\n    son sus planes respecto de los reg\u00edmenes especiales de la Seguridad\n    Social y, en particular, de la anunciada -al menos recogida en el\n    acuerdo suscrito por el Gobierno en abril de este a\u00f1o con la CEOE y\n    con Comisiones Obreras- integraci\u00f3n de los trabajadores por cuenta\n    propia, actualmente afiliados al r\u00e9gimen especial de trabajadores del\n    mar y al r\u00e9gimen especial agrario, en el r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos, al mismo tiempo que conocer si est\u00e1 dispuesto\n    o no a una convergencia real que nosotros entendemos entre los\n    diferentes sectores, es decir, acercar el nivel de protecci\u00f3n\n    establecido para estos reg\u00edmenes especiales al dispuesto actualmente\n    para el r\u00e9gimen general,  y convergencia real tambi\u00e9n en el sentido de\n    corregir la tendencia que, de acuerdo con los \u00faltimos informes de que\n    se dispone de los a\u00f1os 1999 y 2000 del Consejo Econ\u00f3mico y Social,\n    nos est\u00e1 alejando de los niveles medios de protecci\u00f3n social en\n    Europa; es decir, que el sistema espa\u00f1ol de Seguridad Social se\n    acerque  a estos niveles medios europeos que, como digo, no es la\n    tendencia que se sigue en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es especialmente preocupante que, manteniendo el Estado espa\u00f1ol unos\n    gastos en protecci\u00f3n social inferiores  a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea, existan reg\u00edmenes especiales de la Seguridad Social, los ya\n    mencionados de trabajadores aut\u00f3nomos, agrarios y trabajadores del\n    mar, que presentan a\u00fan cifras de financiaci\u00f3n p\u00fablica inferiores a la\n    media estatal y que adem\u00e1s mantienen respecto del r\u00e9gimen general\n    diferencias en aspectos como protecci\u00f3n de contingencias, que en\n    muchos casos no puede encontrar una justificaci\u00f3n suficiente en las\n    caracter\u00edsticas propias, en las especiales condiciones de trabajo en\n    cada uno de estos sectores o, incluso, en la diferenciaci\u00f3n entre\n    trabajo por cuenta propia  y por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una situaci\u00f3n que, por cierto,\n    contradice lo dispuesto en la recomendaci\u00f3n cuarta del Pacto de\n    Toledo, en cuya virtud la acci\u00f3n protectora de la Seguridad Social\n    debe ser similar en los distintos reg\u00edmenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a este argumento, cabr\u00eda\n    recordar ciertos datos con relaci\u00f3n al r\u00e9gimen de trabajadores\n    aut\u00f3nomos, que es en este momento el r\u00e9gimen de la Seguridad Social\n    m\u00e1s equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "atenci\u00f3n": [37], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad social": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "econom\u00eda": [11], "datos": [23], "salud": [10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estoy seguro de que este mismo inter\u00e9s por los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, sobre todo por los aspectos de Seguridad\n    Social que ha abordado, lo mantendr\u00e1 -no digo que lo retrotraer\u00e1\n    porque ser\u00e1 imposible- en los aspectos de fiscalidad y de mejora de\n    la situaci\u00f3n de nuestros aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de las pensiones que perciben un\n    complemento, algo que no surge de la cotizaci\u00f3n sino de la\n    solidaridad del resto de trabajadores y sectores, est\u00e1n los\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si algo deja\n    claro el Pacto de Toledo es que no se trata de un \u00fanico r\u00e9gimen\n    general ni el especial de aut\u00f3nomos, sino que hay esos dos grandes\n    grupos: el r\u00e9gimen de trabajadores aut\u00f3nomos y el r\u00e9gimen de\n    trabajadores por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -salvo que desde esta\n    tribuna me lo indique o en su pr\u00f3xima moci\u00f3n- que los trabajadores\n    aut\u00f3nomos coticen por el total de sus ingresos productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 sugiriendo que desaparezca la posibilidad de elegir\n    una base de cotizaci\u00f3n, cosa que no pueden hacer casi 12 millones de\n    personas que son trabajadores por cuenta ajena? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe est\u00e1 diciendo que\n    hay reglas de c\u00e1lculo distintas, que a igual esfuerzo, penalizan a\n    los trabajadores aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, no leamos aisladamente las\n    documentaciones del Pacto de Toledo, porque me parecer\u00eda\n    absolutamente cruel si hablamos de ingresos que estuviesen obligados\n    a cotizaciones sin margen alguno de flexibilidad todos los\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que parece razonable no\n    integrar en un solo r\u00e9gimen a aut\u00f3nomos y a trabajadores por cuenta\n    ajena, pero s\u00ed buscar la mayor homogeneidad entre los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, sean agrarios sean del r\u00e9gimen que veamos m\u00e1s com\u00fan, el\n    que viene siendo conocido como RETA, o de cualquier otro \u00e1mbito en el\n    que exista la figura del trabajador aut\u00f3nomo, porque  a m\u00ed me parece\n    m\u00e1s dif\u00edcil de justificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda, tras varios a\u00f1os creo que tambi\u00e9n la propia evoluci\u00f3n\n    de los indicadores y de las cifras de crecimiento de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos e incluso, como antes le se\u00f1alaba, de la incorporaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen de Seguridad Social de muchas personas parece demostrarnos\n    que se est\u00e1 actuando en una l\u00ednea correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no puedo cambiar el pasado de las personas que han estado\n    cotizando durante casi toda su vida, muchas veces pocos a\u00f1os, sobre\n    bases tarifadas  y sobre cuant\u00edas evidentemente menores que otros\n    trabajadores y, le vuelvo a insistir, desde la obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo\n    decir que siento con satisfacci\u00f3n que exista un super\u00e1vit en la\n    Seguridad Social, pero perm\u00edtame tambi\u00e9n que tenga una preocupaci\u00f3n:\n    yo quiero una Seguridad Social que funcione bien, que est\u00e9 sana\n    financieramente en momentos de bonanza econ\u00f3mica y que sea igual de\n    soportable y goce de buena salud en momentos de recesi\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me permito recordar que fue este Gobierno y no otro el que\n    modul\u00f3 y adapt\u00f3 de manera distinta y m\u00e1s eficaz la cotizaci\u00f3n de los\n    pescadores gallegos; el que ha permitido el afloramiento de econom\u00eda\n    irregular en sectores como el del marisqueo o el de las redeiras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me permito recordar que su grupo\n    y otros grupos, cuando lo que hemos tra\u00eddo han sido propuestas de\n    mejora de la fiscalidad productiva, en este caso del r\u00e9gimen fiscal\n    que es tan importante como la Seguridad Social, nos\n    hemos encontrado con la desagradable sorpresa de cierta soledad en el\n    Grupo Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las cosas que\n    dice tambi\u00e9n el Pacto de Toledo es que tenemos que conseguir que al\n    final del camino, cuando haya dos pensiones iguales, haya habido un\n    esfuerzo de contribuci\u00f3n  a la Seguridad Social semejante -no digo\n    totalmente igual sino semejante- y, sensu contrario, que cuando dos\n    espa\u00f1oles realicen igual esfuerzo de cotizaci\u00f3n, tengan tambi\u00e9n la\n    posibilidad de alcanzar dos pensiones equivalentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo que dentro de la Seguridad Social hay una parte que siempre\n    es m\u00e1s gratificante, que es atender a las necesidades de los\n    ciudadanos, pero hace falta allegar los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas se han recogido en el \u00faltimo acuerdo\n    sobre desarrollo  y mejora de la Seguridad Social, se han citado y se\n    van a poner en marcha, se lo garantizo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo\n    decir que siento con satisfacci\u00f3n que exista un super\u00e1vit en la\n    Seguridad Social, pero perm\u00edtame tambi\u00e9n que tenga una preocupaci\u00f3n:\n    yo quiero una Seguridad Social que funcione bien, que est\u00e9 sana\n    financieramente en momentos de bonanza econ\u00f3mica y que sea igual de\n    soportable y goce de buena salud en momentos de recesi\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La beneficencia est\u00e1 muy bien, pero yo prefiero una\n    Seguridad Social, prefiero un sistema que base sus derechos en las\n    contribuciones y en el ejercicio de obligaciones, que participe de\n    esa solidaridad entre sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda, tras varios a\u00f1os creo que tambi\u00e9n la propia evoluci\u00f3n\n    de los indicadores y de las cifras de crecimiento de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos e incluso, como antes le se\u00f1alaba, de la incorporaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen de Seguridad Social de muchas personas parece demostrarnos\n    que se est\u00e1 actuando en una l\u00ednea correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    sistema de Seguridad Social, aunque la palabra sea dura, es un\n    sistema coactivo, coactivo en el r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le insisto, cuando hablemos de cu\u00e1l debe ser el\n    r\u00e9gimen fiscal aplicable, cuando hablemos de cu\u00e1les deben ser las\n    garant\u00edas jur\u00eddicas, las posibilidades societarias, los accesos a\n    formaci\u00f3n, los accesos a tecnolog\u00edas espero recibir el mismo apoyo y\n    entusiasmo que a veces encontramos, pero solamente cuando se habla de\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a insistir en que tenemos la obligaci\u00f3n\n    de leer en sus t\u00e9rminos el propio Pacto de Toledo, y en el que yo\n    suscrib\u00ed tambi\u00e9n figura mantener las necesarias peculiaridades en el\n    caso de la pesca, en el caso de la miner\u00eda del carb\u00f3n y en\n    cualesquiera otras situaciones en las que est\u00e9 acreditada esa\n    necesidad, pero tampoco creo que hagamos ning\u00fan favor a nuestro\n    sistema de Seguridad Social con el camino de la dispersi\u00f3n y menos\n    a\u00fan intentando llevar al mismo algo que no le es consustancial, y se\n    lo voy a decir muy claro: la distribuci\u00f3n territorial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social -y con esto concluyo esta\n    primera intervenci\u00f3n- al menos para m\u00ed es la expresi\u00f3n de otra\n    solidaridad entre generaciones, entre sectores y entre ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 sucede con algunos\n    de los datos que usted se\u00f1alaba de cuant\u00eda de las pensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que este mismo inter\u00e9s por los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, sobre todo por los aspectos de Seguridad\n    Social que ha abordado, lo mantendr\u00e1 -no digo que lo retrotraer\u00e1\n    porque ser\u00e1 imposible- en los aspectos de fiscalidad y de mejora de\n    la situaci\u00f3n de nuestros aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me permito recordar que su grupo\n    y otros grupos, cuando lo que hemos tra\u00eddo han sido propuestas de\n    mejora de la fiscalidad productiva, en este caso del r\u00e9gimen fiscal\n    que es tan importante como la Seguridad Social, nos\n    hemos encontrado con la desagradable sorpresa de cierta soledad en el\n    Grupo Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las cosas que\n    dice tambi\u00e9n el Pacto de Toledo es que tenemos que conseguir que al\n    final del camino, cuando haya dos pensiones iguales, haya habido un\n    esfuerzo de contribuci\u00f3n  a la Seguridad Social semejante -no digo\n    totalmente igual sino semejante- y, sensu contrario, que cuando dos\n    espa\u00f1oles realicen igual esfuerzo de cotizaci\u00f3n, tengan tambi\u00e9n la\n    posibilidad de alcanzar dos pensiones equivalentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo que dentro de la Seguridad Social hay una parte que siempre\n    es m\u00e1s gratificante, que es atender a las necesidades de los\n    ciudadanos, pero hace falta allegar los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas se han recogido en el \u00faltimo acuerdo\n    sobre desarrollo  y mejora de la Seguridad Social, se han citado y se\n    van a poner en marcha, se lo garantizo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo\n    decir que siento con satisfacci\u00f3n que exista un super\u00e1vit en la\n    Seguridad Social, pero perm\u00edtame tambi\u00e9n que tenga una preocupaci\u00f3n:\n    yo quiero una Seguridad Social que funcione bien, que est\u00e9 sana\n    financieramente en momentos de bonanza econ\u00f3mica y que sea igual de\n    soportable y goce de buena salud en momentos de recesi\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La beneficencia est\u00e1 muy bien, pero yo prefiero una\n    Seguridad Social, prefiero un sistema que base sus derechos en las\n    contribuciones y en el ejercicio de obligaciones, que participe de\n    esa solidaridad entre sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces, convendr\u00e1 conmigo que no basta solamente con el\n    buen \u00e1nimo que todos debemos compartir, sino que tambi\u00e9n hay que\n    contar con la posibilidad de gestionar y de dar seguridad jur\u00eddica a\n    nuestras ideas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda, tras varios a\u00f1os creo que tambi\u00e9n la propia evoluci\u00f3n\n    de los indicadores y de las cifras de crecimiento de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos e incluso, como antes le se\u00f1alaba, de la incorporaci\u00f3n al\n    r\u00e9gimen de Seguridad Social de muchas personas parece demostrarnos\n    que se est\u00e1 actuando en una l\u00ednea correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    sistema de Seguridad Social, aunque la palabra sea dura, es un\n    sistema coactivo, coactivo en el r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le insisto, cuando hablemos de cu\u00e1l debe ser el\n    r\u00e9gimen fiscal aplicable, cuando hablemos de cu\u00e1les deben ser las\n    garant\u00edas jur\u00eddicas, las posibilidades societarias, los accesos a\n    formaci\u00f3n, los accesos a tecnolog\u00edas espero recibir el mismo apoyo y\n    entusiasmo que a veces encontramos, pero solamente cuando se habla de\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a insistir en que tenemos la obligaci\u00f3n\n    de leer en sus t\u00e9rminos el propio Pacto de Toledo, y en el que yo\n    suscrib\u00ed tambi\u00e9n figura mantener las necesarias peculiaridades en el\n    caso de la pesca, en el caso de la miner\u00eda del carb\u00f3n y en\n    cualesquiera otras situaciones en las que est\u00e9 acreditada esa\n    necesidad, pero tampoco creo que hagamos ning\u00fan favor a nuestro\n    sistema de Seguridad Social con el camino de la dispersi\u00f3n y menos\n    a\u00fan intentando llevar al mismo algo que no le es consustancial, y se\n    lo voy a decir muy claro: la distribuci\u00f3n territorial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social -y con esto concluyo esta\n    primera intervenci\u00f3n- al menos para m\u00ed es la expresi\u00f3n de otra\n    solidaridad entre generaciones, entre sectores y entre ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que su fuerza pol\u00edtica\n    -he tenido ocasi\u00f3n de o\u00edr hablar a personas a las que admiro por su\n    coherencia- no estar\u00e1 proponiendo en este instante que sea el sector\n    p\u00fablico, el Estado, el que asuma el riesgo de cualquier actividad\n    privada, porque la mayor parte de ese posible desempleo de los\n    aut\u00f3nomos surgir\u00eda de algo que a m\u00ed me parece digno de atenci\u00f3n, que\n    es el fracaso, la frustraci\u00f3n, tambi\u00e9n personal, de una iniciativa\n    privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [6, 7], "peque\u00f1as": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, acerca de la soledad del Grupo Popular cuando usted\n    defend\u00eda determinadas reformas fiscales, yo le podr\u00eda hablar de la\n    soledad del Bloque Nacionalista Galego cuando hace un a\u00f1o, por tanto\n    a un a\u00f1o y pico de las elecciones gallegas, una proposici\u00f3n no de ley\n    de dicho grupo sobre mejora de la prestaci\u00f3n  y de la protecci\u00f3n\n    social a los trabajadores aut\u00f3nomos no se vio apoyada por su grupo,\n    pero hay soledades y soledades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto del desempleo de los trabajadores aut\u00f3nomos, le dije en mi\n    primera intervenci\u00f3n y lo repetir\u00e9 ahora que el Bloque Nacionalista\n    Galego no pretende que el Estado se convierta en una especie de\n    asegurador universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay empresas que debido a\n    las modificaciones en el mercado de trabajo que tambi\u00e9n su Gobierno y\n    su partido promueven est\u00e1n sustituyendo trabajadores asalariados por\n    subcontratas con empresas que en realidad son cobertura de un\n    trabajador aut\u00f3nomo, de un trabajador por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso hay cuestiones en\n    ese acuerdo que, coincidir\u00e1 conmigo, no son especialmente\n    beneficiosas para los trabajadores por cuenta propia del mar o para\n    los trabajadores por cuenta propia del campo, agricultores o\n    ganaderos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el acuerdo establece la posibilidad de que\n    puedan acceder a la jubilaci\u00f3n anticipada los trabajadores mayores de\n    61 a\u00f1os que acrediten 30 a\u00f1os cotizados -se elimina la necesidad de\n    acreditar cotizaciones anteriores a 1987-, pero luego vienen las\n    rebajas con dos condiciones, en primer lugar, que esta posibilidad\n    est\u00e9 reconocida en el r\u00e9gimen de encuadramiento y, en segundo lugar,\n    que figure inscrito como demandante de empleo en el INEM durante al\n    menos seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aseguro que no existe electoralismo en absoluto, que,\n    por otra parte, estar\u00eda plenamente justificado y ser\u00eda totalmente\n    leg\u00edtimo, y que hace un a\u00f1o fue su grupo el que nos dej\u00f3 a nosotros\n    solos intentando proteger a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de mejorar el tratamiento\n    fiscal a las peque\u00f1as y medianas empresas lo que sucede es que eso,\n    m\u00e1s que el principio activo, es el excipiente y normalmente ustedes\n    presentan la medicina como un paquete, como un todo en lo que lo\n    sustantivo no es esta mejora del r\u00e9gimen fiscal a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas sino todo lo contrario, a otro tipo de empresas y a\n    otro tipo de contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay empresas que debido a\n    las modificaciones en el mercado de trabajo que tambi\u00e9n su Gobierno y\n    su partido promueven est\u00e1n sustituyendo trabajadores asalariados por\n    subcontratas con empresas que en realidad son cobertura de un\n    trabajador aut\u00f3nomo, de un trabajador por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de mejorar el tratamiento\n    fiscal a las peque\u00f1as y medianas empresas lo que sucede es que eso,\n    m\u00e1s que el principio activo, es el excipiente y normalmente ustedes\n    presentan la medicina como un paquete, como un todo en lo que lo\n    sustantivo no es esta mejora del r\u00e9gimen fiscal a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas sino todo lo contrario, a otro tipo de empresas y a\n    otro tipo de contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "seguridad": [9, 10, 11, 12], "econom\u00eda": [2, 3], "mujeres": [7, 8], "seguridad social": [4, 5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo no quiero quedarme con mala conciencia respecto  a lo que han sido\n    estos \u00faltimos a\u00f1os en el \u00e1mbito de los trabajadores aut\u00f3nomos de\n    Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    nos vamos a los trabajadores del mar, la pensi\u00f3n media tambi\u00e9n ha\n    subido un 20,68 por ciento, tambi\u00e9n por encima de la media nacional,\n    que es de un 20,40. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que si algo debe\n    preocuparnos en este momento es que si nos ha costado mucho\n    fortalecer y sanear nuestro sistema de Seguridad Social, sigamos\n    tomando decisiones en esa misma direcci\u00f3n, que no significa en modo\n    alguno renunciar a que siga creciendo, pero s\u00ed a que crezca de manera\n    ordenada, s\u00ed a que crezca de manera coherente con lo que crece\n    nuestra econom\u00eda, con lo que crece nuestra riqueza y con lo que\n    crecen las posibilidades de una Espa\u00f1a y una Galicia que, desde\n    luego, creo que est\u00e1n en mucha mejor posici\u00f3n que en la que se\n    encontraban hace cien a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo insisto en que habr\u00e1 que seguir haciendo las cosas, y me acojo a\n    esa prudencia y sabidur\u00eda tradicional del pueblo gallego, a modi\u00f1o\n    con sentidi\u00f1o, con sentido com\u00fan y la suficiente prudencia para saber\n    que estamos tomando decisiones que benefician a quienes hoy son o\n    pueden ser pensionistas, pero tambi\u00e9n a quienes pueden y deben serlo\n    ma\u00f1ana, y que estamos haciendo un esfuerzo enorme de incorporaci\u00f3n de\n    lo que sin duda ninguna ha sido una lacra y una dificultad casi\n    consustancial durante muchos a\u00f1os a la econom\u00eda gallega, esa econom\u00eda\n    irregular y especialmente dura para las mujeres gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que si algo debe\n    preocuparnos en este momento es que si nos ha costado mucho\n    fortalecer y sanear nuestro sistema de Seguridad Social, sigamos\n    tomando decisiones en esa misma direcci\u00f3n, que no significa en modo\n    alguno renunciar a que siga creciendo, pero s\u00ed a que crezca de manera\n    ordenada, s\u00ed a que crezca de manera coherente con lo que crece\n    nuestra econom\u00eda, con lo que crece nuestra riqueza y con lo que\n    crecen las posibilidades de una Espa\u00f1a y una Galicia que, desde\n    luego, creo que est\u00e1n en mucha mejor posici\u00f3n que en la que se\n    encontraban hace cien a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esta cifra que es cuando se crea lo\n    que hoy conocemos como Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    podido reforzar con un acuerdo sobre pensiones alcanzado este mismo\n    a\u00f1o y yo creo que este tipo de acuerdos sociales son, junto a un buen\n    marco pol\u00edtico, los que nos permitir\u00e1n que la Seguridad Social,\n    espero, cumpla ya no un primer centenario sino varios si es posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo insisto en que habr\u00e1 que seguir haciendo las cosas, y me acojo a\n    esa prudencia y sabidur\u00eda tradicional del pueblo gallego, a modi\u00f1o\n    con sentidi\u00f1o, con sentido com\u00fan y la suficiente prudencia para saber\n    que estamos tomando decisiones que benefician a quienes hoy son o\n    pueden ser pensionistas, pero tambi\u00e9n a quienes pueden y deben serlo\n    ma\u00f1ana, y que estamos haciendo un esfuerzo enorme de incorporaci\u00f3n de\n    lo que sin duda ninguna ha sido una lacra y una dificultad casi\n    consustancial durante muchos a\u00f1os a la econom\u00eda gallega, esa econom\u00eda\n    irregular y especialmente dura para las mujeres gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de\n    que en estos \u00faltimos meses y estos \u00faltimos a\u00f1os se haya producido una\n    incorporaci\u00f3n en cifras relativas y absolutas tan importantes de\n    mujeres creo que debe seguir anim\u00e1ndonos a emprender este camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A modi\u00f1o, porque en la Seguridad\n    Social yo creo que no hay que hacer maniobras bruscas, si me lo\n    permite, sobre todo porque uno de los compromisos que tenemos es que\n    nuestras decisiones tengan en cuenta a futuras generaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que si algo debe\n    preocuparnos en este momento es que si nos ha costado mucho\n    fortalecer y sanear nuestro sistema de Seguridad Social, sigamos\n    tomando decisiones en esa misma direcci\u00f3n, que no significa en modo\n    alguno renunciar a que siga creciendo, pero s\u00ed a que crezca de manera\n    ordenada, s\u00ed a que crezca de manera coherente con lo que crece\n    nuestra econom\u00eda, con lo que crece nuestra riqueza y con lo que\n    crecen las posibilidades de una Espa\u00f1a y una Galicia que, desde\n    luego, creo que est\u00e1n en mucha mejor posici\u00f3n que en la que se\n    encontraban hace cien a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo esta cifra que es cuando se crea lo\n    que hoy conocemos como Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    podido reforzar con un acuerdo sobre pensiones alcanzado este mismo\n    a\u00f1o y yo creo que este tipo de acuerdos sociales son, junto a un buen\n    marco pol\u00edtico, los que nos permitir\u00e1n que la Seguridad Social,\n    espero, cumpla ya no un primer centenario sino varios si es posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011003_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin entrar en el debate est\u00e9ril de las analog\u00edas y de las\n    diferencias, nada tiene de mistificador recordar que hace m\u00e1s de 20\n    a\u00f1os el Pa\u00eds Vasco se otorg\u00f3 libremente un estatuto de autonom\u00eda que\n    le dispensa las m\u00e1s amplias facultades de autogobierno que todo el\n    derecho comparado ofrece en los ejemplos de Estados compuestos; una\n    autonom\u00eda, por cierto, que improbablemente el Ulster tendr\u00eda nunca,\n    triunfasen a muy largo plazo las tesis unionistas  o las tesis\n    republicanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Consideramos esa reforma necesaria y conveniente y, adem\u00e1s, es un\n    compromiso electoral, pol\u00edtico, refrendado hoy ante esta C\u00e1mara por\n    una gran mayor\u00eda de espa\u00f1oles que quieren el proyecto de reforma de\n    la universidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pocos meses despu\u00e9s de esta decisi\u00f3n, se\u00f1or Rato -seg\u00fan\n    informaciones aparecidas recientemente que, en caso de ser falsas, me\n    gustar\u00eda que las desmintiera  e inmediatamente y yo retirar\u00eda la\n    pregunta-, Banesto, grupo financiero integrado en el grupo de\n    Santander, adquiri\u00f3 participaciones de empresa en su familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es incorrecto, inaceptable, \u00e9ticamente\n    indefendible, que el ministro de Econom\u00eda que juega un papel\n    fundamental -no el abogado del Estado, se\u00f1or Rato- en la decisi\u00f3n de\n    archivar un caso como \u00e9ste, al mismo tiempo, sus empresas familiares\n    est\u00e1n relacionadas financieramente en una operaci\u00f3n que, en todo caso\n    -lo digo de forma neutra-, es sorprendente con esa misma entidad\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es incorrecto, inaceptable, \u00e9ticamente\n    indefendible, que el ministro de Econom\u00eda que juega un papel\n    fundamental -no el abogado del Estado, se\u00f1or Rato- en la decisi\u00f3n de\n    archivar un caso como \u00e9ste, al mismo tiempo, sus empresas familiares\n    est\u00e1n relacionadas financieramente en una operaci\u00f3n que, en todo caso\n    -lo digo de forma neutra-, es sorprendente con esa misma entidad\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe la C\u00e1mara, desde el a\u00f1o 1997 el Ministerio de Econom\u00eda est\u00e1\n    llevando a cabo una campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n del euro y en el caso\n    concreto en los que podr\u00edan llamarse sectores con mayores\n    dificultades, que est\u00e1n identificados por la propia Comisi\u00f3n Europea\n    como personas mayores, personas que vivan en lugares rurales\n    apartados y los disminuidos f\u00edsicos y ps\u00edquicos, y tambi\u00e9n la\n    poblaci\u00f3n escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, mantiene usted intereses\n    en numerosas empresas de este pa\u00eds, en sectores importantes como la\n    alimentaci\u00f3n, la energ\u00eda, el turismo, el sector inmobiliario; en\n    algunas de ellas con participaciones por encima del 10, del 20 \u00f3 del\n    30 por ciento, y en otras tambi\u00e9n mantiene contratos con el Estado,\n    subvenciones que a veces da su propio ministerio  y cr\u00e9ditos en\n    condiciones muy peculiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, mantiene usted intereses\n    en numerosas empresas de este pa\u00eds, en sectores importantes como la\n    alimentaci\u00f3n, la energ\u00eda, el turismo, el sector inmobiliario; en\n    algunas de ellas con participaciones por encima del 10, del 20 \u00f3 del\n    30 por ciento, y en otras tambi\u00e9n mantiene contratos con el Estado,\n    subvenciones que a veces da su propio ministerio  y cr\u00e9ditos en\n    condiciones muy peculiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo esto, \u00bfconsidera usted que ha cumplido con la Ley de\n    Incompatibilidades y por lo tanto puede explicar a los ciudadanos la\n    conducta de no reflejar ensu declaraci\u00f3n de actividades ninguna\n    actividad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "empresa": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin embargo,\n    mantiene todas estas relaciones y le quiero decir que despu\u00e9s del\n    asunto Rebecasa -\u00bfse acuerda usted?-, con una fren\u00e9tica actividad de\n    cambios de accionariado -me imagino que tendr\u00e1n mucho trabajos los\n    notarios-, de declaraci\u00f3n de nuevas sociedades, en todas estas\n    sociedades familiares usted mantiene el accionariado con sus\n    familiares m\u00e1s directos, se obtienen, como he dicho antes, cr\u00e9ditos,\n    subvenciones; estas empresas van funcionando, algunas de ellas\n    participan en otras, como por ejemplo la empresa Muinmo, que\n    participa en Ibermar -aunque se r\u00eda la se\u00f1ora ministra de Sanidad, se\n    ve que tiene mucho conocimiento de esto-, y lo que acabo de enumerar\n    no lo estoy diciendo yo solamente, sino que lo dice usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    mantiene todas estas relaciones y le quiero decir que despu\u00e9s del\n    asunto Rebecasa -\u00bfse acuerda usted?-, con una fren\u00e9tica actividad de\n    cambios de accionariado -me imagino que tendr\u00e1n mucho trabajos los\n    notarios-, de declaraci\u00f3n de nuevas sociedades, en todas estas\n    sociedades familiares usted mantiene el accionariado con sus\n    familiares m\u00e1s directos, se obtienen, como he dicho antes, cr\u00e9ditos,\n    subvenciones; estas empresas van funcionando, algunas de ellas\n    participan en otras, como por ejemplo la empresa Muinmo, que\n    participa en Ibermar -aunque se r\u00eda la se\u00f1ora ministra de Sanidad, se\n    ve que tiene mucho conocimiento de esto-, y lo que acabo de enumerar\n    no lo estoy diciendo yo solamente, sino que lo dice usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece, se\u00f1or ministro, que es\n    una actuaci\u00f3n intolerable, no digna de un vicepresidente de este\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La declaraci\u00f3n de\n    actividades, como he dicho, refleja nula actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    mantiene todas estas relaciones y le quiero decir que despu\u00e9s del\n    asunto Rebecasa -\u00bfse acuerda usted?-, con una fren\u00e9tica actividad de\n    cambios de accionariado -me imagino que tendr\u00e1n mucho trabajos los\n    notarios-, de declaraci\u00f3n de nuevas sociedades, en todas estas\n    sociedades familiares usted mantiene el accionariado con sus\n    familiares m\u00e1s directos, se obtienen, como he dicho antes, cr\u00e9ditos,\n    subvenciones; estas empresas van funcionando, algunas de ellas\n    participan en otras, como por ejemplo la empresa Muinmo, que\n    participa en Ibermar -aunque se r\u00eda la se\u00f1ora ministra de Sanidad, se\n    ve que tiene mucho conocimiento de esto-, y lo que acabo de enumerar\n    no lo estoy diciendo yo solamente, sino que lo dice usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "trabajadores": [2, 3], "espa\u00f1oles": [4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... dice que en\n    empresas en las que participo directa o indirectamente tengo cr\u00e9ditos\n    bancarios en condiciones peculiares, se refiere a que nunca me han\n    provisionado un cr\u00e9dito, que nunca he pedido un cr\u00e9dito que he pagado\n    a tipo de inter\u00e9s por debajo del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, respecto a la empresa Rebecasa, quiero decirle que yo\n    estoy en el lado de los accionistas espa\u00f1oles que cuando una empresa\n    suya va mal, probablemente por responsabilidad de los gestores,\n    venden su patrimonio para que los derechos de los trabajadores no se\n    vean disminuidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, respecto a la empresa Rebecasa, quiero decirle que yo\n    estoy en el lado de los accionistas espa\u00f1oles que cuando una empresa\n    suya va mal, probablemente por responsabilidad de los gestores,\n    venden su patrimonio para que los derechos de los trabajadores no se\n    vean disminuidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese lo que le digo, estoy orgulloso\n    de que tanto mis familiares como yo, no cuando nos va bien, sino\n    cuando nos va mal, vendamos nuestro patrimonio para que los\n    trabajadores  y los dem\u00e1s acreedores puedan cobrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si dedicara tanto esfuerzo a hacer\n    propuestas para mejorar la vida de los espa\u00f1oles (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, respecto a la empresa Rebecasa, quiero decirle que yo\n    estoy en el lado de los accionistas espa\u00f1oles que cuando una empresa\n    suya va mal, probablemente por responsabilidad de los gestores,\n    venden su patrimonio para que los derechos de los trabajadores no se\n    vean disminuidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En serio, \u00bfsu se\u00f1or\u00eda afirma que las catorce personas nombradas\n    por el Ministerio de Econom\u00eda y el resto de los funcionarios de la\n    CNMV son c\u00f3mplices del se\u00f1or Camacho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    CRITERIOS QUE UTILIZA EL MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA PARA OTORGAR\n    SUBVENCIONES  A EMPRESAS PRIVADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfCon\n    qu\u00e9 criterios concede el Gobierno las subvenciones  y ayudas a las\n    empresas privadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo pinta de\n    mago por su habilidad para echar balones fuera, para contestar lo que\n    no tiene que contestar cuando mis compa\u00f1eros le preguntan lo que le\n    preguntamos, para conseguir que le esponsorizaran viajes cuando\n    estaban en la oposici\u00f3n; luego, con bancos que parece que son los que\n    tienen alguna relaci\u00f3n con los cr\u00e9ditos de sus empresas, por su\n    habilidad para sumarse  a la ingenier\u00eda fiscal tan de moda en su\n    Gobierno, posiblemente para optimizar fiscalmente sus ingresos; por\n    su habilidad para conseguir cr\u00e9ditos en condiciones que posiblemente\n    casi nadie en este pa\u00eds consigue y, sobre todo, con bancos que hasta\n    hace cuatro d\u00edas nadie conoc\u00edamos, pero tambi\u00e9n por su habilidad,\n    se\u00f1or Rato, para conseguir subvenciones y ayudas destinadas a su\n    entorno familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    preocupa, se\u00f1or Rato, que el m\u00e1ximo responsable del turismo de\n    Espa\u00f1a, es decir usted, conceda ayudas y subvenciones a empresas\n    tur\u00edsticas de su entorno familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupa, se\u00f1or Rato, que el\n    m\u00e1ximo responsable de la energ\u00eda en este pa\u00eds conceda explotaciones a\n    empresas que van a producir energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, nos preocupa, aunque el se\u00f1or Arenas lo\n    aplauda, que el ministro de Econom\u00eda mezcle tanto lo privado con lo\n    p\u00fablico y haya permanentemente este conflicto de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entiendo que el se\u00f1or diputado considera que los responsables del\n    Ministerio de Econom\u00eda del a\u00f1o 1988, 1991  y 1995, adem\u00e1s de los\n    representantes de la Junta del Principado de Asturias de esos a\u00f1os,\n    adem\u00e1s de los representantes de la Junta del Principado de Asturias\n    de abril de 2001, todos ellos han prevaricado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En segundo lugar, en ese\n    magn\u00edfico trabajo bibliogr\u00e1fico que est\u00e1n ustedes haciendo para\n    cuando yo pueda hacer mi biograf\u00eda, como el se\u00f1or Zapatero -la voy a\n    hacer m\u00e1s viejo-, quiero decirle que la famosa empresa de viajes\n    nunca cobr\u00f3 la subvenci\u00f3n y que por tanto S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, a estas alturas no s\u00e9 si preguntarle, despu\u00e9s de o\u00eddo lo\n    o\u00eddo, por el nombre del toro que mat\u00f3 al Espartero, o darle las\n    gracias en nombre de todos los espa\u00f1oles por tener un poco de tiempo\n    para dedic\u00e1rselo al Gobierno despu\u00e9s de todos los intereses que tiene\n    usted en tantos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo creo que es importante que un sector tan relevante\n    para nuestra econom\u00eda vaya como usted ha mencionado, pero yo he\n    querido ir de frente y le he preguntado por lo que conocemos -adem\u00e1s\n    se ha mencionado una empresa, Viajes Ibermar-,\n    y quer\u00eda conocer su opini\u00f3n no solamente sobre lo que le\n    pregunto obviamente, sino tambi\u00e9n sobre si a usted le parece normal\n    que el vicepresidente econ\u00f3mico del Gobierno no d\u00e9 respuestas claras\n    e informaci\u00f3n transparente a este Parlamento en relaci\u00f3n a si no le\n    parece que existe una colisi\u00f3n entre sus intereses privados y su\n    responsabilidad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que es importante que un sector tan relevante\n    para nuestra econom\u00eda vaya como usted ha mencionado, pero yo he\n    querido ir de frente y le he preguntado por lo que conocemos -adem\u00e1s\n    se ha mencionado una empresa, Viajes Ibermar-,\n    y quer\u00eda conocer su opini\u00f3n no solamente sobre lo que le\n    pregunto obviamente, sino tambi\u00e9n sobre si a usted le parece normal\n    que el vicepresidente econ\u00f3mico del Gobierno no d\u00e9 respuestas claras\n    e informaci\u00f3n transparente a este Parlamento en relaci\u00f3n a si no le\n    parece que existe una colisi\u00f3n entre sus intereses privados y su\n    responsabilidad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando salgo de mi casa, lo primero que\n    veo en la esquina de mi calle es el Hong Kong &amp; Shanghai Bank, y\n    resulta que este banco, que es el que trabaja con Gescartera, es el\n    que le da un cr\u00e9dito -sobre cuyas condiciones usted debe informar- a\n    su familia, a su empresa, a una empresa en la que usted tiene\n    participaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Porque, se\u00f1or Rato, la mayor\u00eda de los\n    espa\u00f1oles, cuando salen de su casa, el primer banco que ven es el\n    Hong Kong &amp; Shanghai Bank. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted no va a dar en toda la\n    tarde explicaciones sobre este asunto, que es el que realmente\n    interesa a los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Que un presidente de\n    una sociedad que era p\u00fablica, Aldeasa, que ahora es privada y de la\n    que sigue siendo presidente, concierte con Viajes Ibermar una serie\n    de condiciones, con una empresa en la que usted tiene intereses, me\n    parece que es algo que necesita una m\u00ednima explicaci\u00f3n, al margen de\n    cualquier otra broma, se\u00f1or Rato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, si esto se puede hacer en\n    Espa\u00f1a, \u00bfpuede usted asegurar a los espa\u00f1oles que el terrorismo\n    nacional, es decir ETA, o el terrorismo internacional no tienen\n    alguna de esas cuentas en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mire\n    usted, existen 41 sucursales o entidades propiedad de bancos\n    espa\u00f1oles en para\u00edsos fiscales, pero no existe m\u00e1s que un partido\n    pol\u00edtico que tenga cuentas en para\u00edsos fiscales, el Partido\n    Socialista Obrero Espa\u00f1ol, condenado en sentencia firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En cualquier caso, para\n    que la C\u00e1mara lo conozca -y como quieren que la C\u00e1mara lo conozca me\n    lo pregunta-, en la causa especial 880/91, caso Filesa, se prueba que\n    el PSOE se financi\u00f3 a trav\u00e9s de una trama de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), y que en dicha cuenta, as\u00ed como en otras abiertas por los\n    se\u00f1ores Navarro y Oliver\u00f3 en la banca suiza, fueron ingresadas\n    comisiones ilegales pagadas por las empresas adjudicatarias del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Don \u00cd\u00f1igo Larraz\u00e1bal, ex miembro del comit\u00e9\n    electoral del PSOE y presidente de la empresa Viso Publicidad,\n    proveedora del PSOE, reconoci\u00f3 el pasado 17 de septiembre de este a\u00f1o\n    que con cargo a dicha cuenta en Suiza pag\u00f3 los trabajos realizados...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha tomado el Ministerio de Econom\u00eda alguna medida\n    sobre las entidades bancarias que operan con cuentas secretas y\n    opacas al Banco de Espa\u00f1a  y a la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta misma ma\u00f1ana se ha reunido el secretario de Estado de Econom\u00eda,\n    el servicio ejecutivo de la Comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n de blanqueo de\n    capitales, el Banco de Espa\u00f1a  y la Agencia Tributaria para dictaminar\n    y en dicha reuni\u00f3n el Banco de Espa\u00f1a ha informado que no se han\n    detectado cuentas cifradas o sin identificaci\u00f3n del titular en el\n    sistema espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El secretario de Estado de\n    Econom\u00eda, como presidente de esa Comisi\u00f3n, ha dado instrucciones al\n    servicio ejecutivo para que preste especial atenci\u00f3n dentro de su\n    plan de inspecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de aqu\u00ed, voy a contestar a la doble pregunta\n    que me ha hecho, puesto que creo que interesa a los espa\u00f1oles,\n    independientemente de que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no le\n    importa nada, porque ya se lo expliqu\u00e9 el otro d\u00eda, por lo menos sea\n    de utilidad para el resto de los espa\u00f1oles y que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LA EVOLUCI\u00d3N DE LAS PRIVATIZACIONES DE EMPRESAS P\u00daBLICAS QUE\n    SE EST\u00c1N LLEVANDO A CABO EN LA ACTUAL LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5], "empresas": [1, 2, 3, 4], "ciencia": [6], "industria": [0], "tecnolog\u00eda": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo ello permiti\u00f3 sustituir el anticuado Ministerio de\n    Industria, cuyo presupuesto fundamentalmente se empleaba en compensar\n    las p\u00e9rdidas de las empresas p\u00fablicas deficitarias, por el moderno\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que utiliza esos recursos\n    liberados en programas para el futuro a trav\u00e9s de I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la anterior\n    legislatura el Gobierno Aznar cambi\u00f3 el rol del Estado pas\u00e1ndolo de\n    propietario a regulador, pag\u00f3 la deuda hist\u00f3rica del INI, actu\u00f3 en\n    defensa de la competencia, evit\u00f3 dificultades financieras a los\n    Presupuestos Generales del Estado y sigui\u00f3 las directrices de la\n    Uni\u00f3n Europea, que proh\u00edbe ayudas estatales a las empresas, excepto\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello permiti\u00f3 sustituir el anticuado Ministerio de\n    Industria, cuyo presupuesto fundamentalmente se empleaba en compensar\n    las p\u00e9rdidas de las empresas p\u00fablicas deficitarias, por el moderno\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que utiliza esos recursos\n    liberados en programas para el futuro a trav\u00e9s de I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque\n    resulta evidente que muchas de las empresas p\u00fablicas que han ido\n    pasando al sector privado lo han hecho con \u00e9xito, tanto para el\n    Estado como para la sociedad espa\u00f1ola, en las actuales circunstancias\n    internacionales cada privatizaci\u00f3n se realiza en un entorno de mucha\n    mayor incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que le pregunto,\n    se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno la evoluci\u00f3n de las\n    privatizaciones de empresas p\u00fablicas que se est\u00e1n llevando a cabo en\n    la actual legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo era salvarlo, consolidarlo\n    haci\u00e9ndolo viable econ\u00f3micamente y privatizarlo siempre que se\n    dispusiera de un proyecto industrial solvente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello permiti\u00f3 sustituir el anticuado Ministerio de\n    Industria, cuyo presupuesto fundamentalmente se empleaba en compensar\n    las p\u00e9rdidas de las empresas p\u00fablicas deficitarias, por el moderno\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que utiliza esos recursos\n    liberados en programas para el futuro a trav\u00e9s de I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello permiti\u00f3 sustituir el anticuado Ministerio de\n    Industria, cuyo presupuesto fundamentalmente se empleaba en compensar\n    las p\u00e9rdidas de las empresas p\u00fablicas deficitarias, por el moderno\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que utiliza esos recursos\n    liberados en programas para el futuro a trav\u00e9s de I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7], "empresa": [3, 4, 5], "empresas": [0, 1, 2], "tecnolog\u00eda": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como recordaba al final de su intervenci\u00f3n, desde la\n    aprobaci\u00f3n en 1996 del programa de modernizaci\u00f3n del sector p\u00fablico\n    empresarial del Estado, se ha culminado la privatizaci\u00f3n de 41\n    empresas, se han realizado tres OPV y se han obtenido ingresos por\n    m\u00e1s de 4,3 billones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas de ellas son empresas tradicionalmente deficitarias\n    que han sido saneadas y ahora se enfrentan  a un futuro m\u00e1s optimista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la mayor\u00eda de las privatizaciones se han dise\u00f1ado planes\n    industriales y se ha llegado a acuerdos sindicales para asegurar la\n    viabilidad de las empresas, mantener los proyectos industriales y la\n    estabilidad en el empleo, en un clima de di\u00e1logo y cooperaci\u00f3n con\n    las partes implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, por el fortalecimiento financiero y societario de la\n    empresa que se ha privatizado, a trav\u00e9s de la aportaci\u00f3n de fondos\n    y de la entrada de nuevos socios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la empresa se abre\n    a una mayor internacionalizaci\u00f3n y ampl\u00eda su mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la filosof\u00eda que sustenta el proyecto\n    de privatizaci\u00f3n que el Gobierno continuar\u00e1 en esta legislatura y que\n    aplicaremos en pr\u00f3ximas privatizaciones, como son las que se est\u00e1n\n    planteando para la Compa\u00f1\u00eda Trasmediterr\u00e1nea, Expasa, Alicesa, Coosur\n     o Empresa Nacional de Autopistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, se ha mejorado su competitividad, gracias a las aportaciones\n    de tecnolog\u00eda de los nuevos socios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, y lo m\u00e1s importante,\n    por el mantenimiento de la actividad y, por tanto, del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [1], "vasco": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfen qu\u00e9 basa el Gobierno sus acusaciones en contra\n    del Partido Nacionalista Vasco para sostener que \u00e9ste ha presionado\n    al Gobierno de M\u00e9xico con relaci\u00f3n a la extradici\u00f3n de miembros de\n    ETA residentes en esa Rep\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfen qu\u00e9 basa el Gobierno sus acusaciones en contra\n    del Partido Nacionalista Vasco para sostener que \u00e9ste ha presionado\n    al Gobierno de M\u00e9xico con relaci\u00f3n a la extradici\u00f3n de miembros de\n    ETA residentes en esa Rep\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [4, 5, 6, 7], "vasco": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El comisionado de Inmigraci\u00f3n dice que tiene una carta de ocho\n    ayuntamientos vascos, presididos por el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n intentando poner contra\n    las cuerdas al Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que acusar al\n    Partido Nacionalista Vasco sale gratis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de poner contra las cuerdas al Partido\n    Nacionalista Vasco, han puesto al borde de los nervios al presidente\n    Fox y a su equipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comisionado de Inmigraci\u00f3n dice que tiene una carta de ocho\n    ayuntamientos vascos, presididos por el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n intentando poner contra\n    las cuerdas al Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que acusar al\n    Partido Nacionalista Vasco sale gratis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de poner contra las cuerdas al Partido\n    Nacionalista Vasco, han puesto al borde de los nervios al presidente\n    Fox y a su equipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por todo ello, con la seguridad de que el Gobierno del que usted\n    forma parte, se\u00f1or ministro, ha actuado en todo momento guiado por\n    este sentimiento de solidaridad  y ha puesto en marcha desde un\n    principio todos aquellos mecanismos que nos permitieran conocer la\n    presencia de compatriotas, tanto en las Torres Gemelas, en el momento\n    de los atentados, como en los aviones utilizados por los terroristas,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n tiene el Gobierno\n    en relaci\u00f3n con los espa\u00f1oles desaparecidos en Nueva York en el\n    incendio de las Torres Gemelas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Sin\n    embargo, era necesario averiguar si hab\u00eda ciudadanos espa\u00f1oles que\n    trabajaran en alguna de las m\u00faltiples empresas cuyas oficinas estaban\n    situadas en dichas Torres Gemelas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de los residentes, debo\n    decir tambi\u00e9n que no hab\u00eda ninguna\n    empresa espa\u00f1ola que tuviera su sede en el World Trade Center y,\n    por lo tanto, se reduc\u00eda dr\u00e1sticamente la posibilidad de que hubiera\n    un n\u00famero apreciable de compatriotas afectados por esta tragedia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se distingui\u00f3 entre\n    residentes espa\u00f1oles que trabajaran habitualmente en el World Trade\n    Center y no residentes que pudieran encontrarse circunstancialmente\n    en dichas torres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe a\u00f1adir que hab\u00eda varias decenas de\n    turistas espa\u00f1oles esperando y la circunstancia que acabo de citar\n    les libr\u00f3 de un terrible destino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, era necesario averiguar si hab\u00eda ciudadanos espa\u00f1oles que\n    trabajaran en alguna de las m\u00faltiples empresas cuyas oficinas estaban\n    situadas en dichas Torres Gemelas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ante los alarmantes brotes de intolerancia aparecidos en las \u00faltimas\n    d\u00e9cadas, con resultados dram\u00e1ticos de conflictos religiosos,\n    limpiezas \u00e9tnicas y discriminaciones de g\u00e9nero, era imperativo\n    proclamar con toda nitidez desde una conferencia mundial que todos\n    somos una sola humanidad, pero de una pluralidad complementaria y\n    enriquecedora, que es una idea que yo creo que los espa\u00f1oles\n    entendemos muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hemos enviado una\n    misi\u00f3n oficial a Dili, capital de Timor oriental, para preparar la\n    visita de una delegaci\u00f3n de constitucionalistas espa\u00f1oles, entre los\n    que se encuentra el diputado del Partido Popular, don Gabriel\n    Cisneros, que puedan explicar a los reci\u00e9n elegidos miembros la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y ayudar en la redacci\u00f3n de una nueva\n    constituci\u00f3n que rija dicho territorio hasta que culmine este proceso\n    de independencia que todos celebramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR EL\n    MINISTERIO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA ACERCA DE LAS LINEAS B\u00c1SICAS DEL\n    REAL DECRETO 1066/2001, DE 28 DE SEPTIEMBRE, SOBRE L\u00cdMITES A LAS\n    EMISIONES RADIOEL\u00c9CTRICAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Gobierno, a trav\u00e9s de los ministerios de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el\n    de Sanidad y Consumo, ha sido sensible  a esta nueva situaci\u00f3n y se\n    han adoptado medidas para conjugar el necesario impulso a la sociedad\n    de la informaci\u00f3n con la debida protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica,\n    habi\u00e9ndose aprobado recientemente y de forma coordinada entre los dos\n    departamentos ministeriales y tras un amplio proceso de consulta\n    p\u00fablica, un reglamento que adopta las medidas necesarias para la\n    protecci\u00f3n sanitaria de la poblaci\u00f3n ante las emisiones\n    radioel\u00e9ctricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, a trav\u00e9s de los ministerios de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el\n    de Sanidad y Consumo, ha sido sensible  a esta nueva situaci\u00f3n y se\n    han adoptado medidas para conjugar el necesario impulso a la sociedad\n    de la informaci\u00f3n con la debida protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica,\n    habi\u00e9ndose aprobado recientemente y de forma coordinada entre los dos\n    departamentos ministeriales y tras un amplio proceso de consulta\n    p\u00fablica, un reglamento que adopta las medidas necesarias para la\n    protecci\u00f3n sanitaria de la poblaci\u00f3n ante las emisiones\n    radioel\u00e9ctricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el reglamento refuerza los sistemas de control\n    preexistentes, garantizando un sistema de control permanente del\n    cumplimiento de los l\u00edmites de protecci\u00f3n sanitaria por parte de los\n    operadores de telecomunicaciones, los cuales previamente a la\n    autorizaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que es previa a\n    su puesta en servicio, tienen que pedir esta autorizaci\u00f3n para las\n    estaciones de radio y comunicaci\u00f3n presentando certificaciones de los\n    niveles de exposici\u00f3n en las \u00e1reas cercanas a las mismas y, adem\u00e1s,\n    dicha exigencia tiene car\u00e1cter retroactivo, por tanto, con las que ya\n    est\u00e1n establecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay una realizaci\u00f3n de planes de inspecci\u00f3n por parte de los\n    servicios del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda  y dicho ministerio\n    pone a disposici\u00f3n de los ciudadanos un informe anual, con total\n    transparencia, sobre los resultados obtenidos en el control y\n    seguimiento de este nivel de emisiones y, por tanto, los ciudadanos\n    conocen perfectamente cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de los que como m\u00ednimo\n    tienen a su alrededor y pueden...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el reglamento refuerza los sistemas de control\n    preexistentes, garantizando un sistema de control permanente del\n    cumplimiento de los l\u00edmites de protecci\u00f3n sanitaria por parte de los\n    operadores de telecomunicaciones, los cuales previamente a la\n    autorizaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que es previa a\n    su puesta en servicio, tienen que pedir esta autorizaci\u00f3n para las\n    estaciones de radio y comunicaci\u00f3n presentando certificaciones de los\n    niveles de exposici\u00f3n en las \u00e1reas cercanas a las mismas y, adem\u00e1s,\n    dicha exigencia tiene car\u00e1cter retroactivo, por tanto, con las que ya\n    est\u00e1n establecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay una realizaci\u00f3n de planes de inspecci\u00f3n por parte de los\n    servicios del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda  y dicho ministerio\n    pone a disposici\u00f3n de los ciudadanos un informe anual, con total\n    transparencia, sobre los resultados obtenidos en el control y\n    seguimiento de este nivel de emisiones y, por tanto, los ciudadanos\n    conocen perfectamente cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de los que como m\u00ednimo\n    tienen a su alrededor y pueden...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTIVIDADES VA A REALIZAR EL\n    MINISTERIO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA PARA PROMOVER EN ESPA\u00d1A LA\n    CELEBRACI\u00d3N DE UNA SEMANA DE LA CIENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1, 2], "tecnolog\u00eda": [3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para ello solamente\n    hay que fijarse en el porcentaje de incremento que tiene la secci\u00f3n\n    20, dedicada a ciencia, tecnolog\u00eda  y sociedad de la informaci\u00f3n, y,\n    dentro de esta secci\u00f3n 20, el incremento que tienen los denominados\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, m\u00e1s del 7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed por lo menos nos parece que hay que entender la iniciativa que\n    desde el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda se ha tomado con el\n    impulso a la celebraci\u00f3n de la denominada semana de la ciencia y\n    tecnolog\u00eda, inscrita en el \u00e1mbito m\u00e1s tradicional de las denominadas\n    semanas europeas de la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello nos parece oportuno hacer la siguiente pregunta al\n    Gobierno: \u00bfQu\u00e9 actividades va a realizar el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para promover en Espa\u00f1a la celebraci\u00f3n de una semana de la\n    ciencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello solamente\n    hay que fijarse en el porcentaje de incremento que tiene la secci\u00f3n\n    20, dedicada a ciencia, tecnolog\u00eda  y sociedad de la informaci\u00f3n, y,\n    dentro de esta secci\u00f3n 20, el incremento que tienen los denominados\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, m\u00e1s del 7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed por lo menos nos parece que hay que entender la iniciativa que\n    desde el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda se ha tomado con el\n    impulso a la celebraci\u00f3n de la denominada semana de la ciencia y\n    tecnolog\u00eda, inscrita en el \u00e1mbito m\u00e1s tradicional de las denominadas\n    semanas europeas de la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello nos parece oportuno hacer la siguiente pregunta al\n    Gobierno: \u00bfQu\u00e9 actividades va a realizar el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para promover en Espa\u00f1a la celebraci\u00f3n de una semana de la\n    ciencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "ciencia": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "tecnolog\u00eda": [9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Efectivamente, el reto de contar con un sistema de ciencia-\n    tecnolog\u00eda-empresa, se\u00f1or\u00eda, requiere no s\u00f3lo actuar desde el punto\n    de vista del reforzamiento de la ciencia, de la transferencia\n    tecnol\u00f3gica  y de la inversi\u00f3n de las empresas, sino que es\n    imprescindible actuar en el campo de las relaciones entre la ciencia\n    y la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Efectivamente, el reto de contar con un sistema de ciencia-\n    tecnolog\u00eda-empresa, se\u00f1or\u00eda, requiere no s\u00f3lo actuar desde el punto\n    de vista del reforzamiento de la ciencia, de la transferencia\n    tecnol\u00f3gica  y de la inversi\u00f3n de las empresas, sino que es\n    imprescindible actuar en el campo de las relaciones entre la ciencia\n    y la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Efectivamente, el reto de contar con un sistema de ciencia-\n    tecnolog\u00eda-empresa, se\u00f1or\u00eda, requiere no s\u00f3lo actuar desde el punto\n    de vista del reforzamiento de la ciencia, de la transferencia\n    tecnol\u00f3gica  y de la inversi\u00f3n de las empresas, sino que es\n    imprescindible actuar en el campo de las relaciones entre la ciencia\n    y la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciencia y tecnolog\u00eda\n    deben ser una prioridad social y por lo tanto tienen que estar\n    involucradas con un importante elemento, con un importante componente\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda est\u00e1 trabajando activamente en\n    el desarrollo de acciones de divulgaci\u00f3n  y difusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas y\n    muy relevante es este impulso dado a la celebraci\u00f3n de la semana de\n    la ciencia  y tecnolog\u00eda, que, enmarcada dentro de la semana europea\n    de la ciencia, est\u00e1 planteada bajo el lema Conci\u00e9nciate,  y que\n    celebraremos entre los d\u00edas 5 y 18 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, con esta finalidad, el propio\n    Ministerio ha mantenido abierta una convocatoria de ayudas para\n    colaborar a financiar este tipo de actividades orientadas a estimular\n    el inter\u00e9s social para la ciencia  y la tecnolog\u00eda, en el marco del\n    programa nacional de difusi\u00f3n de la ciencia y la tecnolog\u00eda del plan\n    nacional de I+D, con m\u00e1s 500 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ocasi\u00f3n de la semana de la ciencia tendr\u00e1 lugar en Espa\u00f1a el acto\n    de entrega de los nuevos premios nacionales de investigaci\u00f3n, el\n    pr\u00f3ximo d\u00eda 7 de noviembre, presidido por Sus Majestades los Reyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reforzar\u00e1 la identidad y la imagen de la\n    iniciativa y ser\u00e1 una referencia y punto de encuentro permanente, no\n    s\u00f3lo para esta semana de la ciencia sino para futuras ediciones de la\n    misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Efectivamente, el reto de contar con un sistema de ciencia-\n    tecnolog\u00eda-empresa, se\u00f1or\u00eda, requiere no s\u00f3lo actuar desde el punto\n    de vista del reforzamiento de la ciencia, de la transferencia\n    tecnol\u00f3gica  y de la inversi\u00f3n de las empresas, sino que es\n    imprescindible actuar en el campo de las relaciones entre la ciencia\n    y la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciencia y tecnolog\u00eda\n    deben ser una prioridad social y por lo tanto tienen que estar\n    involucradas con un importante elemento, con un importante componente\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda est\u00e1 trabajando activamente en\n    el desarrollo de acciones de divulgaci\u00f3n  y difusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas y\n    muy relevante es este impulso dado a la celebraci\u00f3n de la semana de\n    la ciencia  y tecnolog\u00eda, que, enmarcada dentro de la semana europea\n    de la ciencia, est\u00e1 planteada bajo el lema Conci\u00e9nciate,  y que\n    celebraremos entre los d\u00edas 5 y 18 de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, con esta finalidad, el propio\n    Ministerio ha mantenido abierta una convocatoria de ayudas para\n    colaborar a financiar este tipo de actividades orientadas a estimular\n    el inter\u00e9s social para la ciencia  y la tecnolog\u00eda, en el marco del\n    programa nacional de difusi\u00f3n de la ciencia y la tecnolog\u00eda del plan\n    nacional de I+D, con m\u00e1s 500 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... menciona quiero decirle que los datos de\n    tr\u00e1fico en los aeropuertos de Canarias en los meses de septiembre\n    y octubre reflejan ca\u00eddas no superiores al 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo me alegro mucho\n    de que en Canarias se siga manteniendo el volumen de pasajeros y, si\n    se sigue manteniendo el volumen de\n    pasajeros en los aeropuertos de Canarias, usted, con esos datos, va a\n    reforzar la inquietud que tenemos all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar,\n    porque, con arreglo a los datos que hasta ahora han sido remitidos al\n    Ministerio, la oferta de frecuencias y de asientos en los vuelos\n    Pen\u00ednsula-Canarias y CanariasPen\u00ednsula pr\u00e1cticamente se mantiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO EL GOBIERNO INICIAR LAS OBRAS EN EL\n    TRAMO DE LA N-II COMPRENDIDO ENTRE LLEIDA Y ELS ALAM\u00daS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se trata, como usted sabe, de una obra de\n    desdoblamiento de la carretera en un tramo de 7,1 kil\u00f3metros, con un\n    presupuesto inicial de 3.676 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como desde hace varios a\u00f1os se est\u00e1n\n    consignando en partidas presupuestarias cantidades importantes para\n    la realizaci\u00f3n de dicha obra y a la vista de que hasta el momento no\n    se ha iniciado es por lo que le pregunto: \u00bfCu\u00e1ndo tiene previsto el\n    Gobierno iniciar las obras en el tramo de la N-II comprendido entre\n    Lleida y Els Alam\u00fas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... es que el tramo\n    LleidaT\u00e1rrega, de la N-II, se inaugur\u00f3 en el a\u00f1o 1992, y por el tramo\n    Lleida-Els Alam\u00fas, consecuencia de que no estaba la variante de\n    Lleida, circulaban entonces 25.000\n    veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... responde a la necesidad de dotar\n    a ese tramo de capacidad para que circulen 25.000 veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, en julio de 1996, se puso en servicio la variante de\n    Lleida y rebaj\u00f3 la intensidad de circulaci\u00f3n en el tramo Lleida-Els\n    Alam\u00fas  a 8.784 veh\u00edculos/d\u00eda, b\u00e1sicamente ya comunicaci\u00f3n urbana con\n    Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "desempleo": [1], "di\u00e1logo social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nuestro grupo parlamentario siempre defendi\u00f3 -y as\u00ed lo\n    entendi\u00f3 tambi\u00e9n este Gobierno- que la creaci\u00f3n de empleo para los\n    j\u00f3venes pasaba no s\u00f3lo por potenciar y facilitar el di\u00e1logo social,\n    fruto del cual se acometieron sucesivas reformas laborales, sino por\n    crear las condiciones objetivas a trav\u00e9s de los planes de empleo, a\n    trav\u00e9s del incremento de los incentivos  a la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y, por supuesto, del plan de acci\u00f3n global en materia de\n    juventud, cuyos incrementos presupuestarios hacen especialmente\n    \u00e9nfasis este a\u00f1o en actuaciones en materia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, durante a\u00f1os si hubo en este pa\u00eds un colectivo\n    azotado por la lacra del desempleo ese fue el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo parlamentario siempre defendi\u00f3 -y as\u00ed lo\n    entendi\u00f3 tambi\u00e9n este Gobierno- que la creaci\u00f3n de empleo para los\n    j\u00f3venes pasaba no s\u00f3lo por potenciar y facilitar el di\u00e1logo social,\n    fruto del cual se acometieron sucesivas reformas laborales, sino por\n    crear las condiciones objetivas a trav\u00e9s de los planes de empleo, a\n    trav\u00e9s del incremento de los incentivos  a la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y, por supuesto, del plan de acci\u00f3n global en materia de\n    juventud, cuyos incrementos presupuestarios hacen especialmente\n    \u00e9nfasis este a\u00f1o en actuaciones en materia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [9], "empresa": [6, 7], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "trabajadores": [8], "espa\u00f1oles": [10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estas actuaciones tienen como objetivos facilitar la\n    creaci\u00f3n y la gesti\u00f3n de empresas especialmente a trav\u00e9s de programas\n    de apoyo financiero  a las pymes as\u00ed como favorecer el acceso a la\n    actividad empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, a\n    trav\u00e9s de convenios de colaboraci\u00f3n con la Confederaci\u00f3n de\n    Asociaciones de J\u00f3venes Empresarios se vienen realizando actividades\n    para el fomento empresarial entre j\u00f3venes y para la potenciaci\u00f3n de\n    los llamados semilleros o viveros de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que va de a\u00f1o se\n    ha asesorado a 205 j\u00f3venes, se ha atendido a 195 consultas y se han\n    creado 49 empresas, habi\u00e9ndose inaugurado un semillero de empresas en\n    \u00c1lava. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, del pasado ejercicio proceden otros 51 proyectos,\n    que est\u00e1n siendo estudiados para su constituci\u00f3n como empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que va de a\u00f1o el n\u00famero de\n    consultas se aproxima al millar, previ\u00e9ndose un porcentaje del 25 por\n    ciento aproximadamente de constituci\u00f3n de nuevas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, tambi\u00e9n ese a\u00f1o se ha suscrito un convenio de colaboraci\u00f3n con\n    la Fundaci\u00f3n Instituto Cameral para la creaci\u00f3n de desarrollo de\n    empresas, Incide, y para la realizaci\u00f3n de actividades y programas\n    dirigidos a la sensibilizaci\u00f3n, formaci\u00f3n y promoci\u00f3n empresarial de\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nuestras acciones est\u00e1n enmarcadas en el Plan nacional de\n    acci\u00f3n para el empleo, en este caso en\n    el pilar segundo, que desarrolla el esp\u00edritu de empresa y de creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una acci\u00f3n quiz\u00e1 especialmente grata para el Ministerio es la que se\n    lleva en colaboraci\u00f3n con la Asociaci\u00f3n de seniors espa\u00f1oles para la\n    cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica, Consecot, que es una entidad que ofrece el\n    asesoramiento t\u00e9cnico  y espec\u00edfico a j\u00f3venes que desean crear o\n    consolidar una empresa y que carecen de recursos econ\u00f3micos para\n    acceder a consultores comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace falta trabajadores\n    cualificados, pero tambi\u00e9n buenos profesionales.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas actuaciones tienen como objetivos facilitar la\n    creaci\u00f3n y la gesti\u00f3n de empresas especialmente a trav\u00e9s de programas\n    de apoyo financiero  a las pymes as\u00ed como favorecer el acceso a la\n    actividad empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una acci\u00f3n quiz\u00e1 especialmente grata para el Ministerio es la que se\n    lleva en colaboraci\u00f3n con la Asociaci\u00f3n de seniors espa\u00f1oles para la\n    cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica, Consecot, que es una entidad que ofrece el\n    asesoramiento t\u00e9cnico  y espec\u00edfico a j\u00f3venes que desean crear o\n    consolidar una empresa y que carecen de recursos econ\u00f3micos para\n    acceder a consultores comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Pues bien,\n    considerando este grupo parlamentario, de la misma forma que lo hacen\n    los mencionados decretos, eso s\u00ed, cumpliendo las directrices sobre el\n    empleo de la Uni\u00f3n Europea, que, si bien ha de mantenerse una\n    protecci\u00f3n adecuada frente al desempleo, la mejor protecci\u00f3n no es\n    una pol\u00edtica exclusiva de garant\u00eda de ingresos sino combinar esta con\n    una adecuada pol\u00edtica de inserci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "actividad": [7], "trabajadores": [0, 1], "desempleo": [3, 4, 5], "mercado laboral": [6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se trata de un\n    programa pensado para los trabajadores desempleados de larga y muy\n    larga duraci\u00f3n, mayores de 45 a\u00f1os en situaci\u00f3n de necesidad, bien\n    por haber agotado su derecho a la protecci\u00f3n por desempleo o bien\n    porque nunca pudieron acceder a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se implant\u00f3 en el a\u00f1o 2000, en el 2001 se\n    han introducido mejoras sobre la base de la experiencia obtenida y\n    dirigidas  a incrementar el colectivo potencial de beneficiarios,\n    especialmente de trabajadores aut\u00f3nomas, que no ten\u00edan acceso, y\n    tambi\u00e9n un nivel de compatibilidad con trabajos y con rentas que\n    creemos que amplia este objetivo social, logrando as\u00ed que la renta\n    preestablecida se convierta en un claro instrumento de inserci\u00f3n\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cabr\u00eda decir que razonablemente bien, porque el paro de\n    larga duraci\u00f3n, como se\u00f1alaba S.S., representa a\u00fan un fen\u00f3meno de\n    importante y considerable presencia en nuestro mercado laboral a\n    pesar de haberse reducido tambi\u00e9n de manera significativa en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene un\n    marcado car\u00e1cter innovador pues en \u00e9l se combinan en la misma medida\n    elementos de pol\u00edtica activa y de protecci\u00f3n por desempleo,\n    supeditando la percepci\u00f3n de una ayuda econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un\n    programa pensado para los trabajadores desempleados de larga y muy\n    larga duraci\u00f3n, mayores de 45 a\u00f1os en situaci\u00f3n de necesidad, bien\n    por haber agotado su derecho a la protecci\u00f3n por desempleo o bien\n    porque nunca pudieron acceder a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el escenario\n    presupuestario para 2002, con los beneficiarios de este programa\n    vamos a poder alcanzar una tasa de cobertura en torno al 70 por\n    ciento de protecci\u00f3n al desempleo en dicho a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cabr\u00eda decir que razonablemente bien, porque el paro de\n    larga duraci\u00f3n, como se\u00f1alaba S.S., representa a\u00fan un fen\u00f3meno de\n    importante y considerable presencia en nuestro mercado laboral a\n    pesar de haberse reducido tambi\u00e9n de manera significativa en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    aunque el programa no ha alcanzado todav\u00eda su velocidad de crucero,\n    hay que destacar que estamos produciendo una media de unas 1.000\n    nuevas incorporaciones diarias al mismo, y ello a pesar de que la\n    suscripci\u00f3n del compromiso voluntario de actividad sigue siendo el\n    principal elemento de autoexclusi\u00f3n de esta medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html# 000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mercado laboral": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  LA GESTI\u00d3N DEL GOBIERNO\n    EN POL\u00cdTICA DE EMPLEO Y SOLUCIONES QUE CONTEMPLA A LAS GRAVES\n    CARENCIAS  Y ANOMAL\u00cdAS QUE SE OBSERVAN EN NUESTRO MERCADO LABORAL. \n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5], "trabajadores": [3], "econom\u00eda": [6], "formaci\u00f3n profesional": [13, 14, 15], "actividad": [11], "desempleo": [7, 8], "empresas": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [12], "mercado laboral": [9, 10]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ya discut\u00ed con usted en una\n    interpelaci\u00f3n lo que eran nuestras cr\u00edticas a la situaci\u00f3n actual de\n    la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a, la necesidad de integrar el\n    conjunto de la formaci\u00f3n profesional para parados y para ocupados,\n    junto con la inicial; la necesidad de hacer m\u00e1s transparente el\n    sistema; la necesidad de que la formaci\u00f3n profesional tenga una\n    perspectiva y una prospectiva que responda a las demandas de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No conocemos la\n    existencia de un observatorio que examine la demanda de las empresas\n    para orientar la formaci\u00f3n profesional; no conocemos la existencia de\n    un instituto de las profesiones que determine por d\u00f3nde hay que ir en\n    la formaci\u00f3n inicial ocupacional continua, inclusive en la\n    universitaria; no conocemos un instituto que est\u00e9 evaluando cu\u00e1les\n    ser\u00e1n las necesidades de mano de obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la radiograf\u00eda de nuestro\n    desempleo nos ofrece una imagen tan absurda como que haya provincias\n    con pleno empleo y provincias con el 20 por ciento; que haya parados\n    en Castell\u00f3n o en Teruel que no se enteran de las ofertas de empleo o\n    de las demandas de empleo, como quieran llamarse, de Catalu\u00f1a o de\n    Baleares; que en Madrid o en Catalu\u00f1a hoy haya serios problemas para\n    atender sus demandas de mano de obra; no hay ninguna previsi\u00f3n, que\n    yo conozca, a largo o medio plazo, a 10 a\u00f1os vista, sobre la\n    provisi\u00f3n de mano de obra a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esa\n    cantidad peque\u00f1a que gastamos en pol\u00edticas de empleo le aplicamos un\n    primer gran concepto, el de promoci\u00f3n de empleo, que dedica nada m\u00e1s\n    y nada menos que 300.000 millones de pesetas aproximadamente\n    a bonificar las cuotas de los empresarios para que estos contraten\n    trabajadores fijos, ya estamos pr\u00e1cticamente peg\u00e1ndole un corte casi\n    por la mitad al conjunto de las pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, seguimos hablando de\n    tasas de paro cuando creo que debi\u00e9ramos incorporar a nuestro\n    lenguaje las tasas de actividad, que son las que han fijado la Uni\u00f3n\n    Europea en sus directrices  y objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro es fundamentalmente femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado empleo porque la econom\u00eda\n    ha crecido, pero se pueden hacer muchas m\u00e1s cosas y sobre todo mucho\n    mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la radiograf\u00eda de nuestro\n    desempleo nos ofrece una imagen tan absurda como que haya provincias\n    con pleno empleo y provincias con el 20 por ciento; que haya parados\n    en Castell\u00f3n o en Teruel que no se enteran de las ofertas de empleo o\n    de las demandas de empleo, como quieran llamarse, de Catalu\u00f1a o de\n    Baleares; que en Madrid o en Catalu\u00f1a hoy haya serios problemas para\n    atender sus demandas de mano de obra; no hay ninguna previsi\u00f3n, que\n    yo conozca, a largo o medio plazo, a 10 a\u00f1os vista, sobre la\n    provisi\u00f3n de mano de obra a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, el desempleo en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, tiene nombre de mujer,\n    como suele decirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, en la\n    interpelaci\u00f3n que vamos a debatir en la intimidad sobre la pol\u00edtica\n    de empleo, mi prop\u00f3sito es discutir con usted sobre los efectos que\n    est\u00e1 produciendo la pol\u00edtica de empleo en nuestro pa\u00eds,\n    teniendo en cuenta que, como todo el mundo sabe, constituye el\n    problema principal no solamente del mercado laboral espa\u00f1ol sino\n    tambi\u00e9n de la sociedad espa\u00f1ola en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral del 5 de marzo, aunque\n    todav\u00eda es pronto -lleva ya ocho meses-, me parece que no ha mejorado\n    la calidad del empleo, no ha resuelto la problem\u00e1tica grave de\n    siniestralidad, eventualidad, etc\u00e9tera, de nuestro mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, seguimos hablando de\n    tasas de paro cuando creo que debi\u00e9ramos incorporar a nuestro\n    lenguaje las tasas de actividad, que son las que han fijado la Uni\u00f3n\n    Europea en sus directrices  y objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero dentro de lo que es lo que podemos y lo que\n    debemos hacer los espa\u00f1oles en la pol\u00edtica de empleo -aqu\u00ed es donde\n    le hago mi primera cr\u00edtica-, creo que en la pol\u00edtica de empleo\n    espa\u00f1ola sigue habiendo una rutina, una especie de continuaci\u00f3n\n    permanente de las mismas pol\u00edticas, hay claras insuficiencias,\n    evidentes ineficiencias en lo que son las pol\u00edticas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por debajo de la cifra que he citado antes est\u00e1 el gran\n    cap\u00edtulo de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya discut\u00ed con usted en una\n    interpelaci\u00f3n lo que eran nuestras cr\u00edticas a la situaci\u00f3n actual de\n    la formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a, la necesidad de integrar el\n    conjunto de la formaci\u00f3n profesional para parados y para ocupados,\n    junto con la inicial; la necesidad de hacer m\u00e1s transparente el\n    sistema; la necesidad de que la formaci\u00f3n profesional tenga una\n    perspectiva y una prospectiva que responda a las demandas de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No conocemos la\n    existencia de un observatorio que examine la demanda de las empresas\n    para orientar la formaci\u00f3n profesional; no conocemos la existencia de\n    un instituto de las profesiones que determine por d\u00f3nde hay que ir en\n    la formaci\u00f3n inicial ocupacional continua, inclusive en la\n    universitaria; no conocemos un instituto que est\u00e9 evaluando cu\u00e1les\n    ser\u00e1n las necesidades de mano de obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3, 4, 5], "agentes sociales": [15], "econom\u00eda": [6, 7], "formaci\u00f3n profesional": [14], "actividad": [11, 12, 13], "desempleo": [8], "datos": [10], "empresas": [0], "mercado laboral": [9]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Esta es una decisi\u00f3n que, entonces como\n    ahora, nos pareci\u00f3 correcta y que permite que, con limitaciones y\n    para ciertos sectores, puedan intermediar las Empresas de Trabajo\n    Temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa del paro se ha\n    situado algo por debajo del 13 por ciento cuando no hace tanto lleg\u00f3\n    a alcanzar el 22,3 por ciento; incluso en momentos, por qu\u00e9 no\n    decirlo, de expansi\u00f3n econ\u00f3mica, como pudo ser el a\u00f1o 1991, no baj\u00f3\n    del 15,9, pr\u00e1cticamente el 16 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consumo este primer turno refiri\u00e9ndome a dos grandes conceptos dentro\n    del paro que llaman la atenci\u00f3n de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la m\u00eda: el paro de larga\n    duraci\u00f3n y el paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Felizmente, tambi\u00e9n aqu\u00ed es el propio\n    documento de la Comisi\u00f3n cuando habla del empleo en Europa el que\n    se\u00f1ala que precisamente Espa\u00f1a es el pa\u00eds donde m\u00e1s se ha producido\n    un descenso, el mayor descenso en el paro de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si un tipo de paro debe llamar nuestra atenci\u00f3n es el paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed\n    tambi\u00e9n me gustar\u00eda poder dedicar, se lo digo con toda franqueza,\n    cuantos recursos sean necesarios, pero parece que Espa\u00f1a est\u00e1\n    actuando con una razonable ratio o proporci\u00f3n de eficiencia, puesto\n    que el mismo informe que le se\u00f1alaba antes del mercado de trabajo en\n    Europa dice que uno de cada cuatro puestos de empleo se ha creado en\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me va a decir que es insuficiente, am\u00e9n de que\n    toda obra humana es perfectible, quienes estamos en el \u00e1rea\n    denominada de lo social, tenemos que enfatizar m\u00e1s en estas\n    pol\u00edticas, pero tambi\u00e9n debemos admitir que tenemos que tener unas\n    pol\u00edticas, que en conjunto permitan lo que est\u00e1n permitiendo las\n    actuales, que crezca la econom\u00eda y que naturalmente crezcan el empleo\n    y la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    conviene recordar que la tasa de desempleo de j\u00f3venes en los \u00faltimos\n    cinco\n    a\u00f1os ha bajado m\u00e1s de 17 puntos, con lo cual cabr\u00e1 mayor velocidad,\n    no lo dudo, pero tambi\u00e9n cabe pensar que estamos en un camino\n    sustancialmente correcto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o y poco de gobierno de esta legislatura, se ha acometido una\n    reforma del mercado laboral, se ha acordado una de las grandes l\u00edneas\n    de trabajo en materia de protecci\u00f3n social mediante un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Datos que pueden\n    contribuir  a ello es saber que estamos hablando en el momento\n    hist\u00f3rico en el que el n\u00famero de ocupados es el m\u00e1s alto desde que se\n    realiza la encuesta de poblaci\u00f3n activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afirma que Espa\u00f1a sigue siendo el pa\u00eds\n    con m\u00e1s baja tasa de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tuvo en el a\u00f1o 2000 una tasa de actividad del 64 por ciento\n    para las personas de 15 a 65 a\u00f1os; Italia tiene el 59,9 por ciento y\n    Grecia un 62,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 cuando acabe la\n    legislatura si nos podr\u00e1 reprochar mayor o menor actividad, pero a\n    esta hora, si alguna queja recibo de los agentes sociales es el\n    exceso de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nivel de eficacia en\n    la inserci\u00f3n laboral de las escuelas taller, de las casas de oficio,\n    est\u00e1 medido, como sabe S.S., porque el grado de inserci\u00f3n laboral en\n    las escuelas taller o en las casas de oficio se sit\u00faa en torno al\n    77,8 por ciento y en los cursos de formaci\u00f3n profesional se sit\u00faa en\n    el 67 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 cuando acabe la\n    legislatura si nos podr\u00e1 reprochar mayor o menor actividad, pero a\n    esta hora, si alguna queja recibo de los agentes sociales es el\n    exceso de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "paro": [2], "formaci\u00f3n profesional": [5], "actividad": [4], "desempleo": [3], "empresas": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Dice: En este sentido, en ausencia de pol\u00edticas proactivas\n    de reciclaje de aquellos colectivos con niveles de estudio m\u00e1s bajos\n    que permitan adecuar el nivel de la poblaci\u00f3n potencialmente ocupada\n     a los requerimientos de capital humano de las empresas, las\n    necesidades de inmigraci\u00f3n con un nivel educativo en formaci\u00f3n\n    profesional ascienden a 90.000 personas, las de un nivel educativo en\n    secundaria a 110.000 y las de una diplomatura a 68.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este lunes hubo un debate en Barcelona, un debate interesante que\n    organiz\u00f3 la peque\u00f1a y mediana empresa de all\u00ed con los partidos\n    pol\u00edticos, un debate en el que estaba su compa\u00f1ero, el se\u00f1or Azpiroz,\n     y tambi\u00e9n el se\u00f1or Pujol y el se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea nos dice que el desempleo sigue siendo\n    muy elevado, 14,1; que la tasa de desempleo de larga duraci\u00f3n ha\n    disminuido, pero las mujeres siguen estando especialmente afectadas\n    por el problema del paro; que la tasa de empleo -55 por ciento-,\n    aunque ha aumentado, est\u00e1 entre las m\u00e1s bajas de la Uni\u00f3n Europea\n    y muy lejos del objetivo de Lisboa; que aunque la tasa de empleo\n    femenino ha aumentado, sigue siendo una de las m\u00e1s bajas de la Uni\u00f3n\n    Europea, 40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea nos dice que el desempleo sigue siendo\n    muy elevado, 14,1; que la tasa de desempleo de larga duraci\u00f3n ha\n    disminuido, pero las mujeres siguen estando especialmente afectadas\n    por el problema del paro; que la tasa de empleo -55 por ciento-,\n    aunque ha aumentado, est\u00e1 entre las m\u00e1s bajas de la Uni\u00f3n Europea\n    y muy lejos del objetivo de Lisboa; que aunque la tasa de empleo\n    femenino ha aumentado, sigue siendo una de las m\u00e1s bajas de la Uni\u00f3n\n    Europea, 40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vienen a\n    se\u00f1alar toda una serie de pol\u00edticas que faltan: pol\u00edticas para\n    incrementar la tasa de actividad de la poblaci\u00f3n residente, pol\u00edticas\n    de formaci\u00f3n para incrementar la tasa de escolarizaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede darme todas las cifras que\n    quiera, pero lo que me parece m\u00e1s decepcionante, se\u00f1or ministro, es\n    que usted no me reconozca lo que es vox populi en el funcionamiento\n    del conjunto, por ejemplo, del INEM, lo que pasa\n    con la disparidad geogr\u00e1fica del pa\u00eds, lo que pasa con la ausencia de\n    pol\u00edticas que orienten la formaci\u00f3n profesional, lo que significa la\n    dificultad de la movilidad geogr\u00e1fica y qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo o qu\u00e9 no\n    se est\u00e1 haciendo sobre todo esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "mercado laboral": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Si\n    hablamos del sector de las nuevas tecnolog\u00edas, que mantiene un\n    important\u00edsimo potencial de crecimiento, no hay duda tampoco de que\n    muchos de los que hicieron predicciones sobre la capacidad econ\u00f3mica\n    y financiera de ese sector, parece que est\u00e1n bastante arrepentidos, y\n    a lo mejor de algunos de estos arrepentimientos nacen las\n    dificultades que est\u00e1n atravesando empresas y grupos que quiz\u00e1s\n    hicieron apuestas no demasiado realistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha planteado como cuestiones fundamentales algunas cuyo objetivo es\n    evidente que compartimos, como mejorar la movilidad geogr\u00e1fica en el\n    mercado laboral espa\u00f1ol y tratar de salvar lo que sin duda son\n    importantes desequilibrios, pero S.S sabe tan bien como yo que la\n    pol\u00edtica de movilidad geogr\u00e1fica no es una pol\u00edtica unidimensional y\n    que elementos como las pol\u00edticas de vivienda pueden ser determinantes\n    de una mayor o menor predisposici\u00f3n a los desplazamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [10, 11, 12, 13], "datos": [9], "trabajadores": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2], "di\u00e1logo social": [14, 15]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se exige de este Parlamento, pero sobre todo del Gobierno, que\n    afronte a muy corto plazo una importante serie de cuestiones, como\n    ser\u00edan: precisar en las condiciones\n    de licitaci\u00f3n el r\u00e9gimen de subcontratas; impedir que\n    liciten, soliciten subvenci\u00f3n o lleguen a acuerdos con las\n    administraciones las empresas sin plan de prevenci\u00f3n; hacer p\u00fablicos\n    los datos de las empresas en las que se producen accidentes y que han\n    sido sancionadas; aumentar los recursos inspectores; aceptar con m\u00e1s\n    claridad la concertaci\u00f3n de acuerdo sindical en este campo, e\n    impulsar un plan extraordinario de formaci\u00f3n  y prevenci\u00f3n en\n    seguridad, especialmente en las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 puede hacer la ley en este campo, en empresas donde\n    pr\u00e1cticamente se carece de representaci\u00f3n sindical, debido a la\n    subcontrataci\u00f3n  y con tasas de temporalidad del 80 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    las causas de los accidentes graves siguen siendo f\u00e1cilmente\n    evitables, adem\u00e1s, sin elevados costes por parte de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los seis primeros meses del a\u00f1o, se\u00f1or ministro, en tan\n    s\u00f3lo este tiempo, cerca de un mill\u00f3n de trabajadores han sufrido un\n    accidente relacionado con el trabajo; de ellos, m\u00e1s de 487.000 han\n    sufrido un accidente con baja en su lugar de trabajo, 66.000 fueron\n    graves, muchos de los cuales quedar\u00e1n marcados con minusval\u00edas\n    invalidantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan s\u00f3lo en el primer trimestre, cuatro trabajadores\n    perd\u00edan la vida diariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las cifras se refieren s\u00f3lo al sector de la construcci\u00f3n, se\n    constata que en los primeros nueve meses del a\u00f1o se han producido\n    83.195 accidentes laborales y que 197 trabajadores han perdido la\n    vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una palabra, 22 trabajadores fallecen al mes en la\n    construcci\u00f3n, mientras no faltan voces, incluidas las del Gobierno y\n    empresarios, que siguen atribuyendo a la actividad econ\u00f3mica estas\n    dram\u00e1ticas cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos sinceramente que trabajadores, sindicatos y sociedad\n    espa\u00f1ola requieren de nosotros acci\u00f3n y propuestas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los incumplimientos de la Administraci\u00f3n en sus campos de\n    responsabilidad, se\u00f1or\u00edas, son flagrantes en materias como:\n    evaluaci\u00f3n de riesgos; planes de evaluaci\u00f3n  y emergencia;\n    planificaci\u00f3n de la actividad preventiva; servicios de prevenci\u00f3n;\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de trabajadores; coordinaci\u00f3n empresarial y\n    participaci\u00f3n  y consulta de los delegados de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se exige de este Parlamento, pero sobre todo del Gobierno, que\n    afronte a muy corto plazo una importante serie de cuestiones, como\n    ser\u00edan: precisar en las condiciones\n    de licitaci\u00f3n el r\u00e9gimen de subcontratas; impedir que\n    liciten, soliciten subvenci\u00f3n o lleguen a acuerdos con las\n    administraciones las empresas sin plan de prevenci\u00f3n; hacer p\u00fablicos\n    los datos de las empresas en las que se producen accidentes y que han\n    sido sancionadas; aumentar los recursos inspectores; aceptar con m\u00e1s\n    claridad la concertaci\u00f3n de acuerdo sindical en este campo, e\n    impulsar un plan extraordinario de formaci\u00f3n  y prevenci\u00f3n en\n    seguridad, especialmente en las peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una palabra, 22 trabajadores fallecen al mes en la\n    construcci\u00f3n, mientras no faltan voces, incluidas las del Gobierno y\n    empresarios, que siguen atribuyendo a la actividad econ\u00f3mica estas\n    dram\u00e1ticas cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran fracaso de la pol\u00edtica contra la siniestralidad estriba en\n    diversas cuestiones de fondo que, sin agotarlas todas, cito: la\n    duraci\u00f3n de la jornada, las subcontrataciones, la temporalidad, la\n    d\u00e9bil formaci\u00f3n de seguridad, la d\u00e9bil inspecci\u00f3n, la d\u00e9bil sanci\u00f3n y\n    la aceptaci\u00f3n pasiva de la actividad constructora especulativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los incumplimientos de la Administraci\u00f3n en sus campos de\n    responsabilidad, se\u00f1or\u00edas, son flagrantes en materias como:\n    evaluaci\u00f3n de riesgos; planes de evaluaci\u00f3n  y emergencia;\n    planificaci\u00f3n de la actividad preventiva; servicios de prevenci\u00f3n;\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de trabajadores; coordinaci\u00f3n empresarial y\n    participaci\u00f3n  y consulta de los delegados de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, por ejemplo, el sector de la construcci\u00f3n es la actividad\n    productiva que presenta mayores \u00edndices de siniestralidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se exige es impulsar un\n    nuevo di\u00e1logo social en este terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el imperio de la ley, del que hacen gala dentro y\n    fuera de nuestras fronteras, no se aplica en este campo, mientras la\n    mesa del di\u00e1logo social sobre la salud laboral languidece sin que el\n    Gobierno contribuya con idea alguna para atajar el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3], "actividad": [11], "trabajadores": [4], "agentes sociales": [14, 15, 16, 17], "econom\u00eda": [5], "di\u00e1logo social": [12, 13], "datos": [7, 8, 9, 10], "empresas": [0, 1, 2], "mercado laboral": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo no quiero pasar a un segundo plano \u00f3rganos importantes, que usted\n    los ha pasado a toda velocidad, pero ni la Comisi\u00f3n Nacional de\n    Seguridad y Salud en el Trabajo, que creo que es un foro que est\u00e1\n    actuando con correcci\u00f3n, ni la Fundaci\u00f3n para la Prevenci\u00f3n de\n    Riesgos Laborales, que est\u00e1 llevando medidas de apoyo concretas a los\n    proyectos especialmente de peque\u00f1as y medianas empresas, ni la mesa\n    de di\u00e1logo establecida me parece que haya que minimizarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mencionado un plan sobre\n    siniestralidad laboral, compuesto por tres grandes piezas: un plan de\n    formaci\u00f3n, un plan nacional de investigaci\u00f3n, insertado naturalmente\n    en el Plan Nacional de I+D+I 2000-2003,  y un plan de choque sobre\n    empresas de alta siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo incluye a m\u00e1s de 23.000 empresas con altos \u00edndices de\n    siniestralidad, y hemos observado tras su aplicaci\u00f3n, y no hay ning\u00fan\n    empacho en reconocer que consecuencia de un intercambio de buenas\n    pr\u00e1cticas que deber\u00edan ser m\u00e1s frecuentes entre administraciones, una\n    disminuci\u00f3n sobre ese bloque de empresas de m\u00e1s del 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que el \u00fanico sector que, desgraciadamente, no se ha visto\n    beneficiado de esta reducci\u00f3n de accidentes graves ha sido el\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la vigilancia de la salud de los trabajadores,\n    se han establecido criterios que sean razonablemente arm\u00f3nicos para\n    el conjunto del territorio nacional, orientados a dar una prioridad\n    real a la labor preventiva y de detecci\u00f3n precoz del da\u00f1o, y a\n    promover la utilizaci\u00f3n de protocolos m\u00e9dicos espec\u00edficos en funci\u00f3n\n    de los riesgos a los que est\u00e9 expuesto el trabajador, de acuerdo con\n    lo establecido en la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    conf\u00edo que momentos, que espero pr\u00f3ximos, de recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda sean perfectamente compatibles con la reducci\u00f3n de la\n    siniestralidad, pero, insisto, ser\u00e1 un esfuerzo de di\u00e1logo y de\n    comprensi\u00f3n de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y digo que preocupa porque ah\u00ed\n    est\u00e1 la demostraci\u00f3n evidente de que en los \u00faltimos meses ha habido\n    intervenciones parlamentarias de la pr\u00e1ctica totalidad de grupos y\n    ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el hecho de que en este momento est\u00e9 operando una\n    Comisi\u00f3nparlamentaria en el Senado, que entiende y atiende a\n    uno de los principales problemas - se lo digo y se lo reconozco- del\n    mercado laboral espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Falta de transparencia creo que es una afirmaci\u00f3n\n    dif\u00edcil de compadecer con el hecho de que lo \u00fanico que realiza en\n    este caso el Ministerio de Trabajo es esa agregaci\u00f3n de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos puesto en valor durante estos meses\n    como motivo de est\u00edmulo, que no de autocomplacencia, es el hecho de\n    que los \u00edndices de incidencia, tecnicismo que r\u00e1pidamente traduzco,\n    los porcentajes de siniestralidad de accidentes en Espa\u00f1a, en el\n    periodo que podemos medir de este a\u00f1o con los datos disponibles -no\n    tengo m\u00e1s porque alguna comunidad aut\u00f3noma no nos lo ha dado-, que es\n    el periodo enero-julio, son m\u00e1s favorables en esos indicadores\n    porcentuales, que son los m\u00e1s objetivos, que el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos aprendiendo\n    tambi\u00e9n, y eso es bueno, a distinguir la siniestralidad derivada del\n    tr\u00e1fico  y de la circulaci\u00f3n de la otra, aunque usted se ha empe\u00f1ado\n    una vez m\u00e1s en agregarme los datos, supongo que por presentaci\u00f3n\n    parlamentaria est\u00e1 justificado, pero adm\u00edtame que la etiolog\u00eda -voy a\n    ponerme yo tambi\u00e9n t\u00e9cnico- de los accidentes in itinere -no se lo\n    digo yo, se lo dir\u00e1 cualquier experto- tambi\u00e9n parece que a veces es\n    externa y distinta a la intr\u00ednsecamente laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que cuando he tra\u00eddo datos que considero que son\n    alentadores no lo he hecho desde ning\u00fan \u00e1nimo de complacencia; no\n    tengo inconveniente en reconocer que queda mucho por hacer, pero\n    tambi\u00e9n debemos reconocer que se est\u00e1n produciendo cambios positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    los acuerdos ponen de manifiesto el inter\u00e9s de las partes en\n    desarrollar un sistema de informaci\u00f3n  a nivel de Estado que permita\n    recabar informaci\u00f3n sobre los problemas de salud derivados de la\n    actividad profesional y desarrollar el soporte t\u00e9cnico que permita el\n    uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n para notificaci\u00f3n de lo\n    exigido por el sistema a trav\u00e9s de los nuevos m\u00e9todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho varias apelaciones al di\u00e1logo social y\n    espero, en lo que tengo puesta mucha confianza, que si se alcanzan\n    acuerdos, cuando vengan a esta C\u00e1mara merezcan el mismo entusiasmo\n    que cuando se solicitan, porque le puedo asegurar que se piden\n    acuerdos sociales con gran entusiasmo, se traen a esta C\u00e1mara y son\n    votados en contra, no le digo ya criticados, porque, como el resto de\n    la obra humana, pueden serlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la mesa de di\u00e1logo social, sin perjuicio de otras\n    explicaciones que, si S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no tengo ning\u00fan inter\u00e9s -yo no hago juicios de\n    valor ni de intenci\u00f3n, se lo digo tambi\u00e9n- en arrojar optimismo sobre\n    esta materia, pero tampoco tengo el m\u00e1s leve inter\u00e9s en ocultar lo\n    que son avances conseguidos gracias a la cooperaci\u00f3n entre\n    administraciones, agentes sociales y Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... como yo, que tambi\u00e9n hay factores externos en muchos casos,\n    como puede ser la diferencia de protecci\u00f3n social dispensada  a la\n    situaci\u00f3n de incapacidad temporal, seg\u00fan proceda de enfermedad com\u00fan\n    o de accidente de trabajo, que parece determinante, no ya en mi\n    modesta opini\u00f3n sino tambi\u00e9n en opini\u00f3n de los expertos y de los\n    propios agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las medidas de disuasi\u00f3n de las\n    campa\u00f1as publicitarias, cr\u00e9ame que se han hecho de acuerdo con los\n    agentes sociales y est\u00e1n en los acuerdos suscritos entre mutuas de\n    accidentes de trabajo y el propio Gobierno, dise\u00f1os y aplicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... desea, puedo darle, quiero decirle que ya\n    se van alcanzando acuerdos: acuerdos en materia de enfermedades\n    profesionales, que van a permitir mejorar y adecuar a la realidad\n    social de nuestro pa\u00eds los procedimientos t\u00e9cnicos y normativos que\n    regulan la contingencia de enfermedades profesionales, evitando esa\n    contaminaci\u00f3n estad\u00edstica que antes le se\u00f1alaba; desea el Gobierno\n    actualizar el cuadro de enfermedades profesionales conforme a la\n    recomendaci\u00f3n europea al respecto; la problem\u00e1tica de falta de\n    profesionales sanitarios tambi\u00e9n ha sido objeto de an\u00e1lisis; hay una\n    deficiencia reconocible en el \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n y especialmente\n    en el \u00e1mbito de la medicina del trabajo, que hemos estimado, tambi\u00e9n\n    de acuerdo entre el Ministerio de Sanidad, el Ministerio\n    de Trabajo y los propios agentes sociales, en 1.200 nuevos\n    especialistas formados, mejorando tambi\u00e9n los recursos de los\n    sistemas p\u00fablicos de salud, del Sistema Nacional de Salud en esta\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Supongo\n    que este ser\u00e1 el pen\u00faltimo favor del Gobierno del PP a las empresas y\n    compa\u00f1\u00edas de seguros, pero que no ayuda a los trabajadores a\n    conservar su vida, porque de eso se trata, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en\n    que usted es el responsable de explicar y adoptar medidas ante las\n    cifras puestas de manifiesto por el Plan nacional de seguimiento de\n    empresas de alta siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2000, 36.000 empresas sumaban el 40 por ciento de\n    los accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las empresas de menos 200 trabajadores, el 54 por\n    ciento no ten\u00eda delegado de prevenci\u00f3n, el 64 por ciento no hab\u00eda\n    constituido comit\u00e9 de salud laboral y el 31 por ciento no hab\u00eda\n    adoptado ninguna medida de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cifras, ya escandalosas,\n    son notablemente m\u00e1s altas en el sector de la construcci\u00f3n,  y ustedes\n    conocen las respuestas que se deben adoptar: ampliar la\n    responsabilidad de las empresas; aumentar la capacidad de inspecci\u00f3n\n    y sanci\u00f3n; prohibir la contrataci\u00f3n de empresas incumplidoras o con\n    insuficiente estructura organizativa; regular la subcontrataci\u00f3n,\n    especialmente en la construcci\u00f3n, y controlar la extremada\n    desregulaci\u00f3n y precariedad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo\n    que este ser\u00e1 el pen\u00faltimo favor del Gobierno del PP a las empresas y\n    compa\u00f1\u00edas de seguros, pero que no ayuda a los trabajadores a\n    conservar su vida, porque de eso se trata, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las empresas de menos 200 trabajadores, el 54 por\n    ciento no ten\u00eda delegado de prevenci\u00f3n, el 64 por ciento no hab\u00eda\n    constituido comit\u00e9 de salud laboral y el 31 por ciento no hab\u00eda\n    adoptado ninguna medida de prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una palabra, sus acciones no pueden cubrir el hecho pol\u00edtico m\u00e1s\n    evidente: su responsabilidad o la de su ministerio por complicidad en\n    el homicidio cotidiano que se produce en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, he intentado, no s\u00e9 si lo he conseguido\n    en la primera parte de mi intervenci\u00f3n, hablar sobre la base de unas\n    estad\u00edsticas y de unos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14, 15], "industrial": [16, 17, 18, 19], "paro": [21], "trabajadores": [20], "datos": [22, 23], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tanto que el propio documento indica que son 70.000 millones de euros\n    de valor a\u00f1adido lo que produce esta industria mar\u00edtima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Estado espa\u00f1ol representa el 8 por ciento de la construcci\u00f3n de la\n    Uni\u00f3n Europea, en equipos mar\u00edtimos el 6 por ciento  y en actividades\n    de puertos y servicios vinculados estrictamente a esta industria el\n    11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es m\u00e1s, si se analizan los datos de empleo, se ve\n    que nada menos que 1.545.000 personas est\u00e1n ligadas en la Uni\u00f3n\n    Europea a la industria mar\u00edtima, y si se cuentan los empleos\n    indirectos ser\u00edan 2.400.000 personas el total de trabajadores dentro\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    hacemos caso a las cifras oficiales, tal como aparecen en la\n    respuesta por escrito del Gobierno a este diputado, sobre la\n    situaci\u00f3n y el futuro del sector naval p\u00fablico en el\n    Estado espa\u00f1ol de 19 de junio de 2001, podemos comprobar lo\n    siguiente: entre 1984 y 1999 hubo una p\u00e9rdida de puestos de trabajo\n    en el sector de la industria naval civil de 12.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no acaban de dar\n    fruto las negociaciones en el seno del Consejo de Ministros de\n    Industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No parece haber idea en la Uni\u00f3n\n    Europea de la importancia econ\u00f3mica de la industria mar\u00edtima a la que\n    alud\u00ed al principio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que, sabiendo que hay\n    grandes competidores en la industria civil, como son Jap\u00f3n y Corea\n    del Sur, y otro grand\u00edsimo en la industria militar, como es Estados\n    Unidos, no se logra un consenso capaz de defender de una forma\n    definitiva a este sector tan importante desde el punto de vista\n    industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes respondieron a nivel dom\u00e9stico con un plan de\n    empresa 2001-2005, que llev\u00f3 a reunir todos los astilleros p\u00fablicos,\n    civiles y militares, en la nueva empresa Izar, diciendo que todos\n    iban a participar de la industria civil y militar, pero esto no se ha\n    producido; hay astilleros que siguen enfeudados a la industria\n    militar y otros no a la industria civil, sino a un segmento muy\n    determinado de especializaci\u00f3n offshore, como es el caso de Izar-\n    Fene, y encima no se lo dejan ustedes en exclusiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede entenderse un argumento muy f\u00e1cil: \u00bfC\u00f3mo va a ser\n    rentable una industria que tiene que mover bloques enormes a\n    distancias de mil kil\u00f3metros para agrupar de forma tan irregular y no\n    geogr\u00e1fica los centros de trabajo; llevar bloques por mar hasta C\u00e1diz\n    o Cartagena, de Sestao a Ferrol o de Ferrol a Juliana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una agrupaci\u00f3n\n    territorial en el sur, bastante clara en el caso de la bah\u00eda de\n    C\u00e1diz, pero en Ferrol no funciona as\u00ed y Cartagena es un centro en\n    cierta manera muy especializado en la industria naval militar de\n    bienes de equipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar del nuevo plan de\n    empresa, la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes  a la industria naval del Estado\n    espa\u00f1ol es pr\u00e1cticamente nula; solamente contemplaron 310 personas\n    hasta el a\u00f1o 2001 en el antiguo plan de Baz\u00e1n, sin embargo, en el\n    nuevo plan de Izar no figura la renovaci\u00f3n de plantillas  a trav\u00e9s de\n    la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes en cada una de estas comarcas tan\n    castigadas por el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cuesti\u00f3n que nos interesar\u00eda saber,\n    se\u00f1or ministro, y que no acaban de dilucidar, pero hay movimiento en\n    el trasfondo, oculto, es c\u00f3mo van a relacionar la industria\n    naval del Estado espa\u00f1ol a nivel internacional: \u00bfVan a optar por la\n    colaboraci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea en grandes conglomerados\n    industriales o van a ir por el camino de Estados Unidos, como\n    hicieron con Santa B\u00e1rbara y General Dynamics? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro -acabo ya-, a nosotros nos preocupa especialmente que\n    su actuaci\u00f3n est\u00e9 conduciendo al debilitamiento progresivo de una\n    industria tan importante, no residual; que podr\u00eda serlo incluso\n    much\u00edsimo m\u00e1s, que puede llevar a su desaparici\u00f3n o a ser solamente\n    la puerta de entrada de grandes transnacionales en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qued\u00f3\n    claro al principio que es un sector estrat\u00e9gico, todo el mundo sabe\n    que gran parte del comercio del Estado espa\u00f1ol se realiza por mar,\n    que la industria mar\u00edtima mueve much\u00edsimo valor a\u00f1adido, que puede\n    producir tantos puestos de trabajo y hay que guiarla con esmero y con\n    un cari\u00f1o con el que hasta ahora no se hizo,  y tuvimos desde el a\u00f1o\n    1984 para rectificar fue una pol\u00edtica equivocada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes respondieron a nivel dom\u00e9stico con un plan de\n    empresa 2001-2005, que llev\u00f3 a reunir todos los astilleros p\u00fablicos,\n    civiles y militares, en la nueva empresa Izar, diciendo que todos\n    iban a participar de la industria civil y militar, pero esto no se ha\n    producido; hay astilleros que siguen enfeudados a la industria\n    militar y otros no a la industria civil, sino a un segmento muy\n    determinado de especializaci\u00f3n offshore, como es el caso de Izar-\n    Fene, y encima no se lo dejan ustedes en exclusiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar del nuevo plan de\n    empresa, la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes  a la industria naval del Estado\n    espa\u00f1ol es pr\u00e1cticamente nula; solamente contemplaron 310 personas\n    hasta el a\u00f1o 2001 en el antiguo plan de Baz\u00e1n, sin embargo, en el\n    nuevo plan de Izar no figura la renovaci\u00f3n de plantillas  a trav\u00e9s de\n    la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes en cada una de estas comarcas tan\n    castigadas por el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se acaba de publicar un informe,\n    titulado Impacto econ\u00f3mico de las industrias mar\u00edtimas en Europa,\n    sobre este conglomerado industrial en los quince Estados de la Uni\u00f3n\n    Europea m\u00e1s Noruega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tenemos\n    en cuenta todo el trabajo indirecto que crea, ser\u00edan 111.000 millones\n    de euros, nada m\u00e1s y nada menos, de este conglomerado industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ven ustedes, el\n    sector, que no es solamente el de la construcci\u00f3n sino el conjunto\n    important\u00edsimo que hemos denominado el conglomerado industrial\n    mar\u00edtimo, no ha sido reestructurado por igual en todas partes y en\n    todos los territorios de la Uni\u00f3n Europea y del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que, sabiendo que hay\n    grandes competidores en la industria civil, como son Jap\u00f3n y Corea\n    del Sur, y otro grand\u00edsimo en la industria militar, como es Estados\n    Unidos, no se logra un consenso capaz de defender de una forma\n    definitiva a este sector tan importante desde el punto de vista\n    industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es m\u00e1s, si se analizan los datos de empleo, se ve\n    que nada menos que 1.545.000 personas est\u00e1n ligadas en la Uni\u00f3n\n    Europea a la industria mar\u00edtima, y si se cuentan los empleos\n    indirectos ser\u00edan 2.400.000 personas el total de trabajadores dentro\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar del nuevo plan de\n    empresa, la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes  a la industria naval del Estado\n    espa\u00f1ol es pr\u00e1cticamente nula; solamente contemplaron 310 personas\n    hasta el a\u00f1o 2001 en el antiguo plan de Baz\u00e1n, sin embargo, en el\n    nuevo plan de Izar no figura la renovaci\u00f3n de plantillas  a trav\u00e9s de\n    la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes en cada una de estas comarcas tan\n    castigadas por el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son pasmosos e indican la importancia\n    de este sector dentro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es m\u00e1s, si se analizan los datos de empleo, se ve\n    que nada menos que 1.545.000 personas est\u00e1n ligadas en la Uni\u00f3n\n    Europea a la industria mar\u00edtima, y si se cuentan los empleos\n    indirectos ser\u00edan 2.400.000 personas el total de trabajadores dentro\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3, 4], "industrial": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "actividad": [19, 20], "trabajadores": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "econom\u00eda": [18], "espa\u00f1oles": [21, 22], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El proyecto que est\u00e1 dando lugar a que hoy\n    asistimos con esperanza a la evoluci\u00f3n de un sector que,\n    efectivamente, es estrat\u00e9gico e importante para nuestra industria,\n    para nuestro empleo, para amplias zonas de nuestra econom\u00eda y para\n    amplias zonas de nuestra sociedad, como en Galicia, donde los\n    astilleros tienen un grado de ocupaci\u00f3n muy alto, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo para su aplicaci\u00f3n fue suscrito por los\n    sindicatos m\u00e1s representativos de la empresa y fue aprobado por los\n    trabajadores pr\u00e1cticamente por unanimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plan se incluyen inversiones por importe\n    de unos 120.000 millones de pesetas, destinadas fundamentalmente a\n    programas de innovaci\u00f3n y desarrollo de nuevos productos\n    y a la mejora de los procesos productivos que incrementen la\n    competitividad de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    realmente la ambici\u00f3n que hoy tiene la Sociedad Estatal de\n    Participaciones Industriales por poner en marcha dentro de lo que son\n    las normas europeas, dentro de las complejidades del mundo actual,\n    dentro de lo que significan los l\u00edmites de la competencia\n    internacional, una empresa, que son nuestros astilleros, por la que\n    hacemos una apuesta de realidades, de aplicaci\u00f3n de programas como\n    los que he descrito, que dan respuesta a los problemas que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para su tranquilidad, le tengo que decir que ese\n    plan esta realiz\u00e1ndose, estamos acometiendo las inversiones\n    programadas  y estoy convencido de que van a proporcionar una mejora\n    de la competitividad que har\u00e1n de Izar, de nuestros astilleros, una\n    empresa s\u00f3lida, viable y con futuro, tanto para la empresa como para\n    sus trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, se llev\u00f3 a cabo la definici\u00f3n de un plan industrial para\n    Baz\u00e1n 1998-2002, con el objetivo de situarlo a corto plazo en\n    rentabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para reforzar competitivamente Izar, SEPI dise\u00f1\u00f3\n    un plan industrial para los a\u00f1os 2001 a 2005, plan consensuado con\n    los sindicatos, con los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos contratos, tanto las unidades militares como\n    las civiles, corresponden a buques tecnol\u00f3gicamente avanzados, seg\u00fan\n    lo previsto en el plan industrial de Izar y con ellos se han\n    consolidado o iniciado l\u00edneas de productos con buenas perspectivas de\n    mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en cumplimiento del acuerdo de aplicaci\u00f3n del plan\n    industrial, se ha elaborado un plan estrat\u00e9gico de formaci\u00f3n para el\n    per\u00edodo 2001-2005, del que se beneficiar\u00e1n todos los trabajadores de\n    Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede afirmar que a lo largo del primer\n    a\u00f1o, casi transcurrido de andadura de Izar se ha avanzado en la\n    ejecuci\u00f3n de las l\u00edneas maestras del plan industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un plan industrial serio que usted puede criticar, pero es el\n    que est\u00e1 demostrando que el Gobierno tiene un presente\n    y un futuro claro para Izar, habi\u00e9ndose plasmado ello en dicho\n    plan, en aplicaci\u00f3n en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de los astilleros\n    civiles, a pesar de los sucesivos planes de ajuste entre 1984 y 1998,\n    no se pudo evitar que el conjunto de los astilleros acumulara unas\n    p\u00e9rdidas, despu\u00e9s de impuestos, de 408.389 millones de pesetas y\n    redujera la plantilla en 13.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, los\n    astilleros militares de Baz\u00e1n, entre 1984 y 1999, acumularon p\u00e9rdidas\n    por valor de 105.740 millones de pesetas  y redujeron su plantilla en\n    8.203 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo para su aplicaci\u00f3n fue suscrito por los\n    sindicatos m\u00e1s representativos de la empresa y fue aprobado por los\n    trabajadores pr\u00e1cticamente por unanimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para reforzar competitivamente Izar, SEPI dise\u00f1\u00f3\n    un plan industrial para los a\u00f1os 2001 a 2005, plan consensuado con\n    los sindicatos, con los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en cumplimiento del acuerdo de aplicaci\u00f3n del plan\n    industrial, se ha elaborado un plan estrat\u00e9gico de formaci\u00f3n para el\n    per\u00edodo 2001-2005, del que se beneficiar\u00e1n todos los trabajadores de\n    Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un programa que ha\n    sido acordado con las centrales sindicales en marzo de este a\u00f1o -yo\n    mismo estuve en esa firma-, lo que significa que recibimos el apoyo\n    de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para su tranquilidad, le tengo que decir que ese\n    plan esta realiz\u00e1ndose, estamos acometiendo las inversiones\n    programadas  y estoy convencido de que van a proporcionar una mejora\n    de la competitividad que har\u00e1n de Izar, de nuestros astilleros, una\n    empresa s\u00f3lida, viable y con futuro, tanto para la empresa como para\n    sus trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto que est\u00e1 dando lugar a que hoy\n    asistimos con esperanza a la evoluci\u00f3n de un sector que,\n    efectivamente, es estrat\u00e9gico e importante para nuestra industria,\n    para nuestro empleo, para amplias zonas de nuestra econom\u00eda y para\n    amplias zonas de nuestra sociedad, como en Galicia, donde los\n    astilleros tienen un grado de ocupaci\u00f3n muy alto, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda medida puesta en marcha fue el incremento de la actividad\n    comercial en la construcci\u00f3n naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte,\n    Izar est\u00e1 llevando a cabo una pol\u00edtica comercial activa, que\n    contribuye a la apertura de mercados en todo el mundo, actividad que\n    se mantiene tanto en el campo civil como en el militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta dif\u00edcil situaci\u00f3n de Astilleros Espa\u00f1oles y\n    Baz\u00e1n ha requerido,  a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, un esfuerzo muy\n    importante de fondos p\u00fablicos por importe de 835.000 millones de\n    pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, SEPI ha acometido la fusi\u00f3n de Astilleros Espa\u00f1oles y\n    Baz\u00e1n para la creaci\u00f3n del grupo Izar, actualmente, entre los 10\n    primeros del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "industrial": [6], "empresas": [4], "trabajadores": [7], "industria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros aceptamos incluso que el\n    Estado pueda hacer\n    determinado tipo de ingenier\u00edas financieras para sacar adelante\n    ciertas industria y no nos oponemos a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPodr\u00eda explicar, porque esto es un problema pol\u00edtico y es lo que nos\n    interesa, a qu\u00e9 se debe que la Uni\u00f3n Europea sea incapaz de defender\n    su industria naval y ponerse de acuerdo frente a la competencia de\n    Jap\u00f3n, Corea y Estados Unidos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que va a privatizar, usted dice que\n    la privatizaci\u00f3n es universal, que afecta tambi\u00e9n al sector de la\n    industria naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda saber cu\u00e1les son sus predilecciones  o por qu\u00e9 van a optar\n    ustedes si por una industria naval europea, que por lo que se ve\n    tiene much\u00edsimas dificultades, o por una industria naval que\n    incluir\u00eda  a los gigantes de Estados Unidos y, en particular, a\n    General Dynamics, que se acaba de hacer con unos\n    importantes astilleros militares en Estados Unidos, de cientos de\n    miles de trabajadores a nivel internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso que usted haga una versi\u00f3n de la situaci\u00f3n tan sumamente\n    optimista que no coincide con las versiones de m\u00faltiples directivos\n    de las empresas que est\u00e1n instaladas all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso es\n    una empresa \u00fanica que se llama Izar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    imposible entender que se pueda hacer un conglomerado industrial en\n    la r\u00eda de Ferrol en el que se utilicen mejor las sinergias y, por\n    tanto, sea m\u00e1s rentable y no utilizar el modelo que ustedes han\n    escogido para Juliana y Sestao que, desde nuestro punto de vista, es\n    totalmente disparatado, que no es rentable y est\u00e1 provocando graves\n    deficiencias al hacer que dos industrias y dos centros de trabajo que\n    est\u00e1n situados a 500 metros no est\u00e9n coordinados en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda saber cu\u00e1les son sus predilecciones  o por qu\u00e9 van a optar\n    ustedes si por una industria naval europea, que por lo que se ve\n    tiene much\u00edsimas dificultades, o por una industria naval que\n    incluir\u00eda  a los gigantes de Estados Unidos y, en particular, a\n    General Dynamics, que se acaba de hacer con unos\n    importantes astilleros militares en Estados Unidos, de cientos de\n    miles de trabajadores a nivel internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6, 7], "empresa": [4, 5], "empresas": [1, 2, 3], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda seguramente tendr\u00eda\n    otros planes para Santa B\u00e1rbara; los planes del Gobierno han sido\n    precisamente garantizar los puestos de trabajo, garantizar los\n    centros de producci\u00f3n de Santa B\u00e1rbara e incorporar  a la industria de\n    defensa espa\u00f1ola los proyectos tecnol\u00f3gicos m\u00e1s actuales, que est\u00e1n\n    dando viabilidad  y futuro a esos puestos de trabajo y a esos centros\n    de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy legitimado para hacerlo, sin\n    duda alguna, pero la obligaci\u00f3n del Gobierno es construir y\n    garantizar la viabilidad empresarial de empresas que son p\u00fablicas y\n    que est\u00e1n residiendo en la Sociedad Estatal de Participaciones\n    Industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a eso hay m\u00e1s\n    actividad econ\u00f3mica y gracias a eso estamos siendo capaces, en unas\n    circunstancias muy dif\u00edciles, con empresas que han tenido much\u00edsimos\n    problemas en el pasado, de abrir un futuro para esas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que las instituciones de la Uni\u00f3n Europea son las\n    primeras que avalan la actuaci\u00f3n de las autoridades espa\u00f1olas  a la\n    hora de hacer esta pol\u00edtica que abra planos de futuro y de viabilidad\n    para nuestras empresas p\u00fablicas con problemas, como ha sido\n    hist\u00f3ricamente Astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed tambi\u00e9n me gustar\u00eda que estuvieran al 150,\n    pero estamos hablando de realidades, estamos hablando de materializar\n    viabilidad para una empresa que ha tenido muchos problemas durante\n    d\u00e9cadas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a los proyectos de privatizaci\u00f3n, le he hablado\n    de IZAR, como empresa p\u00fablica, y ese es el \u00fanico plan que en este\n    momento est\u00e1 manejando el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a eso hay m\u00e1s\n    actividad econ\u00f3mica y gracias a eso estamos siendo capaces, en unas\n    circunstancias muy dif\u00edciles, con empresas que han tenido much\u00edsimos\n    problemas en el pasado, de abrir un futuro para esas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, estamos trabajando en el seno de\n    la Uni\u00f3n Europea para evitar cualquier competencia desleal dentro de\n    la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio y seguir favoreciendo la\n    actividad econ\u00f3mica dentro de los l\u00edmites de nuestra capacidad de\n    actuaci\u00f3n, que debe ser una actuaci\u00f3n conjunta con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011031_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 11, 12, 14, 15, 17, 22, 25, 28, 34, 35, 55, 56, 58, 69, 70, 73, 74, 75, 78, 79, 80, 81, 82, 86, 113, 114, 116, 118], "party": "JOAQU\u00cdN LEGUINA HERR\u00c1N", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 8, 9, 10, 13, 16, 18, 19, 20, 21, 24, 26, 27, 29, 30, 31, 32, 33, 36, 37, 38, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 51, 52, 54, 57, 59, 61, 63, 64, 65, 68, 71, 72, 76, 77, 83, 84, 85, 87, 88, 89, 90, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 105, 108, 109, 110, 111, 112, 115, 117, 119, 120, 121, 123, 125], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 7, 91, 92], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [23, 60, 62, 66, 67, 122, 124], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [39, 106, 107], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [50, 53], "party": "Francisco Frutos Gras", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [104], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}