{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Conf\u00edan en nosotros\n    porque saben que no tenemos otro inter\u00e9s que mejorar su bienestar y\n    defender los intereses de Espa\u00f1a, porque saben que de verdad hacemos\n    bandera de pa\u00eds frente a sus falsos patriotismos y a sus falsos profetas. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL APOYO DE LA\n    MINISTRA DE VIVIENDA A LA PROPUESTA DE AMPLIACI\u00d3N DE LOS PLAZOS DE\n    VENCIMIENTO DE LAS CUENTAS DE AHORRO-VIVIENDA ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n han rectificado y han entendido que en un periodo bajista\n    del precio de la vivienda, y sobre todo en un momento donde hay una\n    crisis financiera de liquidez y donde los bancos no afrontan con la\n    alegr\u00eda con la que nos ten\u00edan acostumbrados la financiaci\u00f3n de vivienda\n    para el consumidor final, la deducci\u00f3n fiscal de las cuentas de\n    ahorro-vivienda debe poder materializarse al menos durante un periodo de\n    seis a\u00f1os, periodo estimado en que podemos salir de la actual crisis\n    financiera. ...\"", "\"... Aqu\u00ed tambi\u00e9n han rectificado y han entendido que en un periodo bajista\n    del precio de la vivienda, y sobre todo en un momento donde hay una\n    crisis financiera de liquidez y donde los bancos no afrontan con la\n    alegr\u00eda con la que nos ten\u00edan acostumbrados la financiaci\u00f3n de vivienda\n    para el consumidor final, la deducci\u00f3n fiscal de las cuentas de\n    ahorro-vivienda debe poder materializarse al menos durante un periodo de\n    seis a\u00f1os, periodo estimado en que podemos salir de la actual crisis\n    financiera. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El debate que hemos tenido es sobre si es conveniente o no ampliar los\n    plazos de vencimiento de las cuentas de ahorro-vivienda. ...\"", "\"... Nuestra posici\u00f3n\n    tradicional ha sido muy clara; tradicional y yo dir\u00eda que reiterada,\n    porque el 27 de marzo todav\u00eda se aprobaba un reglamento de impuesto\n    diciendo que una pol\u00edtica de este tipo planteaba algunas dificultades,\n    porque iba en contra de las tesis de la OCDE de limitar los incentivos\n    fiscales a la adquisici\u00f3n de vivienda, no era coherente con la reforma\n    del impuesto, planteaba problemas de gesti\u00f3n, tambi\u00e9n pod\u00eda tener un\n    efecto de anuncio negativo, y es verdad, y usted estar\u00e1 de acuerdo\n    conmigo, que posiblemente en este momento lo que m\u00e1s se necesita es\n    vender viviendas; por tanto, el retraso de la cuenta ahorro-vivienda en\n    cierta medida supone una contradicci\u00f3n. ...\"", "\"... Estoy de acuerdo en un punto, y es que hay una restricci\u00f3n\n    crediticia que hace que mucha gente que es titular de una cuenta\n    ahorro-vivienda en contra de su voluntad pueda no ejercer la posibilidad\n    que tiene de comprar la vivienda. ...\"", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la que estamos\n    estudiando la posibilidad, que nos parece razonable, de que manteniendo\n    la cuenta vivienda tal como est\u00e1 en t\u00e9rminos de aportaci\u00f3n, sin embargo,\n    se alargue dos a\u00f1os m\u00e1s la posibilidad de disposici\u00f3n de la cuenta, sin\n    que evidentemente eso suponga sufrir ninguna obligaci\u00f3n con Hacienda por\n    incumplimiento del periodo de cuatro a\u00f1os, y pasa de cuatro a seis a\u00f1os. ...\"", "\"... Nuestra posici\u00f3n\n    tradicional ha sido muy clara; tradicional y yo dir\u00eda que reiterada,\n    porque el 27 de marzo todav\u00eda se aprobaba un reglamento de impuesto\n    diciendo que una pol\u00edtica de este tipo planteaba algunas dificultades,\n    porque iba en contra de las tesis de la OCDE de limitar los incentivos\n    fiscales a la adquisici\u00f3n de vivienda, no era coherente con la reforma\n    del impuesto, planteaba problemas de gesti\u00f3n, tambi\u00e9n pod\u00eda tener un\n    efecto de anuncio negativo, y es verdad, y usted estar\u00e1 de acuerdo\n    conmigo, que posiblemente en este momento lo que m\u00e1s se necesita es\n    vender viviendas; por tanto, el retraso de la cuenta ahorro-vivienda en\n    cierta medida supone una contradicci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... De entrada, el Ministerio de\n    Hacienda ya ha estimado que hay del orden de 240.000 cuentas de\n    ahorro-vivienda en nuestro pa\u00eds y todas estas personas van a recibir hoy\n    una gran noticia, pero sobre todo generar\u00e1 expectativas en personas que\n    pueden invertir en cuentas de ahorro-vivienda, dada la situaci\u00f3n actual\n    de la crisis financiera y sobre todo... ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... NOS PUEDE EXPLICAR EL MINISTERIO LA MEJORA QUE\n    SUPONDR\u00c1 PARA LA LIQUIDEZ DE LAS EMPRESAS LA GENERALIZACI\u00d3N DEL SISTEMA\n    DE DEVOLUCI\u00d3N MENSUAL EN EL IMPUESTO SOBRE EL VALOR A\u00d1ADIDO ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda y Hacienda, desde el\n    inicio de la presente legislatura el Gobierno ha tenido como una de sus\n    prioridades actuar y hacer propuestas para mejorar las condiciones\n    econ\u00f3micas de las empresas y las familias; una situaci\u00f3n econ\u00f3mica que\n    tiene sus or\u00edgenes en una crisis financiera internacional, tensiones de\n    precios motivadas por el incremento en el precio del petr\u00f3leo y en\n    algunos alimentos b\u00e1sicos y, en nuestro caso, hay que sumar un ajuste en\n    el sector inmobiliario; unas medidas destinadas a paliar las\n    consecuencias del nuevo ciclo econ\u00f3mico de menos crecimiento y las\n    consecuencias que la actual situaci\u00f3n econ\u00f3mica comporta para empresas y\n    familias. ...\"", "\"... Desde el principio, se\u00f1or ministro, el Gobierno ha tenido muy\n    claro que todas las medidas que ten\u00eda que tomar deb\u00edan de tener dos\n    objetivos: ayudar a las familias y apoyar a las empresas. ...\"", "\"... La semana pasada asistimos\n    desde esta C\u00e1mara a la convalidaci\u00f3n de dos decretos leyes que tienen\n    como objetivo dotar de m\u00e1s liquidez al sistema financiero para que\n    resulten beneficiados particulares y empresas; dos iniciativas tomadas de\n    forma conjunta y coordinada, como respuesta al plan global de la zona\n    euro, que buscan aportar liquidez al sistema financiero y dar seguridad y\n    confianza al sistema. ...\"", "\"... Pero hay otras medidas que ayudan a mejorar la\n    liquidez de las empresas a partir del a\u00f1o 2009, como es la generalizaci\u00f3n\n    del sistema de devoluci\u00f3n mensual del IVA, y en este sentido es en el que\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfNos puede explicar su ministerio la\n    mejora que supondr\u00e1 para las empresas la generalizaci\u00f3n del sistema de\n    devoluci\u00f3n mensual del IVA a partir del a\u00f1o 2009? ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda y Hacienda, desde el\n    inicio de la presente legislatura el Gobierno ha tenido como una de sus\n    prioridades actuar y hacer propuestas para mejorar las condiciones\n    econ\u00f3micas de las empresas y las familias; una situaci\u00f3n econ\u00f3mica que\n    tiene sus or\u00edgenes en una crisis financiera internacional, tensiones de\n    precios motivadas por el incremento en el precio del petr\u00f3leo y en\n    algunos alimentos b\u00e1sicos y, en nuestro caso, hay que sumar un ajuste en\n    el sector inmobiliario; unas medidas destinadas a paliar las\n    consecuencias del nuevo ciclo econ\u00f3mico de menos crecimiento y las\n    consecuencias que la actual situaci\u00f3n econ\u00f3mica comporta para empresas y\n    familias. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pensamos que, sin embargo, no\n    debe limitarse solo a estas empresas, sino que debe aceptarse para\n    cualquier tipo de empresas. ...\"", "\"... Es\n    dif\u00edcil saber a qu\u00e9 n\u00famero de empresas nos estamos refiriendo, pero lo\n    que s\u00ed podemos saber es que pueden encontrarse alrededor del mill\u00f3n de\n    empresas y puede afectar a un total de unos 6.000 millones de euros de\n    devoluciones del a\u00f1o 2009, que sin ninguna duda dar\u00eda aun mayor liquidez\n    a nuestro sistema... ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0], "cuerpo nacional": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A\n    QU\u00c9 SE DEBE EL PROFUNDO\n    DESCONTENTO QUE VIVE EL CUERPO NACIONAL DE POLIC\u00cdA Y LA GUARDIA CIVIL CON\n    SU MINISTERIO ...\"", "\"... A\n    QU\u00c9 SE DEBE EL PROFUNDO\n    DESCONTENTO QUE VIVE EL CUERPO NACIONAL DE POLIC\u00cdA Y LA GUARDIA CIVIL CON\n    SU MINISTERIO ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [7], "polic\u00eda nacional": [5, 6], "guardia civil": [3, 4], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro del Interior, hay que ver la que tiene usted liada con la\n    Polic\u00eda Nacional y con la Guardia Civil. ...\"", "\"... Yo creo que lo anterior parece suficiente para que\n    le preguntemos a qu\u00e9 se debe el profundo descontento que existe entre la\n    Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil. ...\"", "\"... Dicen que usted miente; que el Gobierno desprecia, utiliza y\n    no apoya a las fuerzas de seguridad; que est\u00e1n cansadas -y esto es\n    fuerte- de que se utilice su trabajo y hasta sus funerales; le piden\n    respeto a lo que son y a lo que representan, a su funci\u00f3n; y que dejen de\n    utilizar su nombre pol\u00edticamente, acabando con la hipocres\u00eda de alabarles\n    en p\u00fablico para conseguir r\u00e9ditos por el amplio respaldo social que tiene\n    su labor y su trabajo. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, hay que ver la que tiene usted liada con la\n    Polic\u00eda Nacional y con la Guardia Civil. ...\"", "\"... Yo creo que lo anterior parece suficiente para que\n    le preguntemos a qu\u00e9 se debe el profundo descontento que existe entre la\n    Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, hay que ver la que tiene usted liada con la\n    Polic\u00eda Nacional y con la Guardia Civil. ...\"", "\"... Yo creo que lo anterior parece suficiente para que\n    le preguntemos a qu\u00e9 se debe el profundo descontento que existe entre la\n    Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, hay que ver la que tiene usted liada con la\n    Polic\u00eda Nacional y con la Guardia Civil. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [2], "guardia civil": [1], "polic\u00edas": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dicen que quieren\n    una equiparaci\u00f3n salarial con las polic\u00edas auton\u00f3micas y la Polic\u00eda\n    local, algo que ustedes prometieron y que una vez m\u00e1s no han cumplido. ...\"", "\"... La circular del director general de la\n    Guardia Civil se ha interpretado como una aut\u00e9ntica provocaci\u00f3n y una\n    aut\u00e9ntica intimidaci\u00f3n, recordando el cumplimiento de la ley. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, usted creo que no va a pasar como un buen ministro del\n    Interior. ...\"", "\"... Dicen que quieren\n    una equiparaci\u00f3n salarial con las polic\u00edas auton\u00f3micas y la Polic\u00eda\n    local, algo que ustedes prometieron y que una vez m\u00e1s no han cumplido. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "guardias civiles": [6, 7], "guardia civil": [2], "polic\u00edas": [3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Sobre los derechos sindicales no, no, eso no lo admito; pero\n    si un polic\u00eda corta una carretera nacional durante 20 minutos\n    evidentemente hay que abrir un expediente. ...\"", "\"... Eso ha sido\n    porque hemos incrementado las plantillas extraordinariamente, 20.000\n    polic\u00edas y guardias civiles m\u00e1s, y porque hemos subido los sueldos de los\n    polic\u00edas y de los guardias civiles 10,52 puntos por encima de la subida\n    del resto de los funcionarios; es decir, un abogado del Estado como usted\n    ha subido equis y un polic\u00eda o un guardia civil ha subido equis m\u00e1s 10,52\n    por ciento, un esfuerzo importante. ...\"", "\"... Eso ha sido\n    porque hemos incrementado las plantillas extraordinariamente, 20.000\n    polic\u00edas y guardias civiles m\u00e1s, y porque hemos subido los sueldos de los\n    polic\u00edas y de los guardias civiles 10,52 puntos por encima de la subida\n    del resto de los funcionarios; es decir, un abogado del Estado como usted\n    ha subido equis y un polic\u00eda o un guardia civil ha subido equis m\u00e1s 10,52\n    por ciento, un esfuerzo importante. ...\"", "\"... F\u00edjese, ha sido el periodo de la historia\n    de Espa\u00f1a en el que m\u00e1s ha subido la masa salarial liquidada, es decir lo\n    que el Estado se gasta en sueldos de polic\u00edas y guardias civiles, en la\n    historia de nuestra democracia. ...\"", "\"... Eso ha sido\n    porque hemos incrementado las plantillas extraordinariamente, 20.000\n    polic\u00edas y guardias civiles m\u00e1s, y porque hemos subido los sueldos de los\n    polic\u00edas y de los guardias civiles 10,52 puntos por encima de la subida\n    del resto de los funcionarios; es decir, un abogado del Estado como usted\n    ha subido equis y un polic\u00eda o un guardia civil ha subido equis m\u00e1s 10,52\n    por ciento, un esfuerzo importante. ...\"", "\"... Por eso es\n    mejor hablar de salarios en el \u00e1mbito del Estado que hacer comparaciones\n    que al final uno no puede controlar, porque -repito- suben los polic\u00edas,\n    se ponen en huelga los mossos, suben los mossos y etc\u00e9tera. ...\"", "\"... F\u00edjese, ha sido el periodo de la historia\n    de Espa\u00f1a en el que m\u00e1s ha subido la masa salarial liquidada, es decir lo\n    que el Estado se gasta en sueldos de polic\u00edas y guardias civiles, en la\n    historia de nuestra democracia. ...\"", "\"... Eso ha sido\n    porque hemos incrementado las plantillas extraordinariamente, 20.000\n    polic\u00edas y guardias civiles m\u00e1s, y porque hemos subido los sueldos de los\n    polic\u00edas y de los guardias civiles 10,52 puntos por encima de la subida\n    del resto de los funcionarios; es decir, un abogado del Estado como usted\n    ha subido equis y un polic\u00eda o un guardia civil ha subido equis m\u00e1s 10,52\n    por ciento, un esfuerzo importante. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    COMPATIBLE CON EL \"C\u00d3DIGO DE BUEN GOBIERNO\" DEL EJECUTIVO PERMITIR QUE EL\n    EX DIRECTOR GENERAL DE POLIC\u00cdA Y GUARDIA CIVIL SIGA VIVIENDO EN UN\n    PABELL\u00d3N DE LA DIRECCI\u00d3N GENERAL DEL INSTITUTO ARMADO ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, no es la primera vez que altos cargos del\n    Gobierno socialista hacen un uso impropio y en ocasiones delictivo de los\n    bienes de la Guardia Civil o se quedan con los ahorros de los hu\u00e9rfanos. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera compatible con la decencia y con el c\u00f3digo de\n    buen gobierno socialista que el actual secretario de Estado de Turismo\n    est\u00e9 viviendo en un pabell\u00f3n de la Guardia Civil? ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Mesquida vive temporalmente en el pabell\u00f3n de la Guardia\n    Civil, que no es otra cosa que el cuartel de la Guardia Civil de Guzm\u00e1n\n    el Bueno por dos razones que se entienden perfectamente: porque es m\u00e1s\n    seguro para \u00e9l y porque es m\u00e1s barato para el Estado. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Mire, sus excusas sobre los motivos de seguridad me ...\""]}, {"words": {"guardias civiles": [6], "guardia civil": [3, 4, 5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Mire, sus excusas sobre los motivos de seguridad me\n    parecen pat\u00e9ticas, pat\u00e9ticas. ...\"", "\"... La \u00fanica cuesti\u00f3n de seguridad es que con toda certeza al se\u00f1or\n    Mesquida la vivienda le sale gratis en Madrid y con toda certeza una\n    familia de la Guardia Civil no puede vivir en ese pabell\u00f3n porque lo est\u00e1\n    utilizando el actual secretario de Estado de Turismo. ...\"", "\"... Mal garantizar\u00e1n ustedes la seguridad si la \u00fanica forma que\n    tienen de hacerlo con los ex altos cargos es que tengan que vivir en un\n    pabell\u00f3n de la Guardia Civil. ...\"", "\"... La \u00fanica cuesti\u00f3n de seguridad es que con toda certeza al se\u00f1or\n    Mesquida la vivienda le sale gratis en Madrid y con toda certeza una\n    familia de la Guardia Civil no puede vivir en ese pabell\u00f3n porque lo est\u00e1\n    utilizando el actual secretario de Estado de Turismo. ...\"", "\"... Mal garantizar\u00e1n ustedes la seguridad si la \u00fanica forma que\n    tienen de hacerlo con los ex altos cargos es que tengan que vivir en un\n    pabell\u00f3n de la Guardia Civil. ...\"", "\"... Ning\u00fan ex alto director de la Guardia Civil ha tenido que utilizar esos\n    pabellones una vez que ha dejado el cargo. ...\"", "\"... Los guardias civiles tambi\u00e9n\n    se vieron privados durante tiempo de poder utilizar una piscina porque la\n    mujer del presidente del Gobierno quer\u00eda aprender a bucear. ...\""]}, {"words": {"guardias civiles": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Todos los guardias civiles y sus familias tienen derecho a ser\n    quienes disfruten de estos pabellones, porque ellos son los que cada d\u00eda\n    dan la cara por todos nosotros. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [4], "polic\u00edas": [5, 6], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Si el se\u00f1or Mesquida viviera en una casa distinta,\n    tendr\u00edamos que tener lo que se llama una escolta est\u00e1tica, que son muchos\n    polic\u00edas vigilando su casa, porque estar\u00e1 usted de acuerdo conmigo en que\n    quien ha sido director general de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil tiene\n    derecho\n    a tener escolta al menos un tiempo despu\u00e9s. ...\"", "\"... Estamos hablando de la seguridad, s\u00ed, de\n    seguridad. ...\"", "\"... Seguridad. ...\"", "\"... La verdad, se\u00f1or\u00edas, es que\n    no entend\u00eda bien el sentido de esta pregunta porque estas cuestiones\n    sobre seguridad, ustedes y nosotros, las arreglamos habitualmente\n    hablando entre nosotros. ...\"", "\"... Si el se\u00f1or Mesquida viviera en una casa distinta,\n    tendr\u00edamos que tener lo que se llama una escolta est\u00e1tica, que son muchos\n    polic\u00edas vigilando su casa, porque estar\u00e1 usted de acuerdo conmigo en que\n    quien ha sido director general de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil tiene\n    derecho\n    a tener escolta al menos un tiempo despu\u00e9s. ...\"", "\"... Si el se\u00f1or Mesquida viviera en una casa distinta,\n    tendr\u00edamos que tener lo que se llama una escolta est\u00e1tica, que son muchos\n    polic\u00edas vigilando su casa, porque estar\u00e1 usted de acuerdo conmigo en que\n    quien ha sido director general de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil tiene\n    derecho\n    a tener escolta al menos un tiempo despu\u00e9s. ...\"", "\"... Nos ahorramos al menos cinco o seis polic\u00edas con esta soluci\u00f3n\n    transitoria. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE FOMENTO SOBRE EL PAGO DE LAS\n    EXPROPIACIONES Y DA\u00d1OS DERIVADOS DE LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA AUTOV\u00cdA A-23\n    (AUTOV\u00cdA MUD\u00c9JAR) EN LA COMARCA DEL JILOCA ...\""]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En todos los casos se refieren a\n    da\u00f1os que se han producido en el tramo Calamocha-Romanos que pusimos en\n    servicio en febrero de 2008, y estamos trabajando en la reparaci\u00f3n de\n    estos da\u00f1os, en los que sean nuestros, exclusivamente nosotros, y en los\n    que dependan, por ejemplo, del Ayuntamiento de Calamocha intentaremos\n    llegar a un acuerdo para hacerlo conjuntamente. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 EL GOBIERNO MARGINA LA CONEXI\u00d3N FERROVIARIA DE ALTA VELOCIDAD ENTRE\n    OURENSE Y VIGO ...\""]}, {"words": {"ave": [0, 1], "tramo": [2], "conexi\u00f3n": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 el Gobierno margina la conexi\u00f3n por AVE entre\n    Ourense y Vigo? ...\"", "\"... Me\n    levanto por la ma\u00f1ana y leo el BOE pidiendo un milagro, y el milagro es\n    que aparezca la licitaci\u00f3n del AVE por Cerdedo. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que el Pleno del Congreso el 22 de junio\n    de 2004 aprobara por unanimidad -con su voto, por cierto- la puesta en\n    servicio de este tramo, que hayan pasado m\u00e1s de cuatro a\u00f1os y que a\u00fan\n    est\u00e9 sin licitar la obra? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 el Gobierno margina la conexi\u00f3n por AVE entre\n    Ourense y Vigo? ...\""]}, {"words": {"ave": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y\n    cuando est\u00e9n todos los estudios y todo el tr\u00e1mite administrativo\n    terminados se proceder\u00e1 a la iniciaci\u00f3n de las obras, obras que mientras\n    tanto estamos haciendo en el resto del trayecto, porque no podr\u00eda existir\n    un AVE que conectara solamente Cerdedo. ...\"", "\"... En la\n    conexi\u00f3n entre Ourense y Vigo hemos invertido 1.256 millones de euros. ...\""]}, {"words": {"madrid": [2, 3, 4], "ave": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, Vigo es el motor de Galicia y Vigo necesita venir\n    a Madrid por AVE sin tener que ir a coger el AVE a Santiago, y eso,\n    se\u00f1ora ministra, lo entienden todos los pontevedreses, lo entienden los\n    sindicatos -que se lo han reclamado- lo entienden los empresarios, lo\n    entienden las asociaciones vecinales, lo entienden todos los que formamos\n    parte de esa provincia y vivimos en ella. ...\"", "\"... Yo, que vivo en Pontevedra, para llegar a Madrid en tren\n    \u00bfsabe cu\u00e1ntas horas tardo? ...\"", "\"... Yo, que vivo en Pontevedra, para llegar a Madrid en tren\n    \u00bfsabe cu\u00e1ntas horas tardo? ...\"", "\"... Tardo, se\u00f1ora ministra, diez horas, diez horas\n    de reloj, porque salgo a las diez de la noche y llego a Madrid a las ocho\n    de la ma\u00f1ana. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, Vigo es el motor de Galicia y Vigo necesita venir\n    a Madrid por AVE sin tener que ir a coger el AVE a Santiago, y eso,\n    se\u00f1ora ministra, lo entienden todos los pontevedreses, lo entienden los\n    sindicatos -que se lo han reclamado- lo entienden los empresarios, lo\n    entienden las asociaciones vecinales, lo entienden todos los que formamos\n    parte de esa provincia y vivimos en ella. ...\""]}, {"words": {"ave": [0, 1], "conexi\u00f3n": [3, 4], "madrid": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, bienvenida a la defensa del AVE. ...\"", "\"... Hemos multiplicado por 20 -no es que hayamos hecho menos inversiones que\n    ustedes, hemos multiplicado por 20- la inversi\u00f3n ejecutada en el AVE\n    Ourense-Vigo por Santiago de Compostela. ...\"", "\"... \u00bfSe ha enterado usted de lo que tardan los gallegos en llegar a Madrid\n    despu\u00e9s de 8 a\u00f1os de Gobierno, o se ha querido enterar solamente cuando\n    gobernamos los socialistas? ...\"", "\"... Y, lo que es m\u00e1s importante, solamente estamos en proyecto en el\n    Ourense-Vigo por Santiago trabajando en 7 kil\u00f3metros frente a los 154\n    kil\u00f3metros que ustedes ten\u00edan sin proyecto, sin estudio informativo, sin\n    saber ni siquiera lo que iban a hacer con la conexi\u00f3n. ...\"", "\"... Y en la conexi\u00f3n\n    directa Ourense-Vigo, que tiene ... ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No obstante, temas como la\n    baja tasa de actividad de las personas con discapacidad, la insuficiente\n    creaci\u00f3n de empleo y las deficiencias en el cumplimiento de la cuota de\n    reserva preocupan y ocupan al Gobierno y al Grupo Socialista. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De los 740 millones anuales,\n    aproximadamente 400 corresponden a bonificaciones de la Seguridad Social\n    para empresas que contraten a estos trabajadores y 300 se destinar\u00e1n a\n    fomentar el empleo protegido. ...\"", "\"... Son dos objetivos generales: por un lado, aumentar las tasas de actividad\n    y de ocupaci\u00f3n, as\u00ed como la inserci\u00f3n laboral de las personas con\n    discapacidad, y, por otro lado, mejorar la calidad del empleo y combatir\n    la discriminaci\u00f3n que todav\u00eda persiste hacia estas personas. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... sabe es la que tiene la\n    competencia para oponerse al ERE anunciado por la empresa, como con la\n    propia direcci\u00f3n de Nissan para buscar una soluci\u00f3n ante el anuncio de un\n    posible ERE que afecte de forma definitiva a 1.680 trabajadores. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [3], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este momento todas las empresas que participan en este sector est\u00e1n\n    extremadamente preocupadas por la inactividad del Gobierno ante una\n    situaci\u00f3n de ca\u00edda de demanda que puede afectar al empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, para entender la econom\u00eda de Espa\u00f1a hay que entender la\n    industria del autom\u00f3vil. ...\"", "\"... Como usted bien sabe, esta industria aporta dos\n    millones de puestos de trabajo, el 10 por ciento de la poblaci\u00f3n activa. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, para entender la econom\u00eda de Espa\u00f1a hay que entender la\n    industria del autom\u00f3vil. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esta situaci\u00f3n lo importante es tener una visi\u00f3n sobre el\n    futuro de la industria cuando termine la crisis y es en lo que est\u00e1\n    apostando este Gobierno. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el punto de vista industrial,\n    absolutamente nada. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde el\n    principio el Instituto de la Mujer tuvo no solamente el vigor legal que\n    le otorgaba una ley aprobada en el Parlamento, sino tambi\u00e9n goz\u00f3 de una\n    fuerte legitimidad entre las mujeres al conseguir que la lucha por la\n    igualdad frente a las discriminaciones y sus estrategias para hacerla m\u00e1s\n    efectiva tuviese un lugar preferente en la agenda pol\u00edtica y se\n    convirtiera sobre todo en una cuesti\u00f3n de Estado. ...\"", "\"... Muchas mujeres\n    trabajaron muy duro en aquellos a\u00f1os; Carlota Bustelo, la primera\n    directora del instituto, quiz\u00e1 sea quien mejor puede simbolizar el\n    esfuerzo, la confianza, la convicci\u00f3n y la justeza de la lucha por la\n    igualdad con todas sus consecuencias. ...\"", "\"... Desde el\n    principio el Instituto de la Mujer tuvo no solamente el vigor legal que\n    le otorgaba una ley aprobada en el Parlamento, sino tambi\u00e9n goz\u00f3 de una\n    fuerte legitimidad entre las mujeres al conseguir que la lucha por la\n    igualdad frente a las discriminaciones y sus estrategias para hacerla m\u00e1s\n    efectiva tuviese un lugar preferente en la agenda pol\u00edtica y se\n    convirtiera sobre todo en una cuesti\u00f3n de Estado. ...\"", "\"... Muchas mujeres\n    trabajaron muy duro en aquellos a\u00f1os; Carlota Bustelo, la primera\n    directora del instituto, quiz\u00e1 sea quien mejor puede simbolizar el\n    esfuerzo, la confianza, la convicci\u00f3n y la justeza de la lucha por la\n    igualdad con todas sus consecuencias. ...\"", "\"... Me\n    gustar\u00eda recordar a much\u00edsimas mujeres en este momento, pero quiero\n    recordar a Carmen Olmedo, la primera directora del Instituto Andaluz de\n    la Mujer, una mujer tambi\u00e9n tenaz y que dirigi\u00f3 durante diez a\u00f1os uno de\n    los primeros institutos auton\u00f3micos. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "mujeres": [7, 8, 9], "brecha salarial": [10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, efectivamente, el 25.\u00ba aniversario del Instituto de la Mujer es\n    todo un acontecimiento y para m\u00ed es un privilegio poderlo compartir,\n    porque lo que estamos celebrando es mucho m\u00e1s que la creaci\u00f3n de un\n    organismo, lo que estamos celebrando son veinticinco a\u00f1os de conquista\n    por la igualdad, a la vez que seguimos reivindicando y seguimos peleando\n    por todo aquello que nos queda por conseguir, que todav\u00eda es mucho. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n han jugado sin duda un papel muy importante las\n    asociaciones de mujeres y el impulso permanente que han dado a todo lo\n    relacionado con la igualdad. ...\"", "\"... La creaci\u00f3n del Instituto de la Mujer fue un paso fundamental de avance,\n    porque adem\u00e1s nos permiti\u00f3 vertebrar las pol\u00edticas de igualdad y porque\n    tuvo un efecto multiplicador sobre la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica y sobre\n    la Administraci\u00f3n local. ...\"", "\"... Adem\u00e1s las pol\u00edticas de igualdad llegaron para\n    quedarse en la esfera del Gobierno. ...\"", "\"... Una prueba contundente y clara de que\n    aquella apuesta iba en serio es la creaci\u00f3n en esta legislatura del\n    Ministerio de Igualdad. ...\"", "\"... Estamos hablando de que en la pasada legislatura,\n    en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os, se han aprobado leyes tan importantes como\n    la Ley integral contra la\n    violencia de g\u00e9nero o la Ley de igualdad efectiva entre mujeres y hombres. ...\"", "\"... Ahora tenemos ese reto por delante de desarrollar ese ambicioso programa\n    legislativo, porque, se\u00f1or\u00edas, veinticinco a\u00f1os despu\u00e9s sigue siendo\n    necesario trabajar por la igualdad para que un d\u00eda no tengamos que vivir\n    con esa triste realidad de la violencia machista, para acabar con la\n    discriminaci\u00f3n laboral, para acabar con la brecha salarial, para que\n    tengamos las mismas posibilidades de acceso a los puestos de\n    responsabilidad, para que lo que realmente se prime sea la capacidad... ...\"", "\"... Celebramos un hito en el desarrollo de los derechos constitucionales de\n    las mujeres como parte del desarrollo pol\u00edtico de un pa\u00eds. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n han jugado sin duda un papel muy importante las\n    asociaciones de mujeres y el impulso permanente que han dado a todo lo\n    relacionado con la igualdad. ...\"", "\"... Estamos hablando de que en la pasada legislatura,\n    en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os, se han aprobado leyes tan importantes como\n    la Ley integral contra la\n    violencia de g\u00e9nero o la Ley de igualdad efectiva entre mujeres y hombres. ...\"", "\"... Ahora tenemos ese reto por delante de desarrollar ese ambicioso programa\n    legislativo, porque, se\u00f1or\u00edas, veinticinco a\u00f1os despu\u00e9s sigue siendo\n    necesario trabajar por la igualdad para que un d\u00eda no tengamos que vivir\n    con esa triste realidad de la violencia machista, para acabar con la\n    discriminaci\u00f3n laboral, para acabar con la brecha salarial, para que\n    tengamos las mismas posibilidades de acceso a los puestos de\n    responsabilidad, para que lo que realmente se prime sea la capacidad... ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Usted sabe, porque es jurista, que el art\u00edculo 260 de\n    la Ley de Sociedades An\u00f3nimas establece que incurren en causa de\n    disoluci\u00f3n las sociedades que por consecuencia de las p\u00e9rdidas dejen\n    reducido su patrimonio neto a una cantidad inferior a la mitad de su\n    capital social. ...\""]}, {"words": {"militares": [0], "militar": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LAS\n    PREVISIONES DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS INSTALACIONES MILITARES EN\n    GALICIA, CONCRETAMENTE LO RELATIVO A LA BASE MILITAR \"GENERAL MORILLO\".\n     ...\"", "\"...  LAS\n    PREVISIONES DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS INSTALACIONES MILITARES EN\n    GALICIA, CONCRETAMENTE LO RELATIVO A LA BASE MILITAR \"GENERAL MORILLO\".\n     ...\""]}, {"words": {"seguridad": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "militares": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "militar": [21, 22, 23, 24], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, el Ministerio de Defensa mantiene en territorio\n    gallego una serie de instalaciones militares y bienes inmuebles que\n    requieren, por parte del Bloque Nacionalista Galego, informaci\u00f3n sobre\n    sus perspectivas de futuro y la planificaci\u00f3n del ministerio al respecto. ...\"", "\"... No deja de llamar la atenci\u00f3n que el convenio firmado entre\n    el Ministerio de Defensa y el Ayuntamiento de Ferrol el 18 de septiembre\n    de 2007 no contemplase la cesi\u00f3n de estas propiedades. ...\"", "\"... Seg\u00fan la informaci\u00f3n proporcionada por el propio Ministerio de\n    Defensa, este inmueble se halla en proceso de depuraci\u00f3n f\u00edsica y\n    jur\u00eddica para proceder posteriormente a su desafectaci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfSabe, se\u00f1ora ministra, que las\n    instalaciones de la Escuela Naval de Mar\u00edn permanecen igual desde hace 65\n    a\u00f1os, con el acceso al mar limitado para la poblaci\u00f3n de Mar\u00edn por\n    pertenecer a Defensa? ...\"", "\"... Por \u00faltimo, y no por ello menos importante, tenemos que referirnos a una\n    problem\u00e1tica distinta a la que ahora acabamos de comentar, la engendrada\n    con motivo de la Orden de 8 de octubre de 2008, del Ministerio de\n    Defensa, por la que se establece la zona de seguridad de la instalaci\u00f3n\n    militar de la base General Morillo en Figueirido, Pontevedra, en los\n    t\u00e9rminos municipales de Pontevedra, Vilaboa y Mar\u00edn. ...\"", "\"... La medida\n    implica importantes obst\u00e1culos, ya que impedir\u00e1 la realizaci\u00f3n de obras y\n    actividades y la ubicaci\u00f3n de instalaciones sin el permiso y la\n    inspecci\u00f3n previa del Ministerio de Defensa. ...\"", "\"... Hay que se\u00f1alar que la\n    decisi\u00f3n de Defensa afectar\u00e1 a 100 viviendas aproximadamente, 35 de ellas\n    en Vilaboa y 68 en el Ayuntamiento de Pontevedra. ...\"", "\"... Asimismo, la comunidad de\n    Montes de Salcedo se pronunci\u00f3 al respecto, ya que la decisi\u00f3n de Defensa\n    afecta a la parte alta de Salcedo unas 80 hect\u00e1reas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, el Ministerio de Defensa mantiene en territorio\n    gallego una serie de instalaciones militares y bienes inmuebles que\n    requieren, por parte del Bloque Nacionalista Galego, informaci\u00f3n sobre\n    sus perspectivas de futuro y la planificaci\u00f3n del ministerio al respecto. ...\"", "\"... En unos casos hay que referirse a instalaciones ya en desuso y en\n    absoluto estado de abandono, y en otros casos hablamos de la\n    infrautilizaci\u00f3n de esos terrenos o de propiedades desafectadas o en\n    proceso de desafectaci\u00f3n o, en \u00faltimo caso, de bases militares que\n    ampl\u00edan su per\u00edmetro de seguridad con las consiguientes afectaciones a\n    propiedades y particulares. ...\"", "\"... En\n    Priori\u00f1o se mantienen los emplazamientos de los ca\u00f1ones, los de las armas\n    antia\u00e9reas, los b\u00fankeres de observaci\u00f3n, la estaci\u00f3n meteorol\u00f3gica de\n    Monte Ventoso y las instalaciones militares. ...\"", "\"... De igual modo, se desconoce el futuro de la bater\u00eda militar de Cabo\n    Silleiro en Baiona, Pontevedra, propiedades estas que eran bater\u00edas\n    militares en la guerra civil, pero que desde finales de los a\u00f1os ochenta\n    cayeron en desuso. ...\"", "\"... El interior acapara las\n    instalaciones de formaci\u00f3n y ejercicio de aspirantes, que tambi\u00e9n se\n    extendi\u00f3 a una zona m\u00e1s residencial con hotel propio, viviendas y chalets\n    destinados a los mandos militares. ...\"", "\"... Precisamente es en este punto donde\n    residen los problemas que han motivado la inquietud de las poblaciones\n    pr\u00f3ximas a estas instalaciones militares. ...\"", "\"... En unos casos hay que referirse a instalaciones ya en desuso y en\n    absoluto estado de abandono, y en otros casos hablamos de la\n    infrautilizaci\u00f3n de esos terrenos o de propiedades desafectadas o en\n    proceso de desafectaci\u00f3n o, en \u00faltimo caso, de bases militares que\n    ampl\u00edan su per\u00edmetro de seguridad con las consiguientes afectaciones a\n    propiedades y particulares. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, y no por ello menos importante, tenemos que referirnos a una\n    problem\u00e1tica distinta a la que ahora acabamos de comentar, la engendrada\n    con motivo de la Orden de 8 de octubre de 2008, del Ministerio de\n    Defensa, por la que se establece la zona de seguridad de la instalaci\u00f3n\n    militar de la base General Morillo en Figueirido, Pontevedra, en los\n    t\u00e9rminos municipales de Pontevedra, Vilaboa y Mar\u00edn. ...\"", "\"... Esta decisi\u00f3n ha\n    provocado la preocupaci\u00f3n de los ayuntamientos y los ciudadanos afectados\n    por la ampliaci\u00f3n del per\u00edmetro de seguridad en 300 metros. ...\"", "\"... En la orden\n    ministerial aludida, el ministerio dispone la clasificaci\u00f3n de la\n    instalaci\u00f3n militar, el establecimiento de la zona de seguridad y, en un\n    tercer punto, procede a la determinaci\u00f3n de la zona de seguridad pr\u00f3xima\n    que ser\u00eda un per\u00edmetro definido por una relaci\u00f3n de v\u00e9rtices a 300 metros\n    del per\u00edmetro de la propiedad. ...\"", "\"... Seg\u00fan la nueva medida, se\n    establece una zona de seguridad pr\u00f3xima de 300 metros contados a partir\n    del per\u00edmetro exterior de las propiedades particulares. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, debe\n    tenerse presente que el Real Decreto 689/1978, de 10 de febrero, que\n    desarrolla la Ley de 1975, por la que se establecen las zonas de\n    seguridad, indica en uno de sus art\u00edculos que cuando las instalaciones\n    est\u00e9n ubicadas en el interior de poblaciones o en zonas urbanizadas, el\n    l\u00edmite de la zona de seguridad podr\u00e1 reducirse hasta el m\u00ednimo\n    indispensable, seg\u00fan se convenga en cada caso. ...\"", "\"... Se subraya que la zona de seguridad de 300 metros puede\n    limitar los derechos de las propiedades colindantes en lo referente a\n    aspectos relacionados con la construcci\u00f3n o la conservaci\u00f3n de bienes\n    inmuebles, sin olvidar que esta decisi\u00f3n multiplicar\u00e1 las gestiones que\n    los particulares tienen que hacer respecto a sus propiedades. ...\"", "\"... A pesar de que todo este\n    patrimonio arquitect\u00f3nico militar deber\u00eda ser objeto de protecci\u00f3n por\n    parte de la Administraci\u00f3n responsable, se encuentra en estado ruinoso y\n    de abandono. ...\"", "\"... De igual modo, se desconoce el futuro de la bater\u00eda militar de Cabo\n    Silleiro en Baiona, Pontevedra, propiedades estas que eran bater\u00edas\n    militares en la guerra civil, pero que desde finales de los a\u00f1os ochenta\n    cayeron en desuso. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, y no por ello menos importante, tenemos que referirnos a una\n    problem\u00e1tica distinta a la que ahora acabamos de comentar, la engendrada\n    con motivo de la Orden de 8 de octubre de 2008, del Ministerio de\n    Defensa, por la que se establece la zona de seguridad de la instalaci\u00f3n\n    militar de la base General Morillo en Figueirido, Pontevedra, en los\n    t\u00e9rminos municipales de Pontevedra, Vilaboa y Mar\u00edn. ...\"", "\"... En la orden\n    ministerial aludida, el ministerio dispone la clasificaci\u00f3n de la\n    instalaci\u00f3n militar, el establecimiento de la zona de seguridad y, en un\n    tercer punto, procede a la determinaci\u00f3n de la zona de seguridad pr\u00f3xima\n    que ser\u00eda un per\u00edmetro definido por una relaci\u00f3n de v\u00e9rtices a 300 metros\n    del per\u00edmetro de la propiedad. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [42], "unidad": [45, 46], "seguridad": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "fuerzas": [43], "accidente": [41], "operaciones": [44], "defensa": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "fuerzas armadas": [0], "ej\u00e9rcito": [40], "militares": [19, 20, 21, 22], "militar": [34, 35, 36, 37, 38, 39]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Quisiera\n    darle alg\u00fan ejemplo, la colaboraci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas en la\n    campa\u00f1a de prevenci\u00f3n y lucha contra los incendios, que he querido poner\n    de ejemplo m\u00e1s de una y dos veces, de colaboraci\u00f3n entre el Gobierno\n    central y el auton\u00f3mico; la participaci\u00f3n de buques de la Armada en\n    labores de apoyo a la flota pesquera nacional, la mayor parte de la cual\n    es gallega; la presencia de grandes empresas relacionadas con la defensa,\n    que permite la existencia y el desarrollo de un tejido industrial de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, con un n\u00famero significativo de puestos de\n    trabajo cualificados. ...\"", "\"... Le\n    agradezco de nuevo su interpelaci\u00f3n y voy a empezar por exponer una\n    visi\u00f3n general de la importante relaci\u00f3n que tiene Galicia con el mundo\n    de la defensa. ...\"", "\"... Galicia es una de las comunidades aut\u00f3nomas con mayores v\u00ednculos con el\n    Ministerio de Defensa, en particular, por el n\u00famero de puestos de trabajo\n    militares. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, las instalaciones de unidades militares radicadas en su suelo; por\n    citar \u00fanicamente las grandes unidades, voy a enumerar la propia base\n    General Morillo, a la que hace referencia en particular su interpelaci\u00f3n,\n    sede de la Brilat, o la Escuela Naval de Mar\u00edn, el arsenal y base naval\n    de Ferrol, el Tercio Norte de Infanter\u00eda de Marina, el Cuartel General de\n    la Fuerza Log\u00edstica Operativa en La Coru\u00f1a, el Escuadr\u00f3n de Vigilancia\n    A\u00e9rea de Noya, todas ellas instalaciones de gran importancia tanto para\n    las poblaciones en las que se asientan como para la propia estructura del\n    Ministerio de Defensa. ...\"", "\"... Las m\u00e1s representativas ser\u00edan empresas tan relacionadas con\n    la defensa como Navantia, vital para la comarca de Ferrolterra y para\n    nuestra Armada, Santa B\u00e1rbara, Urovesa y otras m\u00e1s peque\u00f1as, pero tambi\u00e9n\n    importantes, y que se desenvuelven en nichos tecnol\u00f3gicos avanzados, como\n    son Electrosoni o Rodman Polyships, ambas con importantes cargas de\n    trabajo para el sector de la defensa. ...\"", "\"... Como imaginar\u00e1, esta relevante presencia de la defensa en territorio\n    gallego aporta consecuencias positivas para la sociedad gallega. ...\"", "\"... Quisiera\n    darle alg\u00fan ejemplo, la colaboraci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas en la\n    campa\u00f1a de prevenci\u00f3n y lucha contra los incendios, que he querido poner\n    de ejemplo m\u00e1s de una y dos veces, de colaboraci\u00f3n entre el Gobierno\n    central y el auton\u00f3mico; la participaci\u00f3n de buques de la Armada en\n    labores de apoyo a la flota pesquera nacional, la mayor parte de la cual\n    es gallega; la presencia de grandes empresas relacionadas con la defensa,\n    que permite la existencia y el desarrollo de un tejido industrial de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, con un n\u00famero significativo de puestos de\n    trabajo cualificados. ...\"", "\"... Esta importante\n    presencia de instalaciones comporta tambi\u00e9n una serie de necesidades\n    especialmente ligadas a las condiciones de seguridad, l\u00f3gicas y\n    necesarias para la defensa en Galicia. ...\"", "\"... Nosotros deseamos mantener aquellas\n    instalaciones que sean necesarias para la defensa y la seguridad de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Y las que no son necesarias entran en un proceso de\n    desafectaci\u00f3n, que ustedes conocen bien porque una y otra vez he tenido\n    ocasi\u00f3n de repetirlo en esta C\u00e1mara y lo han hecho tambi\u00e9n ministros de\n    Defensa anteriores. ...\"", "\"... Por lo tanto, solo le dir\u00e9 que este proceso permite\n    revertir a la sociedad terrenos y edificios cuando ya estos no son de\n    inter\u00e9s para la defensa, con el objetivo que tiene tambi\u00e9n el Gobierno\n    central de facilitar pol\u00edticas de vivienda y una dotaci\u00f3n de\n    equipamientos sociales, culturales, realizados tambi\u00e9n en Galicia durante\n    tiempo a trav\u00e9s de acuerdos y convenios con la Xunta. ...\"", "\"... El objetivo es\n    mantener aquello que sigue siendo necesario y de inter\u00e9s para la defensa\n    y lo que no ponerlo a disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda, a trav\u00e9s de convenios\n    con la Xunta, para hacer m\u00e1s vivienda de protecci\u00f3n p\u00fablica o\n    equipamientos sociales y culturales. ...\"", "\"... As\u00ed, y como dice la ley, el prop\u00f3sito de esta zona de seguridad pr\u00f3xima\n    es el de garantizar en todas las direcciones el aislamiento necesario y\n    la defensa inmediata de las instalaciones as\u00ed como asegurar el empleo\n    eficaz de los medios que tienen a su alcance. ...\"", "\"... \u00danicamente se deber\u00e1 recabar autorizaci\u00f3n del Ministerio de\n    Defensa en el caso de que se pretendiera hacer obras de ampliaci\u00f3n, sobre\n    todo aquellas que, b\u00e1sicamente por sus caracter\u00edsticas, pudieran afectar\n    a la seguridad o al aislamiento de la base, que es el objeto de esa zona\n    de seguridad, ampliaci\u00f3n de alturas, colocaci\u00f3n de antenas de\n    comunicaciones, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 tambi\u00e9n que por supuesto el Ministerio\n    de Defensa mantiene la mejor disposici\u00f3n -me lo ha preguntado usted- a\n    dialogar. ...\"", "\"... Como sabe usted, la\n    propiedad militar conocida como Observatorio de Monte Ventoso se\n    encuentra desafectada y puesta a disposici\u00f3n de la Gerencia de\n    Infraestructuras y Equipamiento de la Defensa, para los fines que le he\n    comentado y que le son propios. ...\"", "\"... Actualmente se est\u00e1 finalizando la\n    depuraci\u00f3n de la propiedad, tras lo cual, como hacemos habitualmente en\n    la Gerencia de Infraestructuras y Equipamiento de la Defensa, se ofrecer\u00e1\n    a las diferentes administraciones que pudieran estar interesadas en su\n    adquisici\u00f3n con los objetos que tambi\u00e9n le he comentado: vivienda\n    p\u00fablica, equipamientos sociales, equipamientos culturales. ...\"", "\"... Me preguntaba usted sobre la posibilidad de transferir al Ayuntamiento de\n    Castro de Rey los terrenos del aer\u00f3dromo de Rozas una vez desafectados\n    por Defensa. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con\n    las instalaciones de la Escuela Naval Militar de Mar\u00edn, como imaginar\u00e1,\n    siguen siendo m\u00e1s que de inter\u00e9s para la defensa y le aseguro que no\n    est\u00e1n infrautilizadas; se emplean tanto para el desarrollo de las\n    funciones que le son propias como centro docente militar de formaci\u00f3n -le\n    recuerdo que adem\u00e1s ahora Mar\u00edn entra dentro de los centros\n    universitarios que por primera vez va a tener el Ministerio de Defensa en\n    relaci\u00f3n con los Acuerdos de Bolonia- como para atender a las unidades de\n    la fuerza que lo requiera. ...\"", "\"... Galicia es una de las comunidades aut\u00f3nomas con mayores v\u00ednculos con el\n    Ministerio de Defensa, en particular, por el n\u00famero de puestos de trabajo\n    militares. ...\"", "\"... Son pr\u00e1cticamente 7.000 los militares all\u00ed destinados, a los\n    que hay que a\u00f1adir personal funcionario y laboral del ministerio, m\u00e1s de\n    1.500 personas, que hay que sumar a las 7.000 anteriores. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, las instalaciones de unidades militares radicadas en su suelo; por\n    citar \u00fanicamente las grandes unidades, voy a enumerar la propia base\n    General Morillo, a la que hace referencia en particular su interpelaci\u00f3n,\n    sede de la Brilat, o la Escuela Naval de Mar\u00edn, el arsenal y base naval\n    de Ferrol, el Tercio Norte de Infanter\u00eda de Marina, el Cuartel General de\n    la Fuerza Log\u00edstica Operativa en La Coru\u00f1a, el Escuadr\u00f3n de Vigilancia\n    A\u00e9rea de Noya, todas ellas instalaciones de gran importancia tanto para\n    las poblaciones en las que se asientan como para la propia estructura del\n    Ministerio de Defensa. ...\"", "\"... Nos interpela sobre las previsiones del Gobierno en relaci\u00f3n con las\n    instalaciones militares en Galicia. ...\"", "\"... Esta importante\n    presencia de instalaciones comporta tambi\u00e9n una serie de necesidades\n    especialmente ligadas a las condiciones de seguridad, l\u00f3gicas y\n    necesarias para la defensa en Galicia. ...\"", "\"... Nosotros deseamos mantener aquellas\n    instalaciones que sean necesarias para la defensa y la seguridad de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Todas estas instalaciones, material\n    y personas deben tener l\u00f3gicamente cubiertas todas y cada una de sus\n    necesidades de seguridad. ...\"", "\"... Son las que corresponden a una gran instalaci\u00f3n\n    militar y de ah\u00ed la reciente promulgaci\u00f3n de su zona de seguridad\n    pr\u00f3xima, establecida a una distancia de 300 metros desde el per\u00edmetro de\n    la propiedad. ...\"", "\"... La nueva zona de seguridad afecta efectivamente a los municipios de\n    Pontevedra, Vilaboa y Mar\u00edn. ...\"", "\"... As\u00ed, y como dice la ley, el prop\u00f3sito de esta zona de seguridad pr\u00f3xima\n    es el de garantizar en todas las direcciones el aislamiento necesario y\n    la defensa inmediata de las instalaciones as\u00ed como asegurar el empleo\n    eficaz de los medios que tienen a su alcance. ...\"", "\"... Para completar los expedientes de creaci\u00f3n de esta zona se solicitaron\n    informes urban\u00edsticos a los tres municipios citados y, de acuerdo con los\n    mismos, se determin\u00f3 que la zona de seguridad no implica ning\u00fan perjuicio\n    sobre posibles expectativas de desarrollos urban\u00edsticos que pudieran\n    verse frustrados. ...\"", "\"... Eso significa que la zona de seguridad no implica en\n    absoluto -como se ha dicho o como he le\u00eddo en alg\u00fan lugar y por tanto que\n    usted y yo podemos aclarar a partir de ahora- la demolici\u00f3n de viviendas\n    que pudieran quedar incluidas y tampoco impide hacer obras de\n    conservaci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00danicamente se deber\u00e1 recabar autorizaci\u00f3n del Ministerio de\n    Defensa en el caso de que se pretendiera hacer obras de ampliaci\u00f3n, sobre\n    todo aquellas que, b\u00e1sicamente por sus caracter\u00edsticas, pudieran afectar\n    a la seguridad o al aislamiento de la base, que es el objeto de esa zona\n    de seguridad, ampliaci\u00f3n de alturas, colocaci\u00f3n de antenas de\n    comunicaciones, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Creo que lo ha hecho siempre y, si no, le aseguro que conmigo\n    al frente de este ministerio habr\u00e1 la mejor disposici\u00f3n para dialogar con\n    los vecinos, para tratar de paliar aquellos inconvenientes que pudieran\n    causarse, derivados de la promulgaci\u00f3n de esta nueva zona de seguridad, y\n    tambi\u00e9n para seguir hablando con los alcaldes, si as\u00ed procede. ...\"", "\"... Si no, lo intentar\u00e9 en la r\u00e9plica\n    y, si no, se\u00f1ora Fern\u00e1ndez Davila, me tiene usted a su disposici\u00f3n para\n    estas y otras informaciones referidas a Galicia, que entiendo que a veces\n    los tr\u00e1mites r\u00edgidos del Parlamento no permiten, pero, con seguridad, ah\u00ed\n    est\u00e1 mi obligada relaci\u00f3n con usted, no solo como ministra sino como\n    parlamentaria, para darle toda esa informaci\u00f3n. ...\"", "\"... Son las que corresponden a una gran instalaci\u00f3n\n    militar y de ah\u00ed la reciente promulgaci\u00f3n de su zona de seguridad\n    pr\u00f3xima, establecida a una distancia de 300 metros desde el per\u00edmetro de\n    la propiedad. ...\"", "\"... Como sabe usted, la\n    propiedad militar conocida como Observatorio de Monte Ventoso se\n    encuentra desafectada y puesta a disposici\u00f3n de la Gerencia de\n    Infraestructuras y Equipamiento de la Defensa, para los fines que le he\n    comentado y que le son propios. ...\"", "\"... En segundo lugar, me ha preguntado usted por el uso de la bater\u00eda militar\n    instalada en cabo Silleiro, en el Ayuntamiento de Baiona, Pontevedra. ...\"", "\"... Dicha propiedad carece efectivamente de inter\u00e9s militar,\n    por lo cual entra en el proceso que le he comentado tras la desafectaci\u00f3n. ...\"", "\"... Finalmente, me preguntaba por la necesidad -termino aqu\u00ed, presidenta- de\n    desafectar de su uso militar la isla de Tambo, en Pontevedra, y parte de\n    los terrenos infrautilizados por la Escuela Naval de Mar\u00edn. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con\n    las instalaciones de la Escuela Naval Militar de Mar\u00edn, como imaginar\u00e1,\n    siguen siendo m\u00e1s que de inter\u00e9s para la defensa y le aseguro que no\n    est\u00e1n infrautilizadas; se emplean tanto para el desarrollo de las\n    funciones que le son propias como centro docente militar de formaci\u00f3n -le\n    recuerdo que adem\u00e1s ahora Mar\u00edn entra dentro de los centros\n    universitarios que por primera vez va a tener el Ministerio de Defensa en\n    relaci\u00f3n con los Acuerdos de Bolonia- como para atender a las unidades de\n    la fuerza que lo requiera. ...\"", "\"... La propuesta de crearla fue promovida por\n    las autoridades del Ej\u00e9rcito de Tierra en raz\u00f3n de estas necesidades en\n    marzo del a\u00f1o 2007, y se hizo, por supuesto, de conformidad con la\n    normativa legal vigente, que no le traslado porque seguro que la conoce. ...\"", "\"... Recordar\u00e1n de hecho\n    que es la unidad de la que eran doce de los diecisiete fallecidos en el\n    tr\u00e1gico accidente del helic\u00f3ptero Cougar, y de all\u00ed tambi\u00e9n era la\n    soldado Idoia Rodr\u00edguez, fallecida cuando conduc\u00eda una ambulancia que fue\n    atacada con una mina cerca de Herat. ...\"", "\"... Quisiera\n    darle alg\u00fan ejemplo, la colaboraci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas en la\n    campa\u00f1a de prevenci\u00f3n y lucha contra los incendios, que he querido poner\n    de ejemplo m\u00e1s de una y dos veces, de colaboraci\u00f3n entre el Gobierno\n    central y el auton\u00f3mico; la participaci\u00f3n de buques de la Armada en\n    labores de apoyo a la flota pesquera nacional, la mayor parte de la cual\n    es gallega; la presencia de grandes empresas relacionadas con la defensa,\n    que permite la existencia y el desarrollo de un tejido industrial de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, con un n\u00famero significativo de puestos de\n    trabajo cualificados. ...\"", "\"... Quisiera\n    darle alg\u00fan ejemplo, la colaboraci\u00f3n de nuestras Fuerzas Armadas en la\n    campa\u00f1a de prevenci\u00f3n y lucha contra los incendios, que he querido poner\n    de ejemplo m\u00e1s de una y dos veces, de colaboraci\u00f3n entre el Gobierno\n    central y el auton\u00f3mico; la participaci\u00f3n de buques de la Armada en\n    labores de apoyo a la flota pesquera nacional, la mayor parte de la cual\n    es gallega; la presencia de grandes empresas relacionadas con la defensa,\n    que permite la existencia y el desarrollo de un tejido industrial de\n    peque\u00f1as y medianas empresas, con un n\u00famero significativo de puestos de\n    trabajo cualificados. ...\"", "\"... Es la sede principal de la Brigada Ligera Aerotransportable,\n    la Brilat, como la conocemos todos, Galicia VII, una unidad muy\n    significada tanto en el plano nacional como en el internacional, conocida\n    por su participaci\u00f3n en diversas operaciones de paz. ...\"", "\"... Es la sede principal de la Brigada Ligera Aerotransportable,\n    la Brilat, como la conocemos todos, Galicia VII, una unidad muy\n    significada tanto en el plano nacional como en el internacional, conocida\n    por su participaci\u00f3n en diversas operaciones de paz. ...\"", "\"... Recordar\u00e1n de hecho\n    que es la unidad de la que eran doce de los diecisiete fallecidos en el\n    tr\u00e1gico accidente del helic\u00f3ptero Cougar, y de all\u00ed tambi\u00e9n era la\n    soldado Idoia Rodr\u00edguez, fallecida cuando conduc\u00eda una ambulancia que fue\n    atacada con una mina cerca de Herat. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [4], "militar": [5, 6], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    relaci\u00f3n con el asunto que m\u00e1s nos preocupaba de nuestra interpelaci\u00f3n,\n    nosotros sabemos que existe desde hace much\u00edsimo tiempo esa zona de\n    seguridad lejana, que ya no solamente estaba asumida por las autoridades\n    municipales sino tambi\u00e9n por los vecinos colindantes a la base militar de\n    Figueirido -o del General Morillo, como se denomina oficialmente-, pero\n    ahora estamos hablando de una zona pr\u00f3xima con la que el Ministerio de\n    Defensa todo el mundo entiende que de alguna manera ampl\u00eda esa zona de\n    seguridad. ...\"", "\"... Usted dice que eso no implica a los vecinos en relaci\u00f3n con\n    sus viviendas, porque no van a ser demolidas, pero ya le dec\u00eda yo en la\n    interpelaci\u00f3n que, para cualquier tipo de actuaci\u00f3n en sus propiedades,\n    ellos tienen que hacerlo siempre con la autorizaci\u00f3n del Ministerio de\n    Defensa, lo cual no es precisamente lo que los vecinos quieren; por otro\n    lado, si quieren hacer una nueva construcci\u00f3n o una mejora de sus\n    viviendas, no va a ser posible. ...\"", "\"... Usted dice -ya lo dijo tambi\u00e9n en Pontevedra, hace un par de d\u00edas, el\n    secretario de Estado de Defensa- que en el ministerio, para tomar la\n    decisi\u00f3n que se recoge en esta orden ministerial del d\u00eda 8, contaron con\n    los informes correspondientes de los ayuntamientos lim\u00edtrofes en relaci\u00f3n\n    con los proyectos urban\u00edsticos que pudiera haber y que ustedes elaboraron\n    la orden ministerial bas\u00e1ndose en esos informes. ...\"", "\"... Alguien aqu\u00ed no est\u00e1\n    diciendo la\n    verdad, porque me puse en contacto, en el d\u00eda de ayer, con los\n    responsables municipales de estos ayuntamientos lim\u00edtrofes y mi\n    informaci\u00f3n es que el Ministerio de Defensa no se dirigi\u00f3 a estos\n    ayuntamientos para pedir esos informes y que, incluso en el momento en\n    que yo hablaba con ellos, no entienden la informaci\u00f3n del secretario de\n    Estado de Defensa. ...\"", "\"... En\n    relaci\u00f3n con el asunto que m\u00e1s nos preocupaba de nuestra interpelaci\u00f3n,\n    nosotros sabemos que existe desde hace much\u00edsimo tiempo esa zona de\n    seguridad lejana, que ya no solamente estaba asumida por las autoridades\n    municipales sino tambi\u00e9n por los vecinos colindantes a la base militar de\n    Figueirido -o del General Morillo, como se denomina oficialmente-, pero\n    ahora estamos hablando de una zona pr\u00f3xima con la que el Ministerio de\n    Defensa todo el mundo entiende que de alguna manera ampl\u00eda esa zona de\n    seguridad. ...\"", "\"... Cuando presentamos esta interpelaci\u00f3n, lo hicimos fundamentalmente por la\n    \u00faltima cuesti\u00f3n que tratamos, que es lo de la base militar de Figueirido,\n    dado que es el asunto m\u00e1s reciente por la decisi\u00f3n ministerial; pero\n    tambi\u00e9n nos pareci\u00f3 oportuno hacer un repaso de la situaci\u00f3n de todas\n    esas instalaciones que yo comentaba, porque son instalaciones en desuso,\n    desafectadas en algunos casos, en tr\u00e1mite de desafectaci\u00f3n en otros, pero\n    que es necesario resolver como se resolvieron los casos que usted misma\n    coment\u00f3. ...\"", "\"... En\n    relaci\u00f3n con el asunto que m\u00e1s nos preocupaba de nuestra interpelaci\u00f3n,\n    nosotros sabemos que existe desde hace much\u00edsimo tiempo esa zona de\n    seguridad lejana, que ya no solamente estaba asumida por las autoridades\n    municipales sino tambi\u00e9n por los vecinos colindantes a la base militar de\n    Figueirido -o del General Morillo, como se denomina oficialmente-, pero\n    ahora estamos hablando de una zona pr\u00f3xima con la que el Ministerio de\n    Defensa todo el mundo entiende que de alguna manera ampl\u00eda esa zona de\n    seguridad. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [3, 4, 5, 6, 7], "militar": [8], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Mantener una zona de seguridad pr\u00f3xima a la base es para Defensa una\n    necesidad objetiva. ...\"", "\"... Ciertamente, estos \u00faltimos d\u00edas a Defensa,\n    a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n, le han llegado quejas,\n    particularmente en la parroquia de Salcedo, municipio de Pontevedra, y\n    una carta dirigida a m\u00ed misma. ...\"", "\"... Lo que tambi\u00e9n le digo con la misma\n    franqueza con que le he trasladado el resto de cuestiones es que para el\n    Ministerio de Defensa es innegable la existencia y la necesidad objetiva\n    de mantener esta zona de seguridad y de todas formas reitero de nuevo mi\n    posici\u00f3n anterior y la de que pretendo trabajar en el futuro, cosa que\n    usted tambi\u00e9n me ha solicitado y que va a ser as\u00ed. ...\"", "\"... Mantener una zona de seguridad pr\u00f3xima a la base es para Defensa una\n    necesidad objetiva. ...\"", "\"... La evoluci\u00f3n de los usos y de las instalaciones que\n    albergaban los terrenos del antiguo campamento de Figueirido hasta\n    convertirlo en la sede principal de la Brilat ha aconsejado esta\n    iniciativa que complementa la zona de seguridad lejana que exist\u00eda ya\n    desde 1982. ...\"", "\"... De estas calificaciones urban\u00edsticas se deduce que el\n    se\u00f1alamiento de la zona de seguridad no perjudica ninguna expectativa; es\n    m\u00e1s, lo m\u00e1s curioso de todo este caso es que las restricciones que impone\n    la inclusi\u00f3n de una determinada parcela dentro de una zona de seguridad\n    militar pr\u00f3xima, que alcanzar\u00eda, frente a la de 1982, un espacio\n    reducido, son menores que las que impone la zona de protecci\u00f3n forestal,\n    figura que, como le he comentado, est\u00e1 presente en buena parte de este\n    mismo per\u00edmetro de 300 metros. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, teniendo en cuenta los usos\n    de la zona, se podr\u00e1n autorizar aprovechamientos agr\u00edcolas y forestales,\n    construcci\u00f3n de cercas, casetas o barracones temporales, y otras\n    instalaciones que inequ\u00edvocamente no obstaculicen las finalidades de la\n    zona de seguridad. ...\"", "\"... Lo que tambi\u00e9n le digo con la misma\n    franqueza con que le he trasladado el resto de cuestiones es que para el\n    Ministerio de Defensa es innegable la existencia y la necesidad objetiva\n    de mantener esta zona de seguridad y de todas formas reitero de nuevo mi\n    posici\u00f3n anterior y la de que pretendo trabajar en el futuro, cosa que\n    usted tambi\u00e9n me ha solicitado y que va a ser as\u00ed. ...\"", "\"... De estas calificaciones urban\u00edsticas se deduce que el\n    se\u00f1alamiento de la zona de seguridad no perjudica ninguna expectativa; es\n    m\u00e1s, lo m\u00e1s curioso de todo este caso es que las restricciones que impone\n    la inclusi\u00f3n de una determinada parcela dentro de una zona de seguridad\n    militar pr\u00f3xima, que alcanzar\u00eda, frente a la de 1982, un espacio\n    reducido, son menores que las que impone la zona de protecci\u00f3n forestal,\n    figura que, como le he comentado, est\u00e1 presente en buena parte de este\n    mismo per\u00edmetro de 300 metros. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [2], "viviendas": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE PIENSA ARTICULAR EL GOBIERNO PARA MOVILIZAR EL ACTUAL STOCK DE\n    VIVIENDAS EN BENEFICIO DE UNA POL\u00cdTICA DE VIVIENDA PARA J\u00d3VENES Y\n    FAMILIAS.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE PIENSA ARTICULAR EL GOBIERNO PARA MOVILIZAR EL ACTUAL STOCK DE\n    VIVIENDAS EN BENEFICIO DE UNA POL\u00cdTICA DE VIVIENDA PARA J\u00d3VENES Y\n    FAMILIAS.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE PIENSA ARTICULAR EL GOBIERNO PARA MOVILIZAR EL ACTUAL STOCK DE\n    VIVIENDAS EN BENEFICIO DE UNA POL\u00cdTICA DE VIVIENDA PARA J\u00d3VENES Y\n    FAMILIAS.  ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [5, 6, 7, 8], "vivienda protegida": [4], "familias": [13], "protecci\u00f3n oficial": [9, 10], "alquiler": [11, 12], "j\u00f3venes": [14]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, mi grupo formula una interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que piensa articular el Gobierno para movilizar el actual stock\n    de viviendas en beneficio de una pol\u00edtica de vivienda para j\u00f3venes y\n    familias. ...\"", "\"... Por tanto, cada\n    d\u00eda es m\u00e1s dif\u00edcil incluso acceder a una vivienda en r\u00e9gimen de alquiler. ...\"", "\"... Por otra parte, hay un bajo ritmo de producci\u00f3n de la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial -podr\u00edamos hablar de ello en otra ocasi\u00f3n, pero es una\n    constataci\u00f3n-, y todo esto conlleva una creciente demanda insatisfecha o\n    inatendida, un n\u00famero importante de demandantes de vivienda. ...\"", "\"... Ante esto, nos encontramos en la situaci\u00f3n de que los\n    agentes p\u00fablicos, que son quienes pueden participar en la promoci\u00f3n de\n    vivienda protegida, est\u00e1n descapitalizados. ...\"", "\"... Ante esto, nos encontramos en la situaci\u00f3n de que los\n    agentes p\u00fablicos, que son quienes pueden participar en la promoci\u00f3n de\n    vivienda protegida, est\u00e1n descapitalizados. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, mi grupo formula una interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que piensa articular el Gobierno para movilizar el actual stock\n    de viviendas en beneficio de una pol\u00edtica de vivienda para j\u00f3venes y\n    familias. ...\"", "\"... Vamos a dejar esta f\u00e1bula oriental y vamos a volver a nuestro mercado de\n    viviendas, sector que en estos momentos se caracteriza por la existencia\n    de un stock de viviendas sin vender, que se eval\u00faa desde 200.000 a un\n    mill\u00f3n; ayer mismo, el secretario de Estado de Econom\u00eda hablaba de\n    400.000, alguna fuente fiable deber\u00e1 tener, pero lo cierto es que hay un\n    stock importante de viviendas sin vender. ...\"", "\"... Incluso personas beneficiarias de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial no pueden acceder a las mismas, porque la banca les\n    deniega los cr\u00e9ditos hipotecarios, por falta de garant\u00edas. ...\"", "\"... Otro elemento\n    de nuestro mercado -la se\u00f1ora ministra lo conoce perfectamente- es el\n    bajo porcentaje de viviendas en r\u00e9gimen de alquiler, que hace -una\n    noticia de hoy mismo- que, a pesar de c\u00f3mo est\u00e1 el sector, sigan\n    increment\u00e1ndose, al menos en Catalu\u00f1a, en un 5,3 por ciento los precios\n    del alquiler, es decir, por encima del coste de la vida. ...\"", "\"... Incluso personas beneficiarias de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial no pueden acceder a las mismas, porque la banca les\n    deniega los cr\u00e9ditos hipotecarios, por falta de garant\u00edas. ...\"", "\"... Por otra parte, hay un bajo ritmo de producci\u00f3n de la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial -podr\u00edamos hablar de ello en otra ocasi\u00f3n, pero es una\n    constataci\u00f3n-, y todo esto conlleva una creciente demanda insatisfecha o\n    inatendida, un n\u00famero importante de demandantes de vivienda. ...\"", "\"... Otro elemento\n    de nuestro mercado -la se\u00f1ora ministra lo conoce perfectamente- es el\n    bajo porcentaje de viviendas en r\u00e9gimen de alquiler, que hace -una\n    noticia de hoy mismo- que, a pesar de c\u00f3mo est\u00e1 el sector, sigan\n    increment\u00e1ndose, al menos en Catalu\u00f1a, en un 5,3 por ciento los precios\n    del alquiler, es decir, por encima del coste de la vida. ...\"", "\"... Por tanto, cada\n    d\u00eda es m\u00e1s dif\u00edcil incluso acceder a una vivienda en r\u00e9gimen de alquiler. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, mi grupo formula una interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que piensa articular el Gobierno para movilizar el actual stock\n    de viviendas en beneficio de una pol\u00edtica de vivienda para j\u00f3venes y\n    familias. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, mi grupo formula una interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que piensa articular el Gobierno para movilizar el actual stock\n    de viviendas en beneficio de una pol\u00edtica de vivienda para j\u00f3venes y\n    familias. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [8], "alquiler": [9], "vivienda digna": [10], "familias": [11, 12], "c\u00f3digo t\u00e9cnico": [13]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por\n    otra parte, se\u00f1ora ministra, estamos en un momento en el que hay nuevos\n    requerimientos en la vivienda. ...\"", "\"... En cualquier caso,\n    esto entrar\u00e1 en funcionamiento y todo ello hace que estemos demandando\n    nuevos requerimientos a la vivienda. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, nos encontramos en un marco en el cual el Estado espa\u00f1ol\n    dedica pocos recursos a la vivienda. ...\"", "\"... En primer lugar,\n    existe un plan de vivienda que usted est\u00e1 presentando y parece ser que se\n    va a aprobar en las pr\u00f3ximas semanas. ...\"", "\"... Otro elemento que me parece positivo es el convencimiento de la\n    necesidad de actuar, de hacer pol\u00edticas de vivienda, que me consta que\n    tiene su ministerio y que me consta que tiene tambi\u00e9n -palabras de ayer\n    del se\u00f1or Vegara- quien debe financiar que es el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Hacienda. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfel plan\n    de vivienda que est\u00e1 usted negociando en estos momentos con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y que se va a aprobar -todo parece indicar- en las\n    pr\u00f3ximas semanas va a ser un plan, si me permite usted, para ir tirando? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa hacer\n    para movilizar los stocks existentes de vivienda? ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo piensa, se\u00f1ora ministra, que puede\n    financiarse esta demanda insatisfecha para que pueda atender a su deseo\n    de acceder a una vivienda digna? ...\"", "\"... Por otra parte, se est\u00e1 produciendo -y yo creo que es\n    tambi\u00e9n un factor positivo- un ajuste de precios, al menos por lo que\n    hace referencia a la adquisici\u00f3n de viviendas, no tanto al mercado del\n    alquiler. ...\"", "\"... Por otra parte, se est\u00e1 produciendo -y yo creo que es\n    tambi\u00e9n un factor positivo- un ajuste de precios, al menos por lo que\n    hace referencia a la adquisici\u00f3n de viviendas, no tanto al mercado del\n    alquiler. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo piensa, se\u00f1ora ministra, que puede\n    financiarse esta demanda insatisfecha para que pueda atender a su deseo\n    de acceder a una vivienda digna? ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se est\u00e1 produciendo -lo que tambi\u00e9n es positivo- una moderaci\u00f3n en\n    el Euribor que tambi\u00e9n se va a trasladar -esperemos- a las familias. ...\"", "\"... Lo que nos preocupa\n    m\u00e1s, y espero que compartamos esta preocupaci\u00f3n, es c\u00f3mo se piensa\n    atender la demanda, la creciente demanda insatisfecha, c\u00f3mo se piensa\n    atender a estos miles de ciudadanos, de familias en distintas\n    situaciones; los que se quieren emancipar, pero tambi\u00e9n las familias\n    formadas, las familias maduras, las familias mayores, las personas que\n    viven solas, las personas que cambian su situaci\u00f3n a mitad de su ciclo\n    vital por divorcio o por lo que sea. ...\"", "\"... La aplicaci\u00f3n del c\u00f3digo t\u00e9cnico. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "viviendas": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "vivienda protegida": [16, 17, 18, 19], "familias": [47, 48], "acceso": [49, 50, 51], "precio": [38, 39, 40, 41, 42], "ayudas": [55], "viviendas protegidas": [35, 36, 37], "alquiler": [43, 44, 45], "metros cuadrados": [46], "j\u00f3venes": [52, 53, 54]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Para comprender bien el origen de este stock de\n    vivienda no vendida al que ahora nos estamos refiriendo, deber\u00edamos\n    recordar la desaforada tasa de iniciaci\u00f3n de viviendas libres en nuestro\n    pa\u00eds en los \u00faltimos diez a\u00f1os, que es de casi medio mill\u00f3n de viviendas\n    por a\u00f1o, cuando en los a\u00f1os noventa se iniciaban tres veces menos. ...\"", "\"... Si bien\n    en este contexto el sistema econ\u00f3mico y financiero espa\u00f1ol cuenta con\n    unas bases muy firmes en las que apoyarse, como son la solidez y la\n    solvencia en nuestro sistema bancario, apenas expuesto a la crisis de las\n    hipotecas subprime, unas cuentas p\u00fablicas saneadas -no est\u00e1 mal recordar\n    que nuestra deuda p\u00fablica para 2008 no llega al 37 por ciento, mientras\n    que la media de la zona euro supera el 66 por ciento- y un decidido apoyo\n    a la financiaci\u00f3n de la pol\u00edtica de vivienda por parte del Gobierno, como\n    se refleja en nuestro proyecto de presupuestos para 2009 con un\n    crecimiento superior al 16 por ciento. ...\"", "\"... Podr\u00eda decir\n    que nos encontramos ante un reto y, al mismo tiempo, ante una oportunidad\n    \u00fanica para absorber este stock transform\u00e1ndolo en vivienda protegida, es\n    decir, reconduciendo el exceso de oferta a un fin social para ayudar a\n    acceder a ellas a quienes el mercado libre hab\u00eda expulsado por lo\n    inasequible de sus precios. ...\"", "\"... En todo caso,\n    durante este periodo la aplicaci\u00f3n intensiva y exigente del vigente Plan\n    de Vivienda, coordinado con otras medidas impulsadas desde el Gobierno,\n    va a intentar reducir el impacto de este ajuste invirtiendo casi la\n    totalidad del presupuesto del Ministerio de Vivienda, el 97 por ciento,\n    m\u00e1s de 1.500 millones de euros, en pol\u00edticas activas de vivienda,\n    singularmente en la promoci\u00f3n de vivienda protegida, rehabilitaci\u00f3n y\n    renovaci\u00f3n urbana, que como SS.SS. ...\"", "\"... Quiero\n    recordar que una de las medidas de l\u00f3gica econ\u00f3mica m\u00e1s racionales y\n    eficientes para reducir el stock de viviendas que est\u00e1n sin vender, ya\n    finalizadas o a punto de finalizarse, no corresponde adoptarla al\n    Gobierno, sino a los propios promotores inmobiliarios que deben ajustar\n    sus m\u00e1rgenes de beneficio, reduci\u00e9ndolos en la medida necesaria para que\n    las familias las puedan comprar, y tenemos muchos promotores que as\u00ed lo\n    han entendido y as\u00ed lo demuestran las estad\u00edsticas de vivienda, que\n    demuestran una ca\u00edda en la evoluci\u00f3n de su precio. ...\"", "\"... En primer lugar -y como sabe-, estamos preparando, en\n    estrecha colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas\n    y ayuntamientos, el nuevo plan de vivienda para recuperar la confianza de\n    los agentes y colectivos sociales implicados en el \u00e1mbito de la vivienda\n    y conseguir la reactivaci\u00f3n del sector. ...\"", "\"... Invitamos a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y\n    al resto de grupos de esta C\u00e1mara a apuntarse al consenso en torno a este\n    plan, que efectivamente est\u00e1 muy avanzado, que esperamos aprobar con las\n    comunidades aut\u00f3nomas la pr\u00f3xima semana en Barcelona, y que tendr\u00e9 el\n    honor de explicar, en la Comisi\u00f3n de Vivienda de esta C\u00e1mara, a petici\u00f3n\n    propia, el pr\u00f3ximo jueves. ...\"", "\"... El Gobierno, en previsi\u00f3n de una posible evoluci\u00f3n de la econom\u00eda global y\n    de sus repercusiones en el sector de la construcci\u00f3n, ya se anticip\u00f3 a\n    esta situaci\u00f3n en enero de 2008 cuando se reform\u00f3 el Plan de Vivienda\n    vigente y, como recordar\u00e1n SS.SS., en dicha reforma se introdujeron,\n    entre otras, unas cuantas medidas que siguen en vigor. ...\"", "\"... Con esta medida y excepcionalmente habr\u00e1 m\u00e1s\n    familias de rentas medias, con ingresos de hasta 50.656 euros al a\u00f1o, que\n    podr\u00e1n acceder a la compra de una vivienda protegida concertada,\n    facilitando as\u00ed la liberaci\u00f3n del stock. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, durante 2009, las\n    viviendas libres que re\u00fanan las caracter\u00edsticas exigidas por el Plan\n    Estatal de Vivienda en cuanto a superficie, metros cuadrados \u00fatiles y\n    niveles de ingresos de adquirente y cuya licencia de primera ocupaci\u00f3n,\n    certificado de final de obras o c\u00e9dula de habitabilidad se hayan emitido\n    antes de que entre en vigor el nuevo plan estatal, podr\u00e1n ser vendidas\n    como viviendas usadas, acogidas a efectos de las ayudas a adquirentes a\n    la categor\u00eda de actuaci\u00f3n protegida por el plan estatal, sin que sea\n    necesario que transcurra un a\u00f1o desde la expedici\u00f3n de los documentos\n    citados. ...\"", "\"... Pero no me olvido de que en su interpelaci\u00f3n se refiere tambi\u00e9n a un tema\n    que me preocupa enormemente, como es el acceso a la vivienda de los\n    j\u00f3venes. ...\"", "\"... Son un colectivo preferente en la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno, como se manifiesta a trav\u00e9s de varias medidas dirigidas a\n    facilitarles el acceso a la vivienda y se va a plasmar tambi\u00e9n en el\n    nuevo plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, influyendo alguna de\n    ellas en la liberaci\u00f3n del stock. ...\"", "\"... La reducci\u00f3n del stock no se produce\n    exclusivamente a trav\u00e9s de la compraventa, pues el alquiler es una opci\u00f3n\n    perfectamente v\u00e1lida a trav\u00e9s de la cual, por un lado, facilitamos a los\n    j\u00f3venes el acceso a la vivienda de forma m\u00e1s \u00e1gil y asequible y, al\n    tiempo, contribuimos a crear un mercado m\u00e1s din\u00e1mico y m\u00e1s seguro en el\n    que el propietario pueda rentabilizar su vivienda vac\u00eda sin deshacerse de\n    ella. ...\"", "\"... Por ello, quiero apuntar la importancia que para miles de j\u00f3venes\n    est\u00e1n teniendo algunas de las iniciativas que est\u00e1n impulsadas por el\n    Ministerio de Vivienda, especialmente esta apuesta por el alquiler, que\n    se traduce, como saben, en que al menos el 40 por ciento de las viviendas\n    protegidas que se promuevan o se rehabiliten en los pr\u00f3ximos a\u00f1os se\n    destinen a alquiler, o como la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n que cobran ya\n    45.000 j\u00f3venes y que ser\u00e1 compatible a partir del nuevo plan con la\n    ocupaci\u00f3n de una vivienda protegida en arrendamiento. ...\"", "\"... Todo ello\n    contribuir\u00e1 a dinamizar el mercado y, en consecuencia, a ir absorbiendo\n    el stock de vivienda hoy desaprovechado. ...\"", "\"... Tenemos unos empresarios\n    responsables y muy competitivos que dan trabajo a miles de personas y que\n    contribuyen a la riqueza y al crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds, a los que\n    emplazo desde ahora a apostar m\u00e1s que nunca por la vivienda de precio\n    asequible destinada a aquellos que por su nivel de renta tienen m\u00e1s\n    dificultades para acceder a ella. ...\"", "\"... Podr\u00eda decir\n    que nos encontramos ante un reto y, al mismo tiempo, ante una oportunidad\n    \u00fanica para absorber este stock transform\u00e1ndolo en vivienda protegida, es\n    decir, reconduciendo el exceso de oferta a un fin social para ayudar a\n    acceder a ellas a quienes el mercado libre hab\u00eda expulsado por lo\n    inasequible de sus precios. ...\"", "\"... En todo caso,\n    durante este periodo la aplicaci\u00f3n intensiva y exigente del vigente Plan\n    de Vivienda, coordinado con otras medidas impulsadas desde el Gobierno,\n    va a intentar reducir el impacto de este ajuste invirtiendo casi la\n    totalidad del presupuesto del Ministerio de Vivienda, el 97 por ciento,\n    m\u00e1s de 1.500 millones de euros, en pol\u00edticas activas de vivienda,\n    singularmente en la promoci\u00f3n de vivienda protegida, rehabilitaci\u00f3n y\n    renovaci\u00f3n urbana, que como SS.SS. ...\"", "\"... Con esta medida y excepcionalmente habr\u00e1 m\u00e1s\n    familias de rentas medias, con ingresos de hasta 50.656 euros al a\u00f1o, que\n    podr\u00e1n acceder a la compra de una vivienda protegida concertada,\n    facilitando as\u00ed la liberaci\u00f3n del stock. ...\"", "\"... Por ello, quiero apuntar la importancia que para miles de j\u00f3venes\n    est\u00e1n teniendo algunas de las iniciativas que est\u00e1n impulsadas por el\n    Ministerio de Vivienda, especialmente esta apuesta por el alquiler, que\n    se traduce, como saben, en que al menos el 40 por ciento de las viviendas\n    protegidas que se promuevan o se rehabiliten en los pr\u00f3ximos a\u00f1os se\n    destinen a alquiler, o como la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n que cobran ya\n    45.000 j\u00f3venes y que ser\u00e1 compatible a partir del nuevo plan con la\n    ocupaci\u00f3n de una vivienda protegida en arrendamiento. ...\"", "\"... Para comprender bien el origen de este stock de\n    vivienda no vendida al que ahora nos estamos refiriendo, deber\u00edamos\n    recordar la desaforada tasa de iniciaci\u00f3n de viviendas libres en nuestro\n    pa\u00eds en los \u00faltimos diez a\u00f1os, que es de casi medio mill\u00f3n de viviendas\n    por a\u00f1o, cuando en los a\u00f1os noventa se iniciaban tres veces menos. ...\"", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os se han edificado m\u00e1s de 600.000 viviendas cada a\u00f1o, muy por\n    encima del ritmo de creaci\u00f3n de nuevos hogares en Espa\u00f1a, cifrado en unos\n    400.000. ...\"", "\"... Alemania es un pa\u00eds con\n    82 millones de habitantes que construye al a\u00f1o unas 200.000 viviendas. ...\"", "\"... Estados Unidos, con m\u00e1s de 300 millones de habitantes, construye al a\u00f1o\n    un mill\u00f3n y medio de viviendas. ...\"", "\"... En este\n    sentido, comparto con usted la preocupaci\u00f3n por el volumen alcanzado por\n    el stock de viviendas sin vender, que se ha ido incrementado cuando se\n    terminan las obras en curso. ...\"", "\"... Este progresivo deterioro de\n    la situaci\u00f3n hace que absorber el exceso de viviendas sin vender se\n    convierta en una importante preocupaci\u00f3n para el Gobierno. ...\"", "\"... Quiero\n    recordar que una de las medidas de l\u00f3gica econ\u00f3mica m\u00e1s racionales y\n    eficientes para reducir el stock de viviendas que est\u00e1n sin vender, ya\n    finalizadas o a punto de finalizarse, no corresponde adoptarla al\n    Gobierno, sino a los propios promotores inmobiliarios que deben ajustar\n    sus m\u00e1rgenes de beneficio, reduci\u00e9ndolos en la medida necesaria para que\n    las familias las puedan comprar, y tenemos muchos promotores que as\u00ed lo\n    han entendido y as\u00ed lo demuestran las estad\u00edsticas de vivienda, que\n    demuestran una ca\u00edda en la evoluci\u00f3n de su precio. ...\"", "\"... As\u00ed las viviendas\n    en construcci\u00f3n o que lleven menos de un a\u00f1o terminadas sin haberse\n    vendido pueden calificarse como protegidas, siempre que re\u00fanan las\n    caracter\u00edsticas que el plan estatal exige en cuanto a superficie, precios\n    por metro cuadrado \u00fatil, ingresos de los adquirentes y plazos m\u00ednimos de\n    calificaci\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en los \u00e1mbitos territoriales de\n    precio m\u00e1ximo superior se actualizaron los precios m\u00e1ximos de las\n    viviendas usadas y de las de precio concertado, para facilitar al\n    promotor la conversi\u00f3n de las viviendas libres no vendidas a la categor\u00eda\n    de viviendas protegidas, bien usadas o bien concertadas. ...\"", "\"... Por tanto, desde\n    hace m\u00e1s de diez meses est\u00e1n ya en vigor medidas destinadas a favorecer\n    la reducci\u00f3n del stock de viviendas sin vender, que no van a desaparecer\n    cuando acabe la vigencia del actual plan, sino que se van a prorrogar\n    durante un periodo transitorio debido a las especiales necesidades del\n    sector, y adem\u00e1s van a ser ampliadas. ...\"", "\"... Hasta el 31 de diciembre de 2009,\n    que ser\u00e1 un periodo prorrogable por el Consejo de Ministros, podr\u00e1n ser\n    calificadas como viviendas protegidas de precio concertado, si cumplen\n    las caracter\u00edsticas del plan en cuanto a los m\u00e1ximos que antes he citado,\n    aquellas viviendas libres que dispusieran de licencia de obras emitida no\n    m\u00e1s tarde del 1 de septiembre de 2008. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n, hasta el 31 de diciembre\n    de 2009, podr\u00e1n adquirir viviendas protegidas calificadas como de precio\n    concertado aquellos adquirentes con ingresos familiares que no excedan\n    siete veces el Iprem. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, durante 2009, las\n    viviendas libres que re\u00fanan las caracter\u00edsticas exigidas por el Plan\n    Estatal de Vivienda en cuanto a superficie, metros cuadrados \u00fatiles y\n    niveles de ingresos de adquirente y cuya licencia de primera ocupaci\u00f3n,\n    certificado de final de obras o c\u00e9dula de habitabilidad se hayan emitido\n    antes de que entre en vigor el nuevo plan estatal, podr\u00e1n ser vendidas\n    como viviendas usadas, acogidas a efectos de las ayudas a adquirentes a\n    la categor\u00eda de actuaci\u00f3n protegida por el plan estatal, sin que sea\n    necesario que transcurra un a\u00f1o desde la expedici\u00f3n de los documentos\n    citados. ...\"", "\"... sabe, el Gobierno ha aprobado recientemente\n    una l\u00ednea de pr\u00e9stamos a trav\u00e9s del ICO por un importe inicial de 3.000\n    millones de euros, para facilitar la refinanciaci\u00f3n de sus pr\u00e9stamos a\n    los promotores que conviertan su excedente de viviendas sin vender en\n    viviendas para alquilar, con lo cual queremos ganar en competitividad en\n    los precios y en calidad en cuanto a la oferta de viviendas en alquiler. ...\"", "\"... Por ello, quiero apuntar la importancia que para miles de j\u00f3venes\n    est\u00e1n teniendo algunas de las iniciativas que est\u00e1n impulsadas por el\n    Ministerio de Vivienda, especialmente esta apuesta por el alquiler, que\n    se traduce, como saben, en que al menos el 40 por ciento de las viviendas\n    protegidas que se promuevan o se rehabiliten en los pr\u00f3ximos a\u00f1os se\n    destinen a alquiler, o como la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n que cobran ya\n    45.000 j\u00f3venes y que ser\u00e1 compatible a partir del nuevo plan con la\n    ocupaci\u00f3n de una vivienda protegida en arrendamiento. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en los \u00e1mbitos territoriales de\n    precio m\u00e1ximo superior se actualizaron los precios m\u00e1ximos de las\n    viviendas usadas y de las de precio concertado, para facilitar al\n    promotor la conversi\u00f3n de las viviendas libres no vendidas a la categor\u00eda\n    de viviendas protegidas, bien usadas o bien concertadas. ...\"", "\"... Hasta el 31 de diciembre de 2009,\n    que ser\u00e1 un periodo prorrogable por el Consejo de Ministros, podr\u00e1n ser\n    calificadas como viviendas protegidas de precio concertado, si cumplen\n    las caracter\u00edsticas del plan en cuanto a los m\u00e1ximos que antes he citado,\n    aquellas viviendas libres que dispusieran de licencia de obras emitida no\n    m\u00e1s tarde del 1 de septiembre de 2008. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n, hasta el 31 de diciembre\n    de 2009, podr\u00e1n adquirir viviendas protegidas calificadas como de precio\n    concertado aquellos adquirentes con ingresos familiares que no excedan\n    siete veces el Iprem. ...\"", "\"... Quiero\n    recordar que una de las medidas de l\u00f3gica econ\u00f3mica m\u00e1s racionales y\n    eficientes para reducir el stock de viviendas que est\u00e1n sin vender, ya\n    finalizadas o a punto de finalizarse, no corresponde adoptarla al\n    Gobierno, sino a los propios promotores inmobiliarios que deben ajustar\n    sus m\u00e1rgenes de beneficio, reduci\u00e9ndolos en la medida necesaria para que\n    las familias las puedan comprar, y tenemos muchos promotores que as\u00ed lo\n    han entendido y as\u00ed lo demuestran las estad\u00edsticas de vivienda, que\n    demuestran una ca\u00edda en la evoluci\u00f3n de su precio. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en los \u00e1mbitos territoriales de\n    precio m\u00e1ximo superior se actualizaron los precios m\u00e1ximos de las\n    viviendas usadas y de las de precio concertado, para facilitar al\n    promotor la conversi\u00f3n de las viviendas libres no vendidas a la categor\u00eda\n    de viviendas protegidas, bien usadas o bien concertadas. ...\"", "\"... Hasta el 31 de diciembre de 2009,\n    que ser\u00e1 un periodo prorrogable por el Consejo de Ministros, podr\u00e1n ser\n    calificadas como viviendas protegidas de precio concertado, si cumplen\n    las caracter\u00edsticas del plan en cuanto a los m\u00e1ximos que antes he citado,\n    aquellas viviendas libres que dispusieran de licencia de obras emitida no\n    m\u00e1s tarde del 1 de septiembre de 2008. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n, hasta el 31 de diciembre\n    de 2009, podr\u00e1n adquirir viviendas protegidas calificadas como de precio\n    concertado aquellos adquirentes con ingresos familiares que no excedan\n    siete veces el Iprem. ...\"", "\"... Tenemos unos empresarios\n    responsables y muy competitivos que dan trabajo a miles de personas y que\n    contribuyen a la riqueza y al crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds, a los que\n    emplazo desde ahora a apostar m\u00e1s que nunca por la vivienda de precio\n    asequible destinada a aquellos que por su nivel de renta tienen m\u00e1s\n    dificultades para acceder a ella. ...\"", "\"... sabe, el Gobierno ha aprobado recientemente\n    una l\u00ednea de pr\u00e9stamos a trav\u00e9s del ICO por un importe inicial de 3.000\n    millones de euros, para facilitar la refinanciaci\u00f3n de sus pr\u00e9stamos a\n    los promotores que conviertan su excedente de viviendas sin vender en\n    viviendas para alquilar, con lo cual queremos ganar en competitividad en\n    los precios y en calidad en cuanto a la oferta de viviendas en alquiler. ...\"", "\"... La reducci\u00f3n del stock no se produce\n    exclusivamente a trav\u00e9s de la compraventa, pues el alquiler es una opci\u00f3n\n    perfectamente v\u00e1lida a trav\u00e9s de la cual, por un lado, facilitamos a los\n    j\u00f3venes el acceso a la vivienda de forma m\u00e1s \u00e1gil y asequible y, al\n    tiempo, contribuimos a crear un mercado m\u00e1s din\u00e1mico y m\u00e1s seguro en el\n    que el propietario pueda rentabilizar su vivienda vac\u00eda sin deshacerse de\n    ella. ...\"", "\"... Por ello, quiero apuntar la importancia que para miles de j\u00f3venes\n    est\u00e1n teniendo algunas de las iniciativas que est\u00e1n impulsadas por el\n    Ministerio de Vivienda, especialmente esta apuesta por el alquiler, que\n    se traduce, como saben, en que al menos el 40 por ciento de las viviendas\n    protegidas que se promuevan o se rehabiliten en los pr\u00f3ximos a\u00f1os se\n    destinen a alquiler, o como la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n que cobran ya\n    45.000 j\u00f3venes y que ser\u00e1 compatible a partir del nuevo plan con la\n    ocupaci\u00f3n de una vivienda protegida en arrendamiento. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, durante 2009, las\n    viviendas libres que re\u00fanan las caracter\u00edsticas exigidas por el Plan\n    Estatal de Vivienda en cuanto a superficie, metros cuadrados \u00fatiles y\n    niveles de ingresos de adquirente y cuya licencia de primera ocupaci\u00f3n,\n    certificado de final de obras o c\u00e9dula de habitabilidad se hayan emitido\n    antes de que entre en vigor el nuevo plan estatal, podr\u00e1n ser vendidas\n    como viviendas usadas, acogidas a efectos de las ayudas a adquirentes a\n    la categor\u00eda de actuaci\u00f3n protegida por el plan estatal, sin que sea\n    necesario que transcurra un a\u00f1o desde la expedici\u00f3n de los documentos\n    citados. ...\"", "\"... Quiero\n    recordar que una de las medidas de l\u00f3gica econ\u00f3mica m\u00e1s racionales y\n    eficientes para reducir el stock de viviendas que est\u00e1n sin vender, ya\n    finalizadas o a punto de finalizarse, no corresponde adoptarla al\n    Gobierno, sino a los propios promotores inmobiliarios que deben ajustar\n    sus m\u00e1rgenes de beneficio, reduci\u00e9ndolos en la medida necesaria para que\n    las familias las puedan comprar, y tenemos muchos promotores que as\u00ed lo\n    han entendido y as\u00ed lo demuestran las estad\u00edsticas de vivienda, que\n    demuestran una ca\u00edda en la evoluci\u00f3n de su precio. ...\"", "\"... Con esta medida y excepcionalmente habr\u00e1 m\u00e1s\n    familias de rentas medias, con ingresos de hasta 50.656 euros al a\u00f1o, que\n    podr\u00e1n acceder a la compra de una vivienda protegida concertada,\n    facilitando as\u00ed la liberaci\u00f3n del stock. ...\"", "\"... Pero no me olvido de que en su interpelaci\u00f3n se refiere tambi\u00e9n a un tema\n    que me preocupa enormemente, como es el acceso a la vivienda de los\n    j\u00f3venes. ...\"", "\"... Son un colectivo preferente en la pol\u00edtica de vivienda del\n    Gobierno, como se manifiesta a trav\u00e9s de varias medidas dirigidas a\n    facilitarles el acceso a la vivienda y se va a plasmar tambi\u00e9n en el\n    nuevo plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, influyendo alguna de\n    ellas en la liberaci\u00f3n del stock. ...\"", "\"... La reducci\u00f3n del stock no se produce\n    exclusivamente a trav\u00e9s de la compraventa, pues el alquiler es una opci\u00f3n\n    perfectamente v\u00e1lida a trav\u00e9s de la cual, por un lado, facilitamos a los\n    j\u00f3venes el acceso a la vivienda de forma m\u00e1s \u00e1gil y asequible y, al\n    tiempo, contribuimos a crear un mercado m\u00e1s din\u00e1mico y m\u00e1s seguro en el\n    que el propietario pueda rentabilizar su vivienda vac\u00eda sin deshacerse de\n    ella. ...\"", "\"... Pero no me olvido de que en su interpelaci\u00f3n se refiere tambi\u00e9n a un tema\n    que me preocupa enormemente, como es el acceso a la vivienda de los\n    j\u00f3venes. ...\"", "\"... La reducci\u00f3n del stock no se produce\n    exclusivamente a trav\u00e9s de la compraventa, pues el alquiler es una opci\u00f3n\n    perfectamente v\u00e1lida a trav\u00e9s de la cual, por un lado, facilitamos a los\n    j\u00f3venes el acceso a la vivienda de forma m\u00e1s \u00e1gil y asequible y, al\n    tiempo, contribuimos a crear un mercado m\u00e1s din\u00e1mico y m\u00e1s seguro en el\n    que el propietario pueda rentabilizar su vivienda vac\u00eda sin deshacerse de\n    ella. ...\"", "\"... Por ello, quiero apuntar la importancia que para miles de j\u00f3venes\n    est\u00e1n teniendo algunas de las iniciativas que est\u00e1n impulsadas por el\n    Ministerio de Vivienda, especialmente esta apuesta por el alquiler, que\n    se traduce, como saben, en que al menos el 40 por ciento de las viviendas\n    protegidas que se promuevan o se rehabiliten en los pr\u00f3ximos a\u00f1os se\n    destinen a alquiler, o como la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n que cobran ya\n    45.000 j\u00f3venes y que ser\u00e1 compatible a partir del nuevo plan con la\n    ocupaci\u00f3n de una vivienda protegida en arrendamiento. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, durante 2009, las\n    viviendas libres que re\u00fanan las caracter\u00edsticas exigidas por el Plan\n    Estatal de Vivienda en cuanto a superficie, metros cuadrados \u00fatiles y\n    niveles de ingresos de adquirente y cuya licencia de primera ocupaci\u00f3n,\n    certificado de final de obras o c\u00e9dula de habitabilidad se hayan emitido\n    antes de que entre en vigor el nuevo plan estatal, podr\u00e1n ser vendidas\n    como viviendas usadas, acogidas a efectos de las ayudas a adquirentes a\n    la categor\u00eda de actuaci\u00f3n protegida por el plan estatal, sin que sea\n    necesario que transcurra un a\u00f1o desde la expedici\u00f3n de los documentos\n    citados. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "familias": [12], "viviendas": [7, 8, 9], "precio": [10, 11]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El\n    coste global para la Administraci\u00f3n General del Estado -de una vivienda\n    de precio medio de 200.000 euros- ser\u00eda de 6.000 millones de euros, y\n    2.000 millones para administraciones auton\u00f3micas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, esta\n    adquisici\u00f3n deber\u00eda venir condicionada a la construcci\u00f3n -por cada\n    promotor- de una vivienda nueva por cada vivienda adquirida por las\n    administraciones. ...\"", "\"... Usted sabe que la construcci\u00f3n de cada vivienda genera 2,5 empleos. ...\"", "\"... Finalmente, nosotros le proponemos otra medida para que se pueda hacer\n    frente a las dificultades que tienen las familias para conseguir un\n    pr\u00e9stamo bancario de m\u00e1s all\u00e1 del 80 por ciento del valor de adquisici\u00f3n\n    de la vivienda. ...\"", "\"... Como saben, para una adquisici\u00f3n de vivienda, por\n    ejemplo, de 250.000 euros, es necesario que el cliente disponga de un 20\n    por ciento del precio, es decir, 50.000 euros m\u00e1s el 11 por ciento de los\n    costes inherentes a la adquisici\u00f3n. ...\"", "\"... Para superar este escollo, proponemos -para el supuesto\n    en que una entidad de cr\u00e9dito haya analizado una propuesta de pr\u00e9stamo\n    con garant\u00eda hipotecaria y haya aprobado la concesi\u00f3n del mismo por un\n    importe de hasta el 80 por ciento del valor de la vivienda- se disponga\n    de una l\u00ednea de financiaci\u00f3n del ICO para el restante 20 por ciento del\n    valor de la vivienda. ...\"", "\"... La referida l\u00ednea de financiaci\u00f3n deber\u00e1 tramitarse\n    a trav\u00e9s del banco o caja que haya aprobado la concesi\u00f3n del cr\u00e9dito, y\n    en garant\u00eda del pago del pr\u00e9stamo se conceder\u00e1 a favor del ICO una\n    segunda hipoteca sobre la vivienda. ...\"", "\"... Nosotros vamos a proponer\n    que se destine un determinado porcentaje -no inferior al 10 por ciento-\n    del Fondo para adquisici\u00f3n de activos financieros para la adquisici\u00f3n de\n    activos vinculados a la actividad inmobiliaria y que, a su vez, est\u00e9n\n    condicionados a que la entidad financiera abra una l\u00ednea de financiaci\u00f3n\n    espec\u00edfica destinada a otorgar nuevos cr\u00e9ditos para actividades de\n    construcci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de viviendas. ...\"", "\"... Pero nosotros vamos a copiar, de\n    alguna manera, al se\u00f1or Sarkozy y vamos a hacer una propuesta, y es que\n    la Administraci\u00f3n General del Estado adopte el compromiso de adquirir\n    30.000 viviendas, y que a su vez las administraciones auton\u00f3micas\n    adquieran 10.000 viviendas adicionales. ...\"", "\"... La\n    construcci\u00f3n de 40.000 nuevas viviendas significa 100.000 parados menos. ...\"", "\"... El\n    coste global para la Administraci\u00f3n General del Estado -de una vivienda\n    de precio medio de 200.000 euros- ser\u00eda de 6.000 millones de euros, y\n    2.000 millones para administraciones auton\u00f3micas. ...\"", "\"... Como saben, para una adquisici\u00f3n de vivienda, por\n    ejemplo, de 250.000 euros, es necesario que el cliente disponga de un 20\n    por ciento del precio, es decir, 50.000 euros m\u00e1s el 11 por ciento de los\n    costes inherentes a la adquisici\u00f3n. ...\"", "\"... Finalmente, nosotros le proponemos otra medida para que se pueda hacer\n    frente a las dificultades que tienen las familias para conseguir un\n    pr\u00e9stamo bancario de m\u00e1s all\u00e1 del 80 por ciento del valor de adquisici\u00f3n\n    de la vivienda. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "viviendas": [14, 15, 16, 17, 18, 19], "vivienda protegida": [11, 12, 13], "familias": [22, 23, 24], "acceso": [25], "precio": [20], "alquiler": [21]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, desde el Ministerio de Vivienda estamos siguiendo con mucho\n    inter\u00e9s las medidas que desde las diferentes comunidades aut\u00f3nomas se\n    est\u00e1n tomando para reducir el stock. ...\"", "\"... Es cierto que no se puede conocer\n    exactamente cu\u00e1l es el n\u00famero de viviendas vac\u00edas, incluso habr\u00eda que\n    tomar con cautela las estad\u00edsticas que se publican, si bien es\n    cierto que el Ministerio de Vivienda public\u00f3 el pasado 30 de junio una\n    estad\u00edstica que reflejaba casi un total de 503.000 viviendas de obra\n    nueva terminadas y que no reflejaba la compraventa. ...\"", "\"... Somos muy conscientes de que los\n    poderes p\u00fablicos tenemos que hacer un esfuerzo muy especial para absorber\n    el exceso de oferta generado en los \u00faltimos a\u00f1os y facilitar el acceso de\n    los ciudadanos a la vivienda, para incidir en la recuperaci\u00f3n del sector,\n    pero -insisto- el \u00faltimo y primordial objetivo que tenemos es este\n    \u00faltimo, es decir, facilitar a los ciudadanos el acceso a la vivienda,\n    especialmente a los que tienen m\u00e1s dificultades. ...\"", "\"... En este\n    sentido, defendemos que la vivienda protegida se pueda originar tanto por\n    nueva promoci\u00f3n, como por reconversi\u00f3n del parque existente, y por tanto\n    la absorci\u00f3n del stock puede provenir tanto de la calificaci\u00f3n de\n    vivienda protegida de la que est\u00e1 desocupada y tiene un r\u00e9gimen original\n    libre, como de la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes con la voluntad\n    de destinarlas a vivienda protegida. ...\"", "\"... En el nuevo plan estatal de\n    vivienda, que como sabe estamos consensuando con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, las l\u00edneas principales que se est\u00e1n tomando en este \u00e1mbito\n    tienen este mismo objetivo. ...\"", "\"... Hay una l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida para alquiler, vivienda protegida en venta y alojamientos\n    colectivos espec\u00edficos para colectivos vulnerables, y tambi\u00e9n a\u00f1adidas a\n    inquilinos, a adquirentes de vivienda protegida y de otras viviendas ya\n    existentes. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, por lo que se refiere a apoyar a las familias y a las\n    personas que quieren acceder a la vivienda, tenemos la ayuda directa a la\n    entrada del plan estatal, es decir, ayuda para que las personas que no\n    tienen la entrada puedan contar con esta ayuda del Estado, que va a subir\n    hasta familias que tengan hasta 4,5 veces el Iprem de ingresos, que es\n    m\u00e1s de lo que exist\u00eda hasta ahora. ...\"", "\"... Si lo que est\u00e1 sugiriendo es que\n    destinemos a financiar a los promotores los recursos que actualmente\n    concentramos en actuaciones protegidas para ayudar a los ciudadanos que\n    no pueden acceder a la vivienda, simplemente le tengo que decir que no\n    puede contar con nosotros y que creo que est\u00e1 equivocado. ...\"", "\"... No va a\n    encontrar en el nuevo plan estatal ninguna medida destinada a transferir\n    los recursos que con tanto esfuerzo estamos destinando a apoyar la\n    vivienda accesible, a los promotores que han construido inconscientemente\n    muy por encima de las expectativas que racionalmente cab\u00eda esperar. ...\"", "\"... Son\n    medidas que permitir\u00e1n a los promotores responsables que asuman el\n    sacrificio necesario en el beneficio empresarial, otorg\u00e1ndoles la ventaja\n    que tiene la vivienda protegida de tener garantizada la venta. ...\"", "\"... Creo que\n    estas medidas, con el descenso del precio de la vivienda, con el descenso\n    del IPC y con la liquidez del sistema financiero, van a ayudar a sacar el\n    stock de forma mucho m\u00e1s eficiente que, a mi juicio, gastar los recursos\n    p\u00fablicos en comprar estas viviendas a los promotores que no supieron\n    hacer un plan de negocio realista. ...\"", "\"... En este\n    sentido, defendemos que la vivienda protegida se pueda originar tanto por\n    nueva promoci\u00f3n, como por reconversi\u00f3n del parque existente, y por tanto\n    la absorci\u00f3n del stock puede provenir tanto de la calificaci\u00f3n de\n    vivienda protegida de la que est\u00e1 desocupada y tiene un r\u00e9gimen original\n    libre, como de la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes con la voluntad\n    de destinarlas a vivienda protegida. ...\"", "\"... Hay una l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida para alquiler, vivienda protegida en venta y alojamientos\n    colectivos espec\u00edficos para colectivos vulnerables, y tambi\u00e9n a\u00f1adidas a\n    inquilinos, a adquirentes de vivienda protegida y de otras viviendas ya\n    existentes. ...\"", "\"... Son\n    medidas que permitir\u00e1n a los promotores responsables que asuman el\n    sacrificio necesario en el beneficio empresarial, otorg\u00e1ndoles la ventaja\n    que tiene la vivienda protegida de tener garantizada la venta. ...\"", "\"... Es cierto que no se puede conocer\n    exactamente cu\u00e1l es el n\u00famero de viviendas vac\u00edas, incluso habr\u00eda que\n    tomar con cautela las estad\u00edsticas que se publican, si bien es\n    cierto que el Ministerio de Vivienda public\u00f3 el pasado 30 de junio una\n    estad\u00edstica que reflejaba casi un total de 503.000 viviendas de obra\n    nueva terminadas y que no reflejaba la compraventa. ...\"", "\"... Siendo este nuestro\n    objetivo, las actuaciones dirigidas a absorber el stock de viviendas\n    existente no deben limitarse al de obra nueva de los promotores. ...\"", "\"... En este\n    sentido, defendemos que la vivienda protegida se pueda originar tanto por\n    nueva promoci\u00f3n, como por reconversi\u00f3n del parque existente, y por tanto\n    la absorci\u00f3n del stock puede provenir tanto de la calificaci\u00f3n de\n    vivienda protegida de la que est\u00e1 desocupada y tiene un r\u00e9gimen original\n    libre, como de la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes con la voluntad\n    de destinarlas a vivienda protegida. ...\"", "\"... Hay una l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida para alquiler, vivienda protegida en venta y alojamientos\n    colectivos espec\u00edficos para colectivos vulnerables, y tambi\u00e9n a\u00f1adidas a\n    inquilinos, a adquirentes de vivienda protegida y de otras viviendas ya\n    existentes. ...\"", "\"... Sin embargo, la\n    oportunidad que presenta el momento actual para realizar actuaciones\n    coyunturales y, por tanto, las facilidades que estamos dando a los\n    promotores para reconducir su exceso de viviendas al mercado protegido,\n    no quieren decir que tengamos que adquirir el stock de viviendas sin\n    vender de los promotores a precios que el mercado est\u00e1 demostrando\n    actualmente que estaban sobrevalorados. ...\"", "\"... Creo que\n    estas medidas, con el descenso del precio de la vivienda, con el descenso\n    del IPC y con la liquidez del sistema financiero, van a ayudar a sacar el\n    stock de forma mucho m\u00e1s eficiente que, a mi juicio, gastar los recursos\n    p\u00fablicos en comprar estas viviendas a los promotores que no supieron\n    hacer un plan de negocio realista. ...\"", "\"... Creo que\n    estas medidas, con el descenso del precio de la vivienda, con el descenso\n    del IPC y con la liquidez del sistema financiero, van a ayudar a sacar el\n    stock de forma mucho m\u00e1s eficiente que, a mi juicio, gastar los recursos\n    p\u00fablicos en comprar estas viviendas a los promotores que no supieron\n    hacer un plan de negocio realista. ...\"", "\"... Hay una l\u00ednea de promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida para alquiler, vivienda protegida en venta y alojamientos\n    colectivos espec\u00edficos para colectivos vulnerables, y tambi\u00e9n a\u00f1adidas a\n    inquilinos, a adquirentes de vivienda protegida y de otras viviendas ya\n    existentes. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, por lo que se refiere a apoyar a las familias y a las\n    personas que quieren acceder a la vivienda, tenemos la ayuda directa a la\n    entrada del plan estatal, es decir, ayuda para que las personas que no\n    tienen la entrada puedan contar con esta ayuda del Estado, que va a subir\n    hasta familias que tengan hasta 4,5 veces el Iprem de ingresos, que es\n    m\u00e1s de lo que exist\u00eda hasta ahora. ...\"", "\"... En cuanto a las personas que no encuentran cr\u00e9dito hipotecario en las\n    entidades financieras por problemas de liquidez, quiero tranquilizar a\n    todas las familias, ciudadanos y empresas, porque las medidas que se han\n    adoptado desde el Gobierno para facilitar la liquidez del sistema\n    financiero, que actualmente no encuentra el mercado interbancario, como\n    saben, va a primar los pr\u00e9stamos nuevos concedidos a partir del 7 de\n    octubre. ...\"", "\"... Por tanto, estamos convencidos de que son medidas que van a\n    reflejarse finalmente en una mayor liquidez para las familias y para las\n    empresas y van a reactivar el sector inmobiliario. ...\"", "\"... Somos muy conscientes de que los\n    poderes p\u00fablicos tenemos que hacer un esfuerzo muy especial para absorber\n    el exceso de oferta generado en los \u00faltimos a\u00f1os y facilitar el acceso de\n    los ciudadanos a la vivienda, para incidir en la recuperaci\u00f3n del sector,\n    pero -insisto- el \u00faltimo y primordial objetivo que tenemos es este\n    \u00faltimo, es decir, facilitar a los ciudadanos el acceso a la vivienda,\n    especialmente a los que tienen m\u00e1s dificultades. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  PROP\u00d3SITOS DE\n    POL\u00cdTICA GENERAL QUE TIENE EL GOBIERNO PARA DESBLOQUEAR LA SITUACI\u00d3N DE\n    LA ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA.  ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "tribunal supremo": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "audiencia nacional": [15], "consejo general": [16, 17]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Justicia, el pasado d\u00eda 21, como sabe toda la\n    C\u00e1mara y toda Espa\u00f1a, se paraliz\u00f3 la Administraci\u00f3n de Justicia en un\n    paro convocado parcialmente\n    por los secretarios y al que se sumaron en una forma especial las juntas\n    de jueces convocadas por los jueces decanos. ...\"", "\"... lo que supuso\n    solo ese paro para la Administraci\u00f3n de Justicia? ...\"", "\"... Es la primera vez en la\n    historia del Estado de derecho espa\u00f1ol que se produce un paro tan\n    absoluto, tan total, tan uniforme, en menos de un a\u00f1o en la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y eso, se\u00f1or ministro, ha supuesto por parte\n    del Gobierno al que usted representa una reacci\u00f3n que entendemos\n    absolutamente desafortunada. ...\"", "\"... La APM, indiscutiblemente\n    mayoritaria dentro de la magistratura, ha hablado de un malestar\n    generalizado, de que el ministro Bermejo no puede cerrar los ojos ante\n    esta realidad, de que la Administraci\u00f3n de Justicia es deficitaria y\n    requiere una modernizaci\u00f3n y una mejora verdaderamente importantes. ...\"", "\"... El 31 de mayo de 2001 firmaron el Partido Popular en el Gobierno y el\n    Partido Socialista en la oposici\u00f3n un pacto por la justicia. ...\"", "\"... Era un pacto\n    completo que dio lugar a la reforma de la Ley Org\u00e1nica del Poder\n    Judicial, en la que se implement\u00f3 -si se me permite ese neologismo- la\n    oficina judicial, las unidades de apoyo, los servicios comunes, se sigui\u00f3\n    con una ley de retribuciones que usted conoce y se comprometieron 250.000\n    millones de pesetas, a petici\u00f3n de la oposici\u00f3n socialista, es decir\n    1.502 millones de euros para desarrollar en dos legislaturas la\n    modernizaci\u00f3n de la justicia. ...\"", "\"... F\u00edjese que\n    tiene mucha concomitancia lo ocurrido y la modernizaci\u00f3n con la\n    implantaci\u00f3n de la inform\u00e1tica en los tribunales de Justicia. ...\"", "\"... En\n    conclusi\u00f3n sobre este punto, se\u00f1or ministro, en la sociedad de la\n    informaci\u00f3n la justicia en Espa\u00f1a vive no solo de espaldas a la\n    informaci\u00f3n, sino que me temo que tambi\u00e9n de espaldas a la sociedad. ...\"", "\"... Pues d\u00edgaselo a Cantabria, a Navarra y a La Rioja, que todos ellos\n    sumados tienen menos jueces que el Tribunal Supremo de Justicia. ...\"", "\"... El propio presidente\n    del Consejo General del Poder Judicial y del Tribunal Supremo se ha\n    ofrecido a liderar el movimiento reivindicativo y hoy anuncian en prensa\n    que el propio consejo pone en marcha el plan de modernizaci\u00f3n. ...\"", "\"... As\u00ed podr\u00eda\n    seguir con la antolog\u00eda de los jueces de instrucci\u00f3n de la Audiencia\n    Nacional o de los famosos 46 magistrados del Tribunal Supremo, que han\n    considerado que la reivindicaci\u00f3n es un dato necesariamente valorable\n    ante la situaci\u00f3n real de personal, medios y cargas de trabajo de los\n    juzgados. ...\"", "\"... En el territorio ministerio -que\n    se llama as\u00ed-, m\u00e1s Tribunal Supremo y Audiencia Nacional existen los\n    sistemas Libra y Minerva; en Andaluc\u00eda el Adriano, en el Pa\u00eds Vasco el\n    Justiziabat, en Navarra el Avantius, en Valencia el Cicer\u00f3n, en Catalu\u00f1a\n    el Temis, en Canarias el Atlante, seis sistemas entre las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas, m\u00e1s los dos que rigen en el territorio ministerio,\n    en los juzgados y tribunales y en el Tribunal Supremo y en la Audiencia\n    Nacional, es decir ocho sistemas que son, se\u00f1or\u00edas, incompatibles entre\n    s\u00ed, que tienen distinto grado de obsolescencia, en donde no hay garant\u00eda\n    ninguna de que el usuario lo use efectivamente porque el soporte\n    principal sigue siendo el papel,\n    en donde no hay garant\u00eda de protecci\u00f3n de datos -tanto es as\u00ed que creo que\n    nadie se escandalizar\u00e1 si recuerdo que recientemente la Agencia de\n    Protecci\u00f3n de Datos ha abierto expediente nada menos que al Consejo\n    General del Poder Judicial por falta de protecci\u00f3n de datos personales-\n    y, lo que es m\u00e1s grave, todos ellos sumados no permiten la actualizaci\u00f3n\n    y as\u00ed se explican casos como el ocurrido y lo que pueda ocurrir. ...\"", "\"... Solo en el Tribunal Supremo, sin contar los 571 jueces que adem\u00e1s hay en\n    Madrid, hay 157 jueces y magistrados, y yo s\u00e9 que al se\u00f1or ministro este\n    dato le hace reflexionar y alguna cosa m\u00e1s. ...\"", "\"... Solo en el Tribunal Supremo. ...\"", "\"... Pues d\u00edgaselo a Cantabria, a Navarra y a La Rioja, que todos ellos\n    sumados tienen menos jueces que el Tribunal Supremo de Justicia. ...\"", "\"... En el territorio ministerio -que\n    se llama as\u00ed-, m\u00e1s Tribunal Supremo y Audiencia Nacional existen los\n    sistemas Libra y Minerva; en Andaluc\u00eda el Adriano, en el Pa\u00eds Vasco el\n    Justiziabat, en Navarra el Avantius, en Valencia el Cicer\u00f3n, en Catalu\u00f1a\n    el Temis, en Canarias el Atlante, seis sistemas entre las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas, m\u00e1s los dos que rigen en el territorio ministerio,\n    en los juzgados y tribunales y en el Tribunal Supremo y en la Audiencia\n    Nacional, es decir ocho sistemas que son, se\u00f1or\u00edas, incompatibles entre\n    s\u00ed, que tienen distinto grado de obsolescencia, en donde no hay garant\u00eda\n    ninguna de que el usuario lo use efectivamente porque el soporte\n    principal sigue siendo el papel,\n    en donde no hay garant\u00eda de protecci\u00f3n de datos -tanto es as\u00ed que creo que\n    nadie se escandalizar\u00e1 si recuerdo que recientemente la Agencia de\n    Protecci\u00f3n de Datos ha abierto expediente nada menos que al Consejo\n    General del Poder Judicial por falta de protecci\u00f3n de datos personales-\n    y, lo que es m\u00e1s grave, todos ellos sumados no permiten la actualizaci\u00f3n\n    y as\u00ed se explican casos como el ocurrido y lo que pueda ocurrir. ...\"", "\"... No fue esa la\n    reacci\u00f3n del Consejo General del Poder Judicial ni la de las\n    asociaciones, no solo las convocantes sino las de jueces y magistrados en\n    general. ...\"", "\"... El propio presidente\n    del Consejo General del Poder Judicial y del Tribunal Supremo se ha\n    ofrecido a liderar el movimiento reivindicativo y hoy anuncian en prensa\n    que el propio consejo pone en marcha el plan de modernizaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso s\u00ed, les dimos el apoyo el pasado 23 de julio para\n    que elevaran los presupuestos de una vez este a\u00f1o, fueran a la adecuada\n    modernizaci\u00f3n de la justicia y emprendieran ya esa batalla, y se limitan\n    a subir, es verdad que suben -hablaremos de eso la semana que viene- un 6\n    por ciento, es decir del 2 por ciento del gasto total. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Fern\u00e1ndez Bermejo, p\u00f3ngase en\n    la realidad, lidere ese proceso, va a tener nuestro apoyo, pero dialogue,\n    exija dentro de su Gobierno, respete a las asociaciones. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [2, 3], "justicia": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "consejo general": [16, 17, 18], "fiscal general": [0, 1], "tribunal supremo": [13], "fiscales": [14, 15]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Rajoy tambi\u00e9n se apunt\u00f3 y\n    dijo que hablar\u00eda con el fiscal general del Estado. ...\"", "\"... No s\u00e9 qu\u00e9 hubiera pasado si yo hablo con\n    el fiscal general del Estado. ...\"", "\"... El se\u00f1or Rajoy tambi\u00e9n se apunt\u00f3 y\n    dijo que hablar\u00eda con el fiscal general del Estado. ...\"", "\"... No s\u00e9 qu\u00e9 hubiera pasado si yo hablo con\n    el fiscal general del Estado. ...\"", "\"... En el escenario que hemos vivido, con ustedes, en toda esa etapa, el\n    presupuesto de Justicia creci\u00f3 a una media del 7,3; a partir de 2005, el\n    presupuesto de Justicia -v\u00e9alo- creci\u00f3 en raz\u00f3n de un 10,4 por ciento. ...\"", "\"... Yo\n    creo que la realidad los conduce a ustedes por otros lados, porque\n    finalmente nadie ha negado que tenemos severos problemas en la justicia. ...\"", "\"... Debo decirle que lo que ha pasado el d\u00eda 21 est\u00e1 obviamente en el contexto\n    de una justicia que necesita mucho apoyo, que tiene unos tiempos de\n    respuesta que no nos podemos permitir y que hay que mejorar. ...\"", "\"... Lo que ocurri\u00f3 el pasado d\u00eda 21 en el contexto de una justicia\n    donde efectivamente faltan medios est\u00e1 tambi\u00e9n en el contexto, que usted\n    conoce, de lo que ocurri\u00f3 en el Juzgado de lo Penal n\u00famero 1 de Sevilla\n    con una cadena de errores que comenz\u00f3 con un retraso en dictar una\n    apelaci\u00f3n que casi dur\u00f3 tres a\u00f1os -esto ni siquiera se ha podido\n    sancionar disciplinariamente porque estaba prescrito- y que continu\u00f3 con\n    m\u00e1s de dos a\u00f1os sin ejecutar una sentencia. ...\"", "\"... Iban contra la sanci\u00f3n de\n    dos a\u00f1os que se le impuso por el Ministerio de Justicia, y los jueces,\n    animados en sus juntas de jueces, decidieron contribuir -y contribuyeron-\n    para que aquello tuviera tres horas de paro en la Administraci\u00f3n de\n    Justicia. ...\"", "\"... No creo que sea el mejor modo de coadyuvar a que la\n    Administraci\u00f3n de Justicia mejore. ...\"", "\"... Se disparar\u00eda hacia arriba, pero no los contabilizamos, solo\n    contabilizamos la justicia profesional. ...\"", "\"... Yo s\u00e9 que mejor ser\u00eda m\u00e1s, pero no me diga que\n    no es m\u00e9rito que, tal como anda el patio econ\u00f3mico, el presupuesto de\n    Justicia haya subido un 9,9, es decir que se haya mantenido, y que la\n    oferta de empleo en Justicia sea la \u00fanica que no se bloquea. ...\"", "\"... Tenemos\n    un buen camino que andar con esa ley, con el resto de modificaciones de\n    la ley org\u00e1nica y con el paquete de medidas que s\u00ed sirven para modernizar\n    la justicia. ...\"", "\"... Me\n    result\u00f3 especialmente decepcionante la actitud de los magistrados del\n    Tribunal Supremo por eso mismo, porque son quienes son, y su escrito era\n    una verdadera admonici\u00f3n al Consejo General del Poder Judicial. ...\"", "\"... Han sido 1.100\n    plazas de jueces y fiscales. ...\"", "\"... Porque creamos casi 500 en los cuatro\n    a\u00f1os de la legislatura anterior y ya hay previstas para la pr\u00f3xima 150 de\n    jueces y 75 de fiscales. ...\"", "\"... El anterior Consejo General\n    del Poder Judicial despach\u00f3 el tema con una multa de 1.500 euros al juez\n    responsable. ...\"", "\"... Porque existi\u00f3 la sanci\u00f3n y porque los jueces se sintieron obligados a\n    reaccionar\n    ad cautelam mandando un aviso al Consejo General del Poder Judicial. ...\"", "\"... Me\n    result\u00f3 especialmente decepcionante la actitud de los magistrados del\n    Tribunal Supremo por eso mismo, porque son quienes son, y su escrito era\n    una verdadera admonici\u00f3n al Consejo General del Poder Judicial. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "consejo general": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Empezar\u00e9 por\n    el central de su intervenci\u00f3n, el que trata de nuevo de confundir el\n    hecho grav\u00edsimo del paro de la justicia con el no menos grave del caso\n    Mari Luz. ...\"", "\"... Se\u00f1or Fern\u00e1ndez Bermejo, ni aqu\u00ed ni fuera de aqu\u00ed encontrar\u00e1 en\n    los responsables de mi grupo ni en quien le habla una imputaci\u00f3n concreta\n    de car\u00e1cter disciplinario interno a qui\u00e9n pueda ser el concausa de ese\n    terrible suceso, pero aqu\u00ed s\u00ed le quiero dejar constancia, usted es el\n    ministro del departamento y he tenido oportunidad de decirlo\n    recientemente en alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n y esperaba que usted me\n    diera hoy ya una respuesta, de que existen en su ley org\u00e1nica art\u00edculos\n    muy meditados y poco aplicados como el 292 y siguientes, que hablan del\n    error judicial y del anormal funcionamiento de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia -aqu\u00ed hay que decir con toda solemnidad que en ese tr\u00e1gico\n    caso ha habido un mal funcionamiento de la Administraci\u00f3n de Justicia,\n    perm\u00edtame, algo m\u00e1s, ha habido un p\u00e9simo funcionamiento de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia-, que prev\u00e9n los siguientes casos t\u00edpicos\n    -l\u00e9aselos, se\u00f1or\u00eda, empiece por leer-. ...\"", "\"... Que la justicia no haya funcionado\n    o que haya funcionado mal. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed, p\u00f3nganse los\n    mecanismos para que se reconozca el mal funcionamiento de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"", "\"... La\n    responsabilidad de la Administraci\u00f3n de Justicia por error o mal\n    funcionamiento ha de existir y no seremos nosotros quienes entorpezcamos\n    esa aplicaci\u00f3n plenamente constitucional para tener una justicia plena,\n    plenamente democr\u00e1tica. ...\"", "\"... Le\n    vamos a presentar una enmienda -creo que se ha hecho ya- en la que\n    dotamos a\u00fan m\u00e1s la secci\u00f3n del Ministerio de Justicia incluso recurriendo\n    al viejo expediente de la secci\u00f3n 31, gastos en diversos ministerios. ...\"", "\"... Eso implica una cascada de responsabilidades internas de\n    orden disciplinario que ni a usted ni a m\u00ed ni a esta casa les corresponde\n    dilucidar, le corresponden al Consejo General del Poder Judicial -a usted\n    las de los secretarios, ciertamente-. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Habla usted y\n    le dedica un buen tiempo al mal funcionamiento de la Justicia como si la\n    cuesti\u00f3n fuera que el contexto, el sistema, no va. ...\"", "\"... Lo cierto es que hay las que hay,\n    pero obedecen -insisto- a malas actuaciones de quienes encarnan la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, en ocasiones muy peculiares, y no entraremos\n    en detalle. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 5, 6, 7, 11, 15, 19, 21, 24, 26, 27, 28, 29, 31, 33, 34, 38, 40, 51, 53], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 8, 9, 10, 12, 13, 14, 16, 17, 18, 20, 22, 23, 25, 30, 32, 35, 43, 44, 46, 47, 48, 49, 50, 52], "party": "FERNANDO L\u00d3PEZ-AMOR GARC\u00cdA", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [36, 37, 39], "party": "<group>", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [41, 42, 45], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}