{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con los datos de\n    la EPA somos, de largo, el pa\u00eds con m\u00e1s paro de la Uni\u00f3n Europea y la\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social ha bajado desde marzo de 2008 hasta el\n    d\u00eda de hoy, doce meses despu\u00e9s, en 1.200.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, como bien sabe, la econom\u00eda mundial atraviesa un periodo de\n    recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "aut\u00f3nomos": [0], "empresas": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segundo, apoyar a\n    empresas, familias y aut\u00f3nomos para financiar su actividad a trav\u00e9s del\n    ICO, con una dotaci\u00f3n como nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, apoyar a\n    empresas, familias y aut\u00f3nomos para financiar su actividad a trav\u00e9s del\n    ICO, con una dotaci\u00f3n como nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, sostener el sistema financiero con medidas de apoyo que\n    garantizaran la liquidez como condici\u00f3n necesaria para la recuperaci\u00f3n\n    del cr\u00e9dito a empresas y familias, poniendo a disposici\u00f3n de las\n    entidades la compra de activos que ha funcionado bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, apoyar a\n    empresas, familias y aut\u00f3nomos para financiar su actividad a trav\u00e9s del\n    ICO, con una dotaci\u00f3n como nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta fecha ya hay 56.000 empresas que\n    han dispuesto de los cr\u00e9ditos del ICO por un importe de m\u00e1s de 2.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hemos hecho en nuestro pa\u00eds desde el\n    Gobierno -ha sido debatido en el Parlamento- para afrontar la situaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos poniendo todos los\n    recursos para paliar la crisis, para luchar contra la crisis y para\n    preparar a Espa\u00f1a para una recuperaci\u00f3n que se va a producir y que ser\u00e1\n    nuevamente la fuente de crear empleo y prosperidad en nuestro pa\u00eds, a\n    pesar de su escasa ayuda se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le digo m\u00e1s, usted y la econom\u00eda espa\u00f1ola no\n    pueden aguantar mucho tiempo m\u00e1s as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo eso est\u00e1 muy bien, se\u00f1or presidente, pero Espa\u00f1a es el pa\u00eds de Europa\n    con mayor tasa de paro; el doble de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Por ello le digo,\n    vamos a recuperar la econom\u00eda... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [2], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, razonablemente positivo es trabajar para reactivar la econom\u00eda,\n    crear empleo y garantizar la cobertura social de quienes m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de adoptar nuevas medidas para el\n    empleo que, no tengan duda, van a dar resultados; 6.000 millones m\u00e1s para\n    la liquidez de las empresas, 1.500 millones m\u00e1s para reforzar a las\n    personas afectadas por los ERE, para garantizar determinados contratos y\n    para facilitar la recolocaci\u00f3n de los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy f\u00e1cil, nosotros trabajamos\n    con los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Aproximadamente, la\n    semana que viene veo cumplir los 41 a\u00f1os de actividad entre distintas\n    responsabilidades de tipo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me siento c\u00f3modo, me siento satisfecho\n    de ser ministro de Econom\u00eda y, evidentemente, no tengo ning\u00fan deseo de\n    dejar de serlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "crisis econ\u00f3mica": [4], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, dos veces han gobernado, dos veces los socialistas\n    han dejado arruinada la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de empresas en Espa\u00f1a un 35 por ciento y en\n    Europa menos de un 15 por ciento; adem\u00e1s, en una recesi\u00f3n profund\u00edsima,\n    que tiene su manifestaci\u00f3n m\u00e1s dram\u00e1tica en el paro: cuatro millones de\n    personas paradas, porque los del tipp-ex de Caldera tambi\u00e9n hay que\n    contarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3nganlas en pr\u00e1ctica: reformas\n    laborales, reforma en el mercado de bienes y servicios, bajar impuestos,\n    mejor educaci\u00f3n, I+D productiva para las empresas y no en burocracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3nganlas en pr\u00e1ctica: reformas\n    laborales, reforma en el mercado de bienes y servicios, bajar impuestos,\n    mejor educaci\u00f3n, I+D productiva para las empresas y no en burocracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atravesamos la peor crisis econ\u00f3mica desde hace mucho tiempo,\n    y usted dijo que era la peor que hab\u00eda conocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero no olviden ustedes que hay como m\u00ednimo dos elementos\n    fundamentales que se han producido en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, estoy convencido de que a usted\n    le preocupa la situaci\u00f3n educativa de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde luego el Gobierno tiene la m\u00e1s firme convicci\u00f3n de que la\n    Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n aprobada en el a\u00f1o 2006, su memoria econ\u00f3mica y\n    las medidas que la desarrollan van a contribuir efectivamente a disminuir\n    esa tasa de fracaso escolar que me preocupa y que sabe usted muy bien que\n    responde a factores de car\u00e1cter muy diverso y complejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha tenido que ser el\n    Tribunal Supremo el que por fin nos d\u00e9 una buena noticia en educaci\u00f3n y\n    no ha sido precisamente el ministerio; ha tenido que ser el Tribunal\n    Supremo el que les diga a ustedes que respeten al menos sus propias\n    leyes; ha sido el Tribunal Supremo el que ha dicho que este grupo ten\u00eda\n    raz\u00f3n, que esto era manifiestamente ilegal; ha sido el Tribunal Supremo\n    el que ha evitado que acabemos en una aut\u00e9ntica debacle porque,\n    evidentemente, descafeinar el bachillerato m\u00e1s light de toda Europa para\n    que se pudiera cursar en c\u00f3modos plazos hubiera sido un desastre no\n    solamente para los j\u00f3venes sino para la cultura de este pa\u00eds; ha sido el\n    Tribunal Supremo el que por fin ha dado un mazazo a la pol\u00edtica educativa\n    socialista que durante a\u00f1os no ha premiado el esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada cuatro j\u00f3venes no tiene nada que hacer,\n    esto es terrible y conviene que lo sepa este pa\u00eds cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha tenido que ser el\n    Tribunal Supremo el que por fin nos d\u00e9 una buena noticia en educaci\u00f3n y\n    no ha sido precisamente el ministerio; ha tenido que ser el Tribunal\n    Supremo el que les diga a ustedes que respeten al menos sus propias\n    leyes; ha sido el Tribunal Supremo el que ha dicho que este grupo ten\u00eda\n    raz\u00f3n, que esto era manifiestamente ilegal; ha sido el Tribunal Supremo\n    el que ha evitado que acabemos en una aut\u00e9ntica debacle porque,\n    evidentemente, descafeinar el bachillerato m\u00e1s light de toda Europa para\n    que se pudiera cursar en c\u00f3modos plazos hubiera sido un desastre no\n    solamente para los j\u00f3venes sino para la cultura de este pa\u00eds; ha sido el\n    Tribunal Supremo el que por fin ha dado un mazazo a la pol\u00edtica educativa\n    socialista que durante a\u00f1os no ha premiado el esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, usted no reconoce el fracaso educativo, que es la peor crisis\n    que actualmente padece este pa\u00eds; cuando lo reconozca a lo peor ya\n    tenemos una generaci\u00f3n perdida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde luego reconozco todos esos datos que usted ha dado, pero yo\n    le agradecer\u00eda que adem\u00e1s de dar datos hiciera usted diagn\u00f3stico de\n    cu\u00e1les son las causas que producen esa situaci\u00f3n, que es precisamente lo\n    que hicimos al elaborar la Ley educativa del a\u00f1o 2006 y los planes que la\n    acompa\u00f1an, medidas que tratan efectivamente de recuperar aquellos j\u00f3venes\n    que se perdieron para el sistema educativo y que tratamos por distintas\n    v\u00edas de que se reincorporen y alcancen mayores niveles de educaci\u00f3n y de\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, precisamente ha sido el Tribunal Supremo en su sentencia\n    sobre la asignatura de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y los derechos\n    humanos quien ha dejado claro que no se puede objetar a esta asignatura,\n    que es necesaria para la formaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda democr\u00e1tica y que,\n    adem\u00e1s, no atenta contra el derecho de los padres a elegir la formaci\u00f3n\n    moral de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Grupo\n    Socialista con esta sentencia gana la ciudadan\u00eda y gana la educaci\u00f3n,\n    porque entendemos que el aprendizaje de la ciudadan\u00eda democr\u00e1tica es\n    necesario desde los primeros a\u00f1os de la edad escolar, porque la\n    ciudadan\u00eda democr\u00e1tica se aprende tambi\u00e9n en la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, queremos conocer\n    qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace su ministerio de esta sentencia tan importante para\n    la democracia y para la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por un lado, establece la plena constitucionalidad\n    de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, de los reales decretos de desarrollo y\n    de los decretos auton\u00f3micos que aprueban y desarrollan los contenidos\n    curriculares de esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo contrario; educaci\u00f3n para\n    la ciudadan\u00eda ense\u00f1a derechos y deberes en una sociedad democr\u00e1tica y\n    tolerante, como lo hacen muchos otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, como\n    hemos repetido en muchas ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego debemos solucionar de antemano la\n    situaci\u00f3n a la que ha conducido esa objeci\u00f3n por parte de las familias a\n    los alumnos que tendr\u00edan que estar cursando esta asignatura, que tienen\n    que recuperar esas clases, ponerse al d\u00eda y tener derecho a recibir la\n    misma educaci\u00f3n que todos los estudiantes en nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que no debemos jugar nunca con el sistema educativo, que la\n    educaci\u00f3n es un asunto muy serio que no debe ser utilizado como arma\n    arrojadiza y que, por el contrario, todos debemos plantear actitudes\n    constructivas y buscar el acuerdo y el consenso necesario para la mejora\n    de la calidad de nuestro sistema educativo, que es exactamente lo que\n    pretende el Gobierno desde que se plante\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n en\n    el a\u00f1o 2006 y que viene persiguiendo con todas las medidas que han\n    desarrollado la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "empresas": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La imagen\n    internacional de Espa\u00f1a ha quedado por los suelos, la soberan\u00eda nacional\n    ahora tambi\u00e9n est\u00e1 da\u00f1ada porque para hacer pol\u00edtica energ\u00e9tica hay que\n    entenderse con otro Estado; ya no es solo con empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se ha producido el anuncio de la venta del 25 por ciento\n    del capital de Endesa por parte de Acciona a la empresa p\u00fablica italiana\n    ENEL. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1\n    afectada la seguridad energ\u00e9tica, porque tenemos una empresa, ENEL, que\n    se ha quedado con tres cuartas partes de Endesa, nuestro principal\n    operador, y est\u00e1 ahora mismo en una situaci\u00f3n de debilidad financiera,\n    tal y como est\u00e1n reconociendo las agencias de rating internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1or ministro, a la luz de este resultado\n    tan malo y tan desastroso para nuestro pa\u00eds, si el Gobierno piensa asumir\n    alguna responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos encontrado una empresa, que ya estaba privatizada y que\n    est\u00e1 sujeta a las reglas del mercado europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pueden privatizar cuando est\u00e1n en\n    el Gobierno y cuando est\u00e1n en la oposici\u00f3n decir que se ha vendido una\n    empresa a otra empresa extranjera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pueden\n    llorar hoy por la p\u00e9rdida de espa\u00f1olidad de una empresa y hace unos meses\n    decir: antes alemana que catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS RESULTADOS DE LA ESTRATEGIA DE VACUNACI\u00d3N\n    DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE, Y MEDIO RURAL Y MARINO EN LA LUCHA\n    CONTRA LA LENGUA AZUL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la fiebre catarral ovina o lengua azul es una enfermedad\n    v\u00edrica de car\u00e1cter infeccioso no contagioso que afecta a los rumiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lengua azul es una enfermedad incluida en la\n    lista del C\u00f3digo Zoosanitario Internacional de la OIE y entre las medidas\n    espec\u00edficas de lucha y erradicaci\u00f3n de la fiebre catarral ovina dispone\n    la obligaci\u00f3n de establecer un programa de vigilancia frente a la\n    enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica la lengua azul reaparece por primera\n    vez, desde la d\u00e9cada de los cincuenta, en octubre del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo,\n    en julio de 2007 se produjo un cambio sustancial en relaci\u00f3n con la\n    lengua azul en nuestro pa\u00eds al detectarse, en una explotaci\u00f3n de ovino\n    ubicada en el municipio de Tarifa, en C\u00e1diz, un nuevo foco aislado del\n    virus de la lengua azul perteneciente al serotipo 1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, como consecuencia de la situaci\u00f3n del serotipo 8 del\n    virus de la lengua azul en el norte de Europa, el territorio espa\u00f1ol se\n    ha visto afectado durante el a\u00f1o 2008 con la detecci\u00f3n de este serotipo,\n    primero en Cantabria, con posterioridad en Galicia y por \u00faltimo en\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo anteriormente expuesto, se\u00f1ora\n    ministra, quisiera saber cu\u00e1les son los resultados de la estrategia de\n    vacunaci\u00f3n del Ministerio Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino en la\n    lucha contra la lengua azul. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo,\n    en julio de 2007 se produjo un cambio sustancial en relaci\u00f3n con la\n    lengua azul en nuestro pa\u00eds al detectarse, en una explotaci\u00f3n de ovino\n    ubicada en el municipio de Tarifa, en C\u00e1diz, un nuevo foco aislado del\n    virus de la lengua azul perteneciente al serotipo 1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los resultados de la estrategia de vacunaci\u00f3n del ministerio en\n    la lucha contra la lengua azul est\u00e1n siendo muy positivos y altamente\n    satisfactorios para la erradicaci\u00f3n de la enfermedad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    erradicaci\u00f3n fue posible con la puesta en marcha del programa nacional de\n    control y erradicaci\u00f3n de la lengua azul basado en tres ejes principales:\n    vacunaci\u00f3n obligatoria de los animales, unos 6,5 millones de animales/a\u00f1o\n    frente al serotipo 4; control de los movimientos de animales bovinos,\n    ovinos y caprinos; establecimiento de un programa nacional de vigilancia\n    serol\u00f3gica, virol\u00f3gica y entomol\u00f3gica, as\u00ed como las inspecciones c\u00edclicas\n    del ganado ovino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La eficacia de la vacunaci\u00f3n ha quedado tambi\u00e9n demostrada para el\n    serotipo 1 de la lengua azul, ya que durante el a\u00f1o 2008 ha habido una\n    reducci\u00f3n muy significativa en el n\u00famero de focos notificados,\n    amortiguando sus efectos y reduciendo enormemente las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas\n    producidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Conscientes de que este es un tema prioritario\n    para el Gobierno socialista, el ministerio que usted dirige encarg\u00f3 al\n    departamento de econom\u00eda de la salud de la Universidad de Las Palmas, la\n    universidad de mi provincia, un estudio que recogiera la oferta y\n    necesidades de m\u00e9dicos especialistas entre los a\u00f1os 2008 y 2025. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    ser\u00eda bueno recordar que en el \u00e1mbito de la competencia del Ministerio de\n    Ciencia e Innovaci\u00f3n ha aumentado el n\u00famero de estudiantes de medicina\n    desde el a\u00f1o 2005, un 34 por ciento m\u00e1s, y su ministerio ha convocado un\n    25 por ciento m\u00e1s de plazas MIR desde el a\u00f1o 2004, desde que el Gobierno\n    socialista est\u00e1 en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tras constatar la\n    situaci\u00f3n actual y las necesidades de especialistas, este ministerio ha\n    propuesto una serie de medidas que permitir\u00e1n ajustar la oferta y la\n    demanda de m\u00e9dicos, entre las que destacan: desarrollo del registro\n    nacional de profesionales sanitarios y actualizaci\u00f3n bianual del estudio\n    de necesidades; promover la adecuaci\u00f3n de las plazas de estudios de\n    medicina y de la formaci\u00f3n especializada MIR a las necesidades del\n    sistema; desarrollar la troncalidad del nuevo mapa de especialidades para\n    poder ajustarnos a la demanda requerida; promover el retorno de\n    especialistas a la actividad asistencial; desarrollar estrategias de\n    fidelizaci\u00f3n de profesionales; el reconocimiento, con efectos\n    profesionales, del t\u00edtulo de especialista en los m\u00e9dicos\n    extracomunitarios con el t\u00edtulo de especialista ya homologado en su pa\u00eds;\n    por \u00faltimo, la creaci\u00f3n de la oficina de retorno de profesionales\n    sanitarios en el extranjero, entre otras muchas medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la luz de los datos disponibles se\n    estima que en 2008 la demanda no cubierta de m\u00e9dicos en nuestro pa\u00eds es\n    de 3.200 especialistas, es decir un 2 por ciento del total, y si no se\n    tomara ninguna medida -repito, si no se tomara ninguna medida- esta\n    demanda no cubierta se incrementar\u00eda hasta un 5 por ciento en 2015 y\n    llegar\u00eda a un 14 por ciento en 2025, momento en el que requerir\u00edamos unos\n    25.000 especialistas m\u00e1s, pero este Gobierno est\u00e1 tomando medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras constatar la\n    situaci\u00f3n actual y las necesidades de especialistas, este ministerio ha\n    propuesto una serie de medidas que permitir\u00e1n ajustar la oferta y la\n    demanda de m\u00e9dicos, entre las que destacan: desarrollo del registro\n    nacional de profesionales sanitarios y actualizaci\u00f3n bianual del estudio\n    de necesidades; promover la adecuaci\u00f3n de las plazas de estudios de\n    medicina y de la formaci\u00f3n especializada MIR a las necesidades del\n    sistema; desarrollar la troncalidad del nuevo mapa de especialidades para\n    poder ajustarnos a la demanda requerida; promover el retorno de\n    especialistas a la actividad asistencial; desarrollar estrategias de\n    fidelizaci\u00f3n de profesionales; el reconocimiento, con efectos\n    profesionales, del t\u00edtulo de especialista en los m\u00e9dicos\n    extracomunitarios con el t\u00edtulo de especialista ya homologado en su pa\u00eds;\n    por \u00faltimo, la creaci\u00f3n de la oficina de retorno de profesionales\n    sanitarios en el extranjero, entre otras muchas medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Todos los expertos consultados\n    por la Guardia Civil coinciden en que la decisi\u00f3n del guardia civil que\n    en ese momento llevaba el servicio era correcta, y esa es la raz\u00f3n por la\n    que desgraciadamente la patera se hundi\u00f3 y no se pudo asistir a los\n    n\u00e1ufragos como es habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfSe dedica m\u00e1s a respaldar y a apoyar a la jefa superior de\n    la Polic\u00eda de Canarias porque no le gusta que haya polic\u00edas en Canarias\n    que est\u00e9n yendo a los juzgados a decir que la jefa superior,\n    supuestamente, ha fabricado pruebas en casos en Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ten\u00edan un informe de la Guardia Civil que dec\u00eda\n    que s\u00ed se hab\u00eda detectado la patera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted y la delegada del Gobierno en Canarias ten\u00edan\n    en sus manos un informe de la Guardia Civil del pasado mes de septiembre,\n    del 29 de septiembre -hace cinco meses, se\u00f1or ministro-, en el que le\n    dec\u00edan que precisamente ten\u00edan problemas con esa c\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo dije esa ma\u00f1ana, a las pocas\n    horas del naufragio, lo que sab\u00eda, y si mira bien la versi\u00f3n de la\n    Guardia Civil coincide b\u00e1sicamente con lo que yo dije. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que el tiempo era muy malo, el SIVE estaba a baja sensibilidad y el\n    guardia civil confundi\u00f3 el eco, por las razones que he explicado antes y\n    que est\u00e1n convenientemente descritas en el informe de la Guardia Civil\n    que recib\u00ed completo justo ayer antes de ir a la sesi\u00f3n del Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el caso del radar de Lanzarote algunas de las zonas de sombra tienen una\n    responsabilidad y es el cabildo que ustedes presid\u00edan, que no dej\u00f3 a la\n    Guardia Civil poner las c\u00e1maras donde quer\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, siempre que\n    usted tiene que explicar lo inexplicable hay un guardia civil que se\n    equivoca o la culpa es del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Ha empezado usted muy\n    mal, porque justamente en la pregunta anterior acabo de decir que el\n    guardia civil actu\u00f3 correctamente, por tanto, que no se equivoc\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He\n    defendido, como es mi obligaci\u00f3n, cuando adem\u00e1s es la verdad, la\n    actuaci\u00f3n de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Le voy a decir, una vez m\u00e1s, qu\u00e9 hace la polic\u00eda, se\u00f1or Hernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    polic\u00eda cumple con la Ley de Extranjer\u00eda, que es la que ustedes hicieron\n    y la que nosotros cumplimos, como es nuestra obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda cumple con esa ley de acuerdo con las directrices\n    del Gobierno, que sabe usted que en la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal\n    tiene tres elementos centrales: primero, el control de las fronteras;\n    segundo, la lucha contra las mafias; tercero, la pol\u00edtica de\n    repatriaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hace la polic\u00eda: cumplir con la ley, y nada\n    m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "crisis econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Un ministro, un juez y el comisario general de la Polic\u00eda\n    judicial comparten sobremesa de cacer\u00eda en las mismas fechas en las que\n    se dispara con calibre grueso contra el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfQu\u00e9 motivos hay para que no cese de forma\n    inmediata al m\u00e1ximo responsable de la Comisar\u00eda General de la Polic\u00eda\n    Judicial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La caza mayor es el deporte oficial del Gobierno, qu\u00e9 l\u00e1stima que no\n    muestre el mismo inter\u00e9s y afici\u00f3n por combatir la crisis econ\u00f3mica y\n    trabajar por el bienestar de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3, 4], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfO le tengo que cesar por haber investigado las\n    cuentas de algunas empresas de sus antiguos o no tan antiguos amigos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO\n    le tengo que cesar por investigar los pagos de esas empresas a algunos de\n    sus dirigentes regionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha cumplido con su tarea, ha trabajado como polic\u00eda judicial como\n    debe trabajar la polic\u00eda y ser\u00e1n los tribunales los que decidan al final. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre tanto, d\u00e9jeme que le recuerde una cosa: no es posible que cuando\n    el\n    comisario de polic\u00eda investiga la corrupci\u00f3n en un ayuntamiento de\n    cualquier grupo pol\u00edtico distinto del PP ustedes digan que es magn\u00edfico y\n    que cuando lo hace en uno del PP ustedes digan que es un polic\u00eda pol\u00edtico\n    que est\u00e1 mandado por el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a\n    decir algo: es la misma polic\u00eda y desgraciadamente son los mismos\n    delincuentes y eso afecta a los que no tienen carn\u00e9 del PP y a los que\n    tienen carn\u00e9 del PP, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Vamos a hablar de educaci\u00f3n, algo de lo que parece que carecen algunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    movilidad, se\u00f1ora ministra, es uno de los pilares fundamentales del\n    proceso de convergencia europea en educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La libre circulaci\u00f3n de estudiantes, profesores y\n    diplomados constituye una aspecto esencial del espacio europeo de\n    Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le preguntamos: \u00bfQu\u00e9 actuaciones lleva a cabo el\n    Gobierno en relaci\u00f3n con la firma del Convenio de Lisboa sobre el\n    reconocimiento de cualificaciones en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n superior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Convenio de Lisboa, que es como se conoce al convenio sobre el\n    reconocimiento de cualificaciones relativas a la educaci\u00f3n superior en la\n    regi\u00f3n europea, con n\u00famero 165 del Consejo de Europa, entr\u00f3 en vigor el 1\n    de febrero de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00eda, siempre ha sido\n    consciente de la necesidad de mejorar los procesos de reconocimiento, de\n    modo que estos sean m\u00e1s transparentes y est\u00e9n mejor adaptados a la\n    situaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello valoramos este convenio en la medida en que\n    establece un marco de reconocimiento de las cualificaciones en todos los\n    pa\u00edses firmantes, tanto de las que dan acceso a la educaci\u00f3n superior\n    como de las obtenidas durante el proceso de dicha educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos dec\u00edan que est\u00e1bamos muy mal en\n    la clasificaci\u00f3n europea de implantaci\u00f3n del proceso de adaptaci\u00f3n de\n    nuestro sistema al espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior cuando la causa\n    objetiva de esta mala clasificaci\u00f3n era el retraso en la firma de este\n    convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hoy podemos decir con satisfacci\u00f3n que el pasado 20 de febrero se\n    firm\u00f3 el Convenio de Lisboa y, por tanto, el \u00fanico indicador en el que\n    Espa\u00f1a estaba verdaderamente retrasada en el proceso de construcci\u00f3n del\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior ha pasado de incumplido a\n    totalmente cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds no ha sido ajeno a esa\n    situaci\u00f3n, en la que ha incidido adem\u00e1s un modelo de crecimiento\n    arraigado desde hace d\u00e9cadas que por su estructura genera importantes\n    impactos en los indicadores de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En\n    tercer lugar, hemos dispuesto 130 millones de euros destinados a\n    actuaciones en entornos cient\u00edficos, tecnol\u00f3gicos e\n    innovadores-empresariales, con independencia de su tem\u00e1tica,\n    seleccionados por su calidad, por su especialidad y por su capacidad de\n    liderazgo, as\u00ed como por su efecto demostrador en la econom\u00eda en la\n    creaci\u00f3n de valor a\u00f1adido y tambi\u00e9n por su potencial en la construcci\u00f3n\n    de nuestra nueva sociedad basada en el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de todo este\n    tiempo, este debate est\u00e1 socialmente aceptado y superado, hasta el punto\n    de que lo que entonces fue el techo ahora es el suelo debido a los\n    innegables avances sociales y tambi\u00e9n legales alcanzados en nuestro pa\u00eds\n    y en especial respecto a los derechos de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este plan pretende ser el primer instrumento\n    de planificaci\u00f3n de car\u00e1cter integral para luchar contra esta forma de\n    esclavitud en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Corbacho, desde el punto de vista del Gobierno, \u00bfpor qu\u00e9 fracasa el\n    di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el di\u00e1logo social est\u00e1 siendo desarrollado con un trabajo intenso\n    y fruct\u00edfero en los diez \u00e1mbitos y en las cinco \u00e1reas de di\u00e1logo\n    reforzado que hay abiertas; est\u00e1 muy lejos de su fracaso, est\u00e1 en pleno\n    desarrollo y existe una buena relaci\u00f3n entre Gobierno y agentes\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [0], "di\u00e1logo social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes firmaron en julio de 2008 una pomposa declaraci\u00f3n para el impulso\n    de la econom\u00eda, el empleo, la competitividad y el progreso social que\n    solamente se limit\u00f3 a una foto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el di\u00e1logo social el papel del\n    Gobierno es generar confianza en los agentes sociales, es resolver los\n    problemas que se generan entre patronales y sindicatos para seguir\n    avanzando; es lo que se ha hecho siempre, lo que han hecho los gobiernos\n    de Felipe Gonz\u00e1lez, lo que hizo el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por\n    favor, ahora en su respuesta no me vaya usted a sacar la maldad del\n    Partido Popular, porque si uno se lee con atenci\u00f3n la declaraci\u00f3n para el\n    impulso del di\u00e1logo social de julio de 2004 y la declaraci\u00f3n a la que he\n    hecho referencia antes de julio de 2008, ver\u00e1 que el Gobierno reconoce el\n    magn\u00edfico trabajo llevado a cabo por el Gobierno del Partido Popular en\n    el acuerdo del a\u00f1o 1997 y la gran contribuci\u00f3n al impulso de la creaci\u00f3n\n    de empleo y en la lucha contra la temporalidad en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, por favor, se\u00f1or ministro, tome usted el\n    papel\n    que le corresponde, de negociar, de intentar impulsar ese di\u00e1logo social,\n    porque hasta ahora, se\u00f1or Corbacho, lo suyo es fracaso; fracaso en el\n    empleo, fracaso en el di\u00e1logo social, fracaso en su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no acepta que ha fracasado el di\u00e1logo\n    social, si no usted no hubiera llevado un acuerdo el viernes al Consejo\n    de Ministros, lo dicen los propios agentes sociales, y usted espera a que\n    el tren lo arrolle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que para usted el di\u00e1logo\n    social es una foto, y hace de notario de esa foto que han realizado el\n    Gobierno y los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el di\u00e1logo social el papel del\n    Gobierno es generar confianza en los agentes sociales, es resolver los\n    problemas que se generan entre patronales y sindicatos para seguir\n    avanzando; es lo que se ha hecho siempre, lo que han hecho los gobiernos\n    de Felipe Gonz\u00e1lez, lo que hizo el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo,\n    en esta declaraci\u00f3n del a\u00f1o 2008 vuelven a decir lo mismo: el Gobierno y\n    los agentes sociales reconocen la magn\u00edfica labor realizada en el acuerdo\n    interconfederal del a\u00f1o 2002, y quiero recordarle que entonces gobernaba\n    el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [5, 6, 7], "di\u00e1logo social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La importancia del di\u00e1logo social\n    no radica ni siquiera en el deseo del ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La importancia del\n    di\u00e1logo social radica en que los agentes sociales que forman parte de \u00e9l\n    y que son elementos fundamentales para su buen desarrollo convengan y\n    consideren que el di\u00e1logo social es un buen instrumento para seguir\n    concertando, prosperando y resolviendo los problemas, como usted\n    enumeraba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, los agentes sociales han reiterado que el\n    desencuentro y el desacuerdo que hubo en una relaci\u00f3n bipartita, de la\n    cual el Gobierno no participa, de ninguna de las maneras iba a poner en\n    crisis el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, con respecto a las medidas que han sido\n    objeto de trabajo profundo en el di\u00e1logo social y que el Gobierno aprob\u00f3\n    el pasado viernes, los agentes sociales pusieron de manifiesto que les\n    parecen globalmente positivas y que van en la buena direcci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1\n    de que puedan tener alguna discrepancia puntual sobre alguna de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, vamos a seguir trabajando en el di\u00e1logo social, vamos a\n    seguir concertando en el di\u00e1logo social y por medio de \u00e9l no le quepa la\n    menor duda de que este ministro gobernar\u00e1 y seguir\u00e1 tomando decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La importancia del\n    di\u00e1logo social radica en que los agentes sociales que forman parte de \u00e9l\n    y que son elementos fundamentales para su buen desarrollo convengan y\n    consideren que el di\u00e1logo social es un buen instrumento para seguir\n    concertando, prosperando y resolviendo los problemas, como usted\n    enumeraba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, los agentes sociales han reiterado que el\n    desencuentro y el desacuerdo que hubo en una relaci\u00f3n bipartita, de la\n    cual el Gobierno no participa, de ninguna de las maneras iba a poner en\n    crisis el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, con respecto a las medidas que han sido\n    objeto de trabajo profundo en el di\u00e1logo social y que el Gobierno aprob\u00f3\n    el pasado viernes, los agentes sociales pusieron de manifiesto que les\n    parecen globalmente positivas y que van en la buena direcci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1\n    de que puedan tener alguna discrepancia puntual sobre alguna de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, entre los r\u00e9cords que vienen ustedes batiendo en el \u00faltimo\n    a\u00f1o est\u00e1 el de lograr que cada d\u00eda m\u00e1s de mil aut\u00f3nomos tengan que cerrar\n    su negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Somos conscientes de que esta dificultad\n    financiera y econ\u00f3mica est\u00e1 afectando de una manera general al paro y de\n    manera especial al colectivo de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, consciente de\n    ello, est\u00e1 trabajando y va tomando medidas para ayudar a paliar esa\n    situaci\u00f3n y tambi\u00e9n para apoyar a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas": [11], "econom\u00eda": [10]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde que usted es ministro, ya son m\u00e1s los aut\u00f3nomos que han cerrado que\n    los habitantes de la ciudad de Hospitalet, de la que era alcalde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, que hay 400.000 parados m\u00e1s dando cursos que ustedes no\n    contabilizan y, segundo, que hay 300.000 aut\u00f3nomos que ustedes no tienen\n    dados de alta porque no cobran desempleo, porque no se dan de alta en el\n    INEM y porque adem\u00e1s tampoco cobraron los 400 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 el se\u00f1or presidente del Gobierno no quiere recibir a los\n    aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los aut\u00f3nomos no cuentan para ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    recibido a los empresarios, han recibido a los sindicatos, pero a los\n    aut\u00f3nomos no les quieres ustedes recibir; no les interesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rebajen ustedes las cotizaciones\n    sociales de los aut\u00f3nomos, rebajen los m\u00f3dulos de los aut\u00f3nomos y\n    faciliten los\n    cr\u00e9ditos a trav\u00e9s del ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que en los \u00faltimos dos meses se les\n    han aprobado 7.000 operaciones a los 3.000.000 de aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su programa\n    electoral, de 315 p\u00e1ginas dedican un poco m\u00e1s de una p\u00e1gina a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos; es decir, no les interesan los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe qu\u00e9\n    les sirve salvar a los grandes bancos y a las grandes empresas de\n    automoci\u00f3n si cierran miles de talleres y de concesionarios de\n    aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si ustedes no toman con urgencia medidas de apoyo a los\n    aut\u00f3nomos, les obligar\u00e1n a salir a la calle y ser\u00e1n ustedes responsables\n    por su falta de sensibilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los a\u00f1os anteriores fueron\n    un pilar fundamental de nuestra econom\u00eda y hoy sufren m\u00e1s que otros\n    colectivos porque no tienen protecci\u00f3n ni financiera ni social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe qu\u00e9\n    les sirve salvar a los grandes bancos y a las grandes empresas de\n    automoci\u00f3n si cierran miles de talleres y de concesionarios de\n    aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hay 19.000 millones en el ICO para los aut\u00f3nomos destinados a\n    mejorar su circulante, del 40 por ciento al 60 por ciento en lo que al\n    tema de la prestaci\u00f3n se refiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, yo recibo a las\n    organizaciones de aut\u00f3nomos, seguramente a alguna amiga suya no la he\n    recibido porque a lo mejor no me ha pedido entrevista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [4, 5], "di\u00e1logo social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno, efectivamente, firm\u00f3 el d\u00eda 29 de julio la\n    declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo social reforzado y en esa declaraci\u00f3n se\n    estableci\u00f3, como usted bien ha dicho, por parte del presidente del\n    Gobierno un compromiso por el que el Gobierno no adoptar\u00eda\n    unilateralmente ninguna reforma profunda estructural del mercado laboral\n    si previamente no hab\u00eda acuerdo con los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ese\n    momento, desde el 29 de julio hasta la fecha, los acuerdos y los trabajos\n    que han pasado por el di\u00e1logo social en ning\u00fan momento han puesto en\n    contradicci\u00f3n esa declaraci\u00f3n firmada el 29 de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted se refiere\n    a las pasadas medidas adoptadas en el Consejo de Ministros, le dir\u00e9 que\n    han sido ampliamente debatidas en el di\u00e1logo social, han sido\n    enriquecidas en el propio di\u00e1logo social, no han sido acordadas, pero no\n    han sido rechazadas por parte de los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia,\n    el Gobierno sigue firme en su compromiso expresado por el presidente del\n    Gobierno el 29 de julio de mantener en el di\u00e1logo social cualquier\n    reforma de calado respecto del mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno, efectivamente, firm\u00f3 el d\u00eda 29 de julio la\n    declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo social reforzado y en esa declaraci\u00f3n se\n    estableci\u00f3, como usted bien ha dicho, por parte del presidente del\n    Gobierno un compromiso por el que el Gobierno no adoptar\u00eda\n    unilateralmente ninguna reforma profunda estructural del mercado laboral\n    si previamente no hab\u00eda acuerdo con los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted se refiere\n    a las pasadas medidas adoptadas en el Consejo de Ministros, le dir\u00e9 que\n    han sido ampliamente debatidas en el di\u00e1logo social, han sido\n    enriquecidas en el propio di\u00e1logo social, no han sido acordadas, pero no\n    han sido rechazadas por parte de los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [29], "actividad econ\u00f3mica": [31], "actividad": [21, 22, 23], "agentes sociales": [27, 28], "econom\u00eda": [24, 25], "pa\u00eds": [30], "empresas": [26], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted conoce que ayer, en Barcelona, Pimec convoc\u00f3 a m\u00e1s\n    de 300 asociaciones de aut\u00f3nomos, de gremios y de peque\u00f1os empresarios\n    que representan a 166.000 empresas y ocupan a m\u00e1s de 630.000 trabajadores\n    en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dicha reuni\u00f3n se manifest\u00f3 el malestar, la preocupaci\u00f3n,\n    la inquietud y el drama de muchos de los aut\u00f3nomos, de muchos de los\n    peque\u00f1os empresarios de Catalu\u00f1a frente a la crisis, y la convicci\u00f3n de\n    esos aut\u00f3nomos -esta misma ma\u00f1ana he podido intercambiar impresiones con\n    algunos de los asistentes- de que las medidas que el Gobierno impulsaba\n    eran insuficientes y que algunas de las medidas que el Gobierno impulsaba\n    eran de una dudosa eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos aut\u00f3nomos se sienten solos y\n    previsiblemente ese movimiento, que ayer se inici\u00f3 en Barcelona, va a\n    terminar en las pr\u00f3ximas semanas, a finales de este mes, con una masiva\n    concentraci\u00f3n de aut\u00f3nomos y peque\u00f1os empresarios frente a las puertas de\n    este Congreso de los Diputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, hoy la interpelaci\u00f3n que le plantea Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    responde a ese malestar y a ese drama de los aut\u00f3nomos frente a la\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de recordarle -usted conoce mucho mejor que nosotros las\n    cifras- que entre enero de 2008 y febrero de 2009 se han dado de baja en\n    el r\u00e9gimen de la Seguridad Social de aut\u00f3nomos m\u00e1s de 133.000 personas,\n    el saldo neto de entradas y salidas, que representan un 3,9 del total de\n    las personas afiliadas al r\u00e9gimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes lo dec\u00eda el se\u00f1or Merino: m\u00e1s de\n    mil aut\u00f3nomos se dan de baja cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Catalu\u00f1a,\n    160 aut\u00f3nomos al d\u00eda se dan de baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo eso contrasta con la evoluci\u00f3n\n    que hab\u00eda tenido en otras crisis el \u00e1mbito de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo no va a negar que el Gobierno ha hecho cosas -supongo que en sus\n    intervenciones usted va a dedicar un buen rato a explicar lo que han\n    hecho-, pero el clima que ayer se viv\u00eda en Barcelona y el clima que\n    previsiblemente se va a vivir en Madrid en las pr\u00f3ximas semanas, cuando\n    esas asociaciones de aut\u00f3nomos se desplacen a la capital del Estado,\n    indican un malestar, una convicci\u00f3n sobre la insuficiencia de esas\n    medidas y un absoluto escepticismo por parte de los peque\u00f1os empresarios,\n    de los aut\u00f3nomos sobre la eficacia de las medidas que el Gobierno ha\n    adoptado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha insistido de manera muy significativa en poner\n    en marcha medidas como facilitar el acceso del cr\u00e9dito a los aut\u00f3nomos a\n    trav\u00e9s del ICO, pero usted conoce como yo que el impacto real que las\n    medias del ICO han tenido hasta ahora en el \u00e1mbito de los aut\u00f3nomos ha\n    sido absolutamente anecd\u00f3tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las cifras que mi grupo maneja -dudo\n    mucho que las del ministerio se alejen demasiado de ellas-, hasta el\n    momento han recibido cr\u00e9ditos de los que el ICO contempla el 0,03 de los\n    aut\u00f3nomos; el 0,03 de los aut\u00f3nomos han podido beneficiarse de alguna de\n    las medidas contempladas en el ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, esto se a\u00f1ade, se\u00f1or\n    ministro, a viejos problemas, previos a la crisis econ\u00f3mica y a la crisis\n    financiera, que agravan la situaci\u00f3n de los peque\u00f1os empresarios, de los\n    microempresarios, de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en\n    este contexto, la presi\u00f3n fiscal que el Gobierno mantiene sobre los\n    peque\u00f1os empresarios y sobre los aut\u00f3nomos es la misma que la que se\n    manten\u00eda en el supuesto de buena marcha de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los m\u00f3dulos por los que se rige la\n    fiscalidad de mucho aut\u00f3nomos contin\u00faan instalados en las previsiones\n    econ\u00f3micas de cuando nuestra econom\u00eda estaba creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aplazamientos\n    o las reducciones en las cotizaciones sociales de los trabajadores que\n    han contratado muy a menudo esos aut\u00f3nomos, esos peque\u00f1os empresarios, no\n    se han visto para nada rebajadas, suavizadas o temporalizadas de otra\n    manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ese real decreto que se aprob\u00f3 el viernes -que\n    no es fruto del acuerdo social- en relaci\u00f3n a las problem\u00e1ticas\n    espec\u00edficas de los aut\u00f3nomos, de esos m\u00e1s de tres millones de personas\n    que cada d\u00eda se la juegan levantando la persiana de su negocio con ideas,\n    arriesgando sus ahorros y sus recursos, no contiene ninguna medida\n    relacionada con ese colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La intenci\u00f3n de esta interpelaci\u00f3n que hoy le plantea Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3,\n    se\u00f1or Corbacho, es reclamar que el Gobierno active un plan de rescate\n    hacia los aut\u00f3nomos con tres orientaciones muy claras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy lo que nos est\u00e1n\n    pidiendo la mayor\u00eda de los aut\u00f3nomos es que seamos capaces de tomar\n    aquellas medidas que\n    permitan que sus negocios -la mayor\u00eda de ellos viables- contin\u00faen\n    levantando cada d\u00eda su persiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tiene que ver con la fiscalidad, con\n    las cotizaciones sociales, con que seamos capaces de introducir\n    reducciones en las cuotas sociales para aquellos aut\u00f3nomos que mantengan\n    sus plantillas, que seamos capaces de revisar una fiscalidad adapt\u00e1ndola\n    a la nueva realidad o que los mecanismos de acceso al cr\u00e9dito funcionen;\n    quiz\u00e1 desde el ICO deba ponerse en marcha una l\u00ednea de cr\u00e9dito para que\n    las administraciones p\u00fablicas puedan hacer frente a la situaci\u00f3n de\n    retrasos escandalosos en sus impagos y, por tanto, puedan facilitar el\n    pago de esas deudas a los peque\u00f1os empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    muchos aut\u00f3nomos que empiezan a contratar gente tener una rebaja\n    sustancial, quiz\u00e1 del cien por cien de las cotizaciones sociales de sus\n    primeros empleados, le da margen para iniciar el negocio en un momento en\n    el que a\u00fan no le permite generar ning\u00fan tipo de beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or\n    ministro -termino-, un plan de rescate para acompa\u00f1ar a aquellos\n    aut\u00f3nomos que no van a poder seguir, que van a perder su empleo, que van\n    a tener que cerrar su peque\u00f1o negocio, o que quiz\u00e1 por razones de edad o\n    de entorno no van a poder reincorporarse a la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras\n    crisis, poner en marcha un peque\u00f1o negocio o reiniciar una actividad\n    profesional como aut\u00f3nomo era la respuesta de muchas personas que hab\u00edan\n    perdido empleo, y el RETA crec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto pasa,\n    se\u00f1or ministro, por un modelo de contrato de trabajo espec\u00edfico para el\n    emprendedor que pone en marcha un nuevo negocio, para que durante los dos\n    o tres primeros a\u00f1os de actividad de ese negocio tenga la seguridad, si\n    no le funcionara, de que puede asumir el coste de terminar aquella\n    relaci\u00f3n laboral, y que tenga reducciones sustanciales de sus\n    cotizaciones sociales en esos primeros contratos de la nueva actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or\n    ministro -termino-, un plan de rescate para acompa\u00f1ar a aquellos\n    aut\u00f3nomos que no van a poder seguir, que van a perder su empleo, que van\n    a tener que cerrar su peque\u00f1o negocio, o que quiz\u00e1 por razones de edad o\n    de entorno no van a poder reincorporarse a la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en\n    este contexto, la presi\u00f3n fiscal que el Gobierno mantiene sobre los\n    peque\u00f1os empresarios y sobre los aut\u00f3nomos es la misma que la que se\n    manten\u00eda en el supuesto de buena marcha de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los m\u00f3dulos por los que se rige la\n    fiscalidad de mucho aut\u00f3nomos contin\u00faan instalados en las previsiones\n    econ\u00f3micas de cuando nuestra econom\u00eda estaba creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted conoce que ayer, en Barcelona, Pimec convoc\u00f3 a m\u00e1s\n    de 300 asociaciones de aut\u00f3nomos, de gremios y de peque\u00f1os empresarios\n    que representan a 166.000 empresas y ocupan a m\u00e1s de 630.000 trabajadores\n    en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, he de decirle -el se\u00f1or Herrera\n    se lo recordaba ahora- que el Gobierno aprob\u00f3, en el Consejo de\n    Ministros, un real decreto ley sobre medidas de car\u00e1cter laboral que\n    llega sin acuerdo con los agentes sociales, fruto tambi\u00e9n de un fracaso\n    pol\u00edtico del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer lo record\u00e1bamos, cuando hay acuerdo social es\n    m\u00e9rito del Gobierno y de los agentes sociales, y cuando no hay acuerdo\n    social la principal responsabilidad es del Gobierno, que ha sido incapaz\n    de conciliar los intereses contradictorios y leg\u00edtimos entre empresarios\n    y sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, esto se a\u00f1ade, se\u00f1or\n    ministro, a viejos problemas, previos a la crisis econ\u00f3mica y a la crisis\n    financiera, que agravan la situaci\u00f3n de los peque\u00f1os empresarios, de los\n    microempresarios, de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, nuestro pa\u00eds, Catalu\u00f1a, y el Pa\u00eds Valenciano, se\u00f1or Corbacho, son\n    de los m\u00e1s castigados desde este punto de vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or\n    ministro -termino-, un plan de rescate para acompa\u00f1ar a aquellos\n    aut\u00f3nomos que no van a poder seguir, que van a perder su empleo, que van\n    a tener que cerrar su peque\u00f1o negocio, o que quiz\u00e1 por razones de edad o\n    de entorno no van a poder reincorporarse a la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Ah\u00ed, se\u00f1or ministro, tambi\u00e9n hay que activar\n    ese plan de rescate para los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [31, 32], "crisis econ\u00f3mica": [33], "peque\u00f1as": [34, 35, 36, 37, 38, 39], "actividad": [21, 22, 23], "econom\u00eda": [24], "di\u00e1logo social": [25], "medianas empresas": [40, 41, 42, 43], "empresas": [26, 27, 28, 29, 30], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted ha hecho una descripci\u00f3n general y global de la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica y ha introducido en la misma las circunstancias por las que\n    atraviesan los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ha puesto un especial \u00e9nfasis -y\n    coincido con usted- en que uno de los problemas que afectan a los\n    aut\u00f3nomos tiene que ver con el cr\u00e9dito para su funcionamiento ordinario,\n    para su circulante; pero tal vez se ha olvidado en ese an\u00e1lisis global de\n    que esta crisis tiene tambi\u00e9n unas caracter\u00edsticas diferenciadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que se estaba\n    refiriendo a que en los a\u00f1os noventa muchas personas pasaron de la\n    p\u00e9rdida del empleo en un determinado sector a constituirse en aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es evidente que esta crisis tiene algunos elementos diferenciales\n    con respecto a la de aquella \u00e9poca, y es que estamos ante una falta de\n    confianza global y general que est\u00e1 incidiendo de manera muy directa en\n    la retracci\u00f3n del consumo, afectando, sin duda, a muchas peque\u00f1as y\n    medianas empresas, sin citar el sector de la construcci\u00f3n del que, como\n    usted sabe, provienen directamente m\u00e1s del 30 por ciento de los puestos\n    de trabajo que se han perdido y en el que tambi\u00e9n hab\u00eda un n\u00famero\n    importante de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    reiterado -y algunos ministros en particular tambi\u00e9n lo hemos hecho- que\n    en un contexto como el actual las entidades financieras deben hacer el\n    mayor esfuerzo posible para que una parte de ese cr\u00e9dito vaya a las\n    familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y, de una manera especial, a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la primera medida que hemos adoptado pensando\n    en los aut\u00f3nomos, y que tiene que ver con las medidas del ICO, arroja una\n    cantidad de 19.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pregunta usted tambi\u00e9n si nos hemos preocupado o nos estamos preocupando\n    de incentivar el tema de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que tuvo un protagonismo\n    importante en la legislatura pasada respecto de las cuestiones de los\n    aut\u00f3nomos -y se lo reconozco-, convendr\u00e1 conmigo que fue la legislatura\n    en la que se produjo un gran avance respecto de este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se acaba\n    de aprobar por parte del Gobierno el real decreto por el que se\n    desarrolla reglamentariamente la situaci\u00f3n del aut\u00f3nomo dependiente que,\n    sin duda, va\n    a dar una garant\u00eda jur\u00eddica a muchos aut\u00f3nomos y es justamente el\n    desarrollo del estatuto que en su momento aprobamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or diputado, estamos sin duda haciendo cosas relacionadas\n    con el tema de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hac\u00eda referencia a las medidas que adopt\u00f3 el Consejo de Ministros el\n    pasado viernes mediante el real decreto-ley que vendr\u00e1 a esta C\u00e1mara para\n    su convalidaci\u00f3n, y dec\u00eda que no hay ninguna medida pensada en los\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, cr\u00e9ame\n    usted que cuando se ha adoptado la medida se ha pensado m\u00e1s en las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, en los aut\u00f3nomos, que en las grandes\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe tan bien como yo que\n    precisamente es el peque\u00f1o comercio, las peque\u00f1as actividades o los\n    aut\u00f3nomos quienes necesitan muchas veces contratar personas no a tiempo\n    completo, y no por falta de voluntad de quien contrata, sino porque el\n    volumen de trabajo o de negocio no da para ello, porque las\n    caracter\u00edsticas del negocio hacen que no sea necesario al cien por cien\n    los siete d\u00edas de la semana o los cinco d\u00edas laborables de la semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, convendr\u00e1 usted conmigo que haber aumentado el 30 por ciento\n    de bonificaci\u00f3n en la contrataci\u00f3n a tiempo parcial es una medida que,\n    aunque no est\u00e9 en el ep\u00edgrafe de aut\u00f3nomos, va en ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    imagino que tambi\u00e9n estar\u00e1 de acuerdo en que ser\u00eda muy dif\u00edcil explicar a\n    los peque\u00f1os aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as empresas que efect\u00faen un ERE que\n    adem\u00e1s no van a tener unificaci\u00f3n del 50 por ciento en las cuotas de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDebemos seguir trabajando en la direcci\u00f3n de c\u00f3mo podemos ser capaces de\n    mejorar la situaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hac\u00eda\n    referencia a un tema que los aut\u00f3nomos consideran muy importante, que es\n    la prestaci\u00f3n por cese de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha hecho\n    entrega del informe de los expertos a la mesa del di\u00e1logo social, as\u00ed\n    como a los aut\u00f3nomos, y en estos momentos estamos haciendo una encuesta\n    entre los aut\u00f3nomos para conocer su opini\u00f3n respecto de pagar el 3 por\n    ciento sobre una base reguladora de 800 euros -que son 29 euros al mes-\n    para poder capitalizar despu\u00e9s la prestaci\u00f3n por cese de actividad que,\n    como usted bien sabe, ha de ser contributiva, obligatoria y universal si\n    realmente queremos que funcione. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, vamos a seguir\n    trabajando, y estoy convencido de que vamos a contar con su colaboraci\u00f3n,\n    sus propuestas y sus medidas para poder avanzar en la direcci\u00f3n del tema\n    de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto con usted que la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 impactando de manera muy\n    directa a las peque\u00f1as y medianas empresas, y de manera muy especial a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo coincido con usted en que hoy m\u00e1s de 3 millones\n    de personas basan su presente y su futuro en su esfuerzo personal y en la\n    econom\u00eda de su peque\u00f1a empresa, y que es un colectivo al que hay que\n    mirar con esperanza para que, cuando salgamos de la crisis, una parte del\n    crecimiento se haga precisamente sobre la base de la cultura de los\n    emprendedores y de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe -y no se\n    lo voy a enumerar- que hay todo un conjunto de medidas econ\u00f3micas de\n    ayuda para cuando una persona decide emprender una nueva actividad bajo\n    la formulaci\u00f3n de aut\u00f3nomo y en ese sentido quiero recordarle, por\n    ejemplo, en relaci\u00f3n con el tema al que usted hac\u00eda referencia, el de la\n    formaci\u00f3n, que en el a\u00f1o 2008 el Gobierno dedic\u00f3 12 millones de euros\n    para los temas de formaci\u00f3n y que este a\u00f1o hemos dedicado 2 millones m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hac\u00eda\n    referencia a un tema que los aut\u00f3nomos consideran muy importante, que es\n    la prestaci\u00f3n por cese de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha hecho\n    entrega del informe de los expertos a la mesa del di\u00e1logo social, as\u00ed\n    como a los aut\u00f3nomos, y en estos momentos estamos haciendo una encuesta\n    entre los aut\u00f3nomos para conocer su opini\u00f3n respecto de pagar el 3 por\n    ciento sobre una base reguladora de 800 euros -que son 29 euros al mes-\n    para poder capitalizar despu\u00e9s la prestaci\u00f3n por cese de actividad que,\n    como usted bien sabe, ha de ser contributiva, obligatoria y universal si\n    realmente queremos que funcione. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo coincido con usted en que hoy m\u00e1s de 3 millones\n    de personas basan su presente y su futuro en su esfuerzo personal y en la\n    econom\u00eda de su peque\u00f1a empresa, y que es un colectivo al que hay que\n    mirar con esperanza para que, cuando salgamos de la crisis, una parte del\n    crecimiento se haga precisamente sobre la base de la cultura de los\n    emprendedores y de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ya ha hecho\n    entrega del informe de los expertos a la mesa del di\u00e1logo social, as\u00ed\n    como a los aut\u00f3nomos, y en estos momentos estamos haciendo una encuesta\n    entre los aut\u00f3nomos para conocer su opini\u00f3n respecto de pagar el 3 por\n    ciento sobre una base reguladora de 800 euros -que son 29 euros al mes-\n    para poder capitalizar despu\u00e9s la prestaci\u00f3n por cese de actividad que,\n    como usted bien sabe, ha de ser contributiva, obligatoria y universal si\n    realmente queremos que funcione. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es evidente que esta crisis tiene algunos elementos diferenciales\n    con respecto a la de aquella \u00e9poca, y es que estamos ante una falta de\n    confianza global y general que est\u00e1 incidiendo de manera muy directa en\n    la retracci\u00f3n del consumo, afectando, sin duda, a muchas peque\u00f1as y\n    medianas empresas, sin citar el sector de la construcci\u00f3n del que, como\n    usted sabe, provienen directamente m\u00e1s del 30 por ciento de los puestos\n    de trabajo que se han perdido y en el que tambi\u00e9n hab\u00eda un n\u00famero\n    importante de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    reiterado -y algunos ministros en particular tambi\u00e9n lo hemos hecho- que\n    en un contexto como el actual las entidades financieras deben hacer el\n    mayor esfuerzo posible para que una parte de ese cr\u00e9dito vaya a las\n    familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y, de una manera especial, a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, cr\u00e9ame\n    usted que cuando se ha adoptado la medida se ha pensado m\u00e1s en las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, en los aut\u00f3nomos, que en las grandes\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    imagino que tambi\u00e9n estar\u00e1 de acuerdo en que ser\u00eda muy dif\u00edcil explicar a\n    los peque\u00f1os aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as empresas que efect\u00faen un ERE que\n    adem\u00e1s no van a tener unificaci\u00f3n del 50 por ciento en las cuotas de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto con usted que la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 impactando de manera muy\n    directa a las peque\u00f1as y medianas empresas, y de manera muy especial a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted se refiere a que no hay ninguna medida con ese\n    ep\u00edgrafe, seguramente le dir\u00eda que tiene raz\u00f3n, pero usted que habla -y\n    lo ha dicho en esta tribuna- de la necesidad de rebajar o amortiguar las\n    cuotas de la Seguridad Social, convendr\u00e1 conmigo que ya no es posible ir\n    a m\u00e1s bonificaci\u00f3n si se contrata a una persona, hombre o mujer, a partir\n    de esta semana y se hace mediante la habilitaci\u00f3n jur\u00eddica que permite el\n    real decreto-ley aprobado por el Gobierno el pasado viernes en Consejo de\n    Ministros, cuyo coste econ\u00f3mico para la empresa en cuota de Seguridad\n    Social es de una bonificaci\u00f3n del cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo coincido con usted en que hoy m\u00e1s de 3 millones\n    de personas basan su presente y su futuro en su esfuerzo personal y en la\n    econom\u00eda de su peque\u00f1a empresa, y que es un colectivo al que hay que\n    mirar con esperanza para que, cuando salgamos de la crisis, una parte del\n    crecimiento se haga precisamente sobre la base de la cultura de los\n    emprendedores y de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto con usted que la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 impactando de manera muy\n    directa a las peque\u00f1as y medianas empresas, y de manera muy especial a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es evidente que esta crisis tiene algunos elementos diferenciales\n    con respecto a la de aquella \u00e9poca, y es que estamos ante una falta de\n    confianza global y general que est\u00e1 incidiendo de manera muy directa en\n    la retracci\u00f3n del consumo, afectando, sin duda, a muchas peque\u00f1as y\n    medianas empresas, sin citar el sector de la construcci\u00f3n del que, como\n    usted sabe, provienen directamente m\u00e1s del 30 por ciento de los puestos\n    de trabajo que se han perdido y en el que tambi\u00e9n hab\u00eda un n\u00famero\n    importante de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    reiterado -y algunos ministros en particular tambi\u00e9n lo hemos hecho- que\n    en un contexto como el actual las entidades financieras deben hacer el\n    mayor esfuerzo posible para que una parte de ese cr\u00e9dito vaya a las\n    familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y, de una manera especial, a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, cr\u00e9ame\n    usted que cuando se ha adoptado la medida se ha pensado m\u00e1s en las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, en los aut\u00f3nomos, que en las grandes\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe tan bien como yo que\n    precisamente es el peque\u00f1o comercio, las peque\u00f1as actividades o los\n    aut\u00f3nomos quienes necesitan muchas veces contratar personas no a tiempo\n    completo, y no por falta de voluntad de quien contrata, sino porque el\n    volumen de trabajo o de negocio no da para ello, porque las\n    caracter\u00edsticas del negocio hacen que no sea necesario al cien por cien\n    los siete d\u00edas de la semana o los cinco d\u00edas laborables de la semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    imagino que tambi\u00e9n estar\u00e1 de acuerdo en que ser\u00eda muy dif\u00edcil explicar a\n    los peque\u00f1os aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as empresas que efect\u00faen un ERE que\n    adem\u00e1s no van a tener unificaci\u00f3n del 50 por ciento en las cuotas de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto con usted que la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 impactando de manera muy\n    directa a las peque\u00f1as y medianas empresas, y de manera muy especial a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es evidente que esta crisis tiene algunos elementos diferenciales\n    con respecto a la de aquella \u00e9poca, y es que estamos ante una falta de\n    confianza global y general que est\u00e1 incidiendo de manera muy directa en\n    la retracci\u00f3n del consumo, afectando, sin duda, a muchas peque\u00f1as y\n    medianas empresas, sin citar el sector de la construcci\u00f3n del que, como\n    usted sabe, provienen directamente m\u00e1s del 30 por ciento de los puestos\n    de trabajo que se han perdido y en el que tambi\u00e9n hab\u00eda un n\u00famero\n    importante de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha\n    reiterado -y algunos ministros en particular tambi\u00e9n lo hemos hecho- que\n    en un contexto como el actual las entidades financieras deben hacer el\n    mayor esfuerzo posible para que una parte de ese cr\u00e9dito vaya a las\n    familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y, de una manera especial, a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, cr\u00e9ame\n    usted que cuando se ha adoptado la medida se ha pensado m\u00e1s en las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, en los aut\u00f3nomos, que en las grandes\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto con usted que la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 impactando de manera muy\n    directa a las peque\u00f1as y medianas empresas, y de manera muy especial a\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5, 6, 7], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lamentablemente, en materia del ICO, dif\u00edcilmente el Gobierno puede\n    exhibirnos hoy unas cifras que justifiquen que esas macrocifras en las\n    que se ha instrumentado esa medida den como resultado que much\u00edsimos\n    aut\u00f3nomos puedan estar recibiendo esos cr\u00e9ditos para facilitar su\n    liquidez y el acceso a su circulante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, las cifras que maneja Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 son que\n    el 0,03 de los aut\u00f3nomos han podido recibir alg\u00fan tipo de cr\u00e9dito en ese\n    marco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el\n    grupo de expertos ha presentado ya su informe, con un texto articulado\n    que est\u00e1 realizando esa encuesta, pero el calendario que el Gobierno ha\n    anunciado para la puesta en marcha del cese de actividad de los aut\u00f3nomos\n    -corr\u00edjame si me equivoco- se sit\u00faa en el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo alguien, en esa reuni\u00f3n,\n    planteaba una huelga de peque\u00f1os empresarios, de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo, como siempre, va a hacer un planteamiento propositivo en esta\n    situaci\u00f3n y va a presentar una moci\u00f3n, que espero que podamos discutir\n    con su grupo y con el resto de grupos de la C\u00e1mara, que nos permita a\n    todos comprometernos en esta materia, convencidos, por un lado, de que\n    vamos a salir de la crisis con las actitudes que representan los\n    aut\u00f3nomos, o sea con gente que arriesgue, con gente que tenga ideas, con\n    gente que no tenga miedo al miedo y que sea capaz, en este contexto, de\n    poner en marcha nuevos negocios, con un marco fiscal que se lo facilite,\n    y tambi\u00e9n con confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me hablaba usted de la prestaci\u00f3n por cese de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el\n    grupo de expertos ha presentado ya su informe, con un texto articulado\n    que est\u00e1 realizando esa encuesta, pero el calendario que el Gobierno ha\n    anunciado para la puesta en marcha del cese de actividad de los aut\u00f3nomos\n    -corr\u00edjame si me equivoco- se sit\u00faa en el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que va a ser necesario acelerar el\n    proceso de tramitaci\u00f3n del proyecto de ley de prestaci\u00f3n de cese por\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no genera confianza en\n    las empresas, no genera confianza en los mercados; crea incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4, 5], "aut\u00f3nomos": [0, 1], "crisis econ\u00f3mica": [7], "econom\u00eda": [6], "pa\u00eds": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo he hecho referencia al real decreto-ley que aprob\u00f3 el pasado viernes el\n    Consejo de Ministros porque usted, en su primera intervenci\u00f3n, lo ha\n    referenciado y por tanto me ha parecido necesario aclarar alg\u00fan concepto,\n    sobre todo en algo que, como le he explicado antes, pod\u00eda y puede afectar\n    positivamente a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo agradezco porque, detr\u00e1s de ese anuncio, no hay simplemente el\n    \u00e1nimo de criticar al Gobierno por criticarlo, sino en todo caso poner de\n    manifiesto probablemente unas carencias que existen y que evidentemente\n    constatamos y compartimos con usted, y a la vez proponer medidas para\n    buscar un consenso que nos ayude y que sobre todo ayude a quienes\n    realmente est\u00e1n padeciendo la crisis, que son los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cese de actividad no puede ser contemplado como un problema de\n    coyuntura, pues nos equivocaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando hablaba del a\u00f1o 2011 es porque, si\n    apostamos por un sistema contributivo universal y obligatorio, hay una\n    condici\u00f3n previa para poder recibir una contribuci\u00f3n por cese de\n    actividad, y es haber contribuido previamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos atenemos al\n    calendario parlamentario, parece ciertamente dif\u00edcil, no por voluntad de\n    este ministro, sino porque la realidad nos va a obligar a ello, que el\n    decreto de reconocimiento del cese de actividad pueda estar antes del a\u00f1o\n    2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Abramos ah\u00ed el debate, pero el decreto\n    sobre el tema del cese de actividad tiene que tener una clara voluntad de\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha tomado medidas, como la que he hecho referencia de 29.000\n    millones de euros, que no es poca cosa, y ahora debemos analizar -lo est\u00e1\n    haciendo quien tiene la competencia en el Gobierno, que es el Ministerio\n    de Econom\u00eda y Hacienda- la eficacia de las\n    mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha ido tomando muchas medidas, m\u00e1s de 80, pero no solamente\n    este Gobierno, sino todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que hemos sido\n    sacudidos y sorprendidos por la rapidez y fuerza de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El lunes pasado yo estaba en Bruselas compartiendo Consejo de Ministros\n    con los dem\u00e1s colegas de la Uni\u00f3n Europea y, cr\u00e9ame, no hay ni un solo\n    pa\u00eds que no haya ido tomando medidas y que pueda hoy certificar que todas\n    y cada una de ellas han resultado un tremendo \u00e9xito y que las que tomaron\n    hace tres meses hayan sido suficientes; ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no nos confundamos; si en este pa\u00eds\n    hay que abrir un debate sobre el tema de la exclusi\u00f3n social, abr\u00e1moslo,\n    pero abr\u00e1moslo en los tres niveles de la Administraci\u00f3n que tienen\n    competencia; en la Administraci\u00f3n local, en la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica\n    y tambi\u00e9n en la Administraci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas cooficiales": [1], "lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LAS ACTUACIONES DEL GOBIERNO\n    EN EL AVANCE DEL USO DE LAS LENGUAS COOFICIALES DEL ESTADO EN EL CONJUNTO\n    DE LA ADMINISTRACI\u00d3N GENERAL DEL ESTADO, SUS ORGANISMOS DEPENDIENTES Y\n    OTROS \u00d3RGANOS CONSTITUCIONALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS ACTUACIONES DEL GOBIERNO\n    EN EL AVANCE DEL USO DE LAS LENGUAS COOFICIALES DEL ESTADO EN EL CONJUNTO\n    DE LA ADMINISTRACI\u00d3N GENERAL DEL ESTADO, SUS ORGANISMOS DEPENDIENTES Y\n    OTROS \u00d3RGANOS CONSTITUCIONALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [38], "actividad": [28], "pa\u00eds": [43], "lenguas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "lengua catalana": [39], "lenguas cooficiales": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "lenguas oficiales": [40, 41, 42], "lengua": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Tendr\u00e1 que reconocer que estamos en el mejor\n    momento de la historia democr\u00e1tica de Espa\u00f1a respecto a la normalizaci\u00f3n\n    del uso de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es as\u00ed porque el uso de las\n    lenguas cooficiales, adem\u00e1s de ser un mandato constitucional, forma parte\n    de c\u00f3mo el Gobierno socialista, presidido por don Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez\n    Zapatero, concibe la pluralidad en nuestro pa\u00eds, de c\u00f3mo tenemos\n    interiorizado que nuestra pluralidad ling\u00fc\u00edstica nos enriquece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra posici\u00f3n, como sabe, es promover los\n    valores del biling\u00fcismo y garantizar la no discriminaci\u00f3n de ninguna de\n    las lenguas cooficiales, ni de la lengua cooficial de cada comunidad\n    aut\u00f3noma ni del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reconoce ahora la\n    existencia de versiones en lenguas cooficiales en Espa\u00f1a de los tratados\n    comunitarios, as\u00ed como de los actos comunitarios adoptados mediante el\n    procedimiento de cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarle las conclusiones del comit\u00e9 de expertos de la Carta\n    europea de las lenguas regionales y minoritarias, que reconocen los\n    esfuerzos desplegados por las autoridades espa\u00f1olas en el \u00e1mbito de\n    protecci\u00f3n de esas lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, en sus conclusiones generales el\n    comit\u00e9 de expertos dice literalmente: El sistema espa\u00f1ol garantiza el\n    reconocimiento \u00f3ptimo de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sigue: Debe elogiarse\n    a Espa\u00f1a por el s\u00f3lido reconocimiento y el alto grado de protecci\u00f3n\n    asegurado a las lenguas regionales o minoritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta iniciativa sit\u00faa\n    a Espa\u00f1a entre los pa\u00edses m\u00e1s firmemente comprometidos con la protecci\u00f3n\n    y promoci\u00f3n de las lenguas regionales o minoritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la Ley 11/2007, de 22 de junio, de acceso\n    electr\u00f3nico de los ciudadanos a los servicios p\u00fablicos, que establece que\n    las sedes electr\u00f3nicas cuyo titular tenga competencia sobre territorios\n    con r\u00e9gimen de cooficialidad ling\u00fc\u00edstica deber\u00e1n posibilitar el acceso a\n    sus contenidos y servicios en las lenguas correspondientes, obliga a la\n    Administraci\u00f3n General del Estado a que ese mandato sea efectivo el 31 de\n    diciembre de 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incluido tambi\u00e9n en\n    la Ley 12/2005, de 22 de junio, por la que se modifica el art\u00edculo 23 de\n    la Ley de Registro Civil, la redacci\u00f3n de los asientos en las lenguas\n    cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Ley 20/2005, de creaci\u00f3n del registro de contratos de\n    seguros de cobertura de fallecimiento, se contempla la emisi\u00f3n del\n    certificado del registro en lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley 29/2005, de\n    Publicidad y Comunicaci\u00f3n Institucional, en su art\u00edculo 9, regula la\n    utilizaci\u00f3n de las lenguas auton\u00f3micas en las campa\u00f1as institucionales de\n    la Administraci\u00f3n General del Estado, y se hace con toda generalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, quisiera recordarle que el propio decreto-ley, aprobado por\n    este Parlamento, que aprueba el Fondo estatal de inversi\u00f3n local,\n    establece que la informaci\u00f3n sobre ese fondo, la publicidad como algunos\n    le han llamado, podr\u00e1 tambi\u00e9n redactarse en cualquiera de las lenguas\n    cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la Ley Org\u00e1nica 2/2006, de Educaci\u00f3n, en su\n    art\u00edculo 60.2, encomienda a las Escuelas Oficiales de Idiomas el fomento\n    del estudio de las lenguas cooficiales existentes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley\n    17/2006, de 5 de junio, de la radio y la televisi\u00f3n de titularidad\n    estatal, encomienda a la Corporaci\u00f3n RTVE la funci\u00f3n de editar y difundir\n    canales radiof\u00f3nicos y de televisi\u00f3n de cobertura internacional que\n    coadyuven a la proyecci\u00f3n hacia el exterior de las lenguas y culturas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley 27/2007, por la que se\n    reconocen las lenguas de signos espa\u00f1olas y se regulan los medios de\n    apoyo a la comunicaci\u00f3n oral de personas sordas, con discapacidad\n    auditiva y sordociegas, reconoce la lengua de signos catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley\n    39/2007, por la que se regula la carrera militar, establece que en las\n    dependencias donde se desarrollen actividades de informaci\u00f3n\n    administrativa y de registro con servicio al p\u00fablico, se emplear\u00e1n las\n    lenguas oficiales, conforme a la legislaci\u00f3n aplicable en la\n    Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... estas reformas son significativas o no, para m\u00ed s\u00ed y,\n    por tanto, es m\u00e1s que evidente que el Gobierno ha sido receptivo a la\n    hora de impulsar la normalizaci\u00f3n en el uso de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las p\u00e1ginas web, que usted ha mencionado, es verdad que a\n    finales del a\u00f1o 2007 solo tres ministerios pod\u00edan situarse a un nivel de\n    disponibilidad de lenguas cooficiales, al tener traducida una parte\n    sustancial de los contenidos de sus p\u00e1ginas, pero, ya a finales de 2008,\n    desde el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas constatamos que once de\n    los dieciocho ministerios existentes alcanzan el nivel avanzado y tenga\n    la seguridad de que nuestra intenci\u00f3n es que lo hagan todos ellos, los\n    dieciocho ministerios existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera mencionarle que desde el a\u00f1o\n    2004 hemos dado cursos de lenguas cooficiales a m\u00e1s de 19.000\n    funcionarios, el 58 por ciento, por cierto, catal\u00e1n; as\u00ed como que el\n    Instituto Cervantes ha desarrollado una intensa actividad de oferta de\n    cursos de lenguas cooficiales en sus diversos centros y hemos creado,\n    como sabe S.S., el Consejo de Lenguas Oficiales en la Administraci\u00f3n\n    General del Estado, que ya ha tenido reuniones de las que se desprende\n    una valoraci\u00f3n global satisfactoria sobre el grado de cumplimiento de la\n    normativa estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra posici\u00f3n, como sabe, es promover los\n    valores del biling\u00fcismo y garantizar la no discriminaci\u00f3n de ninguna de\n    las lenguas cooficiales, ni de la lengua cooficial de cada comunidad\n    aut\u00f3noma ni del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera, por ejemplo, mencionarle que Catalu\u00f1a ha utilizado su lengua\n    cooficial en reuniones del Consejo en siete ocasiones y en sesiones\n    plenarias del Comit\u00e9 de las Regiones en diecis\u00e9is ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero destacarle que, a diferencia del primer informe de Espa\u00f1a\n    presentado al Consejo de Europa, que no cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, en el segundo informe se ha contado con las\n    aportaciones de las comunidades aut\u00f3nomas con lengua oficial reconocida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en este caso el comit\u00e9 de expertos del Consejo de Europa en las\n    conclusiones sobre el segundo informe de Espa\u00f1a, publicadas el 19 de\n    diciembre de 2008, se\u00f1ala que la cooperaci\u00f3n entre las autoridades\n    estatales y las comunidades aut\u00f3nomas con lengua cooficial ha permitido\n    elaborar un segundo informe peri\u00f3dico m\u00e1s completo y detallado que el\n    primero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley 7/2007, del Estatuto b\u00e1sico del empleado p\u00fablico,\n    establece la atenci\u00f3n al ciudadano en la lengua que lo solicite, siempre\n    que sea oficial en ese territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley 27/2007, por la que se\n    reconocen las lenguas de signos espa\u00f1olas y se regulan los medios de\n    apoyo a la comunicaci\u00f3n oral de personas sordas, con discapacidad\n    auditiva y sordociegas, reconoce la lengua de signos catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed quisiera decirle que se ha modificado la Ley Org\u00e1nica del\n    Poder Judicial para garantizar el uso de la lengua catalana en juzgados y\n    tribunales y, desde el Gobierno, se aplican cuantas disposiciones y\n    normas hacen efectivo ese derecho, considerando que los esfuerzos que se\n    vienen realizando permiten avanzar hacia su plena garant\u00eda en las\n    comunidades aut\u00f3nomas con lengua propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el \u00e1mbito de actuaci\u00f3n del\n    Gobierno de Espa\u00f1a es el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n General del Estado y\n    la Ley 30/1992 garantiza que todos los interesados puedan dirigirse a los\n    \u00f3rganos de la AGE, con sede en el territorio de una comunidad aut\u00f3noma,\n    en la lengua cooficial en ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera mencionarle que desde el a\u00f1o\n    2004 hemos dado cursos de lenguas cooficiales a m\u00e1s de 19.000\n    funcionarios, el 58 por ciento, por cierto, catal\u00e1n; as\u00ed como que el\n    Instituto Cervantes ha desarrollado una intensa actividad de oferta de\n    cursos de lenguas cooficiales en sus diversos centros y hemos creado,\n    como sabe S.S., el Consejo de Lenguas Oficiales en la Administraci\u00f3n\n    General del Estado, que ya ha tenido reuniones de las que se desprende\n    una valoraci\u00f3n global satisfactoria sobre el grado de cumplimiento de la\n    normativa estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 que reconocer que estamos en el mejor\n    momento de la historia democr\u00e1tica de Espa\u00f1a respecto a la normalizaci\u00f3n\n    del uso de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es as\u00ed porque el uso de las\n    lenguas cooficiales, adem\u00e1s de ser un mandato constitucional, forma parte\n    de c\u00f3mo el Gobierno socialista, presidido por don Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez\n    Zapatero, concibe la pluralidad en nuestro pa\u00eds, de c\u00f3mo tenemos\n    interiorizado que nuestra pluralidad ling\u00fc\u00edstica nos enriquece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra posici\u00f3n, como sabe, es promover los\n    valores del biling\u00fcismo y garantizar la no discriminaci\u00f3n de ninguna de\n    las lenguas cooficiales, ni de la lengua cooficial de cada comunidad\n    aut\u00f3noma ni del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reconoce ahora la\n    existencia de versiones en lenguas cooficiales en Espa\u00f1a de los tratados\n    comunitarios, as\u00ed como de los actos comunitarios adoptados mediante el\n    procedimiento de cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, en sus conclusiones generales el\n    comit\u00e9 de expertos dice literalmente: El sistema espa\u00f1ol garantiza el\n    reconocimiento \u00f3ptimo de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la Ley Org\u00e1nica 2/2006, de Educaci\u00f3n, en su\n    art\u00edculo 60.2, encomienda a las Escuelas Oficiales de Idiomas el fomento\n    del estudio de las lenguas cooficiales existentes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... estas reformas son significativas o no, para m\u00ed s\u00ed y,\n    por tanto, es m\u00e1s que evidente que el Gobierno ha sido receptivo a la\n    hora de impulsar la normalizaci\u00f3n en el uso de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las p\u00e1ginas web, que usted ha mencionado, es verdad que a\n    finales del a\u00f1o 2007 solo tres ministerios pod\u00edan situarse a un nivel de\n    disponibilidad de lenguas cooficiales, al tener traducida una parte\n    sustancial de los contenidos de sus p\u00e1ginas, pero, ya a finales de 2008,\n    desde el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas constatamos que once de\n    los dieciocho ministerios existentes alcanzan el nivel avanzado y tenga\n    la seguridad de que nuestra intenci\u00f3n es que lo hagan todos ellos, los\n    dieciocho ministerios existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera mencionarle que desde el a\u00f1o\n    2004 hemos dado cursos de lenguas cooficiales a m\u00e1s de 19.000\n    funcionarios, el 58 por ciento, por cierto, catal\u00e1n; as\u00ed como que el\n    Instituto Cervantes ha desarrollado una intensa actividad de oferta de\n    cursos de lenguas cooficiales en sus diversos centros y hemos creado,\n    como sabe S.S., el Consejo de Lenguas Oficiales en la Administraci\u00f3n\n    General del Estado, que ya ha tenido reuniones de las que se desprende\n    una valoraci\u00f3n global satisfactoria sobre el grado de cumplimiento de la\n    normativa estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la Ley Org\u00e1nica 2/2006, de Educaci\u00f3n, en su\n    art\u00edculo 60.2, encomienda a las Escuelas Oficiales de Idiomas el fomento\n    del estudio de las lenguas cooficiales existentes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed quisiera decirle que se ha modificado la Ley Org\u00e1nica del\n    Poder Judicial para garantizar el uso de la lengua catalana en juzgados y\n    tribunales y, desde el Gobierno, se aplican cuantas disposiciones y\n    normas hacen efectivo ese derecho, considerando que los esfuerzos que se\n    vienen realizando permiten avanzar hacia su plena garant\u00eda en las\n    comunidades aut\u00f3nomas con lengua propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Ley 20/2005, de creaci\u00f3n del registro de contratos de\n    seguros de cobertura de fallecimiento, se contempla la emisi\u00f3n del\n    certificado del registro en lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley\n    39/2007, por la que se regula la carrera militar, establece que en las\n    dependencias donde se desarrollen actividades de informaci\u00f3n\n    administrativa y de registro con servicio al p\u00fablico, se emplear\u00e1n las\n    lenguas oficiales, conforme a la legislaci\u00f3n aplicable en la\n    Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera mencionarle que desde el a\u00f1o\n    2004 hemos dado cursos de lenguas cooficiales a m\u00e1s de 19.000\n    funcionarios, el 58 por ciento, por cierto, catal\u00e1n; as\u00ed como que el\n    Instituto Cervantes ha desarrollado una intensa actividad de oferta de\n    cursos de lenguas cooficiales en sus diversos centros y hemos creado,\n    como sabe S.S., el Consejo de Lenguas Oficiales en la Administraci\u00f3n\n    General del Estado, que ya ha tenido reuniones de las que se desprende\n    una valoraci\u00f3n global satisfactoria sobre el grado de cumplimiento de la\n    normativa estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es as\u00ed porque el uso de las\n    lenguas cooficiales, adem\u00e1s de ser un mandato constitucional, forma parte\n    de c\u00f3mo el Gobierno socialista, presidido por don Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez\n    Zapatero, concibe la pluralidad en nuestro pa\u00eds, de c\u00f3mo tenemos\n    interiorizado que nuestra pluralidad ling\u00fc\u00edstica nos enriquece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [6, 7], "lenguas cooficiales": [8, 9], "lenguas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "lenguas oficiales": [10, 11]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... As\u00ed se\u00f1or\u00eda, le anuncio que el Consejo de las\n    Lenguas, que se va a reunir en el mes de mayo, va a hacer un examen de la\n    situaci\u00f3n y va a acordar mejoras e innovaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin pretender sustituir\n    y avanzar decisiones que corresponden al consejo, s\u00ed quisiera adelantarle\n    alguna de las propuestas que desde el ministerio llevaremos al mismo, por\n    ejemplo culminar la tarea de plena accesibilidad en lenguas oficiales de\n    las p\u00e1ginas web de todos los ministerios y de los organismos p\u00fablicos\n    dependientes de los mismos; esos siete ministerios que en nuestra opini\u00f3n\n    -y seguramente tambi\u00e9n en la suya- todav\u00eda no tienen un nivel suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero reiterar la ambiciosa apuesta legislativa que supuso la\n    Ley 11/2007 para garantizar antes del 31 de diciembre de 2009, de este\n    a\u00f1o, el uso de las lenguas cooficiales del Estado en las relaciones por\n    medios electr\u00f3nicos de todos los ciudadanos con las administraciones\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hay que potenciar y mejorar\n    la oferta formativa en materia de lenguas cooficiales para el personal de\n    la AGE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a culminar el proceso de traducci\u00f3n a las lenguas\n    cooficiales de todos los impresos, modelos y formularios normalizados con\n    destino y uso por los servicios estatales en las comunidades aut\u00f3nomas\n    con lengua cooficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n vamos a ordenar la remisi\u00f3n por parte de\n    todos los ministerios a la Oficina de Lenguas Oficiales de un informe\n    anual sobre quejas y reclamaciones en materia de uso de lenguas\n    cooficiales, para detectar el grado de satisfacci\u00f3n de los ciudadanos\n    sobre el ejercicio de sus derechos ling\u00fc\u00edsticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seleccionar, con el apoyo\n    de las delegaciones del Gobierno, aquellos puestos de trabajo de la\n    estructura de la AGE en las comunidades aut\u00f3nomas que requieran para su\n    acceso el conocimiento de una lengua cooficial como requisito para su\n    cobertura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a culminar el proceso de traducci\u00f3n a las lenguas\n    cooficiales de todos los impresos, modelos y formularios normalizados con\n    destino y uso por los servicios estatales en las comunidades aut\u00f3nomas\n    con lengua cooficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero reiterar la ambiciosa apuesta legislativa que supuso la\n    Ley 11/2007 para garantizar antes del 31 de diciembre de 2009, de este\n    a\u00f1o, el uso de las lenguas cooficiales del Estado en las relaciones por\n    medios electr\u00f3nicos de todos los ciudadanos con las administraciones\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hay que potenciar y mejorar\n    la oferta formativa en materia de lenguas cooficiales para el personal de\n    la AGE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin pretender sustituir\n    y avanzar decisiones que corresponden al consejo, s\u00ed quisiera adelantarle\n    alguna de las propuestas que desde el ministerio llevaremos al mismo, por\n    ejemplo culminar la tarea de plena accesibilidad en lenguas oficiales de\n    las p\u00e1ginas web de todos los ministerios y de los organismos p\u00fablicos\n    dependientes de los mismos; esos siete ministerios que en nuestra opini\u00f3n\n    -y seguramente tambi\u00e9n en la suya- todav\u00eda no tienen un nivel suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n vamos a ordenar la remisi\u00f3n por parte de\n    todos los ministerios a la Oficina de Lenguas Oficiales de un informe\n    anual sobre quejas y reclamaciones en materia de uso de lenguas\n    cooficiales, para detectar el grado de satisfacci\u00f3n de los ciudadanos\n    sobre el ejercicio de sus derechos ling\u00fc\u00edsticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [15, 16, 17], "crisis econ\u00f3mica": [18, 19], "peque\u00f1as": [20, 21], "actividad econ\u00f3mica": [28, 29, 30], "actividad": [3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [22, 23, 24, 25, 26, 27], "medianas empresas": [31], "empresas": [12, 13, 14], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nunca hab\u00edamos asistido a semejante\n    debacle en forma de p\u00e9rdida de miles de peque\u00f1as y grandes empresas, de\n    p\u00e9rdida de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ahora un\n    Gobierno son\u00e1mbulo, es como si se estuviera despertando en medio de la\n    pesadilla y convirti\u00e9ndose en su sonambulismo en la pesadilla de todos\n    los ciudadanos, de todos los espa\u00f1oles; es un Gobierno que va dando palos\n    de ciego en su pol\u00edtica econ\u00f3mica y que circula entre el enga\u00f1o electoral\n    que supuso no hacer ese diagn\u00f3stico y el error permanente de no reconocer\n    que en la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, en la financiaci\u00f3n\n    insuficiente de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos est\u00e1 nuestro mal, est\u00e1 la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica y la\n    ra\u00edz de la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s parados; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada vez hay m\u00e1s\n    peque\u00f1as y medianas empresas cerradas; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s aut\u00f3nomos que se han dado de baja en el registro de aut\u00f3nomos\n    porque no pueden llevar adelante su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en medio de una crisis, la crisis que nunca\n    existi\u00f3, seg\u00fan el presidente del Gobierno, se\u00f1or Zapatero; la crisis\n    frente a la que Espa\u00f1a estaba mejor protegida que ning\u00fan pa\u00eds del mundo,\n    seg\u00fan el se\u00f1or presidente del Gobierno; estamos ante la peor crisis de la\n    historia de Espa\u00f1a; estamos ante la crisis de la ca\u00edda de actividad\n    econ\u00f3mica como nunca antes hab\u00edamos vivido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00edamos estado en un\n    descenso de actividad econ\u00f3mica del 3 por ciento de nuestro producto\n    interior bruto, como nos auguran los expertos e instituciones de toda\n    seriedad dentro y fuera de Espa\u00f1a; nunca se hab\u00eda destruido empleo, se\u00f1or\n    Solbes, al ritmo que estamos padeciendo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ahora un\n    Gobierno son\u00e1mbulo, es como si se estuviera despertando en medio de la\n    pesadilla y convirti\u00e9ndose en su sonambulismo en la pesadilla de todos\n    los ciudadanos, de todos los espa\u00f1oles; es un Gobierno que va dando palos\n    de ciego en su pol\u00edtica econ\u00f3mica y que circula entre el enga\u00f1o electoral\n    que supuso no hacer ese diagn\u00f3stico y el error permanente de no reconocer\n    que en la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, en la financiaci\u00f3n\n    insuficiente de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos est\u00e1 nuestro mal, est\u00e1 la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica y la\n    ra\u00edz de la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s parados; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada vez hay m\u00e1s\n    peque\u00f1as y medianas empresas cerradas; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s aut\u00f3nomos que se han dado de baja en el registro de aut\u00f3nomos\n    porque no pueden llevar adelante su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que les han cerrado el grifo\n    de la financiaci\u00f3n exterior y nuestras entidades financieras tienen que\n    devolver esos pr\u00e9stamos al exterior, porque ellas han sido los canales y\n    los cauces de esa financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y eso las coloca\n    en una posici\u00f3n enormemente delicada, fr\u00e1gil, en una situaci\u00f3n en la que,\n    si se a\u00f1ade a eso la peor crisis de actividad econ\u00f3mica, la peor p\u00e9rdida\n    de empleo que hemos sufrido en nuestra historia, tenemos el incremento de\n    morosidad tambi\u00e9n muy r\u00e1pido, veloz, que est\u00e1 haciendo perder calidad a\n    nuestras instituciones bancarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular realizamos una nueva interpelaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica -ya me pierdo en el n\u00famero que hace- sobre la financiaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la necesidad de financiaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, frente a la que el Gobierno est\u00e1 dando palos de\n    ciego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ahora un\n    Gobierno son\u00e1mbulo, es como si se estuviera despertando en medio de la\n    pesadilla y convirti\u00e9ndose en su sonambulismo en la pesadilla de todos\n    los ciudadanos, de todos los espa\u00f1oles; es un Gobierno que va dando palos\n    de ciego en su pol\u00edtica econ\u00f3mica y que circula entre el enga\u00f1o electoral\n    que supuso no hacer ese diagn\u00f3stico y el error permanente de no reconocer\n    que en la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, en la financiaci\u00f3n\n    insuficiente de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos est\u00e1 nuestro mal, est\u00e1 la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica y la\n    ra\u00edz de la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que les han cerrado el grifo\n    de la financiaci\u00f3n exterior y nuestras entidades financieras tienen que\n    devolver esos pr\u00e9stamos al exterior, porque ellas han sido los canales y\n    los cauces de esa financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y eso las coloca\n    en una posici\u00f3n enormemente delicada, fr\u00e1gil, en una situaci\u00f3n en la que,\n    si se a\u00f1ade a eso la peor crisis de actividad econ\u00f3mica, la peor p\u00e9rdida\n    de empleo que hemos sufrido en nuestra historia, tenemos el incremento de\n    morosidad tambi\u00e9n muy r\u00e1pido, veloz, que est\u00e1 haciendo perder calidad a\n    nuestras instituciones bancarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00edamos asistido a semejante\n    debacle en forma de p\u00e9rdida de miles de peque\u00f1as y grandes empresas, de\n    p\u00e9rdida de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, a estas alturas, un a\u00f1o despu\u00e9s, puede subir a la tribuna el se\u00f1or\n    Solbes a decirme que no tengo raz\u00f3n en el diagn\u00f3stico, que no tengo raz\u00f3n\n    al se\u00f1alar el error de pol\u00edtica econ\u00f3mica que ha cometido S.S., que ha\n    sido dedicar recursos a tapar agujeros internos, cuando no verg\u00fcenzas\n    internas dentro de casa, en vez de aplicar\n    esos recursos a devolver los pr\u00e9stamos del exterior de nuestras entidades\n    financieras y, en definitiva, de empresas y de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s parados; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada vez hay m\u00e1s\n    peque\u00f1as y medianas empresas cerradas; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s aut\u00f3nomos que se han dado de baja en el registro de aut\u00f3nomos\n    porque no pueden llevar adelante su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ahora un\n    Gobierno son\u00e1mbulo, es como si se estuviera despertando en medio de la\n    pesadilla y convirti\u00e9ndose en su sonambulismo en la pesadilla de todos\n    los ciudadanos, de todos los espa\u00f1oles; es un Gobierno que va dando palos\n    de ciego en su pol\u00edtica econ\u00f3mica y que circula entre el enga\u00f1o electoral\n    que supuso no hacer ese diagn\u00f3stico y el error permanente de no reconocer\n    que en la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, en la financiaci\u00f3n\n    insuficiente de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos est\u00e1 nuestro mal, est\u00e1 la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica y la\n    ra\u00edz de la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren ustedes, si no llega el cr\u00e9dito a la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y a las familias es porque nuestras entidades financieras no\n    est\u00e1n bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya las sacamos del colapso financiero en\n    octubre con el planteamiento falsario de decir que eso iba a permitir que\n    llegara cr\u00e9dito a la peque\u00f1a y mediana empresa y a las familias; falso de\n    toda falsedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s parados; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada vez hay m\u00e1s\n    peque\u00f1as y medianas empresas cerradas; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s aut\u00f3nomos que se han dado de baja en el registro de aut\u00f3nomos\n    porque no pueden llevar adelante su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, estamos hablando de utilizar las palancas para superar cuanto\n    antes esta crisis econ\u00f3mica, y estamos abordando e instando al Gobierno\n    para que act\u00fae desde la claridad y la transparencia,\n    no desde la ocultaci\u00f3n, una vez m\u00e1s en lo que es, sin duda alguna, una de\n    las manifestaciones m\u00e1s peligrosas de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00edamos asistido a semejante\n    debacle en forma de p\u00e9rdida de miles de peque\u00f1as y grandes empresas, de\n    p\u00e9rdida de aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s parados; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada vez hay m\u00e1s\n    peque\u00f1as y medianas empresas cerradas; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s aut\u00f3nomos que se han dado de baja en el registro de aut\u00f3nomos\n    porque no pueden llevar adelante su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en medio de una crisis, la crisis que nunca\n    existi\u00f3, seg\u00fan el presidente del Gobierno, se\u00f1or Zapatero; la crisis\n    frente a la que Espa\u00f1a estaba mejor protegida que ning\u00fan pa\u00eds del mundo,\n    seg\u00fan el se\u00f1or presidente del Gobierno; estamos ante la peor crisis de la\n    historia de Espa\u00f1a; estamos ante la crisis de la ca\u00edda de actividad\n    econ\u00f3mica como nunca antes hab\u00edamos vivido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00edamos estado en un\n    descenso de actividad econ\u00f3mica del 3 por ciento de nuestro producto\n    interior bruto, como nos auguran los expertos e instituciones de toda\n    seriedad dentro y fuera de Espa\u00f1a; nunca se hab\u00eda destruido empleo, se\u00f1or\n    Solbes, al ritmo que estamos padeciendo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ahora un\n    Gobierno son\u00e1mbulo, es como si se estuviera despertando en medio de la\n    pesadilla y convirti\u00e9ndose en su sonambulismo en la pesadilla de todos\n    los ciudadanos, de todos los espa\u00f1oles; es un Gobierno que va dando palos\n    de ciego en su pol\u00edtica econ\u00f3mica y que circula entre el enga\u00f1o electoral\n    que supuso no hacer ese diagn\u00f3stico y el error permanente de no reconocer\n    que en la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, en la financiaci\u00f3n\n    insuficiente de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos est\u00e1 nuestro mal, est\u00e1 la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica y la\n    ra\u00edz de la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema bancario, se\u00f1or\u00edas,\n    est\u00e1 en un aprieto, en un serio apuro y, por tanto, tenemos la\n    responsabilidad todos, todos los grupos pol\u00edticos presentes en esta\n    C\u00e1mara y toda la sociedad, de acometer la reordenaci\u00f3n de un sistema\n    bancario que, si no hacemos nada, va a ser la siguiente fase de la crisis\n    econ\u00f3mica que est\u00e1 viviendo nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    primera manifestaci\u00f3n la tenemos en los problemas de Caja Castilla-La\n    Mancha, que lo que ha hecho ha sido promover una fusi\u00f3n interesada, que\n    es un problema para el supuesto adquirente que en este momento est\u00e1\n    siendo Unicaja, matrimonio de conveniencia que puede dar lugar al\n    engendro mayor de nuestro sistema financiero si no se atajan y se\n    corrigen los problemas con seriedad, con orden, con transparencia y con\n    el debido control pol\u00edtico y parlamentario que hay que ejercer en un\n    momento tan cr\u00edtico y tan dif\u00edcil como el que estamos viviendo en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, insisto, estamos hablando de acometer el reordenamiento de un\n    sector bancario en nuestro pa\u00eds; estamos hablando de garantizar la\n    estabilidad de los depositantes y de los inversores en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca hab\u00edamos estado en un\n    descenso de actividad econ\u00f3mica del 3 por ciento de nuestro producto\n    interior bruto, como nos auguran los expertos e instituciones de toda\n    seriedad dentro y fuera de Espa\u00f1a; nunca se hab\u00eda destruido empleo, se\u00f1or\n    Solbes, al ritmo que estamos padeciendo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ahora un\n    Gobierno son\u00e1mbulo, es como si se estuviera despertando en medio de la\n    pesadilla y convirti\u00e9ndose en su sonambulismo en la pesadilla de todos\n    los ciudadanos, de todos los espa\u00f1oles; es un Gobierno que va dando palos\n    de ciego en su pol\u00edtica econ\u00f3mica y que circula entre el enga\u00f1o electoral\n    que supuso no hacer ese diagn\u00f3stico y el error permanente de no reconocer\n    que en la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, en la financiaci\u00f3n\n    insuficiente de la peque\u00f1a y mediana empresa, de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos est\u00e1 nuestro mal, est\u00e1 la ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica y la\n    ra\u00edz de la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues que les han cerrado el grifo\n    de la financiaci\u00f3n exterior y nuestras entidades financieras tienen que\n    devolver esos pr\u00e9stamos al exterior, porque ellas han sido los canales y\n    los cauces de esa financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y eso las coloca\n    en una posici\u00f3n enormemente delicada, fr\u00e1gil, en una situaci\u00f3n en la que,\n    si se a\u00f1ade a eso la peor crisis de actividad econ\u00f3mica, la peor p\u00e9rdida\n    de empleo que hemos sufrido en nuestra historia, tenemos el incremento de\n    morosidad tambi\u00e9n muy r\u00e1pido, veloz, que est\u00e1 haciendo perder calidad a\n    nuestras instituciones bancarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s parados; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada vez hay m\u00e1s\n    peque\u00f1as y medianas empresas cerradas; no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica y cada\n    vez hay m\u00e1s aut\u00f3nomos que se han dado de baja en el registro de aut\u00f3nomos\n    porque no pueden llevar adelante su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su gran punto -en el que ustedes est\u00e1n\n    insistiendo mucho- es el problema del d\u00e9ficit por cuenta corriente y las\n    dificultades para la financiaci\u00f3n del sector espa\u00f1ol; es verdad que\n    financiaci\u00f3n m\u00e1s privada que p\u00fablica en los \u00faltimos a\u00f1os, que es donde\n    realmente hemos tenido las mayores dificultades, y de algunas de estas\n    cosas tambi\u00e9n hemos podido hablar en alguna Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello no supone -ah\u00ed s\u00ed puedo estar de acuerdo con usted- que\n    ning\u00fan sistema financiero -tampoco el espa\u00f1ol, a pesar de su solidez-, si\n    una situaci\u00f3n de crisis es durable, sea inmune al impacto de la econom\u00eda\n    real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, existe un know-how, existe una tradici\u00f3n y una experiencia y yo\n    creo que tenemos un instrumento, el Banco de Espa\u00f1a, que es enormemente\n    \u00fatil, sobre todo porque en el sistema espa\u00f1ol la regulaci\u00f3n corresponde\n    al Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, pero la supervisi\u00f3n en la pr\u00e1ctica\n    la lleva a cabo el Banco de Espa\u00f1a y tiene una buena tradici\u00f3n de\n    supervisores que conocen bien la realidad de las distintas entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, lo que s\u00ed hemos hecho ha sido\n    definir una estrategia com\u00fan para hacer frente a la crisis financiera que\n    en nuestro pa\u00eds afecta, como en otros, a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, lo que s\u00ed hemos hecho ha sido\n    definir una estrategia com\u00fan para hacer frente a la crisis financiera que\n    en nuestro pa\u00eds afecta, como en otros, a familias y a empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "crisis econ\u00f3mica": [3, 4], "econom\u00eda": [1, 2], "actividad econ\u00f3mica": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora, la esperanza no\n    est\u00e1 en que una crisis de esta envergadura no la pueda superar el sector\n    agrario siendo, como es, muy importante para nuestra actividad econ\u00f3mica,\n    en Espa\u00f1a y en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular y yo mismo,\n    como portavoz de econom\u00eda entonces, apoyamos esa intervenci\u00f3n, que fue\n    una intervenci\u00f3n transparente, aplicada con un procedimiento de\n    recolocaci\u00f3n de la entidad bancaria transparente a trav\u00e9s de una subasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llamemos, como yo dije desde el primer d\u00eda en la primera\n    convocatoria de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, a la crisis, crisis; al pan,\n    pan; y al vino, vino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a hablarle claro a\n    la gente, vamos a decir que existe un problema en el sistema financiero\n    espa\u00f1ol y que el Partido Popular est\u00e1 dispuesto a hacer frente a ese\n    sistema, en definitiva, a las dificultades del sistema financiero\n    espa\u00f1ol, como creo que lo estar\u00eda cualquier grupo pol\u00edtico de esta C\u00e1mara\n    o fuera de esta C\u00e1mara, como lo estar\u00eda cualquier persona responsable que\n    est\u00e1 viviendo una crisis econ\u00f3mica ante la que nosotros lo que estamos\n    haciendo es plantear propuestas para que no empeore. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or vicepresidente, estamos en el momento de la verdad, de la realidad\n    que nos impone hacer frente a una crisis econ\u00f3mica de gran envergadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, la esperanza no\n    est\u00e1 en que una crisis de esta envergadura no la pueda superar el sector\n    agrario siendo, como es, muy importante para nuestra actividad econ\u00f3mica,\n    en Espa\u00f1a y en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si usted va a sobrevivir a los idus de marzo, pero los\n    espa\u00f1oles tenemos la necesidad y demandamos un gobierno eficaz, capaz de\n    hacer frente a esta crisis econ\u00f3mica\n    Muchas gracias, se\u00f1ora presidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos el pa\u00eds que menos ha intervenido, porque\n    hemos tenido menos dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090311_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Bastaba -voy a poner un ejemplo- con que un ciudadano tuviera,\n    adem\u00e1s de su vivienda habitual, una vivienda normal, unos ahorros para la\n    jubilaci\u00f3n o una propiedad heredada de 100.000 euros para que ya tuviera\n    que pagar el impuesto sobre rentas adquiridas que ya han sido gravadas en\n    todo el periodo fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros pensamos que esto no es cierto, que el margen\n    no se est\u00e1 agotando, que es necesario movilizar ingentes recursos\n    p\u00fablicos para reactivar la econom\u00eda y asegurar las coberturas sociales, y\n    esto afecta tambi\u00e9n a las comunidades aut\u00f3nomas, dado que sobre ellas\n    descansan pol\u00edticas y servicios sociales esenciales para operar en este\n    contexto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues bien, cuando no llevamos ni un a\u00f1o de legislatura se\n    han destruido en Espa\u00f1a 1.200.000 puestos de trabajo y tenemos el doble\n    de tasa de paro que la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha afrontado la recesi\u00f3n econ\u00f3mica, la crisis\n    econ\u00f3mica que vive todo el mundo, aunque esto no les guste escucharlo,\n    con un conjunto de medidas destinadas, en primer lugar, a apoyar a las\n    familias, a apoyar a los desempleados y a mantener la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nuestras medidas han\n    ido destinadas a paliar las dificultades de financiaci\u00f3n y a combatir la\n    destrucci\u00f3n de empleo, y buena parte de esas medidas est\u00e1n a partir de\n    este momento teniendo sus efectos, y a partir de que la econom\u00eda mundial\n    y el sistema financiero recuperen un m\u00ednimo de normalidad estaremos en\n    condiciones de implementar nuevas medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica para\n    preparar y relanzar la econom\u00eda espa\u00f1ola y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed, no lo olvide usted, no\n    aguanta ni usted ni, lo que es peor, la econom\u00eda espa\u00f1ola m\u00e1s de medio\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "empresas": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de ah\u00ed, le dir\u00e9 que en pol\u00edtica social este\n    Gobierno ha subido pensiones, salario m\u00ednimo, dependencia, ha dado m\u00e1s\n    ayuda a la vivienda y no ha hecho decretazos como ustedes a los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le d\u00e9 alg\u00fan\n    dato para favorecer el apoyo a la financiaci\u00f3n de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hay\n    77.500 empresas y ciudadanos que han recibido l\u00edneas del ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente las l\u00edneas de liquidez han financiado ya con 1.100 millones\n    a 12.000 peque\u00f1as y medianas empresas en lo que va de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A las nueve y diez, en p\u00fablico,\n    aqu\u00ed, dijo usted que el Gobierno trabajaba para reactivar la econom\u00eda y\n    crear empleo pero, en privado, admiti\u00f3 ante los subsecretarios lo que\n    todo el mundo sabe en Espa\u00f1a, que su Gobierno no trabaja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mientras juegan a\n    los recortables con la prensa del d\u00eda, el Gobierno trabaja para combatir\n    la crisis econ\u00f3mica y mitigar las situaciones m\u00e1s dif\u00edciles de empresas y\n    familias, con medidas de empleo, con medidas financieras y con ayudas al\n    cr\u00e9dito; trabajamos, y adem\u00e1s lo hacemos con los empresarios, con los\n    trabajadores (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras juegan a\n    los recortables con la prensa del d\u00eda, el Gobierno trabaja para combatir\n    la crisis econ\u00f3mica y mitigar las situaciones m\u00e1s dif\u00edciles de empresas y\n    familias, con medidas de empleo, con medidas financieras y con ayudas al\n    cr\u00e9dito; trabajamos, y adem\u00e1s lo hacemos con los empresarios, con los\n    trabajadores (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000443\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por otra parte, en el\n    marco de la crisis, combinados inteligentemente nos podr\u00edan proporcionar\n    un buen ant\u00eddoto contra el proteccionismo que, por cierto, es el caldo de\n    cultivo m\u00e1s propicio para la xenofobia, que en situaciones de paro masivo\n    puede llegar a manifestarse incluso contra los vecinos m\u00e1s pr\u00f3ximos, como\n    acabamos de ver en un conflicto reciente en la propia Europa, donde se\n    reclamaban empleos nacionales para trabajadores nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, va\n    a ser un foro con resultados pr\u00e1cticos, con medidas espec\u00edficas, con\n    movilizaciones de j\u00f3venes, de mujeres, de todos aquellos que van a crear\n    un pilar de entendimiento cultural en lo que va a ser la nueva\n    arquitectura internacional, que va a regular las relaciones en el siglo\n    XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todo ello sin perder de vista las inversiones en los \u00e1mbitos de la\n    cultura y de la educaci\u00f3n, para contribuir al concepto de seguridad\n    global mediante una acci\u00f3n valiente y decidida por la que siempre se ha\n    destacado el ministerio, y especialmente usted, se\u00f1or ministro,\n    impulsando procesos de di\u00e1logo para la paz y para la protecci\u00f3n de los\n    derechos humanos y la cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No es que suela usted cumplir sus compromisos, y si no que\n    pregunten a la Polic\u00eda o a la Guardia Civil, pero le pido que hoy entre\n    en estos temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la situaci\u00f3n en los temas de Canarias a\n    d\u00eda de hoy est\u00e1 muy clara; hay polic\u00edas que acuden a los juzgados\n    diciendo que se han fabricado pruebas contra el Partido Popular; hay un\n    delegado del Gobierno en Canarias de esa \u00e9poca -hoy diputado en esta\n    C\u00e1mara- que dice haber hecho uso partidista de su cargo en la Delegaci\u00f3n\n    del Gobierno, y tambi\u00e9n hay alg\u00fan funcionario policial, que en su momento\n    era asesor de este delegado, que ha dicho que alg\u00fan funcionario policial\n    hab\u00eda actuado con criterios pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, lo que les vengo diciendo a ustedes en las \u00faltimas\n    sesiones parlamentarias: la polic\u00eda act\u00faa como polic\u00eda judicial, es\n    decir, a las \u00f3rdenes de un juez, investiga con un fiscal y lleva frente a\n    los tribunales a los presuntos delincuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  No pretendo dar\n    lecciones a nadie, lo \u00fanico que pretendo es contestar a sus preguntas y a\n    las insinuaciones que vienen ustedes haciendo sobre el papel de la\n    polic\u00eda, en este caso en Canarias, y ayer fue en el caso G\u00fcrtel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal parece\n    que la Polic\u00eda judicial ha hecho bien su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegados a este punto, lo m\u00e1s sorprendente de su posici\u00f3n, se\u00f1ores del\n    Partido Popular, es que ustedes jam\u00e1s hablan de los imputados; hablan de\n    los jueces, de los fiscales, de los testigos, de la polic\u00eda, pero jam\u00e1s\n    hablan de si son inocentes o culpables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que le voy a dar solo una lecci\u00f3n,\n    no de corrupci\u00f3n, sino de Estado de derecho: en lugar de meterse con la\n    polic\u00eda, que hace bien su trabajo, p\u00eddale explicaciones a quien parece\n    que lo ha hecho muy mal, aunque sean sus compa\u00f1eros del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es el\n    primer ministro de la democracia al que la Guardia Civil y la Polic\u00eda\n    Nacional le organizan una manifestaci\u00f3n conjunta, que eso s\u00ed que es\n    coordinaci\u00f3n, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el \u00faltimo s\u00e1bado 25.000 polic\u00edas en las\n    calles de Madrid ped\u00edan que cumpliera su palabra y defend\u00edan sus\n    derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "polic\u00edas": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cosid\u00f3, como usted sabe, durante cuatro a\u00f1os, en la anterior\n    legislatura, hemos hecho muchas cosas para mejorar la situaci\u00f3n de la\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hemos incrementado las\n    plantillas -que es muy importante para que trabaje la polic\u00eda-, entre\n    otras cosas, \u00bfsabe para qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para poner los polic\u00edas que ustedes quitaron\n    de nuestras calles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00edas": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, adem\u00e1s de las dos milongas\n    habituales, la primera decir que los polic\u00edas han salido a la calle de\n    Madrid para celebrar lo bien que se portan usted y su Gobierno con ellos,\n    y la segunda que el conflicto es, en realidad, un conflicto declarado al\n    Partido Popular y no a su Gobierno -que es lo que usted ha venido a\n    decir-, quiero que aproveche la presencia hoy de los secretarios\n    generales de los sindicatos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, a quienes doy\n    la bienvenida, para pedirle tres cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, adem\u00e1s de las dos milongas\n    habituales, la primera decir que los polic\u00edas han salido a la calle de\n    Madrid para celebrar lo bien que se portan usted y su Gobierno con ellos,\n    y la segunda que el conflicto es, en realidad, un conflicto declarado al\n    Partido Popular y no a su Gobierno -que es lo que usted ha venido a\n    decir-, quiero que aproveche la presencia hoy de los secretarios\n    generales de los sindicatos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, a quienes doy\n    la bienvenida, para pedirle tres cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es que les pida usted\n    perd\u00f3n por haberles enga\u00f1ado, porque ustedes prometieron en su programa\n    electoral que equiparar\u00edan las retribuciones de los polic\u00edas nacionales y\n    de los guardias civiles con las de las polic\u00edas auton\u00f3micas, y la\n    realidad es que esa diferencia se ha multiplicado por tres con su\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, le pido, se\u00f1or ministro, que reconozca que los polic\u00edas\n    que se manifiestan tienen raz\u00f3n; que no es justo ni l\u00f3gico que los\n    polic\u00edas y los guardias civiles sean los polic\u00edas peor pagados de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en tercer lugar, se\u00f1or ministro, d\u00e9\n    la cara, porque usted se ha convertido en el principal problema para los\n    polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Nosotros tenemos la voluntad de reanudar las negociaciones -de\n    hecho lo hicimos ayer por la tarde- y tenemos la voluntad, declarada una\n    y otra vez -que hemos cumplido durante cuatro a\u00f1os-, de mejorar las\n    retribuciones de los polic\u00edas en un marco presupuestario que, como usted\n    recordaba, por desgracia es francamente dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL N\u00daMERO M\u00c1XIMO DE VIAJEROS CON DISCAPACIDAD EN SILLA\n    DE RUEDAS, QUE SE DESPLACEN AUT\u00d3NOMAMENTE, QUE PUEDEN VIAJAR EN LOS\n    NUEVOS TRENES DE ALTA VELOCIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL N\u00daMERO M\u00c1XIMO DE VIAJEROS CON DISCAPACIDAD EN SILLA\n    DE RUEDAS, QUE SE DESPLACEN AUT\u00d3NOMAMENTE, QUE PUEDEN VIAJAR EN LOS\n    NUEVOS TRENES DE ALTA VELOCIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero m\u00e1ximo de\n    viajeros con discapacidad en silla de ruedas que se desplacen\n    aut\u00f3nomamente, que pueden viajar en los nuevos trenes de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero m\u00e1ximo de\n    viajeros con discapacidad en silla de ruedas que se desplacen\n    aut\u00f3nomamente, que pueden viajar en los nuevos trenes de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tanto los nuevos trenes de alta velocidad como los que estaban en\n    servicio con anterioridad a la entrada en vigor del Real Decreto\n    1544/2007 disponen o dispondr\u00e1n a finales de a\u00f1o de todos los espacios\n    reservados para personas con discapacidad que viajen en silla de ruedas\n    contemplados en este decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tanto los nuevos trenes de alta velocidad como los que estaban en\n    servicio con anterioridad a la entrada en vigor del Real Decreto\n    1544/2007 disponen o dispondr\u00e1n a finales de a\u00f1o de todos los espacios\n    reservados para personas con discapacidad que viajen en silla de ruedas\n    contemplados en este decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1, 2], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A lo largo de la vida de los trenes\n    de alta velocidad, en los modelos que ustedes han ido comprando desde el\n    primero, en el a\u00f1o 1992, hasta estos \u00faltimos, en los a\u00f1os 2007-2008, el\n    n\u00famero de viajeros ha ido aumentando paulatinamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, en este real decreto que usted\n    ha nombrado se dice muy claramente que el n\u00famero de espacios reservados\n    para las personas que se desplazan en sillas de ruedas aut\u00f3nomamente es,\n    seg\u00fan el largo de los trenes, de dos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de la vida de los trenes\n    de alta velocidad, en los modelos que ustedes han ido comprando desde el\n    primero, en el a\u00f1o 1992, hasta estos \u00faltimos, en los a\u00f1os 2007-2008, el\n    n\u00famero de viajeros ha ido aumentando paulatinamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1, 2, 3], "alta velocidad": [0], "tren": [4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfEs que estas personas no\n    tienen derecho a desplazarse en grupo, aunque solo sea de tres o cuatro\n    personas, y aprovecharse de las comodidades que ustedes publicitan -y que\n    son as\u00ed- de estos trenes de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pasado, de los primeros trenes con 329 plazas, a estos \u00faltimos con\n    404 plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que estas personas no\n    tienen derecho a desplazarse en grupo, aunque solo sea de tres o cuatro\n    personas, y aprovecharse de las comodidades que ustedes publicitan -y que\n    son as\u00ed- de estos trenes de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que estas personas con\n    discapacidad no tienen derecho, en sus momentos de ocio, a desplazarse en\n    igualdad de condiciones que los dem\u00e1s, y solamente pueden ir en una de\n    las clases de estos trenes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como el largo del tren no pasa de 200 metros, cualquiera\n    que sea la capacidad de las plazas, contin\u00faa habiendo solamente dos\n    \u00fanicas plazas para estos pasajeros en todo el tren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, usted sabe\n    que solo est\u00e1n en la clase turista, en unos modelos de tren en el vag\u00f3n\n    n\u00famero 5 y en otros en el vag\u00f3n n\u00famero 8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que, se\u00f1ora ministra, no tienen intenci\u00f3n\n    de corregir este decreto y que haya m\u00e1s plazas reservadas para estas\n    personas, en funci\u00f3n del n\u00famero total de plazas del tren, y no del largo\n    de estos modelos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [2], "tren": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cuando\n    la\n    longitud del tren es menor de 110 metros hay un espacio, como usted ha\n    dicho, pero de 110 a 205 metros hay dos espacios reservados; de 205 a 300\n    metros tres espacios reservados, y m\u00e1s de 300 metros cuatro espacios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    que, se\u00f1or\u00eda, dependiendo del tipo de tren y de las composiciones habr\u00e1\n    un n\u00famero de plazas u otro, con todo tipo de comodidades y cumpliendo\n    todas las condiciones de un real decreto que nosotros hemos efectivamente\n    aprobado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ha dedicado especial atenci\u00f3n a los discapacitados, y por\n    eso en la reuni\u00f3n del patronato del 15 de diciembre de 2008 su\n    vicepresidente, Mario Garc\u00eda S\u00e1nchez, comunic\u00f3 a los ministros presentes\n    su felicitaci\u00f3n al Gobierno, y pidi\u00f3 que trasladaran la felicitaci\u00f3n a la\n    ministra de Fomento porque -y leo textualmente- la sensibilidad en Renfe,\n    aunque no est\u00e1 del todo conseguida, tiene una fecha tope para que se\n    haga, y esa fecha tope la estamos adelantando once a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el tramo de alta velocidad en ancho internacional\n    Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n ya ha sido construido por la concesionaria TP Ferro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa ha\n    cumplido con los compromisos, pero, como viene siendo habitual, el\n    Ministerio de Fomento no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la previsi\u00f3n de puesta en servicio de la conexi\u00f3n por UIC con el\n    t\u00fanel de Figueres-Perpi\u00f1\u00e1n es, como he dicho en varias ocasiones, para\n    2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a lo que acord\u00f3 el anterior ministro del PP en febrero de\n    2004 -le llamo la atenci\u00f3n sobre la fecha-, el Ministerio de Fomento est\u00e1\n    trabajando actualmente para defender los intereses de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "conexi\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Entienda que\n    nosotros le tenemos que pedir transparencia, competencia y diligencia\n    porque en esta materia que es tan importante est\u00e1n en juego las\n    cercan\u00edas, la alta velocidad y tambi\u00e9n el bolsillo de todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    el comisario europeo de Transportes -que no es del Partido Popular- le\n    llam\u00f3 la atenci\u00f3n en 2007 a trav\u00e9s de una carta quej\u00e1ndose de la falta de\n    transparencia y de los retrasos en la conexi\u00f3n de Espa\u00f1a con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de perder tres a\u00f1os de conexi\u00f3n a pleno rendimiento y mucho\n    prestigio internacional, Espa\u00f1a va a tener que pagar una indemnizaci\u00f3n\n    millonaria a TP Ferro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "conexi\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es decir como si no hubieran hecho\n    nada para la alta velocidad: no ten\u00edan resuelto cruzar Barcelona, no\n    ten\u00edan resuelto cruzar Girona, no ten\u00edan resuelto con las poblaciones de\n    Montcada, Montmel\u00f3, Sant Juli\u00e0 de Ramis y Sarri\u00e0 de Ter c\u00f3mo iba a\n    integrarse el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00eda\n    que preguntarse por qu\u00e9 se comprometi\u00f3 el se\u00f1or Cascos, en nombre de\n    Espa\u00f1a, en febrero del 2004, a que la l\u00ednea de alta velocidad estar\u00eda\n    concluida en cinco a\u00f1os cuando ni siquiera fue capaz de empezarla en\n    ocho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no mienta: de los 22 tramos en los que se dividi\u00f3\n    la conexi\u00f3n desde Barcelona a Figueres -131 kil\u00f3metros-, 15 no ten\u00edan\n    proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 1,6 millones de euros sobre los 4.200 millones de euros\n    que hay que invertir; y no dejaron la conexi\u00f3n a Lleida en alta\n    velocidad, la dejaron en convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000432\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    HA APRENDIDO LA MINISTRA DE FOMENTO EN SIBERIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "trenes": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En Rusia no tienen alta velocidad hasta 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la tarta de los\n    contratos se la han repartido entre Francia y Alemania, si nuestros\n    trenes no se enfrentan a los hielos y nuestros aeropuertos no tienen\n    nieve, \u00bfa qu\u00e9 ha ido usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha\n    parado a pensar qu\u00e9 piensan los 3,5 millones de espa\u00f1oles que tenemos en\n    paro de este gasto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como ustedes solo\n    entienden un argot colegial, que es al nivel que por lo visto quieren\n    debatir, hemos ido a ense\u00f1ar nuestra experiencia en la alta velocidad, no\n    a aprender de alta velocidad... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buscar\n    oportunidad de negocio para nuestras empresas es importante para los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, el pasado 6 de marzo el Consejo de Ministros\n    aprob\u00f3 un real decreto-ley de medidas urgentes para el mantenimiento y el\n    fomento del empleo y la protecci\u00f3n de las personas desempleadas que ser\u00e1\n    objeto de debate y, en su caso, convalidaci\u00f3n en esta C\u00e1mara el d\u00eda 26. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las empresas\n    que, efectivamente, como usted bien dice, durante el tiempo que dure un\n    ERE tienen que pagar la cuota de la Seguridad Social, a trav\u00e9s de este\n    real decreto-ley tendr\u00e1n una bonificaci\u00f3n del 50 por ciento durante un\n    periodo de 240 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas\n    que, efectivamente, como usted bien dice, durante el tiempo que dure un\n    ERE tienen que pagar la cuota de la Seguridad Social, a trav\u00e9s de este\n    real decreto-ley tendr\u00e1n una bonificaci\u00f3n del 50 por ciento durante un\n    periodo de 240 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 RAZ\u00d3N SE HA DECIDIDO A NO REALIZAR, POR EL MOMENTO, NUEVAS\n    APORTACIONES AL FONDO DE RESERVA DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el Fondo de Reserva de la\n    Seguridad Social es un elemento clave en la seguridad de nuestras\n    pensiones futuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    diputado, tendremos oportunidad tambi\u00e9n el d\u00eda 26 de ver la medida en la\n    que se recoge la propuesta del Gobierno de no realizar la transferencia\n    al fondo de la parte correspondiente hasta final de a\u00f1o, para facilitar\n    algo que estoy convencido de que ustedes estar\u00e1n totalmente de acuerdo\n    puesto que lo vienen solicitando al Gobierno, que es poder atender el\n    aplazamiento de cuotas de la Seguridad Social y, en su consecuencia\n    tambi\u00e9n, poder atender la propia Tesorer\u00eda de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    en ning\u00fan caso eso va a representar que esos 8.000 millones de euros no\n    sean transferidos, que lo ser\u00e1n al final del ejercicio, al Fondo de\n    Reserva de la Seguridad Social, tal como est\u00e1 previsto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [4, 5, 6], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Diga\n    la verdad, se\u00f1or ministro, que la Seguridad Social tendr\u00e1 que adelantar\n    el pago de las prestaciones por desempleo, que a ustedes se les ha\n    descontrolado y que est\u00e1 desbocado en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen cobertura\n    presupuestaria suficiente y necesitan miles de millones de euros\n    adicionales y que la Seguridad Social les haga el trabajo gratis total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos no quieren\n    bromas con el Fondo de Reserva de la Seguridad Social, no entendieron su\n    empe\u00f1o en sacar a Bolsa un porcentaje del mismo, y menos mal que nos\n    opusimos porque, si no, las p\u00e9rdidas hoy ser\u00edan cuantiosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la tercera, qu\u00e9 nos va a costar, qu\u00e9 le van a costar a la\n    Seguridad Social estas demoras, porque la materializaci\u00f3n de esos\n    excedentes, se\u00f1or ministro, generar\u00eda intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, si hay super\u00e1vit en la Seguridad\n    Social y no hay problemas de tesorer\u00eda o liquidez, \u00bfpor qu\u00e9 para apoyar a\n    las empresas que piden aplazamientos de pago en las cotizaciones hay que\n    dejar de nutrir el fondo en su tiempo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Favorecer a las empresas y\n    particulares que solicitan fraccionamientos y demoras es no aplicarles un\n    inter\u00e9s\n    legal de demora, el que figura en los Presupuestos Generales del Estado,\n    que es mucho mayor que el que ofrecen los bancos o el propio Euribor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no hacen esto para favorecer a las empresas, ustedes hacen esto\n    para favorecer al Ministerio de Hacienda, que gana tiempo y no desembolsa\n    las cantidades que debi\u00f3 tener previstas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, usted tiene conocimiento de que la\n    Seguridad Social ha cerrado el pasado ejercicio con super\u00e1vit, m\u00e1s de\n    14.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que en este momento la Seguridad Social trabaja\n    con hip\u00f3tesis de super\u00e1vit del 0,3 al 0,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social tiene buena salud y usted como\n    miembro perteneciente al Pacto de Toledo deber\u00eda saberlo y no seguir\n    planteando incertidumbre y sobre todo confundiendo con cosas que no son\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL GOBIERNO PARA ATAJAR EL ESPECTACULAR INCREMENTO DEL\n    PARO JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hace diez meses le hice esta misma pregunta y\n    la precisi\u00f3n es que hace diez meses los j\u00f3venes en paro eran el 20,5 por\n    ciento y diez meses despu\u00e9s son el 29,5 por ciento, y entre medias solo\n    su inactividad, su ineficacia y ninguna propuesta por parte del Gobierno\n    socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace diez meses le hice esta misma pregunta y\n    la precisi\u00f3n es que hace diez meses los j\u00f3venes en paro eran el 20,5 por\n    ciento y diez meses despu\u00e9s son el 29,5 por ciento, y entre medias solo\n    su inactividad, su ineficacia y ninguna propuesta por parte del Gobierno\n    socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta es: \u00bfqu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para atajar el\n    espectacular incremento del paro juvenil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Le vuelvo a responder a usted, no con la misma respuesta que le di hace\n    unos meses cuando me formul\u00f3 la pregunta, claro que el Gobierno est\u00e1\n    haciendo cosas, est\u00e1 trabajando para resolver los problemas de la crisis\n    econ\u00f3mica y sigue tomando y va a seguir tomando medidas para intentar\n    incentivar la contrataci\u00f3n y de una forma especial y particular hacia\n    aquellos sectores que est\u00e1n sufriendo m\u00e1s que otros los problemas del\n    paro, entre ellos los j\u00f3venes, a los que usted hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a responder a usted, no con la misma respuesta que le di hace\n    unos meses cuando me formul\u00f3 la pregunta, claro que el Gobierno est\u00e1\n    haciendo cosas, est\u00e1 trabajando para resolver los problemas de la crisis\n    econ\u00f3mica y sigue tomando y va a seguir tomando medidas para intentar\n    incentivar la contrataci\u00f3n y de una forma especial y particular hacia\n    aquellos sectores que est\u00e1n sufriendo m\u00e1s que otros los problemas del\n    paro, entre ellos los j\u00f3venes, a los que usted hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5, 6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hemos pedido por escrito -porque tenemos la impresi\u00f3n\n    de que los j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os en paro en Espa\u00f1a ya superan el\n    mill\u00f3n- que nos digan cu\u00e1ntos j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os ya est\u00e1n en\n    situaci\u00f3n de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De comprobarse, quedar\u00eda ya claro para toda\n    Espa\u00f1a que el Gobierno socialista tiene el r\u00e9cord Guinness en materia de\n    desempleo juvenil, ni una propuesta para j\u00f3venes en diez meses como\n    prometi\u00f3 en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, como tambi\u00e9n es habitual en su Gobierno,\n    siguen rechazando de manera sistem\u00e1tica todas las propuestas que hace el\n    Partido Popular, entre otras la que le hizo este diputado, que inclu\u00eda\n    propuestas de empleo dentro de un plan nacional para los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hoy ya es c\u00f3mplice de este cap\u00edtulo negro de la juventud\n    espa\u00f1ola que desde luego los j\u00f3venes le seguiremos recordando por muchos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, la verdad es que me suena a la\n    misma respuesta que la \u00faltima vez, hace diez meses, y las consecuencias\n    las hemos visto, y son que Espa\u00f1a ha aumentado nueve\n    puntos m\u00e1s en paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pedido por escrito -porque tenemos la impresi\u00f3n\n    de que los j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os en paro en Espa\u00f1a ya superan el\n    mill\u00f3n- que nos digan cu\u00e1ntos j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os ya est\u00e1n en\n    situaci\u00f3n de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabr\u00e1 qui\u00e9n le enga\u00f1\u00f3 para ser el ministro del paro del se\u00f1or Zapatero y\n    llevarse las responsabilidades que tendr\u00eda que haberse llevado el se\u00f1or\n    Caldera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "j\u00f3venes": [1, 2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hemos tomado medidas y probablemente algunas de ellas han podido dar un\n    resultado no suficiente como hubiera sido deseable, pero es evidente que\n    hoy usted no puede negar que hay medidas discriminatorias positivas en el\n    tema de las bonificaciones a la Seguridad Social para las contrataciones\n    a los j\u00f3venes de menos de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado medidas y probablemente algunas de ellas han podido dar un\n    resultado no suficiente como hubiera sido deseable, pero es evidente que\n    hoy usted no puede negar que hay medidas discriminatorias positivas en el\n    tema de las bonificaciones a la Seguridad Social para las contrataciones\n    a los j\u00f3venes de menos de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay todo un programa de formaci\u00f3n y empleo\n    que va dirigido fundamentalmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed, probablemente todas las medidas que se han\n    adoptado han evitado que la situaci\u00f3n del paro vaya mucho m\u00e1s all\u00e1 pero,\n    desgraciadamente, no han podido evitar que el paro sea suficientemente\n    importante como para convertirse en el principal problema de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, aun siendo muy graves estos momentos de crisis para las\n    empresas y para los trabajadores, hay tambi\u00e9n un problema que no tenemos\n    que perder de vista como es la siniestralidad laboral, porque si duro es\n    perder un empleo, perder la vida por un accidente de trabajo es una\n    verdadera tragedia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000438\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se trata de\n    contar con unos archivos p\u00fablicos modernos, \u00e1giles, accesibles para que\n    los investigadores y los no investigadores, los acad\u00e9micos y los no\n    acad\u00e9micos, el que quiere escribir un libro, el que quiere consultar un\n    dato para un art\u00edculo o el que simplemente quiere disfrutar de la\n    curiosidad de conocer mejor la historia com\u00fan pueda acceder de una manera\n    libre, gratuita y \u00e1gil al patrimonio documental de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta gratificante ver c\u00f3mo ahora los\n    investigadores no tienen que recorrer cientos y cientos de kil\u00f3metros\n    para poder completar sus estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible que alguna se\u00f1or\u00eda\n    considere tambi\u00e9n esta iniciativa poco interesante o incluso\n    impertinente, seguro que cambia de idea al conocer que se trata de una\n    actividad en la que participan cerca de 400.000 personas cada a\u00f1o, una\n    actividad de la que depende el cuidado, la conservaci\u00f3n y la\n    accesibilidad al patrimonio documental hist\u00f3rico espa\u00f1ol, al testigo\n    documental de nuestra historia en suma, y una actividad incluso que\n    contribuye a identificar el grado de calidad democr\u00e1tica, el grado de\n    desarrollo de una sociedad, porque el funcionamiento de los archivos\n    p\u00fablicos dice mucho del car\u00e1cter de una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La puesta en marcha por el\n    Ministerio de Cultura del portal de archivos espa\u00f1oles Pares en el a\u00f1o\n    2007 ha supuesto profundizar en la ruptura de las barreras tradicionales\n    del acceso a los archivos p\u00fablicos mediante el acceso on line a los\n    mismos durante veinticuatro horas al d\u00eda y los siete d\u00edas de la semana y\n    el alivio de los costes econ\u00f3micos de los investigadores por\n    desplazamientos, manutenci\u00f3n y alojamiento para consultar f\u00edsicamente los\n    documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La simple consideraci\u00f3n de la cifra de 4.897 ciudadanos\n    investigadores que accedieron de manera presencial a los archivos de la\n    red estatal en el a\u00f1o 1998, frente a los 367.641 que accedieron a los\n    archivos estatales a trav\u00e9s de Pares en el a\u00f1o 2008 evidencia el impacto\n    social de la iniciativa, a pesar del car\u00e1cter especializado y\n    relativamente minoritario que tradicionalmente se ha asignado al papel y\n    a la funci\u00f3n social de los archivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000439\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    EST\u00c1 REALIZANDO EL GOBIERNO EN SU POL\u00cdTICA DE VIVIENDA PARA MEJORAR LA\n    SITUACI\u00d3N DE LOS COLECTIVOS CON NECESIDADES ESPECIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3], "familias": [4, 5, 6], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde su llegada al Ministerio de Vivienda hemos visto\n    c\u00f3mo est\u00e1 especialmente preocupada por hacer que la pol\u00edtica de vivienda\n    beneficie fundamentalmente a aquellos sectores m\u00e1s vulnerables, como los\n    j\u00f3venes, mediante la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, las personas con\n    discapacidad o nuevas formas de entender la pol\u00edtica de vivienda, entre\n    las que se incluyen, por ejemplo, la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde su llegada al Ministerio de Vivienda hemos visto\n    c\u00f3mo est\u00e1 especialmente preocupada por hacer que la pol\u00edtica de vivienda\n    beneficie fundamentalmente a aquellos sectores m\u00e1s vulnerables, como los\n    j\u00f3venes, mediante la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, las personas con\n    discapacidad o nuevas formas de entender la pol\u00edtica de vivienda, entre\n    las que se incluyen, por ejemplo, la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, usted\n    est\u00e1 preocupada y est\u00e1 haciendo que su ministerio d\u00e9 un giro y que la\n    pol\u00edtica de vivienda tenga un car\u00e1cter cada vez m\u00e1s social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las cosas m\u00e1s importantes que usted ha realizado ha\n    sido poner en marcha en muy poco tiempo el Plan estatal de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n, plan que adem\u00e1s tiene una consideraci\u00f3n especial con las\n    familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de\n    estos colectivos m\u00e1s vulnerables podemos incluir a las familias\n    numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las cosas m\u00e1s importantes que usted ha realizado ha\n    sido poner en marcha en muy poco tiempo el Plan estatal de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n, plan que adem\u00e1s tiene una consideraci\u00f3n especial con las\n    familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preocupados como estamos en un momento como el actual\n    por ayudar a las familias que lo est\u00e1n pasando mal, en especial aquellas\n    que tienen m\u00e1s hijos y cuyas dificultades, por tanto, son mayores a la\n    hora de encontrar trabajo o de compatibilizar la vida familiar y laboral,\n    es por lo que le pregunto qu\u00e9 medidas incluye el Gobierno en su pol\u00edtica\n    para apoyar a los colectivos m\u00e1s vulnerables, en especial a estas\n    familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4, 5], "familias": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En \u00e9l se las\n    considera como beneficiarias de protecci\u00f3n preferente, as\u00ed como a otros\n    colectivos a los que usted citaba, como discapacitados, mujeres y\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Fuentes, como usted dice, el Gobierno y el Ministerio de Vivienda\n    desde su creaci\u00f3n siempre han intentado reforzar las medidas de apoyo a\n    las personas que est\u00e1n m\u00e1s necesitadas, especialmente a las familias y\n    singularmente a las familias numerosas, y as\u00ed se refleja tambi\u00e9n en el\n    Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n 2009-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El c\u00f3mputo de los ingresos familiares, adem\u00e1s,\n    se va a ponderar entre el n\u00famero de miembros de la unidad familiar y se\n    introducen excepciones flexibilizando los requisitos para que puedan\n    acceder las familias numerosas a vivienda protegida, a pesar de ser\n    titulares de otra vivienda libre o protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno, se refiere a la supresi\u00f3n o no de la\n    prohibici\u00f3n de enajenar o ceder el uso de la vivienda protegida durante\n    diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reconocemos, igual que ocurr\u00eda en el plan\n    anterior, a la comunidad aut\u00f3noma la competencia y\n    buscamos de esta forma adaptarnos con mayor flexibilidad a la pol\u00edtica de\n    vivienda de cada uno de los respectivos territorios, con lo cual no hay\n    ninguna excepci\u00f3n como algunos han pretendido ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro aspecto que\n    quisiera aclarar se refiere a la superficie de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Fuentes, como usted dice, el Gobierno y el Ministerio de Vivienda\n    desde su creaci\u00f3n siempre han intentado reforzar las medidas de apoyo a\n    las personas que est\u00e1n m\u00e1s necesitadas, especialmente a las familias y\n    singularmente a las familias numerosas, y as\u00ed se refleja tambi\u00e9n en el\n    Plan estatal de vivienda y rehabilitaci\u00f3n 2009-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las familias numerosas, la protecci\u00f3n especial se\n    puede resumir en varios tipos de medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se mejoran sustancialmente las prestaciones a las\n    familias numerosas en cuestiones como, por ejemplo, los pr\u00e9stamos\n    subsidiados; la subsidiaci\u00f3n para ellas sube entre un 40 y un 55 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El c\u00f3mputo de los ingresos familiares, adem\u00e1s,\n    se va a ponderar entre el n\u00famero de miembros de la unidad familiar y se\n    introducen excepciones flexibilizando los requisitos para que puedan\n    acceder las familias numerosas a vivienda protegida, a pesar de ser\n    titulares de otra vivienda libre o protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el plan anterior la superficie para las viviendas destinadas a las\n    familias numerosas era de 120 metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el nuevo plan hemos suprimido el\n    l\u00edmite hacia arriba, de forma que las comunidades aut\u00f3nomas puedan fijar\n    ellas la superficie que consideren, pero la financiaci\u00f3n estatal\n    -excluyendo el trastero, garaje o similar- ser\u00e1 hasta 90 metros cuadrados\n    y el exceso de superficie ser\u00e1 financiada con el criterio de\n    corresponsabilidad, atendiendo a que las familias numerosas son de muy\n    diversa clase, no tienen todas el mismo n\u00famero de miembros y, adem\u00e1s,\n    hemos subido los colectivos protegidos en el plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nuestro pa\u00eds est\u00e1 haciendo un gran esfuerzo de investigaci\u00f3n biom\u00e9dica\n    apoyada desde hace dos a\u00f1os por una avanzada ley espec\u00edfica cuyos\n    resultados son cada vez m\u00e1s evidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La productividad cient\u00edfica en\n    nuestro pa\u00eds est\u00e1 creciendo de manera constante, duplicando el peso que\n    ten\u00eda hace quince a\u00f1os en la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica y representando ya\n    el 50 por ciento de la ciencia espa\u00f1ola de impacto internacional, lo cual\n    nos coloca en un lugar competitivo, en un eje clave para un nuevo modelo\n    productivo de crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1ora\n    ministra: \u00bfc\u00f3mo valora la participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en la investigaci\u00f3n\n    internacional sobre el c\u00e1ncer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de esas\n    enfermedades que son realidad cotidiana es el c\u00e1ncer: enfermedad terrible\n    que a\u00fan hoy, a pesar del progreso, suena como una condena para muchas\n    personas y familias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [7], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "calidad": [8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quiero decirle que el Gobierno valora muy\n    positivamente la investigaci\u00f3n en oncolog\u00eda en Espa\u00f1a, donde contamos con\n    varios centros de investigaci\u00f3n situados, gracias a sus resultados, en\n    los primeros lugares del ranquin a nivel mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os los recursos destinados a la investigaci\u00f3n del c\u00e1ncer,\n    tanto en presupuestos como en recursos humanos e infraestructuras, han\n    sido muy importantes y han permitido que con la colaboraci\u00f3n y el\n    esfuerzo de todos hayamos conseguido esta excelente situaci\u00f3n que\n    pretendo seguir impulsando desde mis responsabilidades al frente del\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva de ejemplo, en lo que se refiere a recursos econ\u00f3micos,\n    que en el periodo 2004-2008 el Fondo de investigaciones sanitarias del\n    Instituto de Salud Carlos III ha financiado m\u00e1s de 1.000 proyectos de\n    investigaci\u00f3n en oncolog\u00eda, con un presupuesto de m\u00e1s de 85 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me gustar\u00eda\n    destacar que el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n ha promovido la\n    incorporaci\u00f3n de Espa\u00f1a al\n    Consorcio de investigaci\u00f3n del genoma del c\u00e1ncer, que ha sido constituido\n    recientemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del consorcio, Espa\u00f1a lidera el programa de\n    investigaci\u00f3n sobre el genoma de la leucemia linf\u00e1tica cr\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    responsable de esta actuaci\u00f3n ser\u00e1 el Instituto de Salud Carlos III,\n    desarrollando su actividad investigadora en el marco de la red tem\u00e1tica\n    de investigaci\u00f3n cooperativa en c\u00e1ncer, una infraestructura estable para\n    la investigaci\u00f3n del c\u00e1ncer que re\u00fane el potencial investigador de 23\n    centros de investigaci\u00f3n, 1.600 investigadores y m\u00e1s de cien hospitales\n    asociados, lo que representa la gran mayor\u00eda de las capacidades de\n    investigaci\u00f3n en c\u00e1ncer de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida, se\u00f1or\u00eda, de que el\n    proyecto espa\u00f1ol de leucemia va a marcar un antes y un despu\u00e9s en la\n    investigaci\u00f3n de c\u00e1ncer en Espa\u00f1a, por su alcance y su proyecci\u00f3n\n    internacional y por el efecto tractor que tendr\u00e1 para nuevos proyectos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    responsable de esta actuaci\u00f3n ser\u00e1 el Instituto de Salud Carlos III,\n    desarrollando su actividad investigadora en el marco de la red tem\u00e1tica\n    de investigaci\u00f3n cooperativa en c\u00e1ncer, una infraestructura estable para\n    la investigaci\u00f3n del c\u00e1ncer que re\u00fane el potencial investigador de 23\n    centros de investigaci\u00f3n, 1.600 investigadores y m\u00e1s de cien hospitales\n    asociados, lo que representa la gran mayor\u00eda de las capacidades de\n    investigaci\u00f3n en c\u00e1ncer de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta calidad redunda en\n    beneficio de los pacientes de nuestro sistema sanitario, quienes reciben\n    una atenci\u00f3n de primer nivel que ha sido reconocida internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [7, 8, 9, 10], "renovables": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "investigaci\u00f3n": [6], "empresas": [11], "conexi\u00f3n": [12]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, el Centro Nacional de Energ\u00edas Renovables, el\n    Cener, es el centro de investigaci\u00f3n de excelencia en el campo de las\n    energ\u00edas renovables, con una gran proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misi\u00f3n del\n    Cener es generar conocimiento en el campo de las energ\u00edas renovables y\n    transferirlo a la industria para impulsar el desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cener trabaja en los \u00e1mbitos de la\n    energ\u00eda e\u00f3lica, energ\u00eda fotovoltaica, energ\u00eda termosolar de alta y\n    mediana temperatura, biomasa, bioenerg\u00eda, biocombustibles, arquitectura\n    bioclim\u00e1tica y otras cuestiones, como conexi\u00f3n a la red de las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un centro de referencia global que lidera la expansi\u00f3n de\n    Espa\u00f1a en el campo de las energ\u00edas renovables y tambi\u00e9n lidera la\n    expansi\u00f3n de importantes empresas en este \u00e1mbito, un \u00e1mbito empresarial y\n    tecnol\u00f3gico en el que nuestro pa\u00eds es puntero y capaz de exportar y de\n    crecer mucho en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este centro es uno de los cinco centros m\u00e1s grandes del mundo, junto al\n    centro espacial alem\u00e1n, el laboratorio de Estados Unidos, el laboratorio\n    nacional de renovables de Dinamarca y el Instituto Fraunhofer de\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el momento actual, se\u00f1ora ministra, en el que necesitamos\n    exportar tecnolog\u00eda, desarrollar las energ\u00edas renovables y tenemos\n    importantes compromisos en materia de cambio clim\u00e1tico y en cuanto al\n    modelo de crecimiento y de producci\u00f3n de nuestro pa\u00eds orient\u00e1ndolo hacia\n    sectores m\u00e1s tecnol\u00f3gicos, \u00bfcu\u00e1l ha sido el trabajo del Gobierno para\n    reforzar el Cener y cu\u00e1les son los planes del Gobierno para el mismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, el Centro Nacional de Energ\u00edas Renovables, el\n    Cener, es el centro de investigaci\u00f3n de excelencia en el campo de las\n    energ\u00edas renovables, con una gran proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, el Centro Nacional de Energ\u00edas Renovables, el\n    Cener, es el centro de investigaci\u00f3n de excelencia en el campo de las\n    energ\u00edas renovables, con una gran proyecci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misi\u00f3n del\n    Cener es generar conocimiento en el campo de las energ\u00edas renovables y\n    transferirlo a la industria para impulsar el desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un centro de referencia global que lidera la expansi\u00f3n de\n    Espa\u00f1a en el campo de las energ\u00edas renovables y tambi\u00e9n lidera la\n    expansi\u00f3n de importantes empresas en este \u00e1mbito, un \u00e1mbito empresarial y\n    tecnol\u00f3gico en el que nuestro pa\u00eds es puntero y capaz de exportar y de\n    crecer mucho en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el momento actual, se\u00f1ora ministra, en el que necesitamos\n    exportar tecnolog\u00eda, desarrollar las energ\u00edas renovables y tenemos\n    importantes compromisos en materia de cambio clim\u00e1tico y en cuanto al\n    modelo de crecimiento y de producci\u00f3n de nuestro pa\u00eds orient\u00e1ndolo hacia\n    sectores m\u00e1s tecnol\u00f3gicos, \u00bfcu\u00e1l ha sido el trabajo del Gobierno para\n    reforzar el Cener y cu\u00e1les son los planes del Gobierno para el mismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un centro de referencia global que lidera la expansi\u00f3n de\n    Espa\u00f1a en el campo de las energ\u00edas renovables y tambi\u00e9n lidera la\n    expansi\u00f3n de importantes empresas en este \u00e1mbito, un \u00e1mbito empresarial y\n    tecnol\u00f3gico en el que nuestro pa\u00eds es puntero y capaz de exportar y de\n    crecer mucho en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cener trabaja en los \u00e1mbitos de la\n    energ\u00eda e\u00f3lica, energ\u00eda fotovoltaica, energ\u00eda termosolar de alta y\n    mediana temperatura, biomasa, bioenerg\u00eda, biocombustibles, arquitectura\n    bioclim\u00e1tica y otras cuestiones, como conexi\u00f3n a la red de las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [8, 9, 10, 11], "renovables": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "investigaci\u00f3n": [7], "empresas": [12]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la promoci\u00f3n y el desarrollo en energ\u00eda renovables es una\n    prioridad para el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, abordamos el reto de\n    reducir la dependencia de nuestro sistema energ\u00e9tico respecto a los\n    combustibles f\u00f3siles y, por otro, disponemos de una ventaja competitiva\n    en el sector de las energ\u00edas renovables: unas empresas l\u00edderes mundiales,\n    una ventaja que es fuente de empleo y productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, somos\n    partes de un compromiso europeo, que el 20 por ciento de la energ\u00eda de la\n    Uni\u00f3n proceda de fuentes renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La I+D juega un papel clave en el desarrollo del sector en Espa\u00f1a, y en\n    este terreno una de las mayores apuestas es el Centro Nacional de\n    Energ\u00edas Renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cener ha experimentado durante los \u00faltimos cuatro a\u00f1os un\n    importante crecimiento que ha reforzado y consolidado su posici\u00f3n; una\n    etapa desarrollada con eficacia que lo ha situado r\u00e1pidamente como\n    referente nacional en energ\u00edas renovables, con un liderazgo\n    tecnol\u00f3gico en algunas \u00e1reas, como la energ\u00eda e\u00f3lica, donde el Cener es\n    claramente un referente internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, la pol\u00edtica del Gobierno espa\u00f1ol en materia de\n    energ\u00edas renovables es un referente internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed es reconocido por\n    los l\u00edderes del mundo y, a su vez, Navarra es el mejor ejemplo de la\n    apuesta por las energ\u00edas limpias en Espa\u00f1a, como lo demuestra que en el\n    a\u00f1o 2005 el 65 por ciento de su consumo el\u00e9ctrico proced\u00eda de fuentes\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este apoyo se mantiene en los presupuestos del a\u00f1o\n    2009, complementado adem\u00e1s con una aportaci\u00f3n extraordinaria, dentro del\n    Plan E, de 5 millones de euros dirigida a reforzar la investigaci\u00f3n\n    e\u00f3lica en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, abordamos el reto de\n    reducir la dependencia de nuestro sistema energ\u00e9tico respecto a los\n    combustibles f\u00f3siles y, por otro, disponemos de una ventaja competitiva\n    en el sector de las energ\u00edas renovables: unas empresas l\u00edderes mundiales,\n    una ventaja que es fuente de empleo y productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La I+D juega un papel clave en el desarrollo del sector en Espa\u00f1a, y en\n    este terreno una de las mayores apuestas es el Centro Nacional de\n    Energ\u00edas Renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Cener ha experimentado durante los \u00faltimos cuatro a\u00f1os un\n    importante crecimiento que ha reforzado y consolidado su posici\u00f3n; una\n    etapa desarrollada con eficacia que lo ha situado r\u00e1pidamente como\n    referente nacional en energ\u00edas renovables, con un liderazgo\n    tecnol\u00f3gico en algunas \u00e1reas, como la energ\u00eda e\u00f3lica, donde el Cener es\n    claramente un referente internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, la pol\u00edtica del Gobierno espa\u00f1ol en materia de\n    energ\u00edas renovables es un referente internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, abordamos el reto de\n    reducir la dependencia de nuestro sistema energ\u00e9tico respecto a los\n    combustibles f\u00f3siles y, por otro, disponemos de una ventaja competitiva\n    en el sector de las energ\u00edas renovables: unas empresas l\u00edderes mundiales,\n    una ventaja que es fuente de empleo y productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000442\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que es perfectamente\n    l\u00edcito estar satisfecho con lo que se ha podido hacer, lo cual no quiere\n    decir que est\u00e9 satisfecho con la tasa de paro ni con otros de los\n    resultados que estos momentos tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos ante un\n    Gobierno que neg\u00f3 la crisis, y cuando la crisis se hace patente en\n    t\u00e9rminos de que hay 1.100.000 personas que han perdido su empleo y que\n    dejan de cotizar a la Seguridad Social, cuando hay decenas de miles de\n    personas que est\u00e1n viendo que su peque\u00f1a y mediana empresa se cierra,\n    cuando los aut\u00f3nomos son los que se est\u00e1n rebelando contra la situaci\u00f3n\n    de nuestro pa\u00eds, \u00bfqui\u00e9n tiene el error y qui\u00e9n tiene la capacidad de\n    enga\u00f1ar a los espa\u00f1oles, se\u00f1or vicepresidente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una crisis mundial, y\n    nosotros, el Partido Popular, desde el comienzo de la legislatura le\n    dijimos que si el Gobierno no reaccionaba ante esa crisis mundial, la\n    deuda exterior de Espa\u00f1a acabar\u00eda asfixiando a esa peque\u00f1a y mediana\n    empresa, a ese aut\u00f3nomo y nos llevar\u00eda a esa situaci\u00f3n de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que la crisis es diferente -la que tenemos en Espa\u00f1a-; la\n    diferencia est\u00e1 en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seguiremos\n    trabajando, l\u00f3gicamente, por luchar contra el paro y por defender los\n    intereses de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "trenes": [0], "econom\u00eda": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Comprender\u00e1 que en materia de\n    transportes a\u00e9reos y mar\u00edtimos las competencias y la financiaci\u00f3n son del\n    Gobierno central y solo ustedes pueden activar los proyectos pendientes\n    en materia de puertos y aeropuertos, como tambi\u00e9n la financiaci\u00f3n de los\n    futuros y primeros trenes de Gran Canaria y Tenerife. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, cuando su atenci\u00f3n y la\n    de todo el Gobierno se centra m\u00e1s esta semana en el escenario mundial, en\n    esa reuni\u00f3n del G-20 de la que tanto se espera, mi grupo pol\u00edtico quiere\n    llamarles la atenci\u00f3n sobre la particular situaci\u00f3n de Canarias y tambi\u00e9n\n    de aquellas otras regiones con elevados \u00edndices de paro que soportan una\n    crisis doblemente aguda porque somos plenamente conscientes de que,\n    adem\u00e1s de las grandes reformas mundiales del sistema financiero, son\n    precisas otras pol\u00edticas, bien sectoriales o bien territoriales, que\n    permitan afrontar los problemas antes de que se agudicen m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fondo municipal para atacar el paro local sin tener en\n    cuenta la diversidad del desempleo en cada regi\u00f3n perjudic\u00f3 precisamente\n    a las regiones con m\u00e1s paro, entre las que se encuentran Andaluc\u00eda y\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No protestamos por ello porque, se\u00f1or vicepresidente, ha sido\n    Coalici\u00f3n Canaria quien m\u00e1s insistentemente ha reclamado en esta C\u00e1mara\n    m\u00e1s atenci\u00f3n para las dos comunidades aut\u00f3nomas con m\u00e1s paro, lo que\n    Coalici\u00f3n Canaria denuncia es la asimetr\u00eda en el tratamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le a\u00f1ado su corolario incontestable: es la comunidad aut\u00f3noma\n    donde m\u00e1s creci\u00f3 el paro en un a\u00f1o y donde m\u00e1s se notaron los efectos\n    devastadores de una crisis internacional que arrasa mucho m\u00e1s en regiones\n    y territorios altamente dependientes del sector exterior, como Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, la tasa de paro de Canarias en el \u00faltimo trimestre de\n    2008 ascendi\u00f3 al 21,2 por ciento, es decir, 10,2 puntos porcentuales m\u00e1s\n    que a finales de 2007 y 7 puntos porcentuales m\u00e1s que la media espa\u00f1ola\n    en esa misma fecha, que ya rozaba el 14 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O m\u00edrenlo de otra\n    forma, mientras Espa\u00f1a aumenta en 5 puntos su tasa de paro, Canarias lo\n    hace en 10 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en estos\n    tres campos no se llevan a cabo acciones profundas y urgentes no se\n    extra\u00f1e de que en Canarias el paro alcance el 30 por ciento al final del\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo entendiendo la singular diferencia de la econom\u00eda canaria se puede\n    comprender que las pol\u00edticas sectoriales estatales no pueden producir los\n    mismos efectos en el Archipi\u00e9lago si no son moduladas y adaptadas, es\n    nuestra eterna lucha, el caballo de batalla de Coalici\u00f3n Canaria en sus\n    quince a\u00f1os de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2], "fomento": [10], "seguridad social": [0], "familias": [4], "econom\u00eda": [6, 7], "paro": [5], "trenes": [3], "empresas": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Medidas que han tenido que ver con el Fondo de\n    garant\u00eda de dep\u00f3sitos de entidades de cr\u00e9dito -los fondos de adquisici\u00f3n\n    de activos, etc\u00e9tera, para obtener financiaci\u00f3n-, el apoyo a liquidez de\n    familias y empresas -l\u00edneas ICO-, o todo aquello financiado con las\n    medidas urgentes de mantenimiento y fomento del empleo y la protecci\u00f3n de\n    las personas desempleadas por las que se bonifica el 50 por ciento de la\n    cuota social empresarial, o las otras medidas vinculadas a las\n    modificaciones de regulaci\u00f3n del convenio especial de la Seguridad Social\n    a favor de los trabajadores en ERE, por las que se elimina el periodo de\n    espera para el beneficio del subsidio por desempleo, lo mismo que se\n    bonifica la contrataci\u00f3n indefinida de trabajadores beneficiarios de las\n    prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que en la disposici\u00f3n adicional vig\u00e9simo cuarta de la Ley de Presupuestos\n    del a\u00f1o 2009, se autoriza al Gobierno para que, durante el a\u00f1o 2009,\n    podamos suscribir un convenio con una aportaci\u00f3n de 40 millones en el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social y Deporte para este plan\n    integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, como dec\u00eda, no se ha reflejado en el estado de\n    gastos, por lo cual estamos trabajando el Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    nosotros para buscar una soluci\u00f3n a este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tema de los trenes est\u00e1 incluido en el presupuesto y se debe trabajar\n    en c\u00f3mo se va a financiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medidas que han tenido que ver con el Fondo de\n    garant\u00eda de dep\u00f3sitos de entidades de cr\u00e9dito -los fondos de adquisici\u00f3n\n    de activos, etc\u00e9tera, para obtener financiaci\u00f3n-, el apoyo a liquidez de\n    familias y empresas -l\u00edneas ICO-, o todo aquello financiado con las\n    medidas urgentes de mantenimiento y fomento del empleo y la protecci\u00f3n de\n    las personas desempleadas por las que se bonifica el 50 por ciento de la\n    cuota social empresarial, o las otras medidas vinculadas a las\n    modificaciones de regulaci\u00f3n del convenio especial de la Seguridad Social\n    a favor de los trabajadores en ERE, por las que se elimina el periodo de\n    espera para el beneficio del subsidio por desempleo, lo mismo que se\n    bonifica la contrataci\u00f3n indefinida de trabajadores beneficiarios de las\n    prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tema de inversi\u00f3n local o de fondo exterior de\n    inversi\u00f3n local, es verdad que no hemos discriminado en t\u00e9rminos de paro,\n    como usted en su momento plante\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un fen\u00f3meno que se est\u00e1 manifestando en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en su conjunto y no es menos cierto que incide m\u00e1s en\n    unas comunidades que en otras, y en Canarias y Andaluc\u00eda sin duda alguna\n    el impacto es mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No era la l\u00f3gica del sistema que se\n    planteaba -se ayudaba a la econom\u00eda en general-, pero en todo caso s\u00ed\n    puedo decirle que a los municipios de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias\n    les han correspondido m\u00e1s de 350 millones de euros, que es una cifra\n    realmente apreciable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medidas que han tenido que ver con el Fondo de\n    garant\u00eda de dep\u00f3sitos de entidades de cr\u00e9dito -los fondos de adquisici\u00f3n\n    de activos, etc\u00e9tera, para obtener financiaci\u00f3n-, el apoyo a liquidez de\n    familias y empresas -l\u00edneas ICO-, o todo aquello financiado con las\n    medidas urgentes de mantenimiento y fomento del empleo y la protecci\u00f3n de\n    las personas desempleadas por las que se bonifica el 50 por ciento de la\n    cuota social empresarial, o las otras medidas vinculadas a las\n    modificaciones de regulaci\u00f3n del convenio especial de la Seguridad Social\n    a favor de los trabajadores en ERE, por las que se elimina el periodo de\n    espera para el beneficio del subsidio por desempleo, lo mismo que se\n    bonifica la contrataci\u00f3n indefinida de trabajadores beneficiarios de las\n    prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto al sistema de incentivos regionales, dentro del marco\n    comunitario y respetando las caracter\u00edsticas del sistema, cabe destacar\n    que se han adoptado una serie de medidas para facilitar el acceso de\n    empresas a las l\u00edneas de ayuda y para mejorar la posibilidad de\n    subvenci\u00f3n dentro del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medidas que han tenido que ver con el Fondo de\n    garant\u00eda de dep\u00f3sitos de entidades de cr\u00e9dito -los fondos de adquisici\u00f3n\n    de activos, etc\u00e9tera, para obtener financiaci\u00f3n-, el apoyo a liquidez de\n    familias y empresas -l\u00edneas ICO-, o todo aquello financiado con las\n    medidas urgentes de mantenimiento y fomento del empleo y la protecci\u00f3n de\n    las personas desempleadas por las que se bonifica el 50 por ciento de la\n    cuota social empresarial, o las otras medidas vinculadas a las\n    modificaciones de regulaci\u00f3n del convenio especial de la Seguridad Social\n    a favor de los trabajadores en ERE, por las que se elimina el periodo de\n    espera para el beneficio del subsidio por desempleo, lo mismo que se\n    bonifica la contrataci\u00f3n indefinida de trabajadores beneficiarios de las\n    prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las tasas aeroportuarias es otro tema a\n    tratar, as\u00ed como determinados aspectos de aquellos empresarios que tengan\n    que suspender contratos temporales de empleo en hosteler\u00eda mientras hacen\n    las obras porque est\u00e1n contratando peones y a lo mejor las camareras\n    tienen que tener una situaci\u00f3n especial de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, si con todo lo que han hecho, con toda esa bater\u00eda\n    de medidas, estamos en el 22,5 por ciento de paro y en el a\u00f1o 2008 esas\n    cifras de paro se pudieron mantener porque la ca\u00edda del turismo no se\n    produjo hasta los dos \u00faltimos meses, eso quiere decir que tenemos que\n    trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la situaci\u00f3n de ese n\u00famero de paro, lo que estamos\n    pidiendo desde Canarias es que adelantemos todos los convenios con el\n    Estado; firmemos ya ese convenio de plan de infraestructuras educativa,\n    hagamos un plan importante de adelantamiento de las inversiones en zona\n    tur\u00edstica degradada que coja mano de obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hago la reflexi\u00f3n\n    a usted y al Gobierno de que Canarias no aguanta una situaci\u00f3n social del\n    30 por ciento de su poblaci\u00f3n en paro con una mala formaci\u00f3n y con pocas\n    alternativas, y los canarios ya no tenemos Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "calidad": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Comparto totalmente la mayor en el sentido de que un 22 por ciento\n    de paro ya tiene que ser objeto de especial preocupaci\u00f3n, que el riesgo\n    de un incremento del paro por encima de esa cifra es que ya no estamos\n    hablando solo de un problema econ\u00f3mico sino de un problema social y que\n    por las caracter\u00edsticas de Canarias, como usted ha puesto de relieve, los\n    elementos de arraigo van a tener su importancia en una situaci\u00f3n y en un\n    contexto como el actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, \u00bfestamos hinchando en cierta\n    medida el problema o vamos a un modelo que yo estoy de acuerdo en que\n    consiste en mejorar lo que tenemos para que sea una oferta claramente de\n    mayor calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensemos que la renovaci\u00f3n es la construcci\u00f3n y sobre todo la\n    elevaci\u00f3n de rango de la calidad del servicio tur\u00edstico, que es lo que al\n    final nos va a permitir emplear a m\u00e1s gente de manera m\u00e1s permanente, con\n    mayor formaci\u00f3n y que l\u00f3gicamente los diferenciales de precios que pueden\n    producirse con otras zonas del mundo se vean compensados por este tipo de\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [4], "empresas": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, un a\u00f1o despu\u00e9s\n    de su nombramiento todo sigue igual o peor en lo referente al proceso de\n    integraci\u00f3n de la universidad espa\u00f1ola en el espacio europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    carga de trabajo que se le plantea no puede atender y dar respuesta a esa\n    educaci\u00f3n de calidad que exigimos a nuestra universidad y que se\n    contempla en el proceso de Bolonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No cabe\n    duda de que a su ministerio se le acumulan los problemas, adem\u00e1s de las\n    continuas interferencias de otros ministerios, sin que ustedes tengan\n    nada que decir; desde la propia ministra de Educaci\u00f3n -por cierto, a\n    fecha de hoy es la que gestiona el programa de becas y ayudas al estudio\n    del que usted tanto presume-, pasando por la ministra de Defensa, y el\n    \u00faltimo ha sido el ministro de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es de\n    extra\u00f1ar que la matr\u00edcula en inform\u00e1tica se haya desplomado por el escaso\n    reconocimiento social y econ\u00f3mico, a pesar del d\u00e9ficit de expertos\n    inform\u00e1ticos denunciado por las propias empresas del sector TIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    carga de trabajo que se le plantea no puede atender y dar respuesta a esa\n    educaci\u00f3n de calidad que exigimos a nuestra universidad y que se\n    contempla en el proceso de Bolonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "calidad": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta es una responsabilidad que asumo con la confianza de saber que el\n    compromiso del Gobierno respecto a la construcci\u00f3n del espacio europeo de\n    Educaci\u00f3n Superior se mantiene firme y coherente con nuestra apuesta por\n    una Europa m\u00e1s social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso de construcci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior\n    avanza a buen ritmo y vamos a cumplir en plazo todos nuestros\n    compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe est\u00e1 usted planteando, se\u00f1or\u00eda, que la pol\u00edtica\n    correcta respecto al proceso de construcci\u00f3n del espacio europeo de\n    Educaci\u00f3n Superior la deben dictar las asambleas constituidas por una\n    minor\u00eda de alumnos en un discreto n\u00famero de facultades espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo,\n    quisiera se\u00f1alar muy brevemente, por su especial relevancia en el\n    seguimiento del proceso de implantaci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior, los resultados m\u00e1s significativos del Bolonia Stop Taking, de\n    2009, que Espa\u00f1a presentar\u00e1 oficialmente en la pr\u00f3xima cumbre de Lovaina\n    en el mes de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n de todo ello, como le dec\u00eda hace un\n    momento, solo puede ser una: el proceso de construcci\u00f3n del espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior en Espa\u00f1a avanza a buen ritmo y vamos a\n    cumplir en plazo todos nuestros compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hemos mejorado sustancialmente en los tres\n    indicadores que miden la aplicaci\u00f3n de est\u00e1ndares de calidad exigidos,\n    gracias fundamentalmente al desarrollo del sistema de verificaci\u00f3n de la\n    Agencia nacional de evaluaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n de la calidad, Aneca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Much\u00edsima improvisaci\u00f3n y ahora prisas, apurando a las\n    universidades con sus planes de estudios y -cuando menos- dificultando la\n    elaboraci\u00f3n de dichos planes o la posibilidad de hacer planes acordes y\n    de la calidad que exige este proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le aseguro que en este proceso de construcci\u00f3n del espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior nos estamos entendiendo muy bien con casi\n    todos los grupos parlamentarios y estoy segura de que vamos a acabar\n    entendi\u00e9ndonos bien, pero nos lo ponen muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1999 -y esto hay que entenderlo as\u00ed- el ministro de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia, don Mariano Rajoy, firm\u00f3 la llamada Declaraci\u00f3n de Bolonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ambos casos, y de hecho en\n    la mayor\u00eda de los pa\u00edses firmantes, el periodo entre la aprobaci\u00f3n de la\n    normativa b\u00e1sica y la implementaci\u00f3n definitiva de los t\u00edtulos no supera\n    los cinco a\u00f1os; cinco a\u00f1os, que fueron los que en el caso de Espa\u00f1a y por\n    desgracia tuvimos que esperar para empezar a dar pasos decididos en la\n    construcci\u00f3n del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, se pide que adoptemos las\n    medidas necesarias para que, cumpliendo con el calendario previsto,\n    puedan realizarse los procesos de verificaci\u00f3n e implantaci\u00f3n de los\n    t\u00edtulos con el rigor y la calidad necesaria, y esto es precisamente lo\n    que hemos hecho a trav\u00e9s de Aneca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, se nos insta a que el\n    modelo de financiaci\u00f3n de las universidades, en el que estamos trabajando\n    junto con las comunidades aut\u00f3nomas, pueda garantizar que se haga con la\n    calidad suficiente, y as\u00ed est\u00e1 puesto en marcha como no pod\u00eda ser de otra\n    manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090318_doc_marked.html#000074\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merecen las declaraciones\n    del Premio Nobel de Econom\u00eda, Paul Krugman, sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merecen las declaraciones\n    del Premio Nobel de Econom\u00eda, Paul Krugman, sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Las mismas que me\n    merecen las que ha dicho sobre la econom\u00eda mundial o sobre la econom\u00eda\n    norteamericana, es decir, respeto intelectual a alguien que es Premio\n    Nobel de Econom\u00eda, l\u00f3gicamente, como no pod\u00eda ser de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dijo\n    referente a la econom\u00eda mundial que las perspectivas son aterradoras, y\n    en este contexto Espa\u00f1a necesita pol\u00edticas dr\u00e1sticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda antes, todo lo contrario a lo que ha\n    sustentado y sostiene usted sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra econom\u00eda\n    est\u00e1 peor preparada y sufre una crisis mucho m\u00e1s profunda que la que\n    padecen otros pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n Europea, otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda antes, todo lo contrario a lo que ha\n    sustentado y sostiene usted sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado ya de la reforma del sistema financiero, reforma\n    fiscal -creo que va a incentivar a trabajar y a dar trabajo-, reforma\n    energ\u00e9tica -la tiene planteada este grupo parlamentario-, reforma del\n    mercado de trabajo -usted hac\u00eda referencia al informe de la OCDE, que le\n    estimula a hacer esa reforma-, reformas en definitiva que deben hacerse\n    con urgencia y que deber\u00edan ser lideradas por usted; reformas que\n    exigir\u00edan un acuerdo marco, un pacto de Estado como ha sostenido este\n    grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Krugman est\u00e1 dando opiniones por toda Europa y por todo\n    el mundo sobre la econom\u00eda de los pa\u00edses, sobre la econom\u00eda mundial,\n    sobre la econom\u00eda norteamericana; acaba de pronunciarse muy cr\u00edticamente\n    contra el Plan Obama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... porque usted ha preguntado:\n    \u00bfcomparte la idea manifestada por el Premio Nobel de Econom\u00eda, Paul\n    Krugman, de que las perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola son aterradoras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... buscando la cr\u00edtica se le ha ido la mano\n    porque la expresi\u00f3n \"terror\u00edfica\" el se\u00f1or Krugman la refiri\u00f3 a la\n    econom\u00eda mundial, (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y si el se\u00f1or Krugman ve terror\u00edfico el\n    horizonte de la econom\u00eda mundial, \u00a1hombre!, ser\u00eda para nota, ser\u00eda\n    tambi\u00e9n ins\u00f3lito que el horizonte de la econom\u00eda espa\u00f1ola lo viera\n    favorable, f\u00e1cil y positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ve la econom\u00eda mundial terror\u00edfica, es\n    l\u00f3gico que vea serias dificultades y graves problemas en todos los\n    pa\u00edses, como est\u00e1 diciendo en todos los foros en los que se le quiere\n    escuchar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuesti\u00f3n distinta es cu\u00e1l sea la evoluci\u00f3n de aqu\u00ed a los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os sobre la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... porque usted ha preguntado:\n    \u00bfcomparte la idea manifestada por el Premio Nobel de Econom\u00eda, Paul\n    Krugman, de que las perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola son aterradoras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y si el se\u00f1or Krugman ve terror\u00edfico el\n    horizonte de la econom\u00eda mundial, \u00a1hombre!, ser\u00eda para nota, ser\u00eda\n    tambi\u00e9n ins\u00f3lito que el horizonte de la econom\u00eda espa\u00f1ola lo viera\n    favorable, f\u00e1cil y positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le llamo un poco al rigor, ya\n    s\u00e9 lo que est\u00e1 pasando, y relea a Krugman porque cuando hablaba de\n    situaci\u00f3n terror\u00edfica se refer\u00eda a la econom\u00eda mundial, no a la espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero qu\u00e9 tiene que ver, se\u00f1or Erkoreka, el espa\u00f1olismo con\n    la crisis econ\u00f3mica, que acaba mezclando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, la seguridad, la certidumbre, la previsibilidad y la\n    confianza en los gobiernos son factores indispensables para que las cosas\n    funcionen de una manera razonable en todos los \u00e1mbitos, pero sobre todo\n    en el \u00e1mbito econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este Gobierno, con la ayuda de los ciudadanos, con la\n    ayuda de todas las fuerzas pol\u00edticas, excepto la suya, que en lugar de\n    ayudar quiere torpedear, va a sacar a este pa\u00eds de la crisis; lo vamos a\n    conseguir entre todos, con ustedes o sin ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La semana pasada volvimos a adoptar medidas para reactivar la econom\u00eda,\n    para dinamizar el mercado, el acceso a la vivienda, sectores como la\n    automoci\u00f3n y las ayudas a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por otro lado, dentro de las competencias de la Zona\n    Franca, independientemente de c\u00f3mo se interprete lo que dice el Tribunal\n    de Cuentas, y dado que como agencia de desarrollo local debe canalizar\n    los fondos para inversiones productivas y generadoras de empleo, si bien\n    esto no es una inversi\u00f3n productiva, s\u00ed es una inversi\u00f3n generadora de\n    empleo no solamente por lo que se refiere a la adecuaci\u00f3n de estas\n    instalaciones, sino que despu\u00e9s se van a generar unos puestos de trabajo\n    fijos, de los cuales se tendr\u00e1 que hacer cargo el ayuntamiento en la\n    medida en que esas instalaciones van a dar un servicio p\u00fablico a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por otra parte, se\u00f1or vicepresidente, entendemos que un\n    ente que est\u00e1 actuando en una ciudad como esta, en la que se est\u00e1n\n    utilizando tantos kil\u00f3metros cuadrados para que pueda ejercer su\n    actividad, que significa adem\u00e1s\n    tantos ingresos, que parte de esos ingresos repercutan positivamente en la\n    ciudad, nos parece que deber\u00eda ser un compromiso que el... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Yo creo que el Gobierno est\u00e1 actuando con\n    absoluta responsabilidad ante, yo no dir\u00eda las dificultades del sistema\n    financiero espa\u00f1ol -por eso me parece de una cierta irresponsabilidad\n    plantear la pregunta de esa forma-, sino las dificultades financieras en\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Yo creo que el Gobierno est\u00e1 actuando con\n    absoluta responsabilidad ante, yo no dir\u00eda las dificultades del sistema\n    financiero espa\u00f1ol -por eso me parece de una cierta irresponsabilidad\n    plantear la pregunta de esa forma-, sino las dificultades financieras en\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A m\u00ed lo que me parece\n    irresponsabilidad es haber dicho que la econom\u00eda espa\u00f1ola era la m\u00e1s\n    potente de las econom\u00edas europeas, y que hoy sea la m\u00e1s sobresaliente\n    -con un suspenso absolutamente cum laude- en materia de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed lo que me parece\n    irresponsabilidad es haber dicho que la econom\u00eda espa\u00f1ola era la m\u00e1s\n    potente de las econom\u00edas europeas, y que hoy sea la m\u00e1s sobresaliente\n    -con un suspenso absolutamente cum laude- en materia de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a nuestras cifras y nuestra posici\u00f3n sobre la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda, hemos seguido en l\u00ednea con lo\n    que han hecho otros organismos internacionales; cuando nosotros dec\u00edamos\n    que no hab\u00eda dificultades tambi\u00e9n lo dec\u00edan los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "actividad econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy\n    todos somos conscientes de las terribles consecuencias que se advierten\n    cuando el sistema financiero deja de funcionar, deja de fluir el cr\u00e9dito\n    y repercute negativamente en la actividad econ\u00f3mica generando un c\u00edrculo\n    vicioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    todos somos conscientes de las terribles consecuencias que se advierten\n    cuando el sistema financiero deja de funcionar, deja de fluir el cr\u00e9dito\n    y repercute negativamente en la actividad econ\u00f3mica generando un c\u00edrculo\n    vicioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Digo, en primer lugar, reconocimiento del\n    peso econ\u00f3mico espa\u00f1ol -Espa\u00f1a es la octava potencia del mundo- porque es\n    una econom\u00eda\n    crecientemente internacionalizada, porque nuestro sistema financiero ocupa\n    la s\u00e9ptima posici\u00f3n en el tama\u00f1o de sus activos bancarios, con una fuerte\n    presencia en Latinoam\u00e9rica y en Europa y tambi\u00e9n porque hay numerosas\n    compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas con una alta presencia internacional en econom\u00edas\n    emergentes y en sectores cr\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un espa\u00f1ol presidiendo el Comit\u00e9 de Supervisi\u00f3n Bancaria del Banco\n    Internacional de Pagos; hemos presidido el GAFI; el secretario de Estado\n    de Econom\u00eda presidi\u00f3 el Comit\u00e9 de Servicios Financieros de la Uni\u00f3n\n    Europa, y por todo ello, nuestro peso en la econom\u00eda financiera\n    internacional es creciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PUEDE LA MINISTRA ACLARAR LAS GESTIONES QUE HA REALIZADO EL\n    GOBIERNO ANTES Y DESPU\u00c9S DE ANUNCIAR LA RETIRADA DE NUESTRAS TROPAS DE\n    KOSOVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuando se decidi\u00f3\n    la fecha, lo comuniqu\u00e9 con anterioridad a nuestros principales aliados,\n    yo misma personalmente al secretario general de la OTAN, a los portavoces\n    parlamentarios y presidentes de las Comisiones de Defensa del Congreso y\n    del Senado, y posteriormente a nuestros soldados, que son los que llevan\n    diez a\u00f1os all\u00ed haciendo un magn\u00edfico trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante meses hemos expresado la posici\u00f3n de Espa\u00f1a de reducir la\n    presencia militar en Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dos, la postura\n    del Partido Popular, meridiana -y la conoce-: salida de Kosovo con\n    autorizaci\u00f3n parlamentaria, acuerdo con los aliados y por supuesto\n    respeto al Ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "seguridad": [3], "apoyo": [4], "militares": [0], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... A nuestros aliados les\n    constaba desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o que Espa\u00f1a no reconoc\u00eda la\n    independencia de Kosovo, que nosotros nos mantendr\u00edamos all\u00ed en tanto en\n    cuanto las funciones militares que hac\u00edan nuestros aliados no ten\u00edan que\n    ver con la creaci\u00f3n ni la consolidaci\u00f3n de infraestructuras de un nuevo\n    Estado que Espa\u00f1a no reconoc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una decisi\u00f3n\n    firme del Gobierno de no dejar que sus tropas est\u00e9n reforzando un Estado\n    que Espa\u00f1a no reconoce; un incidente que ya se ha aclarado; 22.000\n    soldados que han hecho un gran trabajo y un Partido Popular al que, como\n    siempre, le dan igual los principios y la coherencia si ven un resquicio,\n    aunque sea m\u00ednimo, de desgastar al Gobierno, aunque sea a costa de los\n    intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ellos s\u00ed reconocen la\n    declaraci\u00f3n unilateral de independencia de Kosovo y s\u00ed quieren trabajar y\n    seguir trabajando por reforzar las nuevas instituciones de seguridad y\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ellos s\u00ed reconocen la\n    declaraci\u00f3n unilateral de independencia de Kosovo y s\u00ed quieren trabajar y\n    seguir trabajando por reforzar las nuevas instituciones de seguridad y\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que dur\u00f3 diez minutos -y eso s\u00ed que no me lo\n    dijo- era su apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En estos d\u00edas se ha podido saber que el teniente coronel que\n    instruye la causa, es decir, el que investiga porque no se desplaza\n    ning\u00fan juez, tiene una reuni\u00f3n con el ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa reapertura de la\n    investigaci\u00f3n se deduce que se hab\u00eda cerrado en falso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [9], "seguridad": [8], "fuerzas": [10], "espa\u00f1oles": [4], "defensa": [1, 2], "investigaci\u00f3n": [3], "ej\u00e9rcito": [7], "militares": [0], "militar": [5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... sabe, 17 militares espa\u00f1oles, fue el establecido\n    en este tipo de situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, se procedi\u00f3 por parte de la\n    asesor\u00eda jur\u00eddica del Estado Mayor de la Defensa a poner en conocimiento\n    del Juzgado togado militar\n    territorial 11 de Madrid mediante escrito los hechos acaecidos, lo que\n    motiv\u00f3 la apertura de las diligencias previas por auto de fecha de 16 de\n    agosto de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte del Ministerio de Defensa se prest\u00f3 -y\n    se ha seguido haciendo- toda la colaboraci\u00f3n y se ha puesto a disposici\u00f3n\n    de la investigaci\u00f3n cuanta informaci\u00f3n nos ha sido requerida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte del Ministerio de Defensa se prest\u00f3 -y\n    se ha seguido haciendo- toda la colaboraci\u00f3n y se ha puesto a disposici\u00f3n\n    de la investigaci\u00f3n cuanta informaci\u00f3n nos ha sido requerida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, 17 militares espa\u00f1oles, fue el establecido\n    en este tipo de situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, se procedi\u00f3 por parte de la\n    asesor\u00eda jur\u00eddica del Estado Mayor de la Defensa a poner en conocimiento\n    del Juzgado togado militar\n    territorial 11 de Madrid mediante escrito los hechos acaecidos, lo que\n    motiv\u00f3 la apertura de las diligencias previas por auto de fecha de 16 de\n    agosto de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tal y como establece la Ley 4/1987, de\n    la competencia y organizaci\u00f3n de la jurisdicci\u00f3n militar, en su art\u00edculo\n    115, se design\u00f3 al asesor jur\u00eddico de la base de apoyo avanzado en Herat\n    como instructor asistido por un secretario para que procediera a incoar\n    el expediente de dicho atestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    l\u00ednea, el viernes pasado el Consejo de Ministros aprob\u00f3 la\n    desclasificaci\u00f3n de los documentos que elabor\u00f3 el CNI, el informe de\n    seguridad en vuelo elaborado por la fuerza aerom\u00f3vil del Ej\u00e9rcito de\n    Tierra en relaci\u00f3n con este accidente, respondiendo as\u00ed a esta solicitud\n    formulada por el juez y, por supuesto, a todas cuantas nos formulara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    l\u00ednea, el viernes pasado el Consejo de Ministros aprob\u00f3 la\n    desclasificaci\u00f3n de los documentos que elabor\u00f3 el CNI, el informe de\n    seguridad en vuelo elaborado por la fuerza aerom\u00f3vil del Ej\u00e9rcito de\n    Tierra en relaci\u00f3n con este accidente, respondiendo as\u00ed a esta solicitud\n    formulada por el juez y, por supuesto, a todas cuantas nos formulara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tal y como establece la Ley 4/1987, de\n    la competencia y organizaci\u00f3n de la jurisdicci\u00f3n militar, en su art\u00edculo\n    115, se design\u00f3 al asesor jur\u00eddico de la base de apoyo avanzado en Herat\n    como instructor asistido por un secretario para que procediera a incoar\n    el expediente de dicho atestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este atestado se inco\u00f3 conforme a lo\n    establecido en la legislaci\u00f3n, design\u00e1ndose por el jefe de las fuerzas\n    all\u00ed destacadas el instructor y este, a su vez, el secretario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Aprendan, se\u00f1ores del Partido Popular y, por cierto, para\n    protegerse detr\u00e1s de los militares solo hay que ir a la Audiencia\n    Nacional para comprobarlo hoy, ayer y antesdeayer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos los aliados de Espa\u00f1a saben por\n    experiencia durante estos a\u00f1os que los espa\u00f1oles y el presidente Zapatero\n    respetan escrupulosamente la legalidad internacional, que respetan a las\n    Naciones Unidas siempre y en todas partes, en todos los pa\u00edses, empiecen\n    por i o empiecen por k, en todas partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que importa\n    es que los espa\u00f1oles saben a qu\u00e9 atenerse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "militares": [0, 1], "buque": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Gracias a la presencia de todos estos medios\n    militares el n\u00famero de ataques a los barcos que transitan por esas aguas\n    se ha reducido a la mitad: de una media de catorce en el mes en\n    septiembre, hemos pasado a seis ataques en febrero; asimismo, el n\u00famero\n    de asaltos que han resultado en secuestro ha disminuido radicalmente,\n    nueve en septiembre frente a dos en febrero; y el n\u00famero de barcos que\n    permanecen secuestrados tambi\u00e9n se ha reducido a una tercera parte,\n    pasando de diecinueve en noviembre a siete en febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de esas\n    labores de disuasi\u00f3n y prevenci\u00f3n, la actuaci\u00f3n de nuestros militares\n    debe producirse dentro del marco legal adecuado y con pleno respeto a las\n    garant\u00edas que reservan, tanto nuestro derecho interno como el derecho\n    internacional, a toda persona detenida, tal y como esta C\u00e1mara me\n    solicit\u00f3 que hici\u00e9ramos cuando vine a plenario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 6 de marzo se suscribi\u00f3 un acuerdo entre la Uni\u00f3n\n    Europea y Kenia, que establece las condiciones por las que este pa\u00eds va a\n    recibir y va a enjuiciar a los presuntos piratas capturados por las\n    fuerzas de la operaci\u00f3n Atalanta en alta mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan solo tres d\u00edas despu\u00e9s\n    de la firma, una fragata alemana entreg\u00f3 por primera vez a las\n    autoridades de Kenia a nueve piratas que hab\u00edan sido detenidos como\n    consecuencia de un ataque frustrado a un buque mercante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno no ha ordenado a la Abogac\u00eda General del Estado que\n    interponga recurso alguno en defensa de una candidata socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero un error que la ministra\n    de Fomento comete con bastante asiduidad, porque como se considera un\n    bien del Estado -como dice alg\u00fan socialista importante-, la Abogac\u00eda del\n    Estado est\u00e1 al servicio de la se\u00f1ora \u00c1lvarez; igual que los aviones de la\n    ministra de Defensa, y a ver si alg\u00fan d\u00eda me comenta cu\u00e1ntos aviones ha\n    utilizado la se\u00f1ora ministra de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Defendiendo los intereses generales de Espa\u00f1a -que\n    por lo visto solo los defiende en este pa\u00eds la se\u00f1ora ministra de\n    Defensa-, los intereses de la Abogac\u00eda del Estado y la responsabilidad\n    del Ministerio de Justicia, usted, perd\u00f3neme, ha cometido un grav\u00edsimo\n    error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como antes le dije, el Gobierno no ha ordenado\n    a la Abogac\u00eda del Estado que act\u00fae en defensa de candidatos electorales,\n    ni del Partido Socialista ni de ning\u00fan otro partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Abogac\u00eda del Estado no ha actuado en este\n    caso en defensa de una candidata, sino que lo ha hecho de conformidad con\n    la ley reguladora, en defensa de una instituci\u00f3n y de una autoridad\n    p\u00fablica, como lo viene haciendo, por lo dem\u00e1s, desde que existe como\n    instituci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA\n    EL GOBIERNO DE LA NACI\u00d3N QUE EN PENA CRISIS DEL PACTO DE GOBIERNO EN LAS\n    ISLAS BALEARES, LA FISCAL\u00cdA ADOPTE MEDIDAS QUE DETERMINAN LA AGENDA\n    POL\u00cdTICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo justifica el Gobierno de la naci\u00f3n que en plena crisis del Gobierno\n    de las Islas Baleares la fiscal\u00eda adopte determinadas medidas que\n    condicionan la agenda pol\u00edtica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo justifica el Gobierno de la naci\u00f3n que en plena crisis del Gobierno\n    de las Islas Baleares la fiscal\u00eda adopte determinadas medidas que\n    condicionan la agenda pol\u00edtica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "estatuto org\u00e1nico": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le recuerdo que el ministerio fiscal establece en el art\u00edculo 2.\u00ba\n    de la Ley reguladora de su estatuto org\u00e1nico que act\u00faa con autonom\u00eda\n    funcional y con sujeci\u00f3n a los principios de legalidad e imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le recuerdo que el ministerio fiscal establece en el art\u00edculo 2.\u00ba\n    de la Ley reguladora de su estatuto org\u00e1nico que act\u00faa con autonom\u00eda\n    funcional y con sujeci\u00f3n a los principios de legalidad e imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal\u00eda": [3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mientras, el delegado del Gobierno dice cu\u00e1ndo\n    un determinado detenido ser\u00e1 puesto en libertad y cu\u00e1ndo no y dice que la\n    fiscal\u00eda va a destapar nuevos casos de corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso es el delegado\n    del Gobierno el portavoz de la fiscal\u00eda en Baleares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquen, se\u00f1or ministro, renuncien a seguir\n    utilizando la fiscal\u00eda en beneficio propio, por el bien de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras, el delegado del Gobierno dice cu\u00e1ndo\n    un determinado detenido ser\u00e1 puesto en libertad y cu\u00e1ndo no y dice que la\n    fiscal\u00eda va a destapar nuevos casos de corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso es el delegado\n    del Gobierno el portavoz de la fiscal\u00eda en Baleares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquen, se\u00f1or ministro, renuncien a seguir\n    utilizando la fiscal\u00eda en beneficio propio, por el bien de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "defensa": [1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y le puedo asegurar, se\u00f1or\u00eda, que ni en\n    Baleares ni en ning\u00fan otro lugar del territorio de Espa\u00f1a encontrar\u00e1\n    usted a un solo fiscal preocupado por incidir en la agenda pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy grave para la defensa\n    de la convivencia colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen de levantar sospechas y de cuestionar\n    interesadamente la profesionalidad y el rigor de quienes d\u00eda a d\u00eda\n    trabajan por la defensa de los derechos y las libertades de los\n    ciudadanos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    el contrario, s\u00ed los van a encontrar preocupados en la defensa de la\n    legalidad y de los derechos de los ciudadanos, donde le digo adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, que tambi\u00e9n encontrar\u00e1 siempre a este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esa resoluci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, no\n    se public\u00f3 en el BOE, no la conocieron los partidos pol\u00edticos, no la\n    conoci\u00f3 la Junta Electoral y tampoco la conocieron los casi 40 millones\n    de electores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En comisiones de investigaci\u00f3n, cuando una actuaci\u00f3n los\n    perjudica, arrojan la responsabilidad sobre los jueces, los polic\u00edas o\n    los funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090325_doc_marked.html#000469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-03-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 7, 9, 11, 15, 23, 25, 28, 31, 33, 36, 38, 40, 42, 53, 55, 56, 60, 62, 64, 69, 72, 74, 82, 84, 86, 87, 91, 92, 94, 96, 97, 99, 106, 108, 110, 112, 118, 119, 120, 121, 128, 133, 137, 139, 141, 146, 148, 149, 151, 153], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 6, 8, 10, 12, 13, 14, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 24, 26, 27, 29, 30, 32, 34, 35, 37, 39, 41, 43, 44, 47, 49, 51, 52, 54, 57, 58, 61, 63, 65, 66, 67, 68, 70, 71, 73, 75, 78, 81, 83, 85, 88, 89, 90, 93, 95, 98, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 107, 109, 111, 113, 115, 117, 123, 125, 126, 127, 129, 130, 132, 134, 135, 136, 138, 140, 142, 143, 144, 145, 147, 150, 152, 154], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [45, 46, 48, 76, 77, 79, 80, 122, 124], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [50], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [59, 114, 116, 131], "party": "Francisco Xes\u00fas Jorquera Caselas", "name": "Mixto"}]}