{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Puigcerc\u00f3s, como comparte toda la C\u00e1mara, el sector tur\u00edstico tiene\n    una gran importancia en nuestra econom\u00eda; es generador de un importante\n    volumen de empleo y es obligaci\u00f3n del Gobierno prestarle una especial\n    atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Asimismo estamos a favor de que se haga con el m\u00e1ximo di\u00e1logo posible,\n    con el m\u00e1ximo respeto al medio ambiente y, si es necesario, soterrando\n    alguna de las partes de esa red el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La opci\u00f3n prevista se ha dise\u00f1ado manteniendo\n    permanentemente informada a la Generalitat y al Gobierno franc\u00e9s y\n    teniendo muy presente el trazado de menor impacto ambiental, que est\u00e1 a\n    la espera de respuesta del Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, es evidente que la obligaci\u00f3n del Gobierno es garantizar el\n    suministro energ\u00e9tico en general y en particular el suministro el\u00e9ctrico\n    en condiciones de calidad, seguridad y atendiendo a la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La decisi\u00f3n final se tomar\u00e1 teniendo\n    en cuenta las competencias de la Generalitat con el acuerdo del Gobierno\n    franc\u00e9s, con el necesario respeto a las recomendaciones medioambientales\n    que sean requeridas, sin pretender imponer soluciones y sin que tampoco\n    nos vengan impuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s desde la\n    toma de posesi\u00f3n hemos practicado el di\u00e1logo\n    pol\u00edtico institucional y social, que es sin duda alguna una condici\u00f3n\n    previa para lograr consensos, y en t\u00e9rminos generales mantiene una\n    actitud de respeto y de buenas maneras en el di\u00e1logo pol\u00edtico, que si me\n    permite decirlo hac\u00eda falta en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "econom\u00eda": [6], "espa\u00f1oles": [3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, todo lo relacionado con Espa\u00f1a, su cohesi\u00f3n\n    social y la igualdad de los espa\u00f1oles, se ha pactado desde 1978. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, todo lo relacionado con Espa\u00f1a, su cohesi\u00f3n\n    social y la igualdad de los espa\u00f1oles, se ha pactado desde 1978. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de naciones\n    como si tal cosa -no s\u00e9 si eso estaba en su programa electoral-; ha\n    provocado enfrentamientos entre numerosas comunidades aut\u00f3nomas; no ha\n    querido pactar con el PP temas como la unidad, la soberan\u00eda, un Estado\n    viable, la igualdad de los espa\u00f1oles y ha generado una inestabilidad\n    institucional muy preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, todo lo relacionado con Espa\u00f1a, su cohesi\u00f3n\n    social y la igualdad de los espa\u00f1oles, se ha pactado desde 1978. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de naciones\n    como si tal cosa -no s\u00e9 si eso estaba en su programa electoral-; ha\n    provocado enfrentamientos entre numerosas comunidades aut\u00f3nomas; no ha\n    querido pactar con el PP temas como la unidad, la soberan\u00eda, un Estado\n    viable, la igualdad de los espa\u00f1oles y ha generado una inestabilidad\n    institucional muy preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    enfrentado, y mucho, al conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    habido una huida hacia adelante y no ha habido preocupaci\u00f3n por los temas\n    esenciales, por ejemplo la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la lucha antiterrorista no quiero polemizar, lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo \u00fanico que quiero anunciarle es que voy a seguir\n    intent\u00e1ndolo, por supuesto, con todos los grupos y tambi\u00e9n con el suyo y\n    con usted, porque es muy importante para la lucha antiterrorista y para\n    el bien de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, me tiene que reconocer que el Gobierno ha practicado el\n    di\u00e1logo pol\u00edtico con todas las fuerzas, el di\u00e1logo con el principal grupo\n    de la oposici\u00f3n infinitamente superior en 15 meses a lo que fue en la\n    legislatura pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CON QU\u00c9 AUTORIDAD PACTA EL MINISTRO\n    DE ASUNTOS EXTERIORES CON EL REINO DE MARRUECOS UN VIAJE INSTITUCIONAL\n    DEL PARLAMENTO SIN CONTAR CON LOS GRUPOS PARLAMENTARIOS DE ESTA C\u00c1MARA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CON QU\u00c9 AUTORIDAD PACTA EL MINISTRO\n    DE ASUNTOS EXTERIORES CON EL REINO DE MARRUECOS UN VIAJE INSTITUCIONAL\n    DEL PARLAMENTO SIN CONTAR CON LOS GRUPOS PARLAMENTARIOS DE ESTA C\u00c1MARA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... sabe, con ocasi\u00f3n de la \u00faltima visita del ministro de Asuntos\n    Exteriores de Marruecos, se\u00f1or Benaissa, y a ra\u00edz de los incidentes que\n    se hab\u00edan producido en el S\u00e1hara Occidental, como el de rechazo de una\n    primera visita de algunos miembros institucionales de la Comunidad de\n    Madrid al territorio del S\u00e1hara Occidental, surgi\u00f3 en una conversaci\u00f3n la\n    posibilidad y el ofrecimiento del Parlamento marroqu\u00ed al Senado y al\n    Congreso de los Diputados, en una delegaci\u00f3n separada o conjunta, de\n    visitar el S\u00e1hara Occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, lo \u00fanico que hizo fue facilitar y considerar que era una\n    buena iniciativa dejando a la Mesa del Congreso y a la Mesa del Senado la\n    capacidad de decidir cu\u00e1ndo y c\u00f3mo deb\u00eda llevarse a cabo esa visita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [1, 2, 3], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo\n    que yo s\u00ed s\u00e9, se\u00f1or ministro, es que en su grupo, en su partido pol\u00edtico\n    hay contradicciones entre las f\u00f3rmulas que defiende usted como ministro\n    de Exteriores y el Gobierno y las que defienden las bases del Partido\n    Socialista, como se pone de manifiesto constantemente en declaraciones en\n    ayuntamientos, parlamentos auton\u00f3micos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, francamente, nosotros lo que hemos visto es que su\n    Gobierno ha dado un giro de 180 grados en la pol\u00edtica exterior, pero en\n    este caso concreto al disparate, a la incoherencia y a la contradicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen una pol\u00edtica exterior equilibrada pr\u00e1cticamente\n    en ning\u00fan aspecto, y lo que es m\u00e1s importante y m\u00e1s lamentable es que\n    esto se ha trasladado a la calle, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los bares, en los\n    caf\u00e9s se habla constantemente de la p\u00e9rdida de peso de Espa\u00f1a en el\n    mundo, de la incoherencia de su Gobierno en pol\u00edtica exterior... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Vuelva usted a la neutralidad activa, vuelva usted\n    a las posiciones sensatas, equilibradas, l\u00f3gicas, razonables de la\n    pol\u00edtica exterior de un pa\u00eds serio, como deber\u00eda ser Espa\u00f1a y hoy no lo\n    es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... He reiterado en distintas ocasiones, en distintas intervenciones,\n    en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores que lo que quer\u00eda este Gobierno era\n    tener un compromiso activo; compromiso activo para tratar de resolver un\n    problema que ha durado ya muchos a\u00f1os, 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He reiterado en distintas ocasiones, en distintas intervenciones,\n    en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores que lo que quer\u00eda este Gobierno era\n    tener un compromiso activo; compromiso activo para tratar de resolver un\n    problema que ha durado ya muchos a\u00f1os, 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos haciendo una diplomacia de tertulia, lo que\n    estamos exigiendo, como se ha aprobado en distintas mociones y\n    proposiciones no de ley del Congreso y del Senado, es que todas las\n    fuerzas pol\u00edticas espa\u00f1olas tengan la responsabilidad pol\u00edtica de\n    resolver definitivamente un conflicto que ha durado muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [2], "asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Recuerdo que en mis primeras intervenciones y comparecencias en\n    la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores manifest\u00e9 el deseo expreso de este\n    Gobierno de sacar del olvido, de la negligencia diplom\u00e1tica, la situaci\u00f3n\n    del S\u00e1hara Occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo que en mis primeras intervenciones y comparecencias en\n    la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores manifest\u00e9 el deseo expreso de este\n    Gobierno de sacar del olvido, de la negligencia diplom\u00e1tica, la situaci\u00f3n\n    del S\u00e1hara Occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    es un agujero negro de la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a, sino que desde el\n    inicio de este nuevo Gobierno ha sido una prioridad en la acci\u00f3n\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS\n    RESULTADOS DE LA CONFERENCIA PARA LA SEGURIDAD Y LA COOPERACI\u00d3N EN EUROPA\n    (OSCE) SOBRE ANTISEMITISMO Y OTRAS FORMAS DE INTOLERANCIA, RECIENTEMENTE\n    CELEBRADA EN C\u00d3RDOBA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [2, 3, 4], "educaci\u00f3n": [5], "asuntos exteriores": [6], "exteriores": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, durante los d\u00edas 8 y 9 del presente mes se ha celebrado en\n    C\u00f3rdoba, a propuesta del Gobierno espa\u00f1ol, y en concreto a propuesta suya\n    como ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, la Conferencia de la\n    Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa sobre\n    antisemitismo y otras formas de intolerancia, contando con la presencia\n    de delegaciones de 56\n    pa\u00edses, representantes de cerca de 200 ONG y de otros organismos\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, durante los d\u00edas 8 y 9 del presente mes se ha celebrado en\n    C\u00f3rdoba, a propuesta del Gobierno espa\u00f1ol, y en concreto a propuesta suya\n    como ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, la Conferencia de la\n    Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa sobre\n    antisemitismo y otras formas de intolerancia, contando con la presencia\n    de delegaciones de 56\n    pa\u00edses, representantes de cerca de 200 ONG y de otros organismos\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los objetivos marcados por la conferencia cabe destacar\n    el hecho de que los Estados miembro han aumentado su compromiso en la\n    lucha contra la intolerancia y la xenofobia con medidas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La llamada Declaraci\u00f3n de C\u00f3rdoba, fruto de esta conferencia y que recoge\n    en sus conclusiones, avanza un paso m\u00e1s con respecto a la Conferencia de\n    Berl\u00edn; contiene mayores compromisos sobre la aplicaci\u00f3n de medidas\n    concretas en el terreno de la educaci\u00f3n y los medios informativos e\n    introduce en la agenda oficial de la OSCE perspectivas para la lucha\n    contra otras formas emergentes de intolerancia y de discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda, se\u00f1or ministro, la Conferencia de la OSCE celebrada en C\u00f3rdoba ha\n    sido todo un \u00e9xito y ha puesto de manifiesto una vez m\u00e1s el profundo\n    compromiso del Gobierno espa\u00f1ol en la lucha contra el antisemitismo y\n    contra todas las formas de intolerancia y discriminaci\u00f3n, dando as\u00ed un\n    paso muy importante en la sensibilizaci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica nacional\n    e internacional sobre esta lacra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La llamada Declaraci\u00f3n de C\u00f3rdoba, fruto de esta conferencia y que recoge\n    en sus conclusiones, avanza un paso m\u00e1s con respecto a la Conferencia de\n    Berl\u00edn; contiene mayores compromisos sobre la aplicaci\u00f3n de medidas\n    concretas en el terreno de la educaci\u00f3n y los medios informativos e\n    introduce en la agenda oficial de la OSCE perspectivas para la lucha\n    contra otras formas emergentes de intolerancia y de discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, durante los d\u00edas 8 y 9 del presente mes se ha celebrado en\n    C\u00f3rdoba, a propuesta del Gobierno espa\u00f1ol, y en concreto a propuesta suya\n    como ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, la Conferencia de la\n    Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa sobre\n    antisemitismo y otras formas de intolerancia, contando con la presencia\n    de delegaciones de 56\n    pa\u00edses, representantes de cerca de 200 ONG y de otros organismos\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "lucha": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En la Declaraci\u00f3n de C\u00f3rdoba, que es\n    un texto equilibrado, no solo se pone \u00e9nfasis en la lucha contra el\n    antisemitismo, sino que por primera vez se abordan otro tipo de\n    intolerancias para luchar contra todo lo que es islamofobia, respetando\n    otras religiones, incluida la cristiana, y tambi\u00e9n sirve como terreno de\n    encuentro para mejorar los mecanismos de seguimiento de todo el plan de\n    aplicaci\u00f3n de la lucha contra el antisemitismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Declaraci\u00f3n de C\u00f3rdoba se afirma sin ambages que los acontecimientos\n    pol\u00edticos internacionales no justifican nunca el racismo y la\n    discriminaci\u00f3n y menciona especialmente a Israel y a Oriente Medio;\n    rechaza toda vinculaci\u00f3n entre el terrorismo, religi\u00f3n, cultura,\n    nacionalidad o raza y establece la especial responsabilidad de los\n    Estados en la lucha contra la intolerancia se\u00f1alando los principales\n    instrumentos para ello: educaci\u00f3n, legislaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la valoraci\u00f3n es muy positiva para la lucha\n    contra la intolerancia, para la OSCE y para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Declaraci\u00f3n de C\u00f3rdoba se afirma sin ambages que los acontecimientos\n    pol\u00edticos internacionales no justifican nunca el racismo y la\n    discriminaci\u00f3n y menciona especialmente a Israel y a Oriente Medio;\n    rechaza toda vinculaci\u00f3n entre el terrorismo, religi\u00f3n, cultura,\n    nacionalidad o raza y establece la especial responsabilidad de los\n    Estados en la lucha contra la intolerancia se\u00f1alando los principales\n    instrumentos para ello: educaci\u00f3n, legislaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Asimismo, vamos a participar en un\n    programa de la Uni\u00f3n Europea para formar a funcionarios de la judicatura y\n    de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creo que la conferencia fue importante y significativa; fue\n    significativa porque represent\u00f3 el respaldo de la comunidad\n    internacional, de la gran mayor\u00eda de la comunidad internacional, a este\n    nuevo Gobierno interino iraqu\u00ed, que est\u00e1 asumiendo su propia\n    responsabilidad y est\u00e1 tratando de abrir cauces para la consolidaci\u00f3n de\n    la democracia y el Estado de derecho, como resultante de un proceso que\n    se inici\u00f3 con la aprobaci\u00f3n -que vot\u00f3 el Gobierno de Espa\u00f1a- de la\n    Resoluci\u00f3n 1546 del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero, dar forma y acelerar la negociaci\u00f3n para\n    alcanzar una constituci\u00f3n nueva para el pueblo iraqu\u00ed, con la\n    participaci\u00f3n inclusive de todas las fuerzas pol\u00edticas representadas en\n    Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000796\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "mujeres": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta C\u00e1mara aprob\u00f3 por unanimidad esta ley,\n    depositando en ella muchas esperanzas, con el fin de erradicar este grave\n    problema social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    obvio que las leyes no hacen milagros, que las leyes marcan pautas de\n    conducta social, pero en este caso los cambios necesitan tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se va\n    a acabar, desgraciadamente, con los malos tratos y con las muertes de\n    mujeres de la noche a la ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n cambiar\u00e1 cuando la sociedad asuma el fondo de la\n    ley, las causas estructurales y culturales que producen esta violencia,\n    es decir, cuando la inmensa mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda decida acabar con el\n    machismo y los valores de la democracia y la igualdad se hagan realidad\n    en la vida privada y en la vida p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente hoy, 29 de junio, entra en vigor una parte decisiva\n    de la apuesta comprometida del Gobierno y de la unanimidad de este\n    Congreso de los Diputados como del Senado en la protecci\u00f3n de las mujeres\n    de manera integral contra esa violencia criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy he tenido el honor de\n    presentar con el ministro de Trabajo la puesta en marcha con esta fecha,\n    29 de junio, de la primera dotaci\u00f3n de planta judicial que se va a ocupar\n    de esa protecci\u00f3n integral de las mujeres contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, vamos a poner en marcha -lo\n    hemos puesto ya- 50 unidades de fiscal\u00eda para acompa\u00f1ar a los jueces en\n    el tratamiento integral de esta violencia, desde el punto de vista penal,\n    de pol\u00edtica criminal y tambi\u00e9n judicial, y a su frente una fiscal\u00eda de\n    sala que coordinar\u00e1 y asegurar\u00e1 la unidad de actuaci\u00f3n y de criterio en\n    la protecci\u00f3n integral de las mujeres contra esta violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello nos va a\n    permitir enriquecer esta planta, completar la respuesta y marcar la\n    diferencia en el curso de esta legislatura contra esa lacra absolutamente\n    inaceptable, con un mensaje muy contundente que acompa\u00f1e, junto a lo\n    preventivo y lo disuasorio, lo represivo y la protecci\u00f3n judicial de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000797\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    EXPLICA EL MINISTRO DE DEFENSA QUE DE TODAS LAS PERSONAS QUE HAN\n    DECLARADO SOLO UNO DE SUS ESCOLTAS HAYA AFIRMADO QUE EXISTI\u00d3 LA PRESUNTA\n    AGRESI\u00d3N HACIA SU PERSONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [3, 4], "polic\u00edas": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y en el Ministerio del Interior, \u00a1qu\u00e9 torpes!, ni una declaraci\u00f3n, ni una\n    imagen, ni un polic\u00eda que quisiera a priori abrir diligencias, pero como\n    apareci\u00f3 el escolta, ya tenemos presunta agresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, que los otros 13 estaban\n    pendientes de su seguridad y no se dieron cuenta de la presunta agresi\u00f3n\n    y solo \u00e9ste, que no estaba atento a otras cosas, se dio cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que iba\n    de protagonista, con 14 polic\u00edas y varias c\u00e1maras de televisi\u00f3n y resulta\n    que solo un escolta se da cuenta de la agresi\u00f3n, pero tres d\u00edas despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo ser\u00e1,\n    se\u00f1or Bono, que como el ministro del Interior le exig\u00eda que acreditara la\n    agresi\u00f3n, no tuvo m\u00e1s remedio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el Ministerio del Interior, \u00a1qu\u00e9 torpes!, ni una declaraci\u00f3n, ni una\n    imagen, ni un polic\u00eda que quisiera a priori abrir diligencias, pero como\n    apareci\u00f3 el escolta, ya tenemos presunta agresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin embargo, me\n    parece que hay un l\u00edmite en la defensa, que es la verdad, y me parece que\n    no se puede proteger a quien llama asesino y golpea a cualquier persona,\n    aunque sea ministro socialista que acude a una manifestaci\u00f3n para\n    solidarizarse con las v\u00edctimas del terrorismo de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Ustedes saben la verdad,\n    como la supieron en ocasiones m\u00e1s importantes, pero en este caso, adem\u00e1s,\n    la saben los espa\u00f1oles, porque han visto la televisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Todo este c\u00famulo de desprop\u00f3sitos es responsabilidad del ministro del\n    Interior, pero qu\u00e9 duda cabe que si usted hubiese controlado sus impulsos\n    de protagonismo\n    medi\u00e1tico no hubiera brindado a sus compa\u00f1eros la posibilidad de\n    criminalizar al Partido Popular, no les hubiese dado excusa a los que\n    buscan insistente y permanentemente la criminalizaci\u00f3n del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en este mundo al rev\u00e9s en el que vive el Partido Popular se\n    habla de las medallas que se devuelven, pero no de las que les cuestan a\n    los espa\u00f1oles un mill\u00f3n de d\u00f3lares, como la del se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, si usted piensa que un polic\u00eda se ha inventado una\n    lesi\u00f3n, den\u00fancielo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "fuerzas": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... VA A\n    SEGUIR CULPABILIZANDO EL MINISTRO DEL INTERIOR A LAS FUERZAS Y CUERPOS DE\n    SEGURIDAD DEL ESTADO DE LAS DETENCIONES ILEGALES POR MOTIVOS POL\u00cdTICOS DE\n    DOS MILITANTES DEL PARTIDO POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... VA A\n    SEGUIR CULPABILIZANDO EL MINISTRO DEL INTERIOR A LAS FUERZAS Y CUERPOS DE\n    SEGURIDAD DEL ESTADO DE LAS DETENCIONES ILEGALES POR MOTIVOS POL\u00cdTICOS DE\n    DOS MILITANTES DEL PARTIDO POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... VA A\n    SEGUIR CULPABILIZANDO EL MINISTRO DEL INTERIOR A LAS FUERZAS Y CUERPOS DE\n    SEGURIDAD DEL ESTADO DE LAS DETENCIONES ILEGALES POR MOTIVOS POL\u00cdTICOS DE\n    DOS MILITANTES DEL PARTIDO POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "polic\u00edas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro del Interior, \u00bfhasta cu\u00e1ndo va a estar responsabilizando\n    exclusivamente a los polic\u00edas de las detenciones pol\u00edticas de dos\n    militantes del Partido Popular, que ha quedado acreditado judicialmente\n    que no agredieron al ministro Bono? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, \u00bfhasta cu\u00e1ndo va a estar responsabilizando\n    exclusivamente a los polic\u00edas de las detenciones pol\u00edticas de dos\n    militantes del Partido Popular, que ha quedado acreditado judicialmente\n    que no agredieron al ministro Bono? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [5], "defensa": [3], "polic\u00edas": [4], "seguridad": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Acebes, es usted y no yo el que afirma que la polic\u00eda realiz\u00f3\n    detenciones ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted, que fue ministro del Interior, el que\n    carga contra una polic\u00eda que usted mejor que nadie debiera saber que se\n    deja la piel todos los d\u00edas en defensa de la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted, que fue ministro del Interior, el que\n    carga contra una polic\u00eda que usted mejor que nadie debiera saber que se\n    deja la piel todos los d\u00edas en defensa de la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted, que fue ministro del Interior, el que\n    carga contra una polic\u00eda que usted mejor que nadie debiera saber que se\n    deja la piel todos los d\u00edas en defensa de la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted quien culpa y acusa a los polic\u00edas por\n    puro ventagismo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted, que fue ministro del Interior, el que\n    carga contra una polic\u00eda que usted mejor que nadie debiera saber que se\n    deja la piel todos los d\u00edas en defensa de la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [4], "polic\u00edas": [1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted se\n    esconde detr\u00e1s de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no he acusado a los polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha escondido detr\u00e1s de\n    los polic\u00edas que hicieron unas detenciones sobre las que S.S., el\n    ministro del Interior, al d\u00eda siguiente en un peri\u00f3dico dijo que hab\u00eda\n    dado orden de investigar y localizar a quienes hab\u00edan agredido a Bono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ahora, a la vista de las consecuencias y del esc\u00e1ndalo que se ha montado,\n    usted ha pretendido escurrir el bulto y convencernos de que fue cosa de\n    los polic\u00edas, de manera que cuando el jefe de secci\u00f3n dijo -y est\u00e1\n    acreditado judicialmente-: tiene que haber detenciones porque si no vamos\n    a tener problemas, usted quiere convencernos de que lo dijo sin tener\n    ninguna orden y ninguna presi\u00f3n, sino que fue un impulso espont\u00e1neo e\n    irrefrenable de ir a buscar entre toda la manifestaci\u00f3n a dos militantes\n    del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha escondido detr\u00e1s de\n    los polic\u00edas que hicieron unas detenciones sobre las que S.S., el\n    ministro del Interior, al d\u00eda siguiente en un peri\u00f3dico dijo que hab\u00eda\n    dado orden de investigar y localizar a quienes hab\u00edan agredido a Bono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y\n    ahora las concesiones de las privadas, embajadores como Cortizo, o\n    utilizar a los polic\u00edas para esconderse detr\u00e1s de ellos con intereses\n    inconfesables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "fuerzas": [5], "investigaci\u00f3n": [3], "competencias": [4], "seguridad": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo habl\u00e9 solo una vez de este asunto\n    con la prensa y le voy a decir lo que dije, que es lo mismo que dir\u00eda\n    hoy: La polic\u00eda en general en el Estado de derecho no puede tolerar este\n    tipo de comportamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda va a hacer una seria labor de\n    investigaci\u00f3n para tratar de detener a quienes sean los responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por favor, se\u00f1or Acebes, deje ya de\n    liderar una campa\u00f1a que s\u00f3lo conduce al desprestigio de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda va a hacer una seria labor de\n    investigaci\u00f3n para tratar de detener a quienes sean los responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mi parte y por parte del Gobierno se ha respetado escrupulosamente el\n    marco constitucional de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por favor, se\u00f1or Acebes, deje ya de\n    liderar una campa\u00f1a que s\u00f3lo conduce al desprestigio de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el \"Diario de Sesiones\" que yo tengo en estos momentos en\n    mi poder recoge la Comisi\u00f3n de Interior en la que compareci\u00f3 S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se refiri\u00f3 usted a\n    un informe del director general de la Polic\u00eda y aqu\u00ed consta que no\n    existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pida excusas y depure responsabilidades, hoy mejor que ma\u00f1ana,\n    por el bien de usted, del Gobierno, de la sociedad y de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo quiera o no usted tiene una clara\n    responsabilidad pol\u00edtica; antes de la Comisi\u00f3n la ten\u00eda porque es\n    ministro del Interior, pero mucho mayor despu\u00e9s de faltar a la verdad en\n    esta casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo\n    que hizo este ministro en la comparecencia parlamentaria para dar las\n    explicaciones que ustedes y los dem\u00e1s grupos reclamaban fue lo que ten\u00eda\n    que hacer: pedir un informe a la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, que el\n    27 de enero reclam\u00f3 un informe al comisario jefe encargado de aquellas\n    diligencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese informe dice textualmente: En ning\u00fan momento la polic\u00eda,\n    el comisario ha recibido instrucciones de ning\u00fan tipo de ninguna\n    autoridad pol\u00edtica ni las tolerar\u00eda nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Con su permiso, se\u00f1or presidente,\n    \u00bfconsidera el se\u00f1or ministro del Interior que se corresponde con un\n    Estado de derecho la construcci\u00f3n de responsabilidades, entre comillas,\n    para poder practicar unas detenciones previamente anunciadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Astarloa, lo que considera el ministro es que vivimos en un Estado\n    de derecho donde el Gobierno gobierna leg\u00edtimamente porque as\u00ed lo han\n    decidido los ciudadanos y la polic\u00eda hace lo que leg\u00edtimamente tiene que\n    hacer, que es lo que le mandan la Constituci\u00f3n y las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [3], "polic\u00edas": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  ...mirando para otro lado; peor vamos\n    negando lo que se ha dicho en el Parlamento y no queriendo hablar en\n    sede\n    parlamentaria de lo que hay que hablar, que es de las responsabilidades\n    pol\u00edticas; porque usted se esconde, se\u00f1or ministro, detr\u00e1s de los\n    polic\u00edas, detr\u00e1s de los jueces y detr\u00e1s del que pille. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); ser extremista es quien utiliza a polic\u00edas y jueces para no\n    asumir sus responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cesen a quien tienen que cesar y asuma\n    usted, se\u00f1or ministro, que es el jefe de los polic\u00edas de este pa\u00eds, todas\n    las responsabilidades que le corresponden por detener ilegal y\n    pol\u00edticamente a dos militantes de base del partido de la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La expresi\u00f3n\n    construir responsabilidades es del delegado del Gobierno el d\u00eda anterior\n    a producirse detenci\u00f3n alguna, d\u00eda anterior en el que habla de la\n    existencia de indicios que han sido negados por todos, nueve\n    declaraciones, y todos los videos en la investigaci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3], "polic\u00edas": [5], "seguridad": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Astarloa, a usted que ha sido secretario de Estado de Seguridad le\n    voy a reiterar mi plena y absoluta confianza en la polic\u00eda y mi pleno\n    apoyo a todos los polic\u00edas que act\u00faan con arreglo a la Constituci\u00f3n y a\n    las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajaremos para seguir prestigiando esa polic\u00eda y para\n    evitar que ustedes la desprestigien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los mandatos del Partido\n    Popular hubo unas 578 denuncias por detenci\u00f3n ilegal de la polic\u00eda,\n    tambi\u00e9n durante los suyos y durante los de los ministros concernidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    vi nunca que a nadie se le pasara por la cabeza, siendo jefe de la\n    polic\u00eda, como usted seg\u00fan dice era, impedir ni asumir ning\u00fan tipo de\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Astarloa, a usted que ha sido secretario de Estado de Seguridad le\n    voy a reiterar mi plena y absoluta confianza en la polic\u00eda y mi pleno\n    apoyo a todos los polic\u00edas que act\u00faan con arreglo a la Constituci\u00f3n y a\n    las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Astarloa, a usted que ha sido secretario de Estado de Seguridad le\n    voy a reiterar mi plena y absoluta confianza en la polic\u00eda y mi pleno\n    apoyo a todos los polic\u00edas que act\u00faan con arreglo a la Constituci\u00f3n y a\n    las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [2], "defensa": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ya conocemos los detalles de esas\n    detenciones ilegales y, por mucho que usted quiera esconderse y esconder\n    su responsabilidad detr\u00e1s de aquellos agentes de polic\u00eda a los que se les\n    oblig\u00f3 a actuar en contra de sus criterios profesionales, ya sabemos que\n    fue la militancia pol\u00edtica de los detenidos, adem\u00e1s de su participaci\u00f3n\n    en una manifestaci\u00f3n que no gustaba al Gobierno, lo que desencaden\u00f3 su\n    detenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de\n    controlar tanto a los miembros del Partido Popular lo que deber\u00eda hacer\n    es dedicarse m\u00e1s al ministro de Defensa, no vaya a ser que le meta en\n    otro l\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que los tres ministros del Interior del\n    Partido Popular estuvieron siempre entre los pol\u00edticos m\u00e1s valorados -no\n    podemos decir lo mismo de los antecesores socialistas- y a ninguno de\n    ellos se le recuerdan detenciones ilegales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el se\u00f1or Bono fue agredido, insultado y amenazado en una\n    manifestaci\u00f3n a la que hab\u00eda ido, como fue gente del Ministerio del\n    Interior, a defender un objetivo noble y leg\u00edtimo donde los haya y la\n    polic\u00eda, ante lo que era con toda evidencia un delito, hizo lo que ten\u00eda\n    que hacer, investigarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y a la polic\u00eda tambi\u00e9n porque esa afiliaci\u00f3n\n    est\u00e1 protegida constitucionalmente y, en cualquier caso, resulta\n    absolutamente indiferente a los efectos de aplicar cualquier ley penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, el se\u00f1or Bono fue agredido, insultado y amenazado en una\n    manifestaci\u00f3n a la que hab\u00eda ido, como fue gente del Ministerio del\n    Interior, a defender un objetivo noble y leg\u00edtimo donde los haya y la\n    polic\u00eda, ante lo que era con toda evidencia un delito, hizo lo que ten\u00eda\n    que hacer, investigarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1, 2, 3, 4], "polic\u00edas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Fruto del esfuerzo y profesionalidad de las unidades espec\u00edficamente\n    encargadas de la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas, de las delegaciones\n    del Gobierno en las comunidades aut\u00f3nomas y las polic\u00edas coordinadas\n    desde su ministerio, las cantidades intervenidas durante los cinco\n    primeros meses del a\u00f1o 2005 suponen las mejores cifras de los \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular bas\u00f3 sus pol\u00edticas de lucha contra\n    el tr\u00e1fico de drogas \u00fanicamente en la agravaci\u00f3n de penas del C\u00f3digo\n    Penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Socialista somos conscientes de que la lucha contra\n    la droga no finaliza con la pol\u00edtica meramente represiva, sino que se\n    debe hacer frente al fen\u00f3meno desde una estrategia integral, con la ayuda\n    de la imprescindible cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me consta que este\n    Gobierno, consciente de los graves perjuicios sociales y sanitarios que\n    rodea al tr\u00e1fico de estupefacientes, se ha formulado como uno de los\n    objetivos prioritarios la lucha y persecuci\u00f3n de las actividades\n    relacionadas contra el tr\u00e1fico de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto del esfuerzo y profesionalidad de las unidades espec\u00edficamente\n    encargadas de la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas, de las delegaciones\n    del Gobierno en las comunidades aut\u00f3nomas y las polic\u00edas coordinadas\n    desde su ministerio, las cantidades intervenidas durante los cinco\n    primeros meses del a\u00f1o 2005 suponen las mejores cifras de los \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [4], "defensa": [3], "fuerzas": [5], "seguridad": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por resumirlo brevemente, les dir\u00e9 que el\n    Plan de acci\u00f3n 2005-2008 incluye, respecto de lo que me pregunta, las\n    siguientes medidas: combatir el tr\u00e1fico a gran escala creando unidades\n    altamente cualificadas y especializadas en delincuencia organizada que\n    hemos incorporado a las estructuras de Polic\u00eda y Guardia Civil, los ya\n    conocidos grupos de respuesta especial contra el crimen organizado y los\n    equipos contra el crimen organizado de ambos institutos, as\u00ed como el\n    establecimiento de equipos conjuntos con otros pa\u00edses aprovechando las\n    capacidades que ofrecen Europol e Interpol y nuestra presencia en el\n    Centro de Inteligencia y Operativo de la Martinica y en la base\n    norteamericana de Key West. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito interno, la actuaci\u00f3n coordinada\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y Guardia Civil en colaboraci\u00f3n con la\n    Direcci\u00f3n Adjunta de Vigilancia Aduanera y el Ministerio de Defensa han\n    permitido en 2004 la aprehensi\u00f3n de 11 barcos en alta mar, con un total\n    de 18.612 kilos de coca\u00edna y m\u00e1s de 4.500 kilos de hach\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, son frutos del\n    esfuerzo de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, esfuerzo que\n    reconocemos y en el que seguiremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito interno, la actuaci\u00f3n coordinada\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y Guardia Civil en colaboraci\u00f3n con la\n    Direcci\u00f3n Adjunta de Vigilancia Aduanera y el Ministerio de Defensa han\n    permitido en 2004 la aprehensi\u00f3n de 11 barcos en alta mar, con un total\n    de 18.612 kilos de coca\u00edna y m\u00e1s de 4.500 kilos de hach\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los principales objetivos\n    que se ha propuesto el Ministerio del Interior en su estrategia contra\n    las drogas es, en consecuencia, combatir el tr\u00e1fico\n    de coca\u00edna en todos sus niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, son frutos del\n    esfuerzo de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, esfuerzo que\n    reconocemos y en el que seguiremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL DESTINO PREVISTO PARA LAS CANTIDADES QUE CORRESPONDEN AL\n    MINISTERIO DEL INTERIOR PARA EL CONTROL DE LA OFERTA PROCEDENTE DEL FONDO\n    DE BIENES DECOMISADOS POR TR\u00c1FICO IL\u00cdCITO DE DROGAS Y OTROS DELITOS\n    RELACIONADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ha trabajado con ah\u00ednco en la seguridad, con may\u00fasculas, de la\n    ciudadan\u00eda y manejado los recursos p\u00fablicos con la m\u00e1xima eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "lucha": [3], "interior": [6, 7], "defensa": [2], "polic\u00eda": [0], "investigaci\u00f3n": [4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por lo que\n    respecta al Ministerio del Interior, los destinos son los siguientes: a\n    la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, 600.000 euros que se destinar\u00e1n a la\n    mejora de los laboratorios qu\u00edmicos, t\u00f3xicos y de biolog\u00eda, ADN y\n    fotograf\u00eda, y para las unidades de polic\u00eda cient\u00edfica con objeto de\n    contribuir a la realizaci\u00f3n de los an\u00e1lisis especializados requeridos en\n    la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas; a la Direcci\u00f3n General de la\n    Guardia Civil se van a destinar 650.000 euros para la adquisici\u00f3n de\n    c\u00e1maras de visi\u00f3n t\u00e9rmica para la vigilancia nocturna de nuestras costas,\n    con el fin de mejorar los equipos de los que est\u00e1n dotadas las unidades\n    de la Guardia Civil encargadas de controlar a las redes de delincuencia\n    organizada que por v\u00eda mar\u00edtima introducen droga en nuestro territorio; a\n    la financiaci\u00f3n de operaciones policiales conjuntas con el Ministerio de\n    Defensa se destinar\u00e1n 750.000 euros en el marco de un acuerdo entre los\n    ministerios de Interior y de Defensa, acuerdo que da lugar a una\n    colaboraci\u00f3n de resultados -cr\u00e9ame- muy positivos; y a diversas\n    actividades de formaci\u00f3n dirigidas al personal de la Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil se van a destinar 299.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El producto de esos bienes est\u00e1 destinado a\n    intensificar las actuaciones de prevenci\u00f3n, investigaci\u00f3n, persecuci\u00f3n y\n    represi\u00f3n de esos delitos, prevenci\u00f3n de toxicoman\u00edas, asistencia e\n    inserci\u00f3n social y laboral de los drogodependientes y cooperaci\u00f3n\n    internacional en la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que\n    respecta al Ministerio del Interior, los destinos son los siguientes: a\n    la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, 600.000 euros que se destinar\u00e1n a la\n    mejora de los laboratorios qu\u00edmicos, t\u00f3xicos y de biolog\u00eda, ADN y\n    fotograf\u00eda, y para las unidades de polic\u00eda cient\u00edfica con objeto de\n    contribuir a la realizaci\u00f3n de los an\u00e1lisis especializados requeridos en\n    la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas; a la Direcci\u00f3n General de la\n    Guardia Civil se van a destinar 650.000 euros para la adquisici\u00f3n de\n    c\u00e1maras de visi\u00f3n t\u00e9rmica para la vigilancia nocturna de nuestras costas,\n    con el fin de mejorar los equipos de los que est\u00e1n dotadas las unidades\n    de la Guardia Civil encargadas de controlar a las redes de delincuencia\n    organizada que por v\u00eda mar\u00edtima introducen droga en nuestro territorio; a\n    la financiaci\u00f3n de operaciones policiales conjuntas con el Ministerio de\n    Defensa se destinar\u00e1n 750.000 euros en el marco de un acuerdo entre los\n    ministerios de Interior y de Defensa, acuerdo que da lugar a una\n    colaboraci\u00f3n de resultados -cr\u00e9ame- muy positivos; y a diversas\n    actividades de formaci\u00f3n dirigidas al personal de la Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil se van a destinar 299.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que\n    respecta al Ministerio del Interior, los destinos son los siguientes: a\n    la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, 600.000 euros que se destinar\u00e1n a la\n    mejora de los laboratorios qu\u00edmicos, t\u00f3xicos y de biolog\u00eda, ADN y\n    fotograf\u00eda, y para las unidades de polic\u00eda cient\u00edfica con objeto de\n    contribuir a la realizaci\u00f3n de los an\u00e1lisis especializados requeridos en\n    la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas; a la Direcci\u00f3n General de la\n    Guardia Civil se van a destinar 650.000 euros para la adquisici\u00f3n de\n    c\u00e1maras de visi\u00f3n t\u00e9rmica para la vigilancia nocturna de nuestras costas,\n    con el fin de mejorar los equipos de los que est\u00e1n dotadas las unidades\n    de la Guardia Civil encargadas de controlar a las redes de delincuencia\n    organizada que por v\u00eda mar\u00edtima introducen droga en nuestro territorio; a\n    la financiaci\u00f3n de operaciones policiales conjuntas con el Ministerio de\n    Defensa se destinar\u00e1n 750.000 euros en el marco de un acuerdo entre los\n    ministerios de Interior y de Defensa, acuerdo que da lugar a una\n    colaboraci\u00f3n de resultados -cr\u00e9ame- muy positivos; y a diversas\n    actividades de formaci\u00f3n dirigidas al personal de la Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil se van a destinar 299.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El producto de esos bienes est\u00e1 destinado a\n    intensificar las actuaciones de prevenci\u00f3n, investigaci\u00f3n, persecuci\u00f3n y\n    represi\u00f3n de esos delitos, prevenci\u00f3n de toxicoman\u00edas, asistencia e\n    inserci\u00f3n social y laboral de los drogodependientes y cooperaci\u00f3n\n    internacional en la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la formaci\u00f3n y\n    especializaci\u00f3n, a lo largo de este a\u00f1o se van a impartir nueve foros de\n    especializaci\u00f3n en la investigaci\u00f3n del tr\u00e1fico de drogas y blanqueo de\n    capitales, seis foros de prospectiva e inteligencia, el programa Prospect\n    de alta especializaci\u00f3n en labores de estrategia y diversas actividades\n    internacionales relacionadas con la colaboraci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que\n    respecta al Ministerio del Interior, los destinos son los siguientes: a\n    la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, 600.000 euros que se destinar\u00e1n a la\n    mejora de los laboratorios qu\u00edmicos, t\u00f3xicos y de biolog\u00eda, ADN y\n    fotograf\u00eda, y para las unidades de polic\u00eda cient\u00edfica con objeto de\n    contribuir a la realizaci\u00f3n de los an\u00e1lisis especializados requeridos en\n    la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas; a la Direcci\u00f3n General de la\n    Guardia Civil se van a destinar 650.000 euros para la adquisici\u00f3n de\n    c\u00e1maras de visi\u00f3n t\u00e9rmica para la vigilancia nocturna de nuestras costas,\n    con el fin de mejorar los equipos de los que est\u00e1n dotadas las unidades\n    de la Guardia Civil encargadas de controlar a las redes de delincuencia\n    organizada que por v\u00eda mar\u00edtima introducen droga en nuestro territorio; a\n    la financiaci\u00f3n de operaciones policiales conjuntas con el Ministerio de\n    Defensa se destinar\u00e1n 750.000 euros en el marco de un acuerdo entre los\n    ministerios de Interior y de Defensa, acuerdo que da lugar a una\n    colaboraci\u00f3n de resultados -cr\u00e9ame- muy positivos; y a diversas\n    actividades de formaci\u00f3n dirigidas al personal de la Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil se van a destinar 299.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1ora Velasco, el Ministerio del Interior est\u00e1\n    razonablemente satisfecho de las cantidades asignadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Desde mi punto de vista, en ese\n    momento era tremendamente oportuno que se hubiera podido leer -y creo que\n    me asist\u00eda el Reglamento- un texto que el se\u00f1or ministro del Interior ha\n    dicho que no exist\u00eda o que era falso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Renuncio al\n    derecho, presentar\u00e9 el recurso correspondiente, y creo que de nuevo el\n    se\u00f1or presidente, en este caso para amparar al ministro del Interior y al\n    Gobierno, no ha cumplido con el Reglamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, est\u00e1 claro que Espa\u00f1a es una potencia important\u00edsima en el\n    sector tur\u00edstico, solamente nos\n    precede Francia en cuanto al n\u00famero de visitantes y Estados Unidos en\n    cuanto al volumen de ingresos; de hecho, supone el 11 por ciento del\n    producto interior bruto y, adem\u00e1s, casi el 12 por ciento del empleo que\n    se genera en este pa\u00eds lo genera de forma directa el sector tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfLe parece compatible estas\n    pol\u00edticas como impulsor de la paz y la lucha antiterrorista con el hecho\n    de que Al Manar emita por el sat\u00e9lite espa\u00f1ol... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "econom\u00eda": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para aprovechar\n    esa nueva situaci\u00f3n, esa necesaria complementariedad para la econom\u00eda\n    canaria, es indispensable potenciar las infraestructuras que son vitales\n    para el desarrollo econ\u00f3mico y social, sus puertos y sus aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, Canarias le exige a usted, a su\n    departamento y al Gobierno del Estado que se implique de verdad en la\n    defensa del conjunto portuario canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para aprovechar\n    esa nueva situaci\u00f3n, esa necesaria complementariedad para la econom\u00eda\n    canaria, es indispensable potenciar las infraestructuras que son vitales\n    para el desarrollo econ\u00f3mico y social, sus puertos y sus aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Canarias, como reconoc\u00eda el presidente del Gobierno en el debate sobre el\n    estado de la Naci\u00f3n, necesita una econom\u00eda que complemente el turismo y\n    sin ninguna duda pasa por la potenciaci\u00f3n de sus puertos y aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 TIPO DE ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N\n    Y CIENCIA RELACIONADAS CON EL PROBLEMA DE ACOSO ESCOLAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista quiere conocer las actuaciones que\n    est\u00e1 llevando a cabo su ministerio, el Ministerio de Educaci\u00f3n, en\n    relaci\u00f3n al acoso escolar, porque no tenemos constancia de que se haya\n    tomado ninguna medida desde hace muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "ciencia": [5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y Ciencia est\u00e1 decidido y comprometido a actuar tanto en la\n    prevenci\u00f3n como en la resoluci\u00f3n de los problemas de acoso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa, cofinanciado al 50 por ciento por\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, incluye desde el principio en su\n    dise\u00f1o acciones dirigidas a la mediaci\u00f3n escolar, al establecimiento de\n    formas y normas de funcionamiento en los centros que favorezcan un clima\n    escolar no solamente propicio al estudio y al aprendizaje sino a la\n    socializaci\u00f3n, al respeto a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el terreno de las normas, el anteproyecto de ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n\n    incluye dos novedades que merece la pena resaltar y poner de relieve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en el marco del proyecto de ley incluimos otra importante\n    novedad, el \u00e1rea de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, es\n    habitual, como educaci\u00f3n c\u00edvica o educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, en la\n    mayor\u00eda de los pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y Ciencia est\u00e1 decidido y comprometido a actuar tanto en la\n    prevenci\u00f3n como en la resoluci\u00f3n de los problemas de acoso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa, cofinanciado al 50 por ciento por\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, incluye desde el principio en su\n    dise\u00f1o acciones dirigidas a la mediaci\u00f3n escolar, al establecimiento de\n    formas y normas de funcionamiento en los centros que favorezcan un clima\n    escolar no solamente propicio al estudio y al aprendizaje sino a la\n    socializaci\u00f3n, al respeto a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "ciencia": [5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La necesidad de afrontar nuevos retos que convergen\n    con el dise\u00f1o de los espacios europeos de educaci\u00f3n superior e\n    investigaci\u00f3n requieren un importante esfuerzo inversor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cambiar el modelo de desarrollo para construir y\n    consolidar una sociedad del conocimiento es uno de los grandes retos que\n    este Gobierno y su ministerio se marcaron como prioritarios para incluir\n    a Espa\u00f1a entre los pa\u00edses que lideran la ciencia y la investigaci\u00f3n\n    mundial, porque invertir en capital humano para competir, progresar y\n    estimular as\u00ed las redes sociales y empresariales es una apuesta de futuro\n    que estamos empezando a construir desde hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pa\u00edses que mayores\n    recursos destinan a la investigaci\u00f3n y a la innovaci\u00f3n consiguen mayores\n    cuotas de bienestar para sus ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello debemos involucrar al\n    Estado, a las comunidades aut\u00f3nomas, a la universidad, a las empresas y a\n    otros organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La necesidad de afrontar nuevos retos que convergen\n    con el dise\u00f1o de los espacios europeos de educaci\u00f3n superior e\n    investigaci\u00f3n requieren un importante esfuerzo inversor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cambiar el modelo de desarrollo para construir y\n    consolidar una sociedad del conocimiento es uno de los grandes retos que\n    este Gobierno y su ministerio se marcaron como prioritarios para incluir\n    a Espa\u00f1a entre los pa\u00edses que lideran la ciencia y la investigaci\u00f3n\n    mundial, porque invertir en capital humano para competir, progresar y\n    estimular as\u00ed las redes sociales y empresariales es una apuesta de futuro\n    que estamos empezando a construir desde hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Programa I3 pretende,\n    dentro de los objetivos de Lisboa y de Barcelona, reforzar la pol\u00edtica de\n    apoyo a la incorporaci\u00f3n de doctores al sistema de I+D+i, que actualmente\n    estamos realizando a trav\u00e9s de los Programas Ram\u00f3n y Cajal, Juan de la\n    Cierva y Torres Quevedo, incentivando la oferta de puestos de car\u00e1cter\n    permanente en universidades y otros centros de I+D, as\u00ed como la captaci\u00f3n\n    de profesores e investigadores de alto nivel y de j\u00f3venes con potencial\n    investigador para incorporarlos al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2], "ciencia": [3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para\n    incentivar la incorporaci\u00f3n de cient\u00edficos y tambi\u00e9n para la\n    intensificaci\u00f3n de la actividad investigadora en las universidades se\n    dotar\u00e1 una financiaci\u00f3n de unos 130 millones de euros en los pr\u00f3ximos\n    tres a\u00f1os por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia; compromisos\n    econ\u00f3micos y mejoras de la regulaci\u00f3n que afectar\u00e1n tambi\u00e9n al personal\n    en formaci\u00f3n para configurar una carrera investigadora, exigente, pero\n    atractiva, desde sus inicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es imperativo que\n    actuemos para impulsar los desarrollos tecnol\u00f3gicos para extender la\n    cultura innovadora y la base de todo sabemos que est\u00e1 en la\n    investigaci\u00f3n, en la ciencia de la que puede y debe surgir la\n    transferencia, y no hay ciencia sin cient\u00edficos, sin su talento, sin su\n    ambici\u00f3n y sin su esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es novedosa en los objetivos,\n    porque favorece y cofinancia la incorporaci\u00f3n estable de personas con\n    destacado historial cient\u00edfico en centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, en\n    universidades y en otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es imperativo que\n    actuemos para impulsar los desarrollos tecnol\u00f3gicos para extender la\n    cultura innovadora y la base de todo sabemos que est\u00e1 en la\n    investigaci\u00f3n, en la ciencia de la que puede y debe surgir la\n    transferencia, y no hay ciencia sin cient\u00edficos, sin su talento, sin su\n    ambici\u00f3n y sin su esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular debe ser un instrumento poderoso\n    para la inserci\u00f3n definitiva de los premios Ram\u00f3n y Cajal en nuestro\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    incentivar la incorporaci\u00f3n de cient\u00edficos y tambi\u00e9n para la\n    intensificaci\u00f3n de la actividad investigadora en las universidades se\n    dotar\u00e1 una financiaci\u00f3n de unos 130 millones de euros en los pr\u00f3ximos\n    tres a\u00f1os por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia; compromisos\n    econ\u00f3micos y mejoras de la regulaci\u00f3n que afectar\u00e1n tambi\u00e9n al personal\n    en formaci\u00f3n para configurar una carrera investigadora, exigente, pero\n    atractiva, desde sus inicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000801\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dado que contin\u00faa el debate y la negociaci\u00f3n, le pedimos que adem\u00e1s de las\n    medidas que acaba de comentar se siga con un especial empe\u00f1o y con la\n    suficiente firmeza en la defensa de las ayudas para la renovaci\u00f3n y\n    modernizaci\u00f3n de la flota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, coincido con el an\u00e1lisis que ha hecho de que no solamente\n    tiene importancia la renovaci\u00f3n de esta flota directa, sino tambi\u00e9n en\n    astilleros, pero quiero a\u00f1adir que nosotros hemos defendido un tema\n    adicional, que es la propia seguridad de los marineros que est\u00e1n faenando\n    con este tipo de flota, y que es imprescindible que tengan embarcaciones\n    renovadas para que afiancemos toda la pol\u00edtica de seguridad que est\u00e1\n    haciendo este Gobierno conjuntamente con tres ministerios implicados:\n    Trabajo, Fomento y Agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga\n    la seguridad de que no estamos solos, de que hay varios pa\u00edses que est\u00e1n\n    defendiendo la misma postura y de que seguiremos trabajando en esta misma\n    l\u00ednea, de la misma forma que hemos conseguido criterios socioecon\u00f3micos\n    para zonas que antes no pod\u00edan ser objeto de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "espa\u00f1oles": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ceuta y Melilla llevan much\u00edsimo tiempo intentando\n    salir de ese pozo econ\u00f3mico en el que nos encontramos, modificando el\n    estatus econ\u00f3mico y llevando a cabo el cambio estructural de las\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas para llevar a una mejor situaci\u00f3n social a nuestras\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos ha dejado\n    satisfechos porque la defensa de los intereses de Espa\u00f1a no se hace desde\n    una posici\u00f3n como la de ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que hay que tener convicciones y\n    que hay que defender los intereses de los espa\u00f1oles, y los intereses de\n    los espa\u00f1oles se defienden precisamente en los \u00f3rganos europeos donde nos\n    los puedan facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s triste de\n    todo esto es que este Gobierno se empe\u00f1a en defender todas y cada una de\n    las posiciones de quienes no quieren saber nada de Espa\u00f1a, excepto para\n    exprimirla y romperla y, sin embargo, desprecia y olvida a quienes se\n    sienten orgullosos de ser espa\u00f1oles y que con su esfuerzo y trabajo\n    contribuyen al progreso y riqueza de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "asuntos exteriores": [2], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Insisto en que el Gobierno\n    espa\u00f1ol, como dije esta ma\u00f1ana, a trav\u00e9s de una acci\u00f3n conjunta de los\n    ministerios de Agricultura, Comercio y Asuntos Exteriores ha iniciado los\n    tr\u00e1mites para presentar un recurso contra esta decisi\u00f3n ante la Uni\u00f3n\n    Europea, pero tambi\u00e9n es cierto que en el marco del acuerdo sobre\n    agricultura de la ronda de Uruguay, la Uni\u00f3n Europea viene reduciendo las\n    restituciones a la exportaci\u00f3n de productos l\u00e1cteos de forma continuada\n    por productos y destinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay temas de\n    mayor profundidad, no se fije solo en temas puntuales y conozca toda la\n    informaci\u00f3n, porque hay otra informaci\u00f3n muy delicada que le voy a dar\n    aqu\u00ed y que posiblemente usted conozca pero quiera ocultar: que la\n    propuesta fue justificada por la Comisi\u00f3n en la existencia de una\n    denuncia ante la OLAF -que como todo el mundo conoce es la Oficina\n    Europea de Lucha contra el Fraude- de unas presuntas pr\u00e1cticas\n    irregulares con operadores de cinco Estados miembros implicados,\n    relativas al cobro de restituciones por el env\u00edo de productos a estos\n    destinos y su reenv\u00edo posterior al territorio de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que el Gobierno\n    espa\u00f1ol, como dije esta ma\u00f1ana, a trav\u00e9s de una acci\u00f3n conjunta de los\n    ministerios de Agricultura, Comercio y Asuntos Exteriores ha iniciado los\n    tr\u00e1mites para presentar un recurso contra esta decisi\u00f3n ante la Uni\u00f3n\n    Europea, pero tambi\u00e9n es cierto que en el marco del acuerdo sobre\n    agricultura de la ronda de Uruguay, la Uni\u00f3n Europea viene reduciendo las\n    restituciones a la exportaci\u00f3n de productos l\u00e1cteos de forma continuada\n    por productos y destinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2], "lucha": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, hay que se\u00f1alar que en el Consejo de Ministros de la Uni\u00f3n\n    Europea, del d\u00eda 26 de abril, solicit\u00e9 una dotaci\u00f3n financiera para la\n    lucha contras las enfermedades ap\u00edcolas que est\u00e1n mermando peligrosamente\n    la superviviencia de las abejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la cuesti\u00f3n concreta que usted plantea, el programa nacional\n    de medidas de ayuda a la apicultura contempla una l\u00ednea de investigaci\u00f3n\n    que est\u00e1 estudiando las principales preocupaciones del sector en materia\n    sanitaria y de calidad de la miel y de los productos de la apicultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa nacional tambi\u00e9n contiene\n    una l\u00ednea de investigaci\u00f3n que est\u00e1 estudiando las principales\n    preocupaciones del sector en materia de sanidad y calidad de la miel, que\n    es cofinanciada por Estados miembros estando prevista una inversi\u00f3n de\n    600.000 euros para el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya para acabar con estas\n    perversiones, voy a comentar algo reciente, la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    reforma de la Seguridad Vial, vulgarmente llamada ley de carn\u00e9 por\n    puntos, donde no solo no se respetan las competencias auton\u00f3micas, sino\n    que incluso se rescatan, mediante una ley de car\u00e1cter sectorial en\n    materia de seguridad vial, algunas ya transferidas a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y en concreto a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente la directora de Instituciones Penitenciarias nos coment\u00f3 que\n    no se iban a transferir las competencias en materia de ejecuci\u00f3n de la\n    legislaci\u00f3n penitenciaria, sencillamente porque no lo consideraba\n    conveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya para acabar con estas\n    perversiones, voy a comentar algo reciente, la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    reforma de la Seguridad Vial, vulgarmente llamada ley de carn\u00e9 por\n    puntos, donde no solo no se respetan las competencias auton\u00f3micas, sino\n    que incluso se rescatan, mediante una ley de car\u00e1cter sectorial en\n    materia de seguridad vial, algunas ya transferidas a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y en concreto a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Este Gobierno en poco m\u00e1s de un a\u00f1o que lleva ejerciendo ha hecho 33\n    traspasos de competencias a ocho comunidades aut\u00f3nomas, cuatro de las\n    cuales no est\u00e1n gobernadas por el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como digo, este es un gobierno que est\u00e1\n    dispuesto a mantener el di\u00e1logo institucional con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, incluyendo los traspasos de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuve ocasi\u00f3n de hablar brevemente con \u00e9l y con\n    la que ha sido confirmada posteriormente como vicelehendakari y quedamos\n    en retomar los contactos y los di\u00e1logos para desbloquear asuntos\n    referidos a traspasos de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, insisto en que\n    hay algunas competencias que se pueden traspasar y a veces no se quiere\n    hacerlo porque no se consideran de suficiente entidad y no le voy a\n    ocultar que hay otras competencias -y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000792\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed est\u00e1 haciendo este Gobierno es desarrollar un real decreto sobre\n    tratamiento de los neum\u00e1ticos fuera de uso, que ya ha sido presentado al\n    Consejo Asesor de Medio Ambiente y a la conferencia sectorial, puesto que\n    es verdad que hab\u00eda un Plan nacional desde el a\u00f1o 2001, pero no exist\u00eda\n    ning\u00fan decreto que estableciera c\u00f3mo favorecer de manera preferente la\n    prevenci\u00f3n y el reciclaje de los neum\u00e1ticos fuera de uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno en el campo de sus competencias en esta\n    materia solo puede legislar y hacer cumplir la legislaci\u00f3n en el caso de\n    que esta no se cumpla adecuadamente, pero no tenemos ninguna competencia\n    de gesti\u00f3n ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... MANTIENE LA MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE QUE \"NO ES\n    PREVISIBLE QUE SE PRODUZCAN RESTRICCIONES DE AGUA DE BOCA\" Y QUE EL\n    ABASTECIMIENTO PARA LA POBLACI\u00d3N EST\u00c1 GARANTIZADO, COMO AFIRM\u00d3 LOS\n    PASADOS 17 DE MAYO Y 1 DE JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... SON COMPARTIDAS POR EL GOBIERNO LAS DECLARACIONES DE LA\n    MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE SOBRE LA NECESIDAD DE SUBIR EL PRECIO DEL AGUA\n    EN LA ACTUAL SITUACI\u00d3N DE SEQU\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y digo que han prometido un n\u00famero\n    indefinido de desaladoras porque ninguna de las nuevas desaladoras que\n    han prometido, no incluidas en el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional, est\u00e1 en los\n    presupuestos del Ministerio de Medio Ambiente ni de la sociedad Aquamed,\n    se\u00f1ora ministra, por mucho que usted repita que s\u00ed, porque tengo un\n    informe del ministerio y ninguna est\u00e1 en esa sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted o miente o dice verdades a medias y no nos lee a los espa\u00f1oles\n    el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 9.1, que yo s\u00ed le voy a leer a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su funci\u00f3n como ministra del Gobierno de Espa\u00f1a es defender\n    los intereses de los espa\u00f1oles ante la Uni\u00f3n Europea y no buscar los\n    parabienes de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    efectivamente la Directiva\n    marco dice lo que dice con todos sus p\u00e1rrafos, cosa que nunca hemos\n    ocultado, y por eso estamos trabajando el ministerio de Medio Ambiente y\n    el Ministerio de Agricultura para que, a lo largo de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y\n    teniendo en cuenta que el horizonte que marca la directiva es el a\u00f1o\n    2010, podamos aproximarnos a su cumplimiento en todos sus t\u00e9rminos,\n    analizando aquellas situaciones de cultivos o de territorios que tengan\n    que seguir estando subvencionados en cuanto a los costes del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    estudios, esa aproximaci\u00f3n la est\u00e1 haciendo el Gobierno de la naci\u00f3n,\n    trabajando conjuntamente el Ministerio de Medio Ambiente y el Ministerio\n    de Agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE DE LAS\n    CONCLUSIONES QUE SE PUEDEN OBTENER DEL ESTUDIO ECOCARTOGR\u00c1FICO QUE SE\n    EST\u00c1 ELABORANDO EN LA FRANJA LITORAL DE LA PROVINCIA DE M\u00c1LAGA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "medio ambiente": [0, 1], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde el comienzo de\n    esta legislatura el ministerio de Medio Ambiente, la Direcci\u00f3n General de\n    Costas ha reorientado la pol\u00edtica de costas en el compromiso de impulsar\n    una gesti\u00f3n sostenible integrada y concertada del litoral en la que la\n    protecci\u00f3n y la conservaci\u00f3n de la integridad del sistema litoral y\n    mar\u00edtimo constituye un objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es\n    la valoraci\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente de las conclusiones que se\n    pueden obtener del estudio ecocartogr\u00e1fico que se est\u00e1 elaborando en la\n    franja litoral de la provincia de M\u00e1laga? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La importancia del litoral en el sector\n    tur\u00edstico representa para nuestra econom\u00eda el 26 por ciento del producto\n    interior bruto de la provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el turismo de sol y playa en mi provincia, en M\u00e1laga, es\n    un sector clave para la econom\u00eda, sobre todo por el efecto arrastre que\n    tiene para otros sectores econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La importancia del litoral en el sector\n    tur\u00edstico representa para nuestra econom\u00eda el 26 por ciento del producto\n    interior bruto de la provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En efecto, el Ministerio de Medio Ambiente quiere saber mucho m\u00e1s sobre\n    nuestras playas, sobre nuestro litoral y sobre nuestros fondos marinos\n    porque, si queremos tener una calidad de oferta tur\u00edstica a la altura de\n    las demandas de los ciudadanos de otros pa\u00edses, tenemos que preservar y\n    cuidar con extraordinario rigor el patrimonio natural y tambi\u00e9n el\n    patrimonio hist\u00f3rico cultural que se sit\u00faa en nuestro litoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTAS EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN LA CUENCA\n    DEL J\u00daCAR CON DESTINO A LA ADECUACI\u00d3N AMBIENTAL EN LA PROVINCIA DE\n    ALBACETE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En poco\n    m\u00e1s de un a\u00f1o, que es el tiempo transcurrido desde que tomara posesi\u00f3n el\n    actual Gobierno, hemos comprobado con satisfacci\u00f3n c\u00f3mo proyectos de la\n    importancia del acondicionamiento del canal de Mar\u00eda Cristina, en la\n    ciudad de Albacete, el dragado y acondicionamiento del pantano de Almansa\n    o la sustituci\u00f3n de bombeos en la zona de La Mancha Oriental, que estaban\n    paralizados por el anterior Gobierno, han sido decididamente impulsados\n    desde su llegada al Ministerio de Medio Ambiente, encontr\u00e1ndose algunos\n    de ellos en fase avanzada de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de esta situaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfqu\u00e9\n    actuaciones tiene previstas el Ministerio de Medio Ambiente en la cuenca\n    del J\u00facar con destino a la adecuaci\u00f3n medioambiental en la provincia de\n    Albacete? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esas actuaciones\n    suponen m\u00e1s de la mitad de esos 20 millones de euros en los que est\u00e1\n    trabajando el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO ESPA\u00d1OL EN RELACI\u00d3N A LOS ACTOS DE REPRESI\u00d3N COMETIDOS POR LAS\n    FUERZAS DEL ORDEN MARROQU\u00cd EN LA ZONA DEL S\u00c1HARA OCCIDENTAL Y EN\n    MARRUECOS CONTRA LA POBLACI\u00d3N SAHARAUI.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [4], "pol\u00edtica exterior": [5], "defensa": [1, 2], "exteriores": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted bien sabe que la\n    soluci\u00f3n definitiva a esta tragedia solo pasa por la efectiva exigencia\n    al Gobierno de Marruecos del cumplimiento de la legalidad internacional,\n    despu\u00e9s de muchas d\u00e9cadas de incumplimiento manifiesto, y de manera\n    especial del cumplimiento de la Resoluci\u00f3n 1495 del Consejo de Seguridad\n    del a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta violaci\u00f3n de los derechos humanos en el S\u00e1hara ocupado no es nueva,\n    pero seguramente sea m\u00e1s grave lo que estamos viviendo estos d\u00edas; una\n    violaci\u00f3n que ha sido reiteradamente denunciada por organizaciones\n    internacionales que se dedican a la defensa de los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entendemos\n    c\u00f3mo Espa\u00f1a se abstuvo en la IV Comisi\u00f3n de descolonizaci\u00f3n de la ONU el\n    pasado octubre, c\u00f3mo se produjo esa abstenci\u00f3n en la Asamblea General,\n    rompiendo una tradici\u00f3n de compromiso en la defensa del derecho de\n    autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Ministerio de Asuntos Exteriores, en declaraciones\n    p\u00fablicas y en documentos oficiales, se reconoce a Marruecos como potencia\n    administradora de ese territorio; lo ser\u00e1 de hecho, lo ser\u00e1 por la\n    fuerza, lo ser\u00e1 en virtud de que entraron ilegalmente en ese territorio,\n    pero en t\u00e9rminos del derecho internacional, desde nuestro punto de vista,\n    la potencia administradora no es el Reino de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Ministerio de Asuntos Exteriores, en declaraciones\n    p\u00fablicas y en documentos oficiales, se reconoce a Marruecos como potencia\n    administradora de ese territorio; lo ser\u00e1 de hecho, lo ser\u00e1 por la\n    fuerza, lo ser\u00e1 en virtud de que entraron ilegalmente en ese territorio,\n    pero en t\u00e9rminos del derecho internacional, desde nuestro punto de vista,\n    la potencia administradora no es el Reino de Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la impresi\u00f3n -puedo aventurar que no estamos solos en esta\n    interpretaci\u00f3n- de que el Gobierno al que usted pertenece est\u00e1 actuando,\n    seguramente con buena voluntad, de una forma ambigua que est\u00e1 siendo\n    aprovechada por el Gobierno de Marruecos, que genera una enorme\n    desconfianza y frustraci\u00f3n en la poblaci\u00f3n saharaui, y yo dir\u00eda que en\n    esta parte de la pol\u00edtica exterior se alejan ustedes peligrosamente de la\n    opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [6, 7, 8], "exteriores": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1], "pol\u00edtica exterior": [9], "fuerzas": [10, 11], "espa\u00f1oles": [5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, alcanzar una soluci\u00f3n justa y definitiva es responsabilidad sobre\n    todo de Naciones Unidas, una soluci\u00f3n que refleje el desarrollo de las\n    distintas resoluciones del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido se\n    pronuncian las resoluciones vigentes, tanto la 1541 como la 1570,\n    aprobadas durante la pertenencia de Espa\u00f1a al Consejo de Seguridad, que\n    instan -repito y subrayo instan- a la b\u00fasqueda de soluciones mutuamente\n    aceptables para todas las partes, no la resoluci\u00f3n que ha mencionado\n    S.S., hay otras resoluciones aprobadas en el Consejo de Seguridad con el\n    voto favorable de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de ese esp\u00edritu, el pasado 9 de junio dirig\u00ed una carta a los\n    ministros de Asuntos Exteriores de Marruecos, Argelia y Mauritania y al\n    responsable de relaciones exteriores del Frente Polisario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto\n    instru\u00ed al secretario de Estado de Asuntos Exteriores para realizar una\n    gira regional diplom\u00e1tica del 7 al 8 de junio a Argel, Tinduf, Nouakchott\n    y Rabat dedicada a tratar en exclusiva la cuesti\u00f3n del S\u00e1hara Occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha\n    hecho p\u00fablica su insatisfacci\u00f3n y yo personalmente as\u00ed se lo expres\u00e9 al\n    ministro de Asuntos Exteriores, se\u00f1or Benaissa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es justo reconocer que Marruecos ha permitido,\n    insisto, la presencia libre de los medios de comunicaci\u00f3n en el\n    territorio, internacionales y espa\u00f1oles, que han publicado, a menudo en\n    tono cr\u00edtico, abundantes noticias y cr\u00f3nicas sobre la situaci\u00f3n en el\n    S\u00e1hara Occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de ese esp\u00edritu, el pasado 9 de junio dirig\u00ed una carta a los\n    ministros de Asuntos Exteriores de Marruecos, Argelia y Mauritania y al\n    responsable de relaciones exteriores del Frente Polisario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto\n    instru\u00ed al secretario de Estado de Asuntos Exteriores para realizar una\n    gira regional diplom\u00e1tica del 7 al 8 de junio a Argel, Tinduf, Nouakchott\n    y Rabat dedicada a tratar en exclusiva la cuesti\u00f3n del S\u00e1hara Occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha\n    hecho p\u00fablica su insatisfacci\u00f3n y yo personalmente as\u00ed se lo expres\u00e9 al\n    ministro de Asuntos Exteriores, se\u00f1or Benaissa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, son\n    dos de los objetivos prioritarios de la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me interpela S. S. sobre\n    los recientes acontecimientos ocurridos en el S\u00e1hara Occidental y en\n    varias ciudades marroqu\u00edes, en las que, es verdad, estudiantes y\n    activistas de los derechos civiles saharauis se han manifestado, siendo\n    en algunos casos reprimidos por las fuerzas del orden marroqu\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto\n    considero que la participaci\u00f3n de las sociedades civiles espa\u00f1olas, de\n    las fuerzas parlamentarias y de todos los grupos parlamentarios aqu\u00ed\n    representados, todos ellos puedan ser un factor importante para ayudar al\n    Gobierno a conseguir este objetivo com\u00fan que todos compartimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [2], "defensa": [1], "social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La defensa del derecho internacional en esa\n    materia ha sido un elemento que ha legitimado en gran medida el espacio\n    social que a ustedes les vota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La defensa del derecho internacional en esa\n    materia ha sido un elemento que ha legitimado en gran medida el espacio\n    social que a ustedes les vota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la\n    posici\u00f3n de la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola en este tema, cargada de buena\n    voluntad, no est\u00e1 contribuyendo precisamente a mejorar las condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [6], "exteriores": [3], "seguridad": [0], "pol\u00edtica exterior": [7], "espa\u00f1oles": [4, 5], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted menciona la Resoluci\u00f3n 1495 pero se olvida de otras resoluciones\n    del Consejo de Seguridad, la 1541 y la 1570. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a dejar\n    que nos den lecciones de \u00e9tica y de responsabilidad sobre la defensa de\n    los derechos del pueblo saharaui. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La labor del Gobierno no es ambigua, la labor del\n    Gobierno es rigurosa en la defensa de la legalidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    voy a permitir que me den lecciones de mayor compromiso a favor de esa\n    poblaci\u00f3n que lleva sufriendo 30 a\u00f1os en los campamentos de Tinduf,\n    porque este Gobierno es el que ha permitido por primera vez que\n    responsables pol\u00edticos del Gobierno, del Ministerio de\n    Asuntos Exteriores, viajasen a Tinduf en tres ocasiones, el que ha\n    duplicado la ayuda alimentaria y el que est\u00e1 preocupado por encontrar una\n    soluci\u00f3n definitiva al problema del S\u00e1hara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, como se\u00f1alaba S.S.,\n    que el objetivo principal que debe tener la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a\n    es lograr estabilidad, modernidad para el norte de \u00c1frica, para el\n    Magreb; ese debe ser un objetivo vital para los intereses espa\u00f1oles, y\n    sobre todo despu\u00e9s del 11 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno desde el primer d\u00eda se remang\u00f3 la camisa y empez\u00f3 a trabajar\n    sobre un tema espinoso, dif\u00edcil, sensible, que hoy, gracias a este\n    activismo del Gobierno, est\u00e1 despertando la atenci\u00f3n y el inter\u00e9s de\n    todos los grupos pol\u00edticos espa\u00f1oles, incluido el suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    voy a permitir que me den lecciones de mayor compromiso a favor de esa\n    poblaci\u00f3n que lleva sufriendo 30 a\u00f1os en los campamentos de Tinduf,\n    porque este Gobierno es el que ha permitido por primera vez que\n    responsables pol\u00edticos del Gobierno, del Ministerio de\n    Asuntos Exteriores, viajasen a Tinduf en tres ocasiones, el que ha\n    duplicado la ayuda alimentaria y el que est\u00e1 preocupado por encontrar una\n    soluci\u00f3n definitiva al problema del S\u00e1hara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, como se\u00f1alaba S.S.,\n    que el objetivo principal que debe tener la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a\n    es lograr estabilidad, modernidad para el norte de \u00c1frica, para el\n    Magreb; ese debe ser un objetivo vital para los intereses espa\u00f1oles, y\n    sobre todo despu\u00e9s del 11 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS DE\n    POL\u00cdTICA GENERAL QUE VA A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA QUE NO VUELVAN A\n    REPETIRSE LAS ACTUACIONES COMO LAS REGISTRADAS EN RELACI\u00d3N CON LA\n    DETENCI\u00d3N IRRREGULAR DE DOS MILITANTES DEL PARTIDO POPULAR, POR LA\n    SUPUESTA AGRESI\u00d3N AL MINISTRO DE DEFENSA EN LA MANIFESTACI\u00d3N CONVOCADA EL\n    D\u00cdA 22 DE ENERO DE 2005 POR LA ASOCIACI\u00d3N DE V\u00cdCTIMAS DEL TERRORISMO.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [5], "polic\u00edas": [3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ese domingo hace usted\n    unas declaraciones a un peri\u00f3dico que aparecen el lunes dando \u00f3rdenes\n    para que la Polic\u00eda investigue y trate de localizar a los autores de,\n    seg\u00fan usted, una inadmisible agresi\u00f3n -diario El Mundo del lunes 24-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cadena SER vuelve a denunciar a otras dos personas por ser\n    militantes del Partido Popular, entonces de Alcobendas, y salir en fotos\n    de las manifestaciones, y ya se anuncia en un medio de comunicaci\u00f3n la\n    intenci\u00f3n de la Polic\u00eda respecto de Isidoro y de Antonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, gracias a los jueces y a un juzgado ha resplandecido la verdad,\n    ha triunfado el Estado de derecho y se ha abierto procedimiento penal\n    contra tres funcionarios de la Polic\u00eda por cometer abuso de poder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comisario jefe -J. F., imputado- a pesar\n    del visionado de fotos y v\u00eddeos y contrariado por las declaraciones de\n    los polic\u00edas testigos, que manifiestan la inexistencia de la agresi\u00f3n,\n    se\u00f1ala que si el ministro dice que le han pegado, le han pegado, y eso no\n    se cuestiona; sabe usted que eso consta en el sumario, a pesar de que\n    usted aqu\u00ed, en Comisi\u00f3n, manifest\u00f3 este extremo y neg\u00f3 este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en un Estado democr\u00e1tico y de derecho no se puede detener a dos\n    personas ni se las puede linchar medi\u00e1ticamente por ser militantes del\n    partido de la oposici\u00f3n; no deben organizarse campa\u00f1as falsas\n    pol\u00edtico-policiales ni medi\u00e1ticas para destruir al adversario pol\u00edtico\n    con mensajes y montajes de este tipo; no se puede intentar convertir a\n    las v\u00edctimas del terrorismo o al partido opositor en extremistas\n    peligrosos; no se pueden construir responsabilidades pol\u00edticas ni penales\n    desde el Gobierno contra la oposici\u00f3n porque la preconstituci\u00f3n de\n    pruebas y responsabilidades es un delito; no se puede imponer la\n    declaraci\u00f3n de un ministro a la de 14 polic\u00edas testigos de que no hubo\n    agresi\u00f3n f\u00edsica porque eso conven\u00eda o conviene al ministro o al Gobierno;\n    no se puede avalar el cese de un instructor policial porque no quiera\n    detener a unas personas; no se puede defender a funcionarios policiales\n    que han cometido abusos ni desviaciones de poder, quiz\u00e1s pensando que,\n    como a otros, se les va a dar alguna recompensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ambos\n    ministros han causado un terrible perjuicio a dos personas inocentes,\n    Isidoro y Mar\u00eda Antonia, dos modestos ciudadanos espa\u00f1oles, por ser del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [20], "polic\u00edas": [19], "seguridad": [16], "competencias": [24, 25], "interior": [26, 27], "defensa": [17, 18], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "investigaci\u00f3n": [21, 22, 23]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Les voy a repetir, a usted en este caso, que la\n    manifestaci\u00f3n empez\u00f3 el d\u00eda 22 de enero a las 17 horas, a la que\n    asistieron 35.000 personas y la Polic\u00eda tuvo noticia de lo que hab\u00eda\n    ocurrido, es decir, que el se\u00f1or Bono, ministro de Defensa del Gobierno\n    de Espa\u00f1a hab\u00eda sido increpado, amenazado y zarandeado y la Polic\u00eda hizo\n    lo que ten\u00eda que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre esas\n    diligencias, como ya les he dicho tantas veces, la Polic\u00eda conoce unas\n    declaraciones a una emisora de radio de una persona que, al parecer, es\n    secretario del Partido Popular de Las Rozas en las que identifica a dos\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Polic\u00eda las llama a declarar y comparecen voluntariamente,\n    las provee o van provistas de abogado para garantizar sus derechos y se\n    les lee sus derechos constitucionales como implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Polic\u00eda, a la\n    vista de todo ello, remite el atestado a la autoridad judicial y al\n    ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya les he dicho tantas veces -no las recuerdo- que, en primer lugar, la\n    Polic\u00eda sostiene la existencia de indicios y motivos racionales y\n    suficientes para entender que hay actividad delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Polic\u00eda conoce\n    las manifestaciones del se\u00f1or Bono y conoce el resto de lo actuado en el\n    atestado, y sabe que ha sido increpado, insultado, amenazado y agredido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les recuerdo que la Polic\u00eda dispone de videos, fotos, partes de lesiones\n    y resto de las evidencias, as\u00ed como de las propias manifestaciones\n    p\u00fablicas del ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello a juicio de la Polic\u00eda\n    profesional evidencia, en el nivel indiciario en el que se mueve en esos\n    momentos la investigaci\u00f3n, que existe un delito y que hay dos personas\n    que pudieran estar implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Polic\u00eda entiende que ello es\n    indiciariamente cierto solo puede hacer una cosa con la Constituci\u00f3n y\n    las leyes en la mano: abrir diligencias para investigar los hechos y\n    tratar de localizar a los autores, y eso es lo que hizo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda abri\u00f3\n    de oficio las diligencias y las condujo de un modo exclusivamente\n    profesional con respeto a lo que le ordenan la Constituci\u00f3n y las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan momento la polic\u00eda recibi\u00f3 \u00f3rdenes o indicaci\u00f3n alguna respecto\n    de su tarea profesional ni de la estructura pol\u00edtica del Ministerio del\n    Interior ni del delegado del Gobierno, como por otra parte tan\n    reiteradamente ha explicado el mencionado delegado del Gobierno en\n    p\u00fablico, en privado, en el informe que me hizo para la primera\n    comparecencia, en sus declaraciones judiciales y en todos los lados y,\n    como seg\u00fan parece -usted que est\u00e1 tan al tanto de las declaraciones\n    judiciales-, han manifestado los propios polic\u00edas concernidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda en la investigaci\u00f3n de los delitos est\u00e1\n    vinculada a la ley y no recibe \u00f3rdenes ni indicaciones pol\u00edticas de\n    ning\u00fan tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda en la investigaci\u00f3n de los delitos\n    -insisto-, est\u00e1 vinculada a la ley y no recibe ninguna orden ni\n    indicaci\u00f3n pol\u00edtica de ning\u00fan tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mi parte, respeto absolutamente -como dec\u00eda antes a sus\n    compa\u00f1eros que me preguntaron- a la polic\u00eda; conf\u00edo en la polic\u00eda, en la\n    buena polic\u00eda democr\u00e1tica que tenemos, y mientras no se me demuestre lo\n    contrario confiar\u00e9 siempre en ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted analiza, se pone en el papel de\n    polic\u00eda, en el de fiscal, en el de juez y nos dice lo que ha ocurrido en\n    este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento que ustedes tengan ese cambio de\n    criterio cuando de una bancada pasan a otra bancada, cuando est\u00e1n en la\n    oposici\u00f3n, porque justamente lo que yo he hecho ha sido fiarme de los\n    informes policiales porque, insisto, conf\u00edo en la polic\u00eda profesional que\n    tenemos y respeto el marco constitucional de competencias de cada cual;\n    la parte pol\u00edtica del sistema de seguridad tiene sus responsabilidades y\n    la parte profesional tiene las suyas propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento que ustedes tengan ese cambio de\n    criterio cuando de una bancada pasan a otra bancada, cuando est\u00e1n en la\n    oposici\u00f3n, porque justamente lo que yo he hecho ha sido fiarme de los\n    informes policiales porque, insisto, conf\u00edo en la polic\u00eda profesional que\n    tenemos y respeto el marco constitucional de competencias de cada cual;\n    la parte pol\u00edtica del sistema de seguridad tiene sus responsabilidades y\n    la parte profesional tiene las suyas propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a repetir, a usted en este caso, que la\n    manifestaci\u00f3n empez\u00f3 el d\u00eda 22 de enero a las 17 horas, a la que\n    asistieron 35.000 personas y la Polic\u00eda tuvo noticia de lo que hab\u00eda\n    ocurrido, es decir, que el se\u00f1or Bono, ministro de Defensa del Gobierno\n    de Espa\u00f1a hab\u00eda sido increpado, amenazado y zarandeado y la Polic\u00eda hizo\n    lo que ten\u00eda que hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les recuerdo que la Polic\u00eda dispone de videos, fotos, partes de lesiones\n    y resto de las evidencias, as\u00ed como de las propias manifestaciones\n    p\u00fablicas del ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan momento la polic\u00eda recibi\u00f3 \u00f3rdenes o indicaci\u00f3n alguna respecto\n    de su tarea profesional ni de la estructura pol\u00edtica del Ministerio del\n    Interior ni del delegado del Gobierno, como por otra parte tan\n    reiteradamente ha explicado el mencionado delegado del Gobierno en\n    p\u00fablico, en privado, en el informe que me hizo para la primera\n    comparecencia, en sus declaraciones judiciales y en todos los lados y,\n    como seg\u00fan parece -usted que est\u00e1 tan al tanto de las declaraciones\n    judiciales-, han manifestado los propios polic\u00edas concernidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, tengo que decirle de nuevo -y se lo voy a decir con toda\n    la educaci\u00f3n que a usted le falta- que respeto absolutamente el marco de\n    competencias de la Constituci\u00f3n y de las leyes, que lo he respetado y que\n    lo respetar\u00e9 siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello a juicio de la Polic\u00eda\n    profesional evidencia, en el nivel indiciario en el que se mueve en esos\n    momentos la investigaci\u00f3n, que existe un delito y que hay dos personas\n    que pudieran estar implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda en la investigaci\u00f3n de los delitos est\u00e1\n    vinculada a la ley y no recibe \u00f3rdenes ni indicaciones pol\u00edticas de\n    ning\u00fan tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda en la investigaci\u00f3n de los delitos\n    -insisto-, est\u00e1 vinculada a la ley y no recibe ninguna orden ni\n    indicaci\u00f3n pol\u00edtica de ning\u00fan tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, tengo que decirle de nuevo -y se lo voy a decir con toda\n    la educaci\u00f3n que a usted le falta- que respeto absolutamente el marco de\n    competencias de la Constituci\u00f3n y de las leyes, que lo he respetado y que\n    lo respetar\u00e9 siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento que ustedes tengan ese cambio de\n    criterio cuando de una bancada pasan a otra bancada, cuando est\u00e1n en la\n    oposici\u00f3n, porque justamente lo que yo he hecho ha sido fiarme de los\n    informes policiales porque, insisto, conf\u00edo en la polic\u00eda profesional que\n    tenemos y respeto el marco constitucional de competencias de cada cual;\n    la parte pol\u00edtica del sistema de seguridad tiene sus responsabilidades y\n    la parte profesional tiene las suyas propias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan momento la polic\u00eda recibi\u00f3 \u00f3rdenes o indicaci\u00f3n alguna respecto\n    de su tarea profesional ni de la estructura pol\u00edtica del Ministerio del\n    Interior ni del delegado del Gobierno, como por otra parte tan\n    reiteradamente ha explicado el mencionado delegado del Gobierno en\n    p\u00fablico, en privado, en el informe que me hizo para la primera\n    comparecencia, en sus declaraciones judiciales y en todos los lados y,\n    como seg\u00fan parece -usted que est\u00e1 tan al tanto de las declaraciones\n    judiciales-, han manifestado los propios polic\u00edas concernidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando compareci\u00f3 el se\u00f1or\n    Rajoy, el presidente de su partido, a la saz\u00f3n ministro del Interior, en\n    este Congreso dijo e insisti\u00f3 en que de lo que \u00e9l se ten\u00eda que fiar era\n    de los informes policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "educaci\u00f3n": [3], "polic\u00edas": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Durante los mandatos de\n    los gobiernos del Partido Popular hubo, si no recuerdo mal, 236\n    asistencias letradas a 578 funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    por supuestos delitos de detenci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El juez, por tanto, tambi\u00e9n advirti\u00f3 indicios\n    racionales para hacerlo, \u00bfpor qu\u00e9 puede hacerlo el juez, y no puede\n    hacerlo, en un estadio anterior y donde se exigen elementos indiciarios\n    incluso m\u00e1s d\u00e9biles, la polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, manipula las\n    declaraciones judiciales en dos sentidos: convierte un auto de mera\n    conclusi\u00f3n de diligencias previas en una sentencia y lo utilizan para\n    enervar la suposici\u00f3n constitucional de inocencia de unos polic\u00edas que\n    act\u00faan profesionalmente en el ejercicio de las funciones de su cargo e\n    ignoran el otro auto donde se dice claramente que el ministro Bono fue\n    agredido y donde en ese otro auto, que surge de un procedimiento\n    judicial, se viene a decir que se mantuvo la imputaci\u00f3n de estas dos\n    personas militantes de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi estilo pasa por mantener la educaci\u00f3n y por respetar la Constituci\u00f3n y\n    la legalidad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [4, 5], "polic\u00edas": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de mantener esta tesis usted vino a esta C\u00e1mara y\n    mantuvo otra, diciendo que hay separaci\u00f3n entre la acci\u00f3n de la polic\u00eda y\n    las consignas pol\u00edticas, y usted\n    sabe que eso no era as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted en esa\n    Comisi\u00f3n dijo lo siguiente: Hay una tesis que es la del Partido Popular,\n    seg\u00fan la cual unos militantes de ese partido no hicieron nada y hay otra\n    tesis que es la de la polic\u00eda profesional que dice que hay indicios de\n    que s\u00ed lo hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 eso no coincide con lo que dijeron los 14\n    polic\u00edas testigos que declaran todo lo contrario y manifiestan que no\n    hubo agresi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    polic\u00edas no actuaron profesionalmente y usted es el responsable hoy al\n    defenderles de esa actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a recordar unas declaraciones suyas que figuran en el \"Diario de\n    Sesiones\", del d\u00eda 2 de marzo, en la sesi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Interior\n    del Congreso de los Diputados: Me parece incuestionable que un ministro\n    de Espa\u00f1a merece una credibilidad objetiva clara (quiz\u00e1 en el pasado o si\n    fuera del PP no ser\u00eda as\u00ed) El se\u00f1or Bono fue objeto de agresiones y\n    patadas, golpes en la espalda, en los ri\u00f1ones, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un pa\u00eds democr\u00e1tico no se puede tolerar\n    que funcionarios policiales construyan responsabilidades y menos que un\n    ministro del Interior defienda esos comportamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [4], "polic\u00edas": [3], "seguridad": [1], "competencias": [6], "interior": [7], "defensa": [2], "polic\u00eda": [0], "investigaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ya le dije -y\n    l\u00e9ase la comparecencia a la que usted hac\u00eda alusi\u00f3n- que yo solo hice una\n    manifestaci\u00f3n p\u00fablica sobre este asunto, donde dije claramente que la\n    polic\u00eda profesional, en el \u00e1mbito de sus competencias, estaba haciendo la\n    labor de investigaci\u00f3n que le tocaba hacer, y punto, sin interferencia\n    alguna, le repito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luchar contra el terrorismo,\n    luchar contra el crimen organizado, luchar por una mayor y mejor\n    seguridad ciudadana, que es lo que estamos haciendo a pesar de ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la credibilidad del ministro se\u00f1or Bono, ministro de Defensa\n    del Gobierno de Espa\u00f1a, a m\u00ed me la merece toda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los polic\u00edas y los jueces ver\u00e1n, en el\n    \u00e1mbito de su responsabilidad, el grado de credibilidad de esas\n    manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, le insisto, se\u00f1or Hernando, con la m\u00e1s absoluta educaci\u00f3n,\n    pero tambi\u00e9n con la m\u00e1s absoluta firmeza, en que no se equivoque, yo he\n    estado toda mi vida y estar\u00e9 toda mi vida por las reglas de la\n    Constituci\u00f3n, por el paquete de derechos fundamentales y por el reparto\n    del poder org\u00e1nico que hace la Constituci\u00f3n; he respetado eso toda mi\n    vida y lo respetar\u00e9 siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le dije -y\n    l\u00e9ase la comparecencia a la que usted hac\u00eda alusi\u00f3n- que yo solo hice una\n    manifestaci\u00f3n p\u00fablica sobre este asunto, donde dije claramente que la\n    polic\u00eda profesional, en el \u00e1mbito de sus competencias, estaba haciendo la\n    labor de investigaci\u00f3n que le tocaba hacer, y punto, sin interferencia\n    alguna, le repito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le dije -y\n    l\u00e9ase la comparecencia a la que usted hac\u00eda alusi\u00f3n- que yo solo hice una\n    manifestaci\u00f3n p\u00fablica sobre este asunto, donde dije claramente que la\n    polic\u00eda profesional, en el \u00e1mbito de sus competencias, estaba haciendo la\n    labor de investigaci\u00f3n que le tocaba hacer, y punto, sin interferencia\n    alguna, le repito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque yo hago un ejercicio del\n    poder que no se mete en esas cosas, un ejercicio neutral, constitucional\n    y asumiendo las responsabilidades pol\u00edticas que tiene que asumir un\n    ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "seguridad": [3], "econom\u00eda": [6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es evidente, y creo que en esto se\u00f1or Caldera vamos a coincidir, que el\n    modelo de sociedad que pretendemos\n    construir y fortalecer es el modelo basado en la inclusi\u00f3n social y en la\n    igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fundaci\u00f3n Alternativa, hace un par de\n    a\u00f1os, elabor\u00f3 un fant\u00e1stico informe sobre las pol\u00edticas activas de\n    ocupaci\u00f3n, los incentivos en el \u00e1mbito de la Seguridad Social, y los\n    expertos de la Fundaci\u00f3n Alternativa dicen que si queremos mejorar\n    nuestras pol\u00edticas p\u00fablicas, antes de cambiarlas, evalu\u00e9moslas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe del Consejo Econ\u00f3mico y Social nos recuerda que\n    aquellos Estados europeos que han avanzado en pol\u00edticas m\u00e1s eficaces en\n    esa materia son aquellos que en las pol\u00edticas de intermediaci\u00f3n del\n    mercado de trabajo al colectivo de las personas con discapacidad les han\n    dedicado atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fundaci\u00f3n Alternativa, hace un par de\n    a\u00f1os, elabor\u00f3 un fant\u00e1stico informe sobre las pol\u00edticas activas de\n    ocupaci\u00f3n, los incentivos en el \u00e1mbito de la Seguridad Social, y los\n    expertos de la Fundaci\u00f3n Alternativa dicen que si queremos mejorar\n    nuestras pol\u00edticas p\u00fablicas, antes de cambiarlas, evalu\u00e9moslas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente, y creo que en esto se\u00f1or Caldera vamos a coincidir, que el\n    modelo de sociedad que pretendemos\n    construir y fortalecer es el modelo basado en la inclusi\u00f3n social y en la\n    igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, Espa\u00f1a podr\u00e1 alcanzar los objetivos del 70 por\n    ciento de tasa de actividad que se marcaron en la cumbre de Lisboa en la\n    medida en que seamos capaces de movilizar los potenciales recursos\n    humanos que suponen esas 900.000 personas que han renunciado a buscar\n    empleo, no tan solo porque nos jugamos ese modelo de sociedad inclusiva\n    basada en la igualdad de oportunidades, sino porque adem\u00e1s nuestra\n    estrategia de crecimiento y competitividad en materia de empleo necesita\n    de la aportaci\u00f3n de ese n\u00famero tan importante de ciudadanos que nuestra\n    sociedad no puede permitirse el lujo de no aprovechar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s -y estos d\u00edas est\u00e1 de actualidad-, en el contexto de\n    la estrategia de Lisboa, en el de intentar construir esta econom\u00eda\n    competitiva y, al mismo tiempo, solidaria y sostenible que se marc\u00f3 en\n    aquella cumbre, todos los europeos nos marcamos unos determinados\n    objetivos en tasa de actividad, en n\u00famero de personas en disposici\u00f3n de\n    trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [14, 15], "educaci\u00f3n": [13], "mujeres": [10, 11], "seguridad": [8, 9], "lucha": [12], "espa\u00f1oles": [16], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Consejo Econ\u00f3mico y Social alertaba el a\u00f1o pasado de que las personas\n    con discapacidad se encontraban a la cabeza de las cifras de desempleo,\n    que ten\u00edan niveles inaceptablemente bajos de educaci\u00f3n, lo que esto\n    condicionaba de manera sustancial su acceso al mercado de trabajo, todo\n    ello sin olvidar que todav\u00eda exist\u00edan -y existen- barreras f\u00edsicas y\n    culturales que dificultan su integraci\u00f3n real en la actividad que quiz\u00e1\n    representa de forma m\u00e1s genuina la plena ciudadan\u00eda, que es el derecho al\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, las estrategias europeas para el empleo y para\n    la inclusi\u00f3n social, se\u00f1or Campuzano, se est\u00e1n desarrollando en Espa\u00f1a a\n    trav\u00e9s de los planes nacionales de acci\u00f3n para el empleo y la inclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, como a nadie se le escapa, la clave para la\n    inserci\u00f3n social de los discapacitados est\u00e1, sin duda alguna, en las\n    medidas dirigidas al mercado laboral ordinario, si bien es necesario\n    destacar que uno de los problemas a\u00f1adidos a los que se enfrentan las\n    personas con discapacidad cuando deciden incorporarse al mundo laboral es\n    todav\u00eda el de la accesibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s de la cuota de reserva est\u00e1n en marcha otras\n    medidas de fomento de empleo de los discapacitados mediante subvenciones\n    y bonificaciones en las cuotas empresariales de la Seguridad Social\n    espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley, por tanto, que viene a paliar las\n    dificultades para la integraci\u00f3n laboral de los discapacitados\n    perceptores de prestaciones de la Seguridad Social no contributivas por\n    presentar un grado de discapacidad igual o superior al 65 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero todos esos\n    recursos ir\u00e1n destinados a mejorar la protecci\u00f3n social y el empleo de\n    los discapacitados, de tal modo que el Plan conocido como 8.000/16.000,\n    es decir, 8.000 empleos al a\u00f1o para discapacitados, 16.000 acciones\n    formativas para el empleo, se va a duplicar a partir de este a\u00f1o, y solo\n    la ONCE a partir de ahora cada a\u00f1o crear\u00e1 16.000 empleos para\n    discapacitados y 32.000 acciones formativas para discapacitados en\n    relaci\u00f3n con el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, creo que con esta estrategia, que adem\u00e1s se\n    profundizar\u00e1 en el proceso actualmente abierto de di\u00e1logo social, con\n    mejoras en esa nueva estrategia que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... indicaba y que le agradezco, una\n    nueva estrategia que pasa por la necesidad imperiosa de hacer desaparecer\n    la barrera m\u00e1s importante que tiene una persona con discapacidad como es\n    el acceso al empleo, en esa nueva estrategia dentro del proceso del\n    di\u00e1logo social tambi\u00e9n analizaremos medidas para favorecer el acceso al\n    empleo de las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s de la cuota de reserva est\u00e1n en marcha otras\n    medidas de fomento de empleo de los discapacitados mediante subvenciones\n    y bonificaciones en las cuotas empresariales de la Seguridad Social\n    espec\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley, por tanto, que viene a paliar las\n    dificultades para la integraci\u00f3n laboral de los discapacitados\n    perceptores de prestaciones de la Seguridad Social no contributivas por\n    presentar un grado de discapacidad igual o superior al 65 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el primero, aprobado en el a\u00f1o 2004, la VII Directriz, adem\u00e1s\n    de incidir en la lucha contra las desigualdades educativas, insiste en la\n    promoci\u00f3n del empleo especialmente para las mujeres discapacitadas, en la\n    puesta en marcha, por ejemplo, del Plan Moncloa y en la modificaci\u00f3n de\n    la normativa que regula los centros especiales de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun con todo ello, en este a\u00f1o en que las\n    mujeres est\u00e1n siendo protagonistas en esta C\u00e1mara, no puedo dejar de\n    referirme a la culminaci\u00f3n del proceso de elaboraci\u00f3n del I Plan de\n    acci\u00f3n para las mujeres con discapacidad en estrecha colaboraci\u00f3n con el\n    Cermi, un plan de justicia dirigido al 58 por ciento de las personas con\n    discapacidad que ostentan tasas de desempleo muy por encima del resto de\n    los colectivos, un plan dirigido en suma a un colectivo que cuando menos\n    padece una doble discriminaci\u00f3n, mujer y discapacitada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el primero, aprobado en el a\u00f1o 2004, la VII Directriz, adem\u00e1s\n    de incidir en la lucha contra las desigualdades educativas, insiste en la\n    promoci\u00f3n del empleo especialmente para las mujeres discapacitadas, en la\n    puesta en marcha, por ejemplo, del Plan Moncloa y en la modificaci\u00f3n de\n    la normativa que regula los centros especiales de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo Econ\u00f3mico y Social alertaba el a\u00f1o pasado de que las personas\n    con discapacidad se encontraban a la cabeza de las cifras de desempleo,\n    que ten\u00edan niveles inaceptablemente bajos de educaci\u00f3n, lo que esto\n    condicionaba de manera sustancial su acceso al mercado de trabajo, todo\n    ello sin olvidar que todav\u00eda exist\u00edan -y existen- barreras f\u00edsicas y\n    culturales que dificultan su integraci\u00f3n real en la actividad que quiz\u00e1\n    representa de forma m\u00e1s genuina la plena ciudadan\u00eda, que es el derecho al\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el desarrollo de la idea de\n    igualdad y completa ciudadan\u00eda la que nos gu\u00eda en la acci\u00f3n del Gobierno,\n    en especial con los grupos m\u00e1s vulnerables, con aquellos que\n    hist\u00f3ricamente han sufrido exclusiones y falta de equidad en sus\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es otra cosa que la puesta en pr\u00e1ctica\n    de pol\u00edticas p\u00fablicas decididas a favor de la igualdad de oportunidades y\n    contra la discriminaci\u00f3n de esas personas, unas pol\u00edticas que deben ser\n    necesariamente asim\u00e9tricas si queremos conseguir una igualdad de derechos\n    real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero tambi\u00e9n anunciarle que, hoy mismo, en el Consejo del\n    Protectorado de la Organizaci\u00f3n Nacional de Ciegos Espa\u00f1oles hemos\n    decidido de com\u00fan acuerdo el ministerio y la direcci\u00f3n de la ONCE\n    duplicar las acciones dirigidas al empleo y a la formaci\u00f3n para el empleo\n    que desarrolla la ONCE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3], "mujeres": [4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde luego, esa va a\n    ser la orientaci\u00f3n de cara al futuro del trabajo de este Gobierno y\n    quiero anunciarle que, despu\u00e9s del acuerdo con el Cermi sobre este\n    asunto, tenemos un real decreto pendiente que de ser tratado en la mesa\n    del di\u00e1logo social, y si as\u00ed se acuerda, fijar\u00e1 la cuant\u00eda de las\n    subvenciones destinadas a financiar costes salariales y de Seguridad\n    Social en 1.200 euros anuales derivados de la contrataci\u00f3n indefinida de\n    los trabajadores de las unidades de apoyo a la actividad profesional\n    en los centros especiales de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las medidas que en este momento estamos discutiendo en la mesa\n    del di\u00e1logo social se centran en: renovar las pol\u00edticas de empleo para\n    las personas con discapacidad, mediante la realizaci\u00f3n de un plan\n    especial de promoci\u00f3n del empleo de este colectivo que incentivar\u00e1 de\n    modo especial el empleo de las mujeres discapacitadas; modificar la\n    normativa reguladora de los centros especiales de empleo modernizando los\n    servicios de ajuste personal y social; regular el empleo con apoyo, como\n    medida de fomento de empleo de personas con discapacidad con especiales\n    dificultades para la inserci\u00f3n laboral, y potenciar la coordinaci\u00f3n de\n    los servicios p\u00fablicos de empleo y los \u00f3rganos t\u00e9cnicos de valoraci\u00f3n de\n    la discapacidad, tanto en el \u00e1mbito estatal como en el \u00e1mbito auton\u00f3mico,\n    mediante la elaboraci\u00f3n de protocolos y programas espec\u00edficos, dise\u00f1ando\n    itinerarios de intermediaci\u00f3n laboral ajustados al perfil profesional y a\n    las necesidades espec\u00edficas de estos desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ver\u00e1, se\u00f1or\u00eda, tenemos trabajo por delante, tenemos el mejor de los\n    compromisos, la mayor de las ambiciones y espero que esta C\u00e1mara acompa\u00f1e\n    al Gobierno en estas medidas de desarrollo que planteamos en el di\u00e1logo\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, esa va a\n    ser la orientaci\u00f3n de cara al futuro del trabajo de este Gobierno y\n    quiero anunciarle que, despu\u00e9s del acuerdo con el Cermi sobre este\n    asunto, tenemos un real decreto pendiente que de ser tratado en la mesa\n    del di\u00e1logo social, y si as\u00ed se acuerda, fijar\u00e1 la cuant\u00eda de las\n    subvenciones destinadas a financiar costes salariales y de Seguridad\n    Social en 1.200 euros anuales derivados de la contrataci\u00f3n indefinida de\n    los trabajadores de las unidades de apoyo a la actividad profesional\n    en los centros especiales de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las medidas que en este momento estamos discutiendo en la mesa\n    del di\u00e1logo social se centran en: renovar las pol\u00edticas de empleo para\n    las personas con discapacidad, mediante la realizaci\u00f3n de un plan\n    especial de promoci\u00f3n del empleo de este colectivo que incentivar\u00e1 de\n    modo especial el empleo de las mujeres discapacitadas; modificar la\n    normativa reguladora de los centros especiales de empleo modernizando los\n    servicios de ajuste personal y social; regular el empleo con apoyo, como\n    medida de fomento de empleo de personas con discapacidad con especiales\n    dificultades para la inserci\u00f3n laboral, y potenciar la coordinaci\u00f3n de\n    los servicios p\u00fablicos de empleo y los \u00f3rganos t\u00e9cnicos de valoraci\u00f3n de\n    la discapacidad, tanto en el \u00e1mbito estatal como en el \u00e1mbito auton\u00f3mico,\n    mediante la elaboraci\u00f3n de protocolos y programas espec\u00edficos, dise\u00f1ando\n    itinerarios de intermediaci\u00f3n laboral ajustados al perfil profesional y a\n    las necesidades espec\u00edficas de estos desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050629_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 6, 8, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 22, 23, 25, 26, 29, 32, 35, 37, 39, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 49, 50, 52, 53, 55, 58, 60, 61, 63, 64, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 76, 77, 78, 79, 82, 83, 85, 87, 88], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 86], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [5, 7, 9, 10, 20, 21, 24, 27, 28, 30, 31, 33, 34, 36, 38, 40, 47, 48, 54, 56, 59, 65, 66, 67, 80, 81, 84], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [51, 75], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [57], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [62], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}]}