{"blocks": [{"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO LOS \u00daLTIMOS DATOS DEL PARO REGISTRADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "seguridad social": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por otra parte, el n\u00famero\n    de afiliados a la Seguridad Social es de 17.319.600 espa\u00f1oles, el m\u00e1s\n    bajo desde febrero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el pasado mes de febrero conocimos datos\n    del INEM: el m\u00e1ximo hist\u00f3rico de paro registrado, 4.299.263 personas que\n    quieren trabajar y no pueden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca en la historia de Espa\u00f1a hab\u00edamos llegado a una\n    cifra como esta y desde 1978 solo hubo dos meses de febrero en los cuales\n    aumentara tanto el paro como en esta ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el n\u00famero\n    de afiliados a la Seguridad Social es de 17.319.600 espa\u00f1oles, el m\u00e1s\n    bajo desde febrero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No obstante, debo recordarle, siendo un\n    dato tan negativo, el esfuerzo que est\u00e1n haciendo el Gobierno y toda la\n    sociedad por mantener una tasa de cobertura que es la m\u00e1s alta de\n    protecci\u00f3n por desempleo, del 77 por ciento, conforme a los indicadores\n    que usted conoce, y el convencimiento de que todas las reformas que\n    estamos haciendo en el \u00e1mbito laboral, en el \u00e1mbito financiero, en el\n    \u00e1mbito de la competitividad\n    de nuestra econom\u00eda van a producir los frutos que todos deseamos, que es\n    ver c\u00f3mo se produce recuperaci\u00f3n de empleo ya en este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, como he tenido la ocasi\u00f3n de afirmar p\u00fablicamente, el dato\n    del paro registrado de febrero no es bueno, aunque es verdad que es mejor\n    que el de los dos a\u00f1os anteriores, momento en el cual se hab\u00eda producido\n    el mayor impacto de la crisis financiera y econ\u00f3mica que ha tenido, como\n    sus se\u00f1or\u00edas saben, una repercusi\u00f3n muy grave en el empleo, especialmente\n    en el sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2, 3], "seguridad social": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Eso lo\n    dijo y desde entonces, a\u00f1o 2008, el paro no ha hecho m\u00e1s que aumentar,\n    seg\u00fan los datos del INEM, de la EPA y de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, con\n    usted es muy dif\u00edcil que haya seguridad, que haya certidumbre, que haya\n    confianza y que por tanto haya inversi\u00f3n y que haya empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo\n    dijo y desde entonces, a\u00f1o 2008, el paro no ha hecho m\u00e1s que aumentar,\n    seg\u00fan los datos del INEM, de la EPA y de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2011, en enero, nos dice\n    exactamente lo mismo pero sus palabras -estas y otras muchas- siempre se\n    ven desmentidas por la realidad, siempre; yo no s\u00e9 si se da cuenta usted\n    de que es muy dif\u00edcil creerle, de que con usted es muy dif\u00edcil que el\n    paro baje del 20 por ciento, de que tenemos el triple de paro que\n    Alemania, cinco veces m\u00e1s paro juvenil que Alemania y m\u00e1s del doble de\n    tasa de paro que la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo\n    dijo y desde entonces, a\u00f1o 2008, el paro no ha hecho m\u00e1s que aumentar,\n    seg\u00fan los datos del INEM, de la EPA y de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Es evidente que no tendremos recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda mientras no haya recuperaci\u00f3n del empleo, as\u00ed lo siente el\n    Gobierno, as\u00ed lo siente la sociedad, y entendemos que las reformas que se\n    han puesto en marcha van a dar lugar a ese resultado que todos esperamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, usted ha dicho: Con usted la tasa de paro no baja del 20 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le debo recordar que conmigo en el Gobierno tuvimos la tasa de\n    paro m\u00e1s baja de la historia de la democracia, que fue del 8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Estamos\n    sufriendo una crisis econ\u00f3mica que nos ha supuesto una gran p\u00e9rdida de\n    empleo, pero tambi\u00e9n estamos convencidos de que vamos a ser capaces de\n    recuperar el empleo, que ser\u00e1 una tarea dif\u00edcil y que esa recuperaci\u00f3n y\n    datos mejores empezar\u00e1n a partir de este mes con toda seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, coincidimos en dos cosas de lo que ha sido su reflexi\u00f3n\n    inicial: la primera que el proceso de reestructuraci\u00f3n del sistema\n    financiero y en particular de las cajas va por buen camino, es\n    imprescindible y deber\u00e1 contribuir decisivamente a la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda, a la recuperaci\u00f3n de la confianza de los mercados, y en ese\n    proceso de reestructuraci\u00f3n en efecto exige una reducci\u00f3n, una\n    reconversi\u00f3n del n\u00famero de cajas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1], "militares": [2], "defensa": [3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nuestros\n    v\u00ednculos son mucho m\u00e1s profundos y donde destaca la tarea de Espa\u00f1a es\n    precisamente en la tarea de cooperaci\u00f3n al desarrollo con todos estos\n    pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el segundo pa\u00eds del mundo en mayor cooperaci\u00f3n al desarrollo para\n    los pa\u00edses del norte de \u00c1frica, del Magreb y del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    se aplica en buena parte de los pa\u00edses a los que usted se refiere y se\n    hace de acuerdo con los criterios internacionalmente reconocidos y\n    previstos en la citada ley, entre ellos los establecidos por la Uni\u00f3n\n    Europea sobre control de exportaciones tecnol\u00f3gicas y equipos militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Buenaventura, el Gobierno aplica los criterios establecidos en la\n    Ley 53/2007 impulsada por el Gobierno que, como saben, est\u00e1 destinada a\n    fijar las garant\u00edas de control y de transparencia del comercio exterior\n    del material de defensa y de doble uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo se\n    revocaban las dos licencias de exportaci\u00f3n de material de defensa que\n    estaban vigentes con este pa\u00eds y que ya hab\u00edan sido suspendidas\n    cautelarmente el pasado 22 de febrero, cuatro d\u00edas antes de que el\n    Consejo de Naciones Unidas aprobase sus medidas respectivas a Libia y\n    seis d\u00edas antes de que lo hiciera la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le pedimos, se\u00f1or presidente,\n    que Espa\u00f1a juegue un papel activo en la defensa del derecho internacional\n    e impulse en la comunidad internacional pol\u00edticas activas de repulsa a\n    estos sistemas antidemocr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el secretario de Estado de Econom\u00eda hizo una\n    sorprendente afirmaci\u00f3n, que cito literalmente: Nuestras familias son\n    ricas, tiene un alto nivel de patrimonio; para luego seguir diciendo que\n    habr\u00eda que reducir 2 puntos la tasa de ahorro para incentivar el consumo\n    y de esta manera aumentar\u00eda el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa significativa variaci\u00f3n del ahorro responde sin duda a un aumento\n    precautorio del mismo por parte de las familias, como reacci\u00f3n a la\n    situaci\u00f3n de la coyuntura econ\u00f3mica y, por tanto, es razonable pensar\n    que, a medida que la econom\u00eda vaya mejorando se reduzca la necesidad de\n    ese ahorro precautorio y, por tanto, que lo haga tambi\u00e9n la tasa de\n    ahorro sobre la renta disponible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quieren que la gente consuma para sacarles a ustedes\n    del atolladero, cuando ustedes son los que tienen que sacar a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola del atolladero para que la gente consuma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni reforman la econom\u00eda ni se crece ni se recompone la riqueza\n    de las familias ni se consume ni se vende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente se siente\n    empobrecida, no tiene ganas de consumir y no puede consumir porque,\n    adem\u00e1s, est\u00e1 subiendo de forma dram\u00e1tica el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL VICEPRESIDENTE TERCERO DEL GOBIERNO EL BALANCE DE SU ACTIVIDAD\n    POL\u00cdTICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su balance de actividad pol\u00edtica es cero proyectos de ley y un\n    real decreto-ley, el del segundo Fondo local, que es un corta y pega del\n    primer Fondo local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 balance hace de su actividad pol\u00edtica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Andaluc\u00eda tambi\u00e9n\n    es de las m\u00e1s avanzadas en protecci\u00f3n de la dependencia, y ya que me\n    pregunta usted sobre mi balance y sobre mi actividad pol\u00edtica le dir\u00e9 que\n    hemos hecho tambi\u00e9n de Andaluc\u00eda una tierra moderna y que se ha\n    incorporado al resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando usted presid\u00eda la Junta, cuando el se\u00f1or\n    Gri\u00f1\u00e1n era consejero de Econom\u00eda de la Junta, \u00bfno le\u00eda el se\u00f1or Gri\u00f1\u00e1n\n    los informes de la Intervenci\u00f3n General? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or\n    Gri\u00f1\u00e1n es responsable porque era el consejero de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001383\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2], "defensa": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, concluida la sesi\u00f3n de control al Gobierno andaluz quer\u00eda\n    preguntarle sobre la Ley 36/2010, de 22 de octubre, del fondo para la\n    promoci\u00f3n del desarrollo, aprobada en el pasado periodo de sesiones de\n    esta legislatura, que culmina la reforma del\n    FAD y que supone un avance fundamental en la pol\u00edtica espa\u00f1ola de\n    cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, el desarrollo del\n    Fonprode debe hacer posible que este se convierta en un instrumento\n    eficaz que permita responder a los compromisos de ayuda asumidos por\n    Espa\u00f1a, en consonancia con las directrices internacionales de cooperaci\u00f3n\n    y la posici\u00f3n que responsablemente hemos asumido y nos corresponde para\n    con los pa\u00edses en desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora\n    ministra de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, desde la perspectiva del\n    cumplimiento de las prioridades que establece el art\u00edculo primero de la\n    nueva ley aprobada, nos interesa especialmente conocer en qu\u00e9 situaci\u00f3n\n    se encuentra el desarrollo reglamentario del Fonprode, que debe asegurar\n    la puesta en marcha de este fondo exclusivamente dedicado a erradicar la\n    pobreza, reducir las desigualdades e inequidades sociales entre personas\n    y comunidades, as\u00ed como promover la igualdad de g\u00e9nero, la defensa de los\n    derechos fundamentales y el desarrollo humano y sostenible de los pa\u00edses\n    empobrecidos, y por supuesto contribuir al cumplimiento de los objetivos\n    de desarrollo del Milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora\n    ministra de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, desde la perspectiva del\n    cumplimiento de las prioridades que establece el art\u00edculo primero de la\n    nueva ley aprobada, nos interesa especialmente conocer en qu\u00e9 situaci\u00f3n\n    se encuentra el desarrollo reglamentario del Fonprode, que debe asegurar\n    la puesta en marcha de este fondo exclusivamente dedicado a erradicar la\n    pobreza, reducir las desigualdades e inequidades sociales entre personas\n    y comunidades, as\u00ed como promover la igualdad de g\u00e9nero, la defensa de los\n    derechos fundamentales y el desarrollo humano y sostenible de los pa\u00edses\n    empobrecidos, y por supuesto contribuir al cumplimiento de los objetivos\n    de desarrollo del Milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el reglamento del Fondo para la promoci\u00f3n del\n    desarrollo es el \u00faltimo paso de una reforma esencial para la cooperaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 18 de febrero, el proyecto\n    de real decreto de desarrollo del Fonprode fue elevado a la Comisi\u00f3n\n    delegada del Gobierno para la Cooperaci\u00f3n al Desarrollo, y el pr\u00f3ximo 21\n    de marzo se ha convocado el Consejo de Cooperaci\u00f3n para que emita el\n    dictamen preceptivo, cumpliendo de esta forma el tr\u00e1mite de audiencia\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno aprobar\u00e1 el reglamento antes de\n    que acabe el actual periodo de sesiones, de acuerdo con el punto 4 del\n    dictamen de las c\u00e1maras sobre el Plan anual de cooperaci\u00f3n 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una\n    parte, la puesta en marcha de la Oficina del Fonprode en la Aecid,\n    conforme establece la ley, y por otra parte, el dise\u00f1o de una nueva\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n financiera, similar al modelo de otros donantes\n    de nuestro entorno, que es un modelo basado en la ayuda no ligada que\n    incluye cr\u00e9ditos concesionales, microcr\u00e9ditos y operaciones financieras\n    para el desarrollo del tejido productivo local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, el reglamento del Fonprode nos va a ofrecer la\n    posibilidad de actuar con previsibilidad y tambi\u00e9n con coherencia, y todo\n    ello siempre para seguir avanzando en el logro de nuestros compromisos\n    internacionales como Estado donante, y en especial el que est\u00e1 encaminado\n    a alcanzar el 0,7 por ciento de la renta nacional bruta destinado a la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo antes del a\u00f1o 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    EXPLICA EL MINISTRO DE JUSTICIA LA PASIVIDAD DE LA FISCAL\u00cdA\n    ANTICORRUPCI\u00d3N EN EL CASO DE LOS ERES FALSOS DE LA JUNTA DE ANDALUC\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el Estatuto org\u00e1nico del\n    ministerio fiscal y la instrucci\u00f3n 4/2006 regulan que la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n es la encargada de perseguir los delitos de prevaricaci\u00f3n,\n    cohecho, malversaci\u00f3n, informaci\u00f3n privilegiada o fraude, especialmente\n    cuando estos afectan a la Administraci\u00f3n p\u00fablica y en los mismos\n    aparezcan grupos organizados, siendo el fiscal general del Estado quien\n    determina la relevancia del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto c\u00f3mo explica la\n    pasividad de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n en el caso de los ERE falsos de\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, el Estatuto org\u00e1nico del\n    ministerio fiscal y la instrucci\u00f3n 4/2006 regulan que la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n es la encargada de perseguir los delitos de prevaricaci\u00f3n,\n    cohecho, malversaci\u00f3n, informaci\u00f3n privilegiada o fraude, especialmente\n    cuando estos afectan a la Administraci\u00f3n p\u00fablica y en los mismos\n    aparezcan grupos organizados, siendo el fiscal general del Estado quien\n    determina la relevancia del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto c\u00f3mo explica la\n    pasividad de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n en el caso de los ERE falsos de\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  ... en estos momentos la Fiscal\u00eda General del ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... en estos momentos la Fiscal\u00eda General del ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5, 6, 7, 8, 9], "defensa": [10, 11]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  ... en estos momentos la Fiscal\u00eda General del\n    Estado; no pretendan ustedes hacernos comulgar con ruedas de molino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), la creaci\u00f3n de un fondo de reptiles, 650\n    millones de euros con el dinero de los parados andaluces para beneficiar\n    a una red de familiares y amiguetes de su partido en Andaluc\u00eda, y en el\n    que la ins\u00f3lita pasividad de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n solo se justifica\n    por la presencia, en ese caso, de los se\u00f1ores Chaves y Gri\u00f1\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un caso\n    que se ha podido desvelar gracias a la profesionalidad de jueces a los\n    que la misma fiscal\u00eda de Sevilla pretendi\u00f3 incluso recusar para tapar el\n    asunto, de acuerdo con la defensa de los imputados, y de forma temeraria,\n    tal como ha dicho la Audiencia Provincial de M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes la\n    fiscal\u00eda ha dejado de ser un ministerio p\u00fablico al servicio de la\n    justicia para convertirse en un ministerio m\u00e1s al servicio del Gobierno y\n    de los intereses electorales del PSOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos casos la fiscal\u00eda se vuelve autista o se\n    convierte en abogado defensor, y a cambio ustedes vetan la comparecencia\n    del fiscal general del Estado para responder de esto aqu\u00ed, en esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... en estos momentos la Fiscal\u00eda General del\n    Estado; no pretendan ustedes hacernos comulgar con ruedas de molino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), la creaci\u00f3n de un fondo de reptiles, 650\n    millones de euros con el dinero de los parados andaluces para beneficiar\n    a una red de familiares y amiguetes de su partido en Andaluc\u00eda, y en el\n    que la ins\u00f3lita pasividad de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n solo se justifica\n    por la presencia, en ese caso, de los se\u00f1ores Chaves y Gri\u00f1\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un caso\n    que se ha podido desvelar gracias a la profesionalidad de jueces a los\n    que la misma fiscal\u00eda de Sevilla pretendi\u00f3 incluso recusar para tapar el\n    asunto, de acuerdo con la defensa de los imputados, y de forma temeraria,\n    tal como ha dicho la Audiencia Provincial de M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes la\n    fiscal\u00eda ha dejado de ser un ministerio p\u00fablico al servicio de la\n    justicia para convertirse en un ministerio m\u00e1s al servicio del Gobierno y\n    de los intereses electorales del PSOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos casos la fiscal\u00eda se vuelve autista o se\n    convierte en abogado defensor, y a cambio ustedes vetan la comparecencia\n    del fiscal general del Estado para responder de esto aqu\u00ed, en esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un caso\n    que se ha podido desvelar gracias a la profesionalidad de jueces a los\n    que la misma fiscal\u00eda de Sevilla pretendi\u00f3 incluso recusar para tapar el\n    asunto, de acuerdo con la defensa de los imputados, y de forma temeraria,\n    tal como ha dicho la Audiencia Provincial de M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto le hace mucha gracia a la ministra de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "actividad": [11], "fiscal\u00eda": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Fue\n    precisamente la fiscal\u00eda la que inici\u00f3 la investigaci\u00f3n como consecuencia\n    de una denuncia de la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fiscal\u00eda\n    inici\u00f3 la investigaci\u00f3n, la impuls\u00f3 y practic\u00f3 todas las diligencias\n    (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hasta que un miembro de su partido, su candidato local,\n    acaso por ansiedad o por protagonismo, present\u00f3 una querella sobre los\n    mismos hechos, y con ello paraliz\u00f3 la investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda,\n    (Protestas.-Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ya que como es sabido con la judicializaci\u00f3n del\n    asunto la direcci\u00f3n de la investigaci\u00f3n corresponde al juez instructor y\n    no al fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben que esto es as\u00ed, por tanto, \u00bfpor qu\u00e9 se\n    empe\u00f1an en hablar de la pasividad de la fiscal\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n saben que en\n    este caso hay dos fiscales colaborando con el juez, y que uno de ellos es\n    el delegado de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, experto en delitos de\n    naturaleza econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue\n    precisamente la fiscal\u00eda la que inici\u00f3 la investigaci\u00f3n como consecuencia\n    de una denuncia de la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fiscal\u00eda\n    inici\u00f3 la investigaci\u00f3n, la impuls\u00f3 y practic\u00f3 todas las diligencias\n    (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hasta que un miembro de su partido, su candidato local,\n    acaso por ansiedad o por protagonismo, present\u00f3 una querella sobre los\n    mismos hechos, y con ello paraliz\u00f3 la investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda,\n    (Protestas.-Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben que esto es as\u00ed, por tanto, \u00bfpor qu\u00e9 se\n    empe\u00f1an en hablar de la pasividad de la fiscal\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n saben que en\n    este caso hay dos fiscales colaborando con el juez, y que uno de ellos es\n    el delegado de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, experto en delitos de\n    naturaleza econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... porque cuando en esta C\u00e1mara todos votamos\n    a favor de endurecer las penas por los delitos de corrupci\u00f3n ustedes van\n    y se abstienen; cuando se trata de depurar responsabilidades pol\u00edticas\n    los dirigentes de su partido se abstienen; la \u00fanica actividad conocida en\n    materia de corrupci\u00f3n es la de poner a sus imputados a firmar\n    manifiestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CREE LA MINISTRA DE DEFENSA QUE LA SEGURIDAD DEL CUARTEL DE BOTOA\n    (BADAJOZ) OFRECE SUFICIENTES GARANT\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CREE LA MINISTRA DE DEFENSA QUE LA SEGURIDAD DEL CUARTEL DE BOTOA\n    (BADAJOZ) OFRECE SUFICIENTES GARANT\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfse toma\n    la seguridad, no solamente ya la del cuartel de Botoa, sino la de los\n    cuarteles del ej\u00e9rcito, con seriedad y con respeto como se merece? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfse toma\n    la seguridad, no solamente ya la del cuartel de Botoa, sino la de los\n    cuarteles del ej\u00e9rcito, con seriedad y con respeto como se merece? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [3, 4], "militares": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La base General Menacho dispone de los medios\n    t\u00e9cnicos de seguridad adecuados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo eso, hace muy poco en el a\u00f1o\n    2008, tras un intento de robo frustrado, se reforzaron dichos medios\n    t\u00e9cnicos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, gracias a que funcionaron las c\u00e1maras, gracias a que\n    funcionaron las alarmas, gracias a que funcionaron los registros hoy\n    tenemos las im\u00e1genes, los datos y las anotaciones en esos registros que\n    han permitido al Ej\u00e9rcito de Tierra tomar la decisi\u00f3n de sancionar, como\n    m\u00ednimo por comportamiento negligente, y lo repito, como m\u00ednimo por\n    comportamiento negligente a cuatro de los militares que aquel d\u00eda estaban\n    haciendo guardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le dir\u00e9 m\u00e1s, no solo es que hayan funcionado los\n    medios t\u00e9cnicos, sino que es gracias a ellos por lo que el Ej\u00e9rcito de\n    Tierra ha podido hacer una investigaci\u00f3n con una serie de conclusiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, gracias a que funcionaron las c\u00e1maras, gracias a que\n    funcionaron las alarmas, gracias a que funcionaron los registros hoy\n    tenemos las im\u00e1genes, los datos y las anotaciones en esos registros que\n    han permitido al Ej\u00e9rcito de Tierra tomar la decisi\u00f3n de sancionar, como\n    m\u00ednimo por comportamiento negligente, y lo repito, como m\u00ednimo por\n    comportamiento negligente a cuatro de los militares que aquel d\u00eda estaban\n    haciendo guardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [3], "militares": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, 44 c\u00e1maras que\n    cubren todo el per\u00edmetro de la base; un doble vallado perimetral con\n    sensores de movimiento en la parte exterior; un centro de control de\n    seguridad con 6 monitores que muestran las im\u00e1genes de las 44 c\u00e1maras,\n    rotatorias cada tres segundos; un monitor central adicional donde fija\n    justo la imagen del sector del movimiento que detecta el sensor de la\n    alarma perimetral; alarmas en todas las instalaciones sensibles, como las\n    armer\u00edas; una unidad de seguridad permanente con 63 militares con un\n    equipo de guardia activado 24 horas al d\u00eda, compuesto por 12 militares un\n    d\u00eda de cada cinco, los otros cuatro se dedican a formarse en seguridad;\n    la alarma de la armer\u00eda que sufri\u00f3 el robo est\u00e1 conectada con el centro\n    de control por fibra \u00f3ptica y dispone de tres alarmas: alarma magn\u00e9tica\n    en la puerta principal y en la auxiliar, alarma volum\u00e9trica con dos\n    sistemas infrarrojos, y una alarma ac\u00fastica y luminosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, 44 c\u00e1maras que\n    cubren todo el per\u00edmetro de la base; un doble vallado perimetral con\n    sensores de movimiento en la parte exterior; un centro de control de\n    seguridad con 6 monitores que muestran las im\u00e1genes de las 44 c\u00e1maras,\n    rotatorias cada tres segundos; un monitor central adicional donde fija\n    justo la imagen del sector del movimiento que detecta el sensor de la\n    alarma perimetral; alarmas en todas las instalaciones sensibles, como las\n    armer\u00edas; una unidad de seguridad permanente con 63 militares con un\n    equipo de guardia activado 24 horas al d\u00eda, compuesto por 12 militares un\n    d\u00eda de cada cinco, los otros cuatro se dedican a formarse en seguridad;\n    la alarma de la armer\u00eda que sufri\u00f3 el robo est\u00e1 conectada con el centro\n    de control por fibra \u00f3ptica y dispone de tres alarmas: alarma magn\u00e9tica\n    en la puerta principal y en la auxiliar, alarma volum\u00e9trica con dos\n    sistemas infrarrojos, y una alarma ac\u00fastica y luminosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda suficientes medios, funcionaron correctamente, y\n    gracias a que funcionaron los medios t\u00e9cnicos, s\u00ed se\u00f1or\u00eda, el Ej\u00e9rcito de\n    Tierra ha podido llevar a cabo una investigaci\u00f3n donde tiene im\u00e1genes,\n    datos y registros que llevan a la conclusi\u00f3n de que, como m\u00ednimo, fueron\n    negligentes cuatro de los militares que hoy est\u00e1n arrestados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda suficientes medios, funcionaron correctamente, y\n    gracias a que funcionaron los medios t\u00e9cnicos, s\u00ed se\u00f1or\u00eda, el Ej\u00e9rcito de\n    Tierra ha podido llevar a cabo una investigaci\u00f3n donde tiene im\u00e1genes,\n    datos y registros que llevan a la conclusi\u00f3n de que, como m\u00ednimo, fueron\n    negligentes cuatro de los militares que hoy est\u00e1n arrestados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estos dos meses han sido particularmente complicados, como\n    usted sabe, para este ministerio; todo el desarrollo del di\u00e1logo social\n    no lo ha permitido, pero quiero anunciar a la C\u00e1mara y tambi\u00e9n,\n    obviamente, a las personas afectadas que todos aquellos que tengan un\n    hijo con c\u00e1ncer o con enfermedad grave van a poder solicitar esta\n    prestaci\u00f3n contributiva para la reducci\u00f3n de su jornada laboral y su\n    cotizaci\u00f3n plena a la Seguridad Social, porque as\u00ed lo dispusimos, como\n    usted sabe, en la Ley de Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que\n    nuestra previsi\u00f3n es que -aunque el reglamento todav\u00eda no ha entrado en\n    vigor, la ley est\u00e1 ya en marcha- el derecho es ejercitable y todas las\n    personas que tengan esta situaci\u00f3n pueden reducir su jornada y reclamar a\n    la Seguridad Social esta contribuci\u00f3n, porque la Ley de presupuestos as\u00ed\n    lo contempla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos dos meses han sido particularmente complicados, como\n    usted sabe, para este ministerio; todo el desarrollo del di\u00e1logo social\n    no lo ha permitido, pero quiero anunciar a la C\u00e1mara y tambi\u00e9n,\n    obviamente, a las personas afectadas que todos aquellos que tengan un\n    hijo con c\u00e1ncer o con enfermedad grave van a poder solicitar esta\n    prestaci\u00f3n contributiva para la reducci\u00f3n de su jornada laboral y su\n    cotizaci\u00f3n plena a la Seguridad Social, porque as\u00ed lo dispusimos, como\n    usted sabe, en la Ley de Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que\n    nuestra previsi\u00f3n es que -aunque el reglamento todav\u00eda no ha entrado en\n    vigor, la ley est\u00e1 ya en marcha- el derecho es ejercitable y todas las\n    personas que tengan esta situaci\u00f3n pueden reducir su jornada y reclamar a\n    la Seguridad Social esta contribuci\u00f3n, porque la Ley de presupuestos as\u00ed\n    lo contempla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mediado diciembre el\n    secretario de Estado de Seguridad Social ya anunci\u00f3 que a mediados de\n    febrero estar\u00eda listo el reglamento para que las personas, las madres o\n    los padres a quienes corresponde esta prestaci\u00f3n, se pudieran acoger a\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a nuestro grupo se\n    est\u00e1n dirigiendo muchos padres, asociaciones de padres de ni\u00f1os\n    afectados, ya que fuimos promotores de la iniciativa, pidi\u00e9ndonos\n    seguridad sobre el cumplimiento de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mediado diciembre el\n    secretario de Estado de Seguridad Social ya anunci\u00f3 que a mediados de\n    febrero estar\u00eda listo el reglamento para que las personas, las madres o\n    los padres a quienes corresponde esta prestaci\u00f3n, se pudieran acoger a\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO SE EST\u00c1N\n    REFLEJANDO EN EL \u00c1MBITO DE LA CULTURA LAS POL\u00cdTICA DE IGUALDAD DE\n    OPORTUNIDADES ENTRE HOMBRES Y MUJERES, IMPULSADAS DESDE EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el mundo de la cultura siempre se ha caracterizado por\n    ser un \u00e1mbito en el que los cambios y las tendencias sociales se asimilan\n    y se implementan a una velocidad considerable, como si fueran los\n    resortes de la misma cultura en toda la amplitud de su concepto los que\n    activaran esas transformaciones y los anhelos de justicia social en la\n    equiparaci\u00f3n de roles y funciones entre g\u00e9neros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha por una\n    sociedad m\u00e1s igualitaria ha estado en los distintos idearios de la\n    cultura a trav\u00e9s de los siglos; es sin embargo en la primera d\u00e9cada de la\n    actual centuria cuando se han acelerado muchos procesos de cambio en pos\n    de la erradicaci\u00f3n de las diversas desigualdades entre mujeres y hombres\n    que han impregnado la piel de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que reconocer del mismo\n    modo los esfuerzos del Gobierno en los \u00faltimos a\u00f1os por implantar en\n    Espa\u00f1a una cultura de la igualdad de oportunidades y de oportunidades\n    para la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este trance el contexto social de la cultura ha sido\n    una vez m\u00e1s adalid de esa gran revoluci\u00f3n mental que hoy ha ganado y\n    sigue ganando muchas batallas en las calles de nuestros pueblos y\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estas \u00faltimas dos legislaturas han tenido lugar acontecimientos\n    singulares que han transformado definitivamente la faz de nuestra\n    percepci\u00f3n sobre las conquistas sociales que hemos ido ara\u00f1ando a la\n    agria dureza de la vieja intransigencia y que han moldeado la fisonom\u00eda\n    de nuestra democracia; s\u00ed, las pol\u00edticas en materia de igualdad se han\n    forjado en un saludable marco de consenso en el que la cultura espa\u00f1ola\n    ha sabido acompasarse al ritmo de la respiraci\u00f3n de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otro lado, es un axioma reconocido que la igualdad es un precepto\n    generalmente anclado en el mundo de la cultura, y entiendo que as\u00ed debe\n    seguir siendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo se est\u00e1n reflejando\n    en el \u00e1mbito de la cultura las pol\u00edticas de igualdad de oportunidades\n    entre hombres y mujeres impulsadas desde el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Rodr\u00edguez Zapatero tiene un objetivo claro, lograr\n    la igualdad de las mujeres en todos los \u00e1mbitos (en pol\u00edtica, en gesti\u00f3n\n    y desde luego tambi\u00e9n en la cultura). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Ministerio de Cultura hemos\n    asumido ese reto de diferentes formas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del mismo modo la cultura, que es\n    un importante motor de desarrollo social y tambi\u00e9n econ\u00f3mico, cambiar\u00e1 no\n    con la incorporaci\u00f3n de mujeres aisladas, sino de muchas mujeres, porque\n    una sociedad que no cuenta con la imagen de s\u00ed misma que devuelven las\n    mujeres creadoras es una sociedad con una radiograf\u00eda incompleta y\n    enga\u00f1osa que dif\u00edcilmente ser\u00e1 capaz de avanzar y encontrar soluciones de\n    progreso para los desaf\u00edos de hoy y porque las mujeres sabemos, se\u00f1or\u00edas,\n    que si no nos contamos nosotras seremos contadas por otros u omitidas y\n    silenciadas, como tantas veces ha ocurrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Cultura nuestra mayor\n    preocupaci\u00f3n es tambi\u00e9n la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, y esa transformaci\u00f3n\n    solo ser\u00e1 posible con el talento y la aportaci\u00f3n de las mujeres en una\n    verdadera cultura de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos que felicitarnos de que se establezca un\n    acuerdo general en torno a una reforma eficiente en un sector del que\n    depende no solo la seguridad de los usuarios de nuestro transporte a\u00e9reo,\n    sino tambi\u00e9n la buena marcha de actividades econ\u00f3micas absolutamente\n    determinantes como el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, tras las felicitaciones\n    generales y, dada la honda preocupaci\u00f3n que este conflicto gener\u00f3 en el\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, merece la pena establecer, constatar\n    alguna otra conclusi\u00f3n, por ejemplo el fracaso de un chantaje al Estado\n    desde un colectivo estrat\u00e9gico y en defensa de unos privilegios\n    inaceptables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar est\u00e1 la defensa de la\n    ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley no est\u00e1 sometida ni a la presi\u00f3n ni a la amenaza de colectivo\n    corporativo alguno; defensa de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo el mundo sabe que el sector a\u00e9reo es clave\n    para nuestra econom\u00eda, por eso estamos realizando un conjunto de reformas\n    que eran necesarias, la transformaci\u00f3n m\u00e1s importante llevada a cabo en\n    las \u00faltimas d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0], "ahorro energ\u00e9tico": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1l es exactamente el ahorro energ\u00e9tico que se va a conseguir\n    con la reducci\u00f3n de velocidad a 110 kil\u00f3metros por hora en las\n    autopistas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es exactamente el ahorro energ\u00e9tico que se va a conseguir\n    con la reducci\u00f3n de velocidad a 110 kil\u00f3metros por hora en las\n    autopistas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1], "ahorro energ\u00e9tico": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se estima -estos son datos de los t\u00e9cnicos- que una\n    reducci\u00f3n de 10 kil\u00f3metros por hora en el l\u00edmite de velocidad, de 120 a\n    110, supone un ahorro energ\u00e9tico medio de 0,72 litros a los 100\n    kil\u00f3metros por veh\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomando todos estos datos en consideraci\u00f3n se\n    estima que esta medida puede reducir el consumo energ\u00e9tico en 2.434\n    kilotoneladas equivalentes de petr\u00f3leo, es decir 18 millones de barriles\n    de petr\u00f3leo al a\u00f1o, el 3 por ciento del consumo de nuestro petr\u00f3leo\n    anual, o sea a los precios actuales 1.400 millones de euros, que ser\u00e1n\n    aumento de la renta nacional y aumento del empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se estima -estos son datos de los t\u00e9cnicos- que una\n    reducci\u00f3n de 10 kil\u00f3metros por hora en el l\u00edmite de velocidad, de 120 a\n    110, supone un ahorro energ\u00e9tico medio de 0,72 litros a los 100\n    kil\u00f3metros por veh\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a la intensidad energ\u00e9tica\n    exactamente igual, es superior a la media de la Uni\u00f3n Europea; gastamos\n    m\u00e1s energ\u00eda en producir la misma unidad de producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un concurso de ocurrencias en un sector vital para nuestra econom\u00eda,\n    que incide directamente en nuestra competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [1, 2], "energ\u00eda": [0], "ahorro energ\u00e9tico": [3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Todas las medidas propuestas por el\n    Gobierno no son ocurrencias -deber\u00eda usted informarse mejor-, son\n    recomendaciones de la Agencia Internacional de la Energ\u00eda a todos los\n    pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 2.300 millones de euros, m\u00e1s de lo\n    que ustedes han propuesto nunca, porque no han hecho nada por el ahorro\n    energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que rememora el informe de FAES, que va a dar mucho que\n    hablar en este pa\u00eds, presentado ayer, le dir\u00e9 que no hay ni una sola\n    medida de ahorro energ\u00e9tico ni en el informe de FAES ni en su pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que rememora el informe de FAES, que va a dar mucho que\n    hablar en este pa\u00eds, presentado ayer, le dir\u00e9 que no hay ni una sola\n    medida de ahorro energ\u00e9tico ni en el informe de FAES ni en su pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "pol\u00edtica industrial": [7, 8, 9], "seguridad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, en el marco del Plan de pol\u00edtica industrial 2020,\n    reciben la catalogaci\u00f3n de sectores estrat\u00e9gicos importantes actividades\n    de nuestra econom\u00eda, entre las que destacan la aeroespacial, las de\n    bienes de equipo, las qu\u00edmicas y farmac\u00e9uticas y las de automoci\u00f3n, tan\n    esenciales estas \u00faltimas en mi provincia, Burgos, y tambi\u00e9n en mi\n    comunidad, Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos sectores son objeto de un especial\n    tratamiento mediante medidas espec\u00edficas, que buscan b\u00e1sicamente\n    contribuir al crecimiento de la producci\u00f3n y del empleo en la consecuci\u00f3n\n    del objetivo de cambio de modelo productivo de la econom\u00eda espa\u00f1ola que\n    este Gobierno est\u00e1 acometiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello,\n    se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas est\u00e1\n    adoptando el Gobierno para potenciar el desarrollo de los sectores\n    estrat\u00e9gicos de nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las razones para concentrar esfuerzos en\n    determinadas pol\u00edticas son m\u00faltiples, pero se pueden agrupar\n    principalmente en dos: en primer lugar, las de tipo econ\u00f3mico, basadas en\n    el potencial estimado y en la capacidad de contagio del sector que recibe\n    el apoyo; y, en segundo lugar, las de tipo sociopol\u00edtico, asentadas en\n    cuestiones de seguridad, sostenibilidad o de garant\u00eda de abastecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, para dise\u00f1ar la pol\u00edtica industrial de un pa\u00eds existen dos\n    planteamientos tradicionalmente alternativos: uno, de enfoque horizontal\n    y, otro, de enfoque sectorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, en el marco del Plan de pol\u00edtica industrial 2020,\n    reciben la catalogaci\u00f3n de sectores estrat\u00e9gicos importantes actividades\n    de nuestra econom\u00eda, entre las que destacan la aeroespacial, las de\n    bienes de equipo, las qu\u00edmicas y farmac\u00e9uticas y las de automoci\u00f3n, tan\n    esenciales estas \u00faltimas en mi provincia, Burgos, y tambi\u00e9n en mi\n    comunidad, Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el camino es largo y que la\n    pol\u00edtica industrial que nos ha de llevar a conseguir esos objetivos ha de\n    mantenerse en el tiempo, afianzando el papel de nuestros sectores\n    estrat\u00e9gicos en el conjunto de nuestro tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, para dise\u00f1ar la pol\u00edtica industrial de un pa\u00eds existen dos\n    planteamientos tradicionalmente alternativos: uno, de enfoque horizontal\n    y, otro, de enfoque sectorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, en el marco del Plan de pol\u00edtica industrial 2020,\n    reciben la catalogaci\u00f3n de sectores estrat\u00e9gicos importantes actividades\n    de nuestra econom\u00eda, entre las que destacan la aeroespacial, las de\n    bienes de equipo, las qu\u00edmicas y farmac\u00e9uticas y las de automoci\u00f3n, tan\n    esenciales estas \u00faltimas en mi provincia, Burgos, y tambi\u00e9n en mi\n    comunidad, Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el camino es largo y que la\n    pol\u00edtica industrial que nos ha de llevar a conseguir esos objetivos ha de\n    mantenerse en el tiempo, afianzando el papel de nuestros sectores\n    estrat\u00e9gicos en el conjunto de nuestro tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0, 1], "pol\u00edtica industrial": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, uno de los ejes fundamentales del Plan integral de pol\u00edtica\n    industrial 2020 es el programa para el fomento de la competitividad de\n    los sectores estrat\u00e9gicos industriales; un programa que persigue\n    consolidar el futuro de estos sectores apostando por inversiones, por\n    actuaciones innovadoras, para asegurar su continuidad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas ayudas se\n    suman a las que ya dimos el a\u00f1o pasado, 548 millones de euros para\n    sectores estrat\u00e9gicos; con esto reforzamos, a pesar del entorno\n    presupuestario, nuestra apuesta por los sectores estrat\u00e9gicos y por la\n    pol\u00edtica industrial como una de las herramientas para el cambio de modelo\n    productivo y para la generaci\u00f3n de empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas ayudas se\n    suman a las que ya dimos el a\u00f1o pasado, 548 millones de euros para\n    sectores estrat\u00e9gicos; con esto reforzamos, a pesar del entorno\n    presupuestario, nuestra apuesta por los sectores estrat\u00e9gicos y por la\n    pol\u00edtica industrial como una de las herramientas para el cambio de modelo\n    productivo y para la generaci\u00f3n de empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El problema que le planteamos es de una gran importancia\n    para la econom\u00eda de Galicia, de una gran importancia para las zonas\n    costeras de nuestro pa\u00eds, y no solo estamos hablando del grupo de\n    personas que trabajan en la extracci\u00f3n de la pesca, sino de todo lo que\n    eso significa en la comercializaci\u00f3n, etc\u00e9tera, como le hemos comentado\n    anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque a nivel europeo y en el PIB europeo la pesca no\n    tenga gran importancia, incluso en el Estado espa\u00f1ol no sea para ustedes\n    la gran preocupaci\u00f3n, tengan en cuenta que para la econom\u00eda de Galicia es\n    un sector puntero, un sector prioritario, y si nuestra econom\u00eda se queda\n    sin \u00e9l, los 250.000 parados pasar\u00e1n a ser 500.000, y ya me contar\u00e1 usted\n    pasar del 20 por ciento al 40 por ciento de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parad\u00f3jicamente una comunidad aut\u00f3noma de\n    interior, sin mar, asisti\u00f3 a una reuni\u00f3n de gran importancia para opinar\n    sobre la actividad futura de sectores estrat\u00e9gicos en comunidades\n    mar\u00edtimas, como es el caso de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga en cuenta, se\u00f1ora ministra, que no solo\n    hablamos de las implicaciones de la actividad directa de las flotas de\n    arrastre, que las abocar\u00e1 al cierre, sino del impacto en las actividades\n    indirectas que dependen de la pesca, como la transformaci\u00f3n, el procesado\n    y la comercializaci\u00f3n de productos pesqueros: la cordeler\u00eda, el embasado,\n    el sector de la hosteler\u00eda y otros muchos sectores que tambi\u00e9n van a\n    sufrir las consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debemos, se\u00f1ora\n    ministra, interiorizar culpas rid\u00edculas cuando se va a seguir permitiendo\n    la pesca masiva de los grandes arrastreros pel\u00e1gicos con presencia en el\n    Atl\u00e1ntico norte, cuyo incremento progresivo de actividad durante los\n    \u00faltimos a\u00f1os ha derivado en la actual situaci\u00f3n del stock global y cuyo\n    mayor esfuerzo va dirigido a la obtenci\u00f3n de harina de pescado y no al\n    consumo humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ven en\n    peligro la actividad de sus f\u00e1bricas, ya que los barcos van a terminar\n    enseguida los topes de caballa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es natural que con esta situaci\u00f3n que describimos y que\n    le est\u00e1 planteando el sector -nosotros se la estamos planteando aqu\u00ed,\n    pero somos conscientes que usted la conoce perfectamente-, asociaciones\n    de buques de pesca del litoral gallego consideran urgente que el Gobierno\n    adopte medidas paliativas y de mejora de la actividad de la flota\n    afectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, estamos trabajando con la Comisi\u00f3n la viabilidad de que la\n    cuota de que dispone Espa\u00f1a en aguas comunitarias no espa\u00f1olas pueda\n    capturarse en su totalidad por la flota que tradicionalmente ha venido\n    desarrollando la actividad en caladero nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan de gesti\u00f3n deber\u00e1\n    establecer, en primer lugar, un ajuste de la capacidad de la flota que\n    permita en los pr\u00f3ximos a\u00f1os ejercer la actividad adaptada a las\n    posibilidades pesqueras y la creaci\u00f3n de un registro de posibilidades de\n    pesca, en la que aparecer\u00e1n los buques operativos en el censo a 31 de\n    diciembre de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta que este sistema, acordado y pactado con el\n    sector, est\u00e9 operativo, de forma transitoria la gesti\u00f3n de las cuotas de\n    las especies objetivo de esta modalidad de pesquer\u00eda -hablamos de la\n    merluza, de la caballa, del jurel, de la bacaladilla, de la cigala, del\n    rape, del gallo- se va a hacer de manera conjunta, estableciendo\n    anualmente unas normas de pesquer\u00eda que fijen los l\u00edmites de captura\n    semanal, periodos de veda, y que garanticen una gesti\u00f3n sostenible de la\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se\u00f1or\u00edas, y en relaci\u00f3n con la posibilidad de aplicar\n    medidas compensatorias, los representantes del sector del arrastre han\n    trasladado al ministerio las necesidades econ\u00f3micas para los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os con el fin de que la actividad contin\u00fae siendo viable y rentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pol\u00edtica todo no vale, y aqu\u00ed\n    hay que mirar por el futuro del sector, y mirar por el futuro del sector\n    es ser serios, es trabajar con ellos y es que no se siga produciendo\n    sobrepesca porque si no, nos cerrar\u00e1n la pesquer\u00eda y entonces s\u00ed\n    tendremos que lamentarlo, porque el sector no tendr\u00e1 futuro garantizado y\n    asegurado, que es justo por lo que trabaja el Gobierno, por garantizar el\n    futuro de un sector important\u00edsimo desde la perspectiva del desarrollo\n    econ\u00f3mico, de la generaci\u00f3n de empleo y de una actividad tan importante\n    como es la de la pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    una palabra: no se respeta el principio de reciprocidad y los controles\n    aduaneros para garantizar la seguridad alimentaria del consumidor son\n    insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Asimismo, se plantean en este plan extraordinario que hemos configurado\n    desde el ministerio medidas de car\u00e1cter fiscal: revisi\u00f3n del \u00edndice\n    corrector, por el que se reducen las bases imponibles en el caso de\n    ganaderos que adquieran a terceros m\u00e1s del 50 por ciento del pienso que\n    utilizan en sus explotaciones, y aplicaci\u00f3n de reducciones coyunturales\n    en los m\u00f3dulos de los sectores ganaderos m\u00e1s afectados en el sistema de\n    estimaci\u00f3n objetiva de IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido vamos a trabajar\n    en colaboraci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el transporte p\u00fablico, m\u00e1s\n    all\u00e1 de la autonom\u00eda que da a los ciudadanos, es sin\u00f3nimo de bienestar\n    social, de seguridad viaria, permite descongestionar la circulaci\u00f3n de\n    veh\u00edculos, favorece la lucha contra el cambio clim\u00e1tico y la reducci\u00f3n de\n    la contaminaci\u00f3n ambiental y ac\u00fastica y, adem\u00e1s, es un buen generador de\n    ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [2, 3], "energ\u00e9tico": [4, 5], "energ\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda": [6, 7]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por eso, hemos\n    desplegado algunas de las medidas de choque aconsejadas por la Agencia\n    Internacional de la Energ\u00eda para estas situaciones y tambi\u00e9n previstas en\n    la Ley de Hidrocarburos del a\u00f1o 1998, impulsada y aprobada por el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas actuaciones\n    demuestran nuestro compromiso con el transporte p\u00fablico en Espa\u00f1a y en\n    Catalu\u00f1a; un compromiso que permiti\u00f3 en plena \u00e9poca de bonanza, durante\n    la primera legislatura, que rebaj\u00e1ramos, seg\u00fan Eurostat, 3 puntos el\n    \u00edndice de consumo de energ\u00eda del transporte en relaci\u00f3n con el producto\n    interior bruto, mientras que con el Gobierno anterior este mismo \u00edndice\n    hab\u00eda subido precisamente en 3 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que estamos afrontando esta situaci\u00f3n\n    inmersos en un proceso de consolidaci\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ahora, manteniendo clara la\n    premisa inamovible de consolidaci\u00f3n fiscal y en consecuencia de reducci\u00f3n\n    del d\u00e9ficit, tenemos que hacer frente al actual problema energ\u00e9tico, y la\n    forma de hacerlo no consiste en mirar hacia otro lado, consiste en\n    afrontar la realidad y tomar las medidas necesarias para atajarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2010, este modo\n    de transporte, el ferrocarril, evit\u00f3 en Espa\u00f1a la emisi\u00f3n de 2,5 millones\n    de toneladas de CO2; es decir, el equivalente al consumo energ\u00e9tico de\n    los hogares de toda la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ahora, manteniendo clara la\n    premisa inamovible de consolidaci\u00f3n fiscal y en consecuencia de reducci\u00f3n\n    del d\u00e9ficit, tenemos que hacer frente al actual problema energ\u00e9tico, y la\n    forma de hacerlo no consiste en mirar hacia otro lado, consiste en\n    afrontar la realidad y tomar las medidas necesarias para atajarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la llegada de la crisis\n    econ\u00f3mica la sostenibilidad se ha reafirmado como el \u00fanico camino posible\n    hacia delante y la Ley de Econom\u00eda Sostenible es nuestra gu\u00eda para poder\n    atravesarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para lo primero, hemos puesto en marcha un plan con una inversi\u00f3n de m\u00e1s\n    7.000 millones de euros, destinada a mejorar la competitividad de nuestra\n    econom\u00eda, conectando la red de mercanc\u00edas a los nodos log\u00edsticos y a los\n    principales puertos del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le hago un planteamiento, se\u00f1or\n    ministro, para aquellas comunidades -que hay bastantes y no voy a\n    citarlas- que durante a\u00f1os han estado trabajando con eficacia para crear,\n    por ejemplo t\u00edtulos integrados de transporte p\u00fablico, para invertir de\n    forma muy importante en transporte p\u00fablico, para aquellas entidades que\n    tienen leyes de movilidad sostenible, aquellas comunidades que han\n    trabajado conjuntamente con sus ayuntamientos constituyendo consorcios de\n    transporte, que son un puntal en la defensa del transporte p\u00fablico, es\n    injusto que ahora pretendamos darles lecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0, 1], "energ\u00e9tico": [3], "energ\u00eda": [2], "ahorro energ\u00e9tico": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Cuando hablamos de esto y de la inversi\u00f3n en el transporte\n    m\u00e1s eficiente energ\u00e9ticamente y m\u00e1s sostenible estamos hablando de tren,\n    y la inversi\u00f3n que estamos haciendo en nuestra red de ferrocarril de alta\n    velocidad no es ajena al debate que se produce en relaci\u00f3n con la\n    eficiencia energ\u00e9tica y la movilidad sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque solo\n    fuera por eso, por el gran debate nacional y por tomar conciencia de que\n    nuestro pa\u00eds no puede consumir el doble que Alemania en kilovatios en\n    relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds; no puede consumir el doble que\n    Alemania y, aunque solo fuera por eso, mereci\u00f3 la pena abrir este debate,\n    aunque algunos que no han contribuido en nada a la eficiencia energ\u00e9tica\n    ahora traten de frivolizar, como siempre, este debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas se tomaron como un plan de choque para impulsar en un\n    momento extraordinario la movilidad y utilizaci\u00f3n mayor del transporte\n    p\u00fablico y, entre otras, del transporte p\u00fablico que ahorra m\u00e1s consumo de\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 satisfecho, se\u00f1or\u00eda, del gran debate que se ha abierto\n    en nuestro pa\u00eds sobre la necesidad del ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 satisfecho, se\u00f1or\u00eda, del gran debate que se ha abierto\n    en nuestro pa\u00eds sobre la necesidad del ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  LAS MODIFICACIONES LEGALES\n    OPORTUNAS PARA UN NUEVO C\u00c1LCULO DEL D\u00c9FICIT TARIFARIO Y EL IMPULSO DE\n    NUEVAS ESTRATEGIAS A FAVOR DEL AHORRO Y LA EFICIENCIA Y LAS ENERG\u00cdAS\n    RENOVABLES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0, 1, 2, 3], "actividad": [21], "energ\u00e9tico": [19], "energ\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "econom\u00eda": [20], "energ\u00edas renovables": [22], "renovables": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s tambi\u00e9n felicitamos al Gobierno\n    por el Plan de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica que aprobaron en el Consejo\n    de Ministros de la semana pasada, por esas veinte medidas en materia de\n    transporte y movilidad, edificaci\u00f3n e iluminaci\u00f3n y consumo el\u00e9ctrico,\n    as\u00ed como tambi\u00e9n -nos parece adem\u00e1s muy importante- la campa\u00f1a ciudadana\n    sobre la importancia del ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos discutir cu\u00e1ndo pasar\u00e1 pero no que seguro que pasar\u00e1, eso sin\n    contar las emisiones de CO2 o la contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica que esto\n    produce, la eficiencia energ\u00e9tica o el sinsentido de agotar un recurso\n    que sabemos que no es renovable, viendo las medidas que -repito lo que\n    dec\u00eda al principio- son positivas por supuesto pero a nuestro entender\n    son totalmente insuficientes y provisionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la proposici\u00f3n de ley\n    de ahorro y uso eficiente de la energ\u00eda se inclu\u00eda un conjunto de medidas\n    de gesti\u00f3n de la demanda, la eliminaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas obsoletas,\n    auditor\u00edas energ\u00e9ticas, criterios de eficiencia energ\u00e9tica en la\n    planificaci\u00f3n territorial y en la construcci\u00f3n, as\u00ed como que los precios\n    y las tarifas el\u00e9ctricas internalizaran los costes sociales y\n    ambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se propon\u00eda que las administraciones p\u00fablicas\n    cuenten con el plan de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica en sus propias\n    instalaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando o\u00edmos que anunciaban estas\n    medidas pensamos: por fin el Gobierno y el grupo que le apoya, el Partido\n    Socialista Obrero Espa\u00f1ol, han llegado a nuestros planteamientos, nos han\n    escuchado y se dan cuenta y se van a tomar en serio asuntos como la\n    dependencia energ\u00e9tica que tenemos del exterior, nada m\u00e1s y nada menos\n    que del 80 por ciento, y un 70 por ciento de la energ\u00eda que se consume es\n    en forma de combustible f\u00f3sil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta subida de los\n    precios asociada a la situaci\u00f3n de inestabilidad en los pa\u00edses\n    productores no se va a acabar aqu\u00ed, entendemos nosotros; el petr\u00f3leo\n    barato se ha acabado y lo ha dicho en su informe la Agencia Internacional\n    de la Energ\u00eda, que no es nada sospechosa de ecologista ni de activista\n    social, y calcula que en el a\u00f1o 2035 el precio del barril estar\u00e1 a 162\n    d\u00f3lares, el aumento de la demanda y la bajada de reservas har\u00e1 que los\n    precios est\u00e9n al alza durante muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunas que se repet\u00edan ya en el plan de 2008 pero con un\n    poquito m\u00e1s de exigencia, por ejemplo, el ahorro del 10 por ciento del\n    consumo el\u00e9ctrico en los edificios de la Administraci\u00f3n pasa ahora a una\n    reducci\u00f3n del consumo de energ\u00eda mediante la optimizaci\u00f3n de los horarios\n    de encendido apagado solamente; cada d\u00eda que pasa es una oportunidad\n    perdida y, sin ir m\u00e1s lejos, la ley de econom\u00eda sostenible que hemos\n    dicho muchas veces que tanto esper\u00e1bamos y esperaba el pa\u00eds, se ha\n    quedado en un brindis al sol en materia de ahorro y eficiencia, en\n    fiscalidad verde y en movilidad, y todo parece fruto de las prisas y la\n    improvisaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les quiero recordar que llevamos a\u00f1os proponiendo iniciativas para\n    racionalizar el consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes el se\u00f1or ministro de Fomento\n    dec\u00eda que hab\u00eda sido el Gobierno el que hab\u00eda puesto unas leyes unas\n    medidas, unas propuestas; por parte de nuestro grupo desde al a\u00f1o 2008\n    hemos presentado tres leyes, muchas de ellas ni siquiera hemos tenido la\n    oportunidad de debatirlas, \u00bfno les produce un poquito de rubor ahora\n    cuando han aprobado estas veinte medidas lo que pas\u00f3 con la proposici\u00f3n\n    de ley de ahorro y uso eficiente de la energ\u00eda que presentamos nosotros\n    en el a\u00f1o 2008, que no lleg\u00f3 a pasar de la Mesa del Congreso porque fue\n    rechazada por su grupo con el argumento de que no ten\u00eda sentido tal\n    propuesta porque el Gobierno estaba elaborando una parecida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la proposici\u00f3n de ley\n    de ahorro y uso eficiente de la energ\u00eda se inclu\u00eda un conjunto de medidas\n    de gesti\u00f3n de la demanda, la eliminaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas obsoletas,\n    auditor\u00edas energ\u00e9ticas, criterios de eficiencia energ\u00e9tica en la\n    planificaci\u00f3n territorial y en la construcci\u00f3n, as\u00ed como que los precios\n    y las tarifas el\u00e9ctricas internalizaran los costes sociales y\n    ambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, la proposici\u00f3n de ley sobre fiscalidad ambiental sentaba las\n    bases para estimular un cambio de modelo productivo donde no cupiera el\n    uso despilfarrador de recursos y energ\u00eda, introduciendo nuevos impuestos\n    o la modificaci\u00f3n de algunos ya existentes referidos a materias\n    energ\u00e9ticas como la energ\u00eda nuclear, la incineraci\u00f3n de residuos o los de\n    hidrocarburos, matriculaci\u00f3n, impuestos de sociedades, el IRPF, el IVA,\n    as\u00ed como respecto de los tipos del IBI, el impuesto de circulaci\u00f3n o el\n    de construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas de estas modificaciones afectaban tambi\u00e9n al\n    transporte, la edificaci\u00f3n y al urbanismo y su finalidad era justamente\n    lo que ahora ustedes proponen: el ahorro de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque esto no nos acababa de cuadrar con\n    lo que hace justo dos semanas se decidi\u00f3 primero en el Senado y luego se\n    ratific\u00f3 en el Congreso, una apuesta para la continuidad de las plantas\n    nucleares, o tambi\u00e9n lo que justo hace dos meses se hubiera aprobado: un\n    real decreto que iba en sentido contrario, en detrimento de las\n    renovables del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, adem\u00e1s, supongo que ustedes, usted, se\u00f1or\n    ministro, tiene claro que las primas a las renovables suponen un gasto\n    anual significativamente menor que el derivado del aumento de precios del\n    petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada subida de 10 euros en el precio del barril tiene un coste\n    para Espa\u00f1a de 6.000 millones de euros anuales, y en cambio las primas a\n    las renovables suponen 5.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis financiera y energ\u00e9tica es la gran oportunidad para pasar a un\n    modelo eficiente basado en el ahorro y las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos\n    l\u00edderes en estas tecnolog\u00edas, tenemos un gran potencial, pero ustedes van\n    en direcci\u00f3n contraria lanzando medidas individuales que no tienen un\n    marco global y, por otra parte, no est\u00e1n impulsando ese modelo energ\u00e9tico\n    sostenible basado en la eficiencia y en las renovables y, al mismo\n    tiempo, est\u00e1n lanzando medidas que van en otra direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un plan ambicioso de ahorro y eficiencia, tal como hab\u00edan\n    prometido, una ley transversal que cubra como un manto todas las\n    pol\u00edticas del Gobierno, y les proponemos que rectifiquen y presenten un\n    nuevo marco para las renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les proponemos que aprueben una\n    planificaci\u00f3n energ\u00e9tica integral que incluya los planes de ahorro de\n    emisiones, los planes de renovables y los de ahorro y eficiencia\n    energ\u00e9tica incrementando los objetivos europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos\n    l\u00edderes en estas tecnolog\u00edas, tenemos un gran potencial, pero ustedes van\n    en direcci\u00f3n contraria lanzando medidas individuales que no tienen un\n    marco global y, por otra parte, no est\u00e1n impulsando ese modelo energ\u00e9tico\n    sostenible basado en la eficiencia y en las renovables y, al mismo\n    tiempo, est\u00e1n lanzando medidas que van en otra direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunas que se repet\u00edan ya en el plan de 2008 pero con un\n    poquito m\u00e1s de exigencia, por ejemplo, el ahorro del 10 por ciento del\n    consumo el\u00e9ctrico en los edificios de la Administraci\u00f3n pasa ahora a una\n    reducci\u00f3n del consumo de energ\u00eda mediante la optimizaci\u00f3n de los horarios\n    de encendido apagado solamente; cada d\u00eda que pasa es una oportunidad\n    perdida y, sin ir m\u00e1s lejos, la ley de econom\u00eda sostenible que hemos\n    dicho muchas veces que tanto esper\u00e1bamos y esperaba el pa\u00eds, se ha\n    quedado en un brindis al sol en materia de ahorro y eficiencia, en\n    fiscalidad verde y en movilidad, y todo parece fruto de las prisas y la\n    improvisaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la proposici\u00f3n de\n    ley de movilidad sostenible permit\u00eda impulsar y planificar la movilidad\n    sostenible en las \u00e1reas metropolitanas municipales, as\u00ed como tambi\u00e9n en\n    el \u00e1mbito de las empresas y pol\u00edgonos industriales y grandes centros de\n    actividad, fijando las medidas m\u00e1s adecuadas para fomentar el transporte\n    p\u00fablico y colectivo y los medios de transporte de bajo impacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis financiera y energ\u00e9tica es la gran oportunidad para pasar a un\n    modelo eficiente basado en el ahorro y las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad": [23, 24, 25, 26, 27], "energ\u00edas renovables": [28, 29], "energ\u00e9tico": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "energ\u00eda": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "econom\u00eda": [22], "ahorro energ\u00e9tico": [30, 31, 32, 33, 34], "renovables": [12, 13]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En julio del a\u00f1o 2008, como consecuencia del repunte de los precios del\n    petr\u00f3leo, intensificamos las pol\u00edticas estructurales y pusimos en marcha\n    el Plan de activaci\u00f3n del ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica 2008-2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ese a\u00f1o a 2004 todos los pa\u00edses europeos redujeron\n    su intensidad energ\u00e9tica con pol\u00edticas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica,\n    menos Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso cuando llegamos al\n    Gobierno despu\u00e9s de esos ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular, en\n    los que no se hizo nada, pero nada en ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, nos\n    hab\u00edamos quedado rezagados y ten\u00edamos un consumo de energ\u00eda un 13 por\n    ciento por encima de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    convergido un poco, pero es que Europa ha seguido haciendo esfuerzos de\n    ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, y es verdad que hemos recortado un poco\n    la diferencia, pero seguimos todav\u00eda a una distancia de unos 10 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Gobierno aprob\u00f3\n    con car\u00e1cter urgente un plan de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, veinte\n    medidas divididas en tres grandes bloques: transporte y movilidad,\n    edificaci\u00f3n e iluminaci\u00f3n, y consumo el\u00e9ctrico, que van a ser acompa\u00f1adas\n    de una campa\u00f1a de concienciaci\u00f3n dirigida a los ciudadanos sobre la\n    importancia del ahorro de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ahorro energ\u00e9tico es bueno para la competitividad, porque\n    la energ\u00eda m\u00e1s barata es la que no se consume; esa es la energ\u00eda m\u00e1s\n    barata, ni la renovable ni la nuclear ni la hidr\u00e1ulica; el ahorro\n    energ\u00e9tico es la energ\u00eda m\u00e1s barata, la que no se consume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la raz\u00f3n por la que desde que gobernamos hemos trabajado,\n    defendido y apostado, a veces en solitario, por nuestra principal fuente\n    de energ\u00eda, que es el ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido un grado de cumplimiento del 92 por ciento del plan y unos\n    ahorros de 4,9 millones de toneladas, que equivalen al 6 por ciento de\n    nuestro consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso cuando llegamos al\n    Gobierno despu\u00e9s de esos ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular, en\n    los que no se hizo nada, pero nada en ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, nos\n    hab\u00edamos quedado rezagados y ten\u00edamos un consumo de energ\u00eda un 13 por\n    ciento por encima de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Gobierno aprob\u00f3\n    con car\u00e1cter urgente un plan de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, veinte\n    medidas divididas en tres grandes bloques: transporte y movilidad,\n    edificaci\u00f3n e iluminaci\u00f3n, y consumo el\u00e9ctrico, que van a ser acompa\u00f1adas\n    de una campa\u00f1a de concienciaci\u00f3n dirigida a los ciudadanos sobre la\n    importancia del ahorro de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En uno, de la Agencia\n    Internacional de Energ\u00eda, que precisamente se llama Ahorrar petr\u00f3leo en\n    unas prisas -justamente aparece la palabra prisas en el t\u00edtulo-, del a\u00f1o\n    2005 -f\u00edjese si algunos expertos en energ\u00eda, por ejemplo en FAES, han\n    tenido tiempo para leerse este documento-, aparecen todas las medidas que\n    ha propuesto el Gobierno en este paquete, y algunas m\u00e1s que no se han\n    incluido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1n en el informe C\u00f3mo reaccionar ante situaciones de\n    emergencia, de la Agencia Internacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    las energ\u00edas renovables son buenas para la seguridad de suministro,\n    tambi\u00e9n para la sostenibilidad medioambiental, pero no tanto para la\n    competitividad a corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha mencionado el coste de las energ\u00edas renovables, que en\n    efecto es inferior a este, pero hoy por hoy las energ\u00edas renovables no\n    nos sirven para ahorrar petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la profunda crisis econ\u00f3mica por la que estamos atravesando est\u00e1\n    exigiendo reformas estructurales para crear las condiciones necesarias\n    para recuperar el crecimiento y el empleo en nuestra econom\u00eda y, dentro\n    de estas reformas, es fundamental la del sector energ\u00e9tico que acumulaba\n    desequilibrios y debilidades que era necesario corregir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ahorro energ\u00e9tico es bueno para la competitividad, porque\n    la energ\u00eda m\u00e1s barata es la que no se consume; esa es la energ\u00eda m\u00e1s\n    barata, ni la renovable ni la nuclear ni la hidr\u00e1ulica; el ahorro\n    energ\u00e9tico es la energ\u00eda m\u00e1s barata, la que no se consume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la raz\u00f3n por la que desde que gobernamos hemos trabajado,\n    defendido y apostado, a veces en solitario, por nuestra principal fuente\n    de energ\u00eda, que es el ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a corto plazo el veh\u00edculo el\u00e9ctrico no puede ser una realidad y a\n    corto plazo nuestra dependencia energ\u00e9tica y el aumento del precio del\n    petr\u00f3leo nos exigen actuar por el lado del ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la apuesta del Gobierno por el\n    ahorro energ\u00e9tico est\u00e1 dando resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su conjunto estas medidas van a\n    tener un ahorro estimado de 3,2 millones de toneladas de petr\u00f3leo, es\n    decir, 28,6 millones de barriles, esto es, el 5 por ciento de nuestro\n    consumo energ\u00e9tico, que ahora mismo equivale a 2.300 millones de euros,\n    un ahorro que sin duda se va a traducir en m\u00e1s renta nacional, en m\u00e1s\n    consumo, en m\u00e1s inversi\u00f3n, y por tanto en m\u00e1s generaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ahorro energ\u00e9tico -y aqu\u00ed hay mucha confusi\u00f3n- no cuesta dinero a los\n    ciudadanos, sino que se lo da. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s de no costarle dinero, el ahorro\n    energ\u00e9tico proporciona crecimiento econ\u00f3mico, proporciona empleo, directa\n    e indirectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la profunda crisis econ\u00f3mica por la que estamos atravesando est\u00e1\n    exigiendo reformas estructurales para crear las condiciones necesarias\n    para recuperar el crecimiento y el empleo en nuestra econom\u00eda y, dentro\n    de estas reformas, es fundamental la del sector energ\u00e9tico que acumulaba\n    desequilibrios y debilidades que era necesario corregir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para consolidar los resultados obtenidos, es necesario seguir trabajando\n    para alcanzar los tres grandes objetivos de la pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica: seguridad de suministro, mejora de la competitividad y\n    sostenibilidad medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    las energ\u00edas renovables son buenas para la seguridad de suministro,\n    tambi\u00e9n para la sostenibilidad medioambiental, pero no tanto para la\n    competitividad a corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las centrales de ciclo combinado de gas\n    natural son buenas en relaci\u00f3n a otras para la sostenibilidad y tambi\u00e9n\n    para la competitividad, pero no tanto para la seguridad de suministro,\n    porque el gas hay que importarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El carb\u00f3n aut\u00f3ctono es bueno para la\n    seguridad de suministro, pero no tan bueno para la competitividad ni para\n    la sostenibilidad ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente,\n    tambi\u00e9n es bueno para la seguridad de suministro, porque ahorra\n    importaciones energ\u00e9ticas y es bueno para la sostenibilidad\n    medioambiental por ahorra emisiones de CO2 y de gases contaminantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    las energ\u00edas renovables son buenas para la seguridad de suministro,\n    tambi\u00e9n para la sostenibilidad medioambiental, pero no tanto para la\n    competitividad a corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha mencionado el coste de las energ\u00edas renovables, que en\n    efecto es inferior a este, pero hoy por hoy las energ\u00edas renovables no\n    nos sirven para ahorrar petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ahorro energ\u00e9tico es bueno para la competitividad, porque\n    la energ\u00eda m\u00e1s barata es la que no se consume; esa es la energ\u00eda m\u00e1s\n    barata, ni la renovable ni la nuclear ni la hidr\u00e1ulica; el ahorro\n    energ\u00e9tico es la energ\u00eda m\u00e1s barata, la que no se consume. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la raz\u00f3n por la que desde que gobernamos hemos trabajado,\n    defendido y apostado, a veces en solitario, por nuestra principal fuente\n    de energ\u00eda, que es el ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a corto plazo el veh\u00edculo el\u00e9ctrico no puede ser una realidad y a\n    corto plazo nuestra dependencia energ\u00e9tica y el aumento del precio del\n    petr\u00f3leo nos exigen actuar por el lado del ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la apuesta del Gobierno por el\n    ahorro energ\u00e9tico est\u00e1 dando resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ahorro energ\u00e9tico -y aqu\u00ed hay mucha confusi\u00f3n- no cuesta dinero a los\n    ciudadanos, sino que se lo da. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0, 1, 2, 3], "energ\u00e9tico": [4, 5], "ahorro energ\u00e9tico": [6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s entendemos que no solo se\n    apoya el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica con unas leyes o unas medidas\n    en concreto, sino que debe haber cambios de modelo en otros temas\n    vitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un modelo urban\u00edstico de ciudades\n    dispersas que no ayudan al ahorro y a la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dec\u00eda en mi intervenci\u00f3n inicial: hay municipios que\n    son un claro ejemplo desde hace a\u00f1os de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica,\n    en muchos casos sin tener competencias, solo por voluntad pol\u00edtica de\n    hacerlo y por ser un ejemplo para sus ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que pedimos,\n    se\u00f1or ministro, un plan integral para conseguir este ahorro y esta\n    eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos\n    d\u00edas por la problem\u00e1tica que hay en el norte de \u00c1frica seguro que se ha\n    agravado, pero en este pa\u00eds no hab\u00eda pol\u00edticas suficientes de ahorro\n    energ\u00e9tico, sobre todo en comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses de Europa, y eso\n    lo venimos denunciando desde hace a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos de apostar decididamente por un\n    modelo de edificaci\u00f3n diferente, que incorpore todas las medidas de\n    eficiencia y ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos de apostar decididamente por un\n    modelo de edificaci\u00f3n diferente, que incorpore todas las medidas de\n    eficiencia y ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0, 1, 2, 3], "energ\u00edas renovables": [14, 15, 16, 17], "energ\u00e9tico": [11], "energ\u00eda": [4, 5], "econom\u00eda": [12, 13], "renovables": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en efecto, tenemos que seguir con nuestras pol\u00edticas de ahorro y\n    eficiencia energ\u00e9tica, y tambi\u00e9n con nuestra apuesta por las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    clave para que las pol\u00edticas o medidas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica\n    no cuesten dinero a ning\u00fan cliente, no cuesten dinero a los consumidores\n    dom\u00e9sticos que quieran hacerlo en sus hogares, no cuesten dinero a las\n    empresas que quieran hacerlo en sus edificios o plantas productivas, y no\n    cuesten dinero a las administraciones p\u00fablicas que quieran hacer\n    pol\u00edticas de renovaci\u00f3n del alumbrado o del consumo energ\u00e9tico de sus\n    edificios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto impulso a las renovables, impulso a las empresas de servicios\n    energ\u00e9ticos, y aprobaci\u00f3n de la ley de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas\n    renovables, en la cual no tenemos un problema de redacci\u00f3n, aunque\n    agradezco su ofrecimiento, sino que ten\u00edamos que esperar a la aprobaci\u00f3n\n    de la Ley de Econom\u00eda Sostenible, que ha tenido un ritmo m\u00e1s lento de lo\n    esperado, y por supuesto una vez aprobada esta ley presentaremos la ley\n    de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, yo creo que es muy importante algo que\n    ha pasado desapercibido en el pacto o acuerdo social alcanzado\n    recientemente: es la primera vez que la energ\u00eda va a formar parte del\n    acuerdo social o del di\u00e1logo social, y creo que esta es una asignatura\n    muy importante que ten\u00edamos pendiente, porque todo lo que hagamos con los\n    interlocutores sociales, empresarios y sindicatos va a dar much\u00edsima m\u00e1s\n    fuerza a la implementaci\u00f3n de nuestra pol\u00edtica energ\u00e9tica, y en\n    particular al ahorro y a la eficiencia energ\u00e9tica que, como dec\u00eda, es\n    nuestra principal fuente de recursos energ\u00e9ticos en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, yo creo que es muy importante algo que\n    ha pasado desapercibido en el pacto o acuerdo social alcanzado\n    recientemente: es la primera vez que la energ\u00eda va a formar parte del\n    acuerdo social o del di\u00e1logo social, y creo que esta es una asignatura\n    muy importante que ten\u00edamos pendiente, porque todo lo que hagamos con los\n    interlocutores sociales, empresarios y sindicatos va a dar much\u00edsima m\u00e1s\n    fuerza a la implementaci\u00f3n de nuestra pol\u00edtica energ\u00e9tica, y en\n    particular al ahorro y a la eficiencia energ\u00e9tica que, como dec\u00eda, es\n    nuestra principal fuente de recursos energ\u00e9ticos en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La m\u00e1s importante sin duda es\n    concienciar a nuestros ciudadanos, a nuestras empresas y -muy importante-\n    a las administraciones p\u00fablicas de que tenemos que ahorrar energ\u00eda,\n    porque es una necesidad para el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en efecto, tenemos que seguir con nuestras pol\u00edticas de ahorro y\n    eficiencia energ\u00e9tica, y tambi\u00e9n con nuestra apuesta por las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe una leyenda urbana de que este ministerio ha parado\n    las energ\u00edas renovables en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el ritmo de\n    incorporaci\u00f3n de energ\u00edas renovables a nuestro sistema el\u00e9ctrico desde\n    que yo soy ministro es de 3.000 megavatios al a\u00f1o; con el anterior\n    ministro era de 2.000, y si vamos m\u00e1s atr\u00e1s en el tiempo l\u00f3gicamente el\n    ritmo de introducci\u00f3n de megavatios al a\u00f1o ser\u00e1 menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso\n    vamos a seguir con nuestra apuesta por las energ\u00edas renovables,\n    adapt\u00e1ndolas a dos cosas: primero, a la evoluci\u00f3n de la demanda el\u00e9ctrica\n    por supuesto, que ha sufrido una ca\u00edda en los \u00faltimos a\u00f1os y que adem\u00e1s\n    de alguna forma estamos intentando frenar con nuestras medidas de ahorro,\n    es cierto; y segundo, a la evoluci\u00f3n de la curva de costes para evitarle\n    problemas de competitividad a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto impulso a las renovables, impulso a las empresas de servicios\n    energ\u00e9ticos, y aprobaci\u00f3n de la ley de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas\n    renovables, en la cual no tenemos un problema de redacci\u00f3n, aunque\n    agradezco su ofrecimiento, sino que ten\u00edamos que esperar a la aprobaci\u00f3n\n    de la Ley de Econom\u00eda Sostenible, que ha tenido un ritmo m\u00e1s lento de lo\n    esperado, y por supuesto una vez aprobada esta ley presentaremos la ley\n    de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    clave para que las pol\u00edticas o medidas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica\n    no cuesten dinero a ning\u00fan cliente, no cuesten dinero a los consumidores\n    dom\u00e9sticos que quieran hacerlo en sus hogares, no cuesten dinero a las\n    empresas que quieran hacerlo en sus edificios o plantas productivas, y no\n    cuesten dinero a las administraciones p\u00fablicas que quieran hacer\n    pol\u00edticas de renovaci\u00f3n del alumbrado o del consumo energ\u00e9tico de sus\n    edificios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso\n    vamos a seguir con nuestra apuesta por las energ\u00edas renovables,\n    adapt\u00e1ndolas a dos cosas: primero, a la evoluci\u00f3n de la demanda el\u00e9ctrica\n    por supuesto, que ha sufrido una ca\u00edda en los \u00faltimos a\u00f1os y que adem\u00e1s\n    de alguna forma estamos intentando frenar con nuestras medidas de ahorro,\n    es cierto; y segundo, a la evoluci\u00f3n de la curva de costes para evitarle\n    problemas de competitividad a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto impulso a las renovables, impulso a las empresas de servicios\n    energ\u00e9ticos, y aprobaci\u00f3n de la ley de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas\n    renovables, en la cual no tenemos un problema de redacci\u00f3n, aunque\n    agradezco su ofrecimiento, sino que ten\u00edamos que esperar a la aprobaci\u00f3n\n    de la Ley de Econom\u00eda Sostenible, que ha tenido un ritmo m\u00e1s lento de lo\n    esperado, y por supuesto una vez aprobada esta ley presentaremos la ley\n    de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe una leyenda urbana de que este ministerio ha parado\n    las energ\u00edas renovables en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el ritmo de\n    incorporaci\u00f3n de energ\u00edas renovables a nuestro sistema el\u00e9ctrico desde\n    que yo soy ministro es de 3.000 megavatios al a\u00f1o; con el anterior\n    ministro era de 2.000, y si vamos m\u00e1s atr\u00e1s en el tiempo l\u00f3gicamente el\n    ritmo de introducci\u00f3n de megavatios al a\u00f1o ser\u00e1 menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso\n    vamos a seguir con nuestra apuesta por las energ\u00edas renovables,\n    adapt\u00e1ndolas a dos cosas: primero, a la evoluci\u00f3n de la demanda el\u00e9ctrica\n    por supuesto, que ha sufrido una ca\u00edda en los \u00faltimos a\u00f1os y que adem\u00e1s\n    de alguna forma estamos intentando frenar con nuestras medidas de ahorro,\n    es cierto; y segundo, a la evoluci\u00f3n de la curva de costes para evitarle\n    problemas de competitividad a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto impulso a las renovables, impulso a las empresas de servicios\n    energ\u00e9ticos, y aprobaci\u00f3n de la ley de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas\n    renovables, en la cual no tenemos un problema de redacci\u00f3n, aunque\n    agradezco su ofrecimiento, sino que ten\u00edamos que esperar a la aprobaci\u00f3n\n    de la Ley de Econom\u00eda Sostenible, que ha tenido un ritmo m\u00e1s lento de lo\n    esperado, y por supuesto una vez aprobada esta ley presentaremos la ley\n    de eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110309_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 9, 11, 12, 13, 15, 18, 19, 20, 21, 23, 24, 31, 34, 36, 42], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 6, 7, 10, 14, 16, 17, 22, 25, 26, 27, 29, 30, 32, 33, 35, 37, 38, 39, 45, 47, 50, 52], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [8, 41, 43, 48, 49, 51], "party": "Mar\u00eda Nuria Buenaventura Puig", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [28, 44, 46], "party": "Mar\u00eda Concepci\u00f3 Tarruella Tom\u00e0s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [40], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}]}