{"blocks": [{"words": {"actividad": [6, 7, 8, 9], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "fomento": [10], "trabajadores aut\u00f3nomos": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos desarrollado ya muchas medidas que afectan\n    a la mejora de la situaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hemos\n    aumentado hasta el 60 por ciento el porcentaje de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo que pueden capitalizar los trabajadores aut\u00f3nomos para iniciar\n    su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reducido en un 30 por ciento las cuotas de la\n    Seguridad Social de j\u00f3venes y mujeres aut\u00f3nomos durante sus 30 primeros\n    d\u00edas de actividad, lo que afecta mensualmente a cerca de 300.000\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos apoyando la\n    formaci\u00f3n profesional de los desempleados que inicien una actividad como\n    aut\u00f3nomos, con subvenciones de hasta 3.000 euros por el 75 por ciento del\n    importe de los cursos recibidos, y lo hacemos tambi\u00e9n destinando 12\n    millones de euros en 2009 a la formaci\u00f3n profesional continua, un\n    incremento cercano al 15 por ciento en el actual contexto presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos atendido espec\u00edficamente a los aut\u00f3nomos con medidas para\n    hacer frente a la crisis, planes espec\u00edficos en sectores industriales,\n    medidas de financiaci\u00f3n a trav\u00e9s del ICO, incluyendo a los aut\u00f3nomos en\n    la moratoria en el pago de las hipotecas, y tambi\u00e9n hacia las necesidades\n    financieras de este sector con las medidas propuestas para agilizar la\n    devoluci\u00f3n del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un amplio cat\u00e1logo de medidas a favor de los\n    aut\u00f3nomos, en desarrollo del estatuto y tambi\u00e9n del T\u00edtulo V que\n    seguiremos incrementando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hemos\n    aumentado hasta el 60 por ciento el porcentaje de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo que pueden capitalizar los trabajadores aut\u00f3nomos para iniciar\n    su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reducido en un 30 por ciento las cuotas de la\n    Seguridad Social de j\u00f3venes y mujeres aut\u00f3nomos durante sus 30 primeros\n    d\u00edas de actividad, lo que afecta mensualmente a cerca de 300.000\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subvencionado los costes\n    de la asistencia t\u00e9cnica al inicio de la actividad, con un m\u00e1ximo de\n    2.000 euros por trabajador aut\u00f3nomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos apoyando la\n    formaci\u00f3n profesional de los desempleados que inicien una actividad como\n    aut\u00f3nomos, con subvenciones de hasta 3.000 euros por el 75 por ciento del\n    importe de los cursos recibidos, y lo hacemos tambi\u00e9n destinando 12\n    millones de euros en 2009 a la formaci\u00f3n profesional continua, un\n    incremento cercano al 15 por ciento en el actual contexto presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos actualizado los programas de fomento del empleo aut\u00f3nomo,\n    congelados desde 1986, subvencionando entre 5.000 y 10.000 euros el\n    establecimiento como trabajador aut\u00f3nomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hemos\n    aumentado hasta el 60 por ciento el porcentaje de la prestaci\u00f3n por\n    desempleo que pueden capitalizar los trabajadores aut\u00f3nomos para iniciar\n    su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores aut\u00f3nomos": [10, 11, 12], "peque\u00f1as": [9], "paro": [13], "medianas empresas": [8], "empresas": [0], "aut\u00f3nomos": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este grupo parlamentario lo repet\u00eda ayer en el\n    debate sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y ocupaci\u00f3n, e insiste en la idea de\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las multinacionales, m\u00e1s all\u00e1 de las grandes empresas,\n    quienes realmente garantizan la generaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n y el\n    mantenimiento son las peque\u00f1as y medianas empresas, son los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ciertas las medidas que usted relata, pero tambi\u00e9n lo es que en\n    relaci\u00f3n con las tres principales reivindicaciones de este grupo\n    parlamentario -que coinciden con las reivindicaciones del sector de\n    trabajadores aut\u00f3nomos- no se ha hecho nada; ni en la cobertura -subsidio\n    de paro-, ni en un tipo fiscal reducido, ni tampoco en lo que hace\n    referencia al nuevo contrato para trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre enero de 2008 y\n    enero de 2009 el n\u00famero de aut\u00f3nomos ha disminuido en 109.688\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima crisis, en 1992, se\n    destruyeron 27.274 empleos de trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo parlamentario lo repet\u00eda ayer en el\n    debate sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y ocupaci\u00f3n, e insiste en la idea de\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las multinacionales, m\u00e1s all\u00e1 de las grandes empresas,\n    quienes realmente garantizan la generaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n y el\n    mantenimiento son las peque\u00f1as y medianas empresas, son los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 medidas piensa tambi\u00e9n adoptar en \u00e1mbitos como\n    la facilitaci\u00f3n de creaci\u00f3n de empleo por parte de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide, se\u00f1or presidente, a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que eso no\n    le va a afectar al mec\u00e1nico que cierra su taller, ni quiz\u00e1 a los dos\n    trabajadores que tenga ocupados, y en cualquiera de los casos, se\u00f1or\n    presidente, sobre esa voluntad del grupo parlamentario de que el Gobierno\n    tenga en cuenta a los aut\u00f3nomos, f\u00edjese que ayer no hubo ni una sola\n    menci\u00f3n a este tan importante trabajo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo parlamentario lo repet\u00eda ayer en el\n    debate sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y ocupaci\u00f3n, e insiste en la idea de\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las multinacionales, m\u00e1s all\u00e1 de las grandes empresas,\n    quienes realmente garantizan la generaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n y el\n    mantenimiento son las peque\u00f1as y medianas empresas, son los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo parlamentario lo repet\u00eda ayer en el\n    debate sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y ocupaci\u00f3n, e insiste en la idea de\n    que m\u00e1s all\u00e1 de las multinacionales, m\u00e1s all\u00e1 de las grandes empresas,\n    quienes realmente garantizan la generaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n y el\n    mantenimiento son las peque\u00f1as y medianas empresas, son los trabajadores\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ciertas las medidas que usted relata, pero tambi\u00e9n lo es que en\n    relaci\u00f3n con las tres principales reivindicaciones de este grupo\n    parlamentario -que coinciden con las reivindicaciones del sector de\n    trabajadores aut\u00f3nomos- no se ha hecho nada; ni en la cobertura -subsidio\n    de paro-, ni en un tipo fiscal reducido, ni tampoco en lo que hace\n    referencia al nuevo contrato para trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima crisis, en 1992, se\n    destruyeron 27.274 empleos de trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide, se\u00f1or presidente, a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ciertas las medidas que usted relata, pero tambi\u00e9n lo es que en\n    relaci\u00f3n con las tres principales reivindicaciones de este grupo\n    parlamentario -que coinciden con las reivindicaciones del sector de\n    trabajadores aut\u00f3nomos- no se ha hecho nada; ni en la cobertura -subsidio\n    de paro-, ni en un tipo fiscal reducido, ni tampoco en lo que hace\n    referencia al nuevo contrato para trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "aut\u00f3nomos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, tendr\u00e1 que reconocerme que el balance que sint\u00e9ticamente le\n    he presentado representa un avance a favor de los aut\u00f3nomos, que no se\n    hab\u00eda producido en tan poco tiempo en ning\u00fan periodo desde el inicio de\n    la democracia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Trabajo est\u00e1 dialogando con\n    las organizaciones de aut\u00f3nomos para avanzar en los diferentes temas\n    pendientes, que remitiremos a esta C\u00e1mara, en defensa de la actividad de\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Trabajo est\u00e1 dialogando con\n    las organizaciones de aut\u00f3nomos para avanzar en los diferentes temas\n    pendientes, que remitiremos a esta C\u00e1mara, en defensa de la actividad de\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta pregunta es importante, porque si no se hace\n    un buen diagn\u00f3stico es imposible, como cualquier persona entiende, tomar\n    las medidas adecuadas para resolver los graves problemas por los que est\u00e1\n    pasando la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pregunta es importante, porque si no se hace\n    un buen diagn\u00f3stico es imposible, como cualquier persona entiende, tomar\n    las medidas adecuadas para resolver los graves problemas por los que est\u00e1\n    pasando la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro subi\u00f3\n    el 0,6 en la Uni\u00f3n Europea; en Espa\u00f1a el 5,7, el peor dato de los\n    veintisiete pa\u00edses de la Uni\u00f3n, donde algunos importantes como Alemania,\n    Holanda y otros no solo no destruyeron empleo, sino que crearon nuevos\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 nos afecta m\u00e1s y\n    por qu\u00e9 nuestra tasa de paro se eleva m\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por dos razones claras: una,\n    por el sector de la construcci\u00f3n, que es muy intensivo en mano de obra, y\n    que en Espa\u00f1a ten\u00eda unos niveles de desarrollo muy superiores a la media\n    de los pa\u00edses europeos; dos, porque tenemos un crecimiento de la\n    poblaci\u00f3n activa superior a la media europea, lo cual hace que la tasa de\n    paro sea tambi\u00e9n m\u00e1s elevada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, quiero recordar al se\u00f1or Rajoy -eso lo ha omitido siempre, yo\n    lo voy a recordar hoy- que cuando hemos creado empleo en los \u00faltimos\n    cuatro a\u00f1os, por ejemplo hasta 2007, cre\u00e1bamos m\u00e1s empleo que la media\n    europea, y con este Gobierno conseguimos llegar a la tasa de paro m\u00e1s\n    baja de toda la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo quiero\n    recordar, para afirmar a continuaci\u00f3n que seremos capaces, como pa\u00eds,\n    impulsado por este Gobierno, de recuperar, cuando haya condiciones\n    econ\u00f3micas distintas, creaci\u00f3n de empleo, y por tanto reducci\u00f3n de la\n    tasa de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores aut\u00f3nomos": [5], "peque\u00f1as": [4], "econom\u00eda": [2], "medianas empresas": [3], "empresas": [0], "aut\u00f3nomos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 haciendo much\u00edsimo da\u00f1o a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, a las familias, a las peque\u00f1as y medianas empresas y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos, como le recordaba el se\u00f1or Duran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la peor cuneta, la del paro,\n    est\u00e1n los 3 millones de espa\u00f1oles que quieren trabajar y no pueden\n    hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    trabaja para garantizar la calidad de los servicios p\u00fablicos, y por eso\n    estamos haciendo un esfuerzo: para ampliar la protecci\u00f3n social de las\n    personas que m\u00e1s lo necesitan, para mejorar nuestras infraestructuras,\n    para mejorar la educaci\u00f3n, las pensiones, la dependencia y reactivar la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Fern\u00e1ndez de la Vega, lo que\n    hab\u00eda cuando llegaron ustedes era muy poquito paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Recortar las prestaciones a las familias en Madrid\n    por nacimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA VISITA A ESPA\u00d1A DE LA\n    PRESIDENTA DE ARGENTINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, ayer tuvimos la\n    ocasi\u00f3n, con motivo de la visita de la presidenta de la Rep\u00fablica\n    Argentina al Pleno del Congreso, en sesi\u00f3n extraordinaria, de constatar\n    la importancia de la solidez de nuestras relaciones con dicho pa\u00eds, que\n    adem\u00e1s cuenta con el colectivo m\u00e1s numeroso de ciudadanas y ciudadanos\n    espa\u00f1oles que emigraron all\u00ed en su d\u00eda, lo que acent\u00faa a\u00fan m\u00e1s si cabe la\n    hermandad como v\u00ednculo entre pa\u00edses de habla hispana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, aprovecho la ocasi\u00f3n para felicitarle por los esfuerzos\n    continuados, coherentes y conjuntos de esta acci\u00f3n exterior, y para\n    solicitarle su valoraci\u00f3n acerca del alcance de esta visita, desde la\n    perspectiva de las relaciones reforzadas entre ambos pa\u00edses hermanos y de\n    su perspectiva de futuro compartido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En cuanto a las relaciones bilaterales se ha constatado el buen nivel de\n    interlocuci\u00f3n pol\u00edtica, el buen nivel de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica -m\u00e1s de\n    600 empresas espa\u00f1olas tienen su presencia en Argentina, aunque existe\n    todav\u00eda un problema con Aerol\u00edneas Argentinas que esperamos que se pueda\n    resolver satisfactoriamente-, y la voluntad de seguir avanzando en todos\n    los terrenos y dimensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer aqu\u00ed, en este mismo hemiciclo, la\n    presidenta de la Rep\u00fablica Argentina expres\u00f3 de manera muy solemne ese\n    lazo indisoluble de amistad y fraternidad entre Argentina y Espa\u00f1a, y ese\n    fue el esp\u00edritu que presidi\u00f3 su primera visita de Estado a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La visita de Estado, como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para el Gobierno es\n    clave que ninguna familia quede abandonada a su suerte; es clave\n    movilizar recursos p\u00fablicos, como hemos hecho, por valor de m\u00e1s de 90.000\n    millones de euros, dirigidos al apoyo de familias y empresas, de\n    ayuda al sistema financiero y para modernizar nuestra econom\u00eda; es clave\n    dedicar 8.000 millones de euros para obra p\u00fablica local, que ayudar\u00e1n a\n    mantener 400.000 empleos; y es clave tambi\u00e9n aplicar medidas de\n    austeridad en la Administraci\u00f3n General del Estado, como la congelaci\u00f3n\n    de los salarios de los altos cargos, la reducci\u00f3n de la oferta de empleo\n    p\u00fablico o la reducci\u00f3n del gasto no financiero en 1.500 millones, como\n    anunci\u00f3 ayer el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Gobierno es\n    clave que ninguna familia quede abandonada a su suerte; es clave\n    movilizar recursos p\u00fablicos, como hemos hecho, por valor de m\u00e1s de 90.000\n    millones de euros, dirigidos al apoyo de familias y empresas, de\n    ayuda al sistema financiero y para modernizar nuestra econom\u00eda; es clave\n    dedicar 8.000 millones de euros para obra p\u00fablica local, que ayudar\u00e1n a\n    mantener 400.000 empleos; y es clave tambi\u00e9n aplicar medidas de\n    austeridad en la Administraci\u00f3n General del Estado, como la congelaci\u00f3n\n    de los salarios de los altos cargos, la reducci\u00f3n de la oferta de empleo\n    p\u00fablico o la reducci\u00f3n del gasto no financiero en 1.500 millones, como\n    anunci\u00f3 ayer el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y siento m\u00e1s indignaci\u00f3n al coincidir estos gastos con la\n    marcha al paro, durante el \u00faltimo mes de enero, de m\u00e1s de 16 gallegos\n    cada hora que transcurr\u00eda; y siento rabia cuando, haciendo n\u00fameros, vemos\n    que con estos caprichos hubi\u00e9ramos podido cubrir la n\u00f3mina de 833\n    gallegos o de 500 j\u00f3venes mileuristas, o cubrir el gasto de 1.167\n    asistentes personales para discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace cuatro meses me dijo usted aqu\u00ed que su Gobierno\n    siempre tendr\u00eda una tasa de paro por debajo de la m\u00e1s baja del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace seis semanas, usted aprob\u00f3 los Presupuestos Generales del\n    Estado, con prestaciones para una tasa de paro del 12,5 por ciento, que\n    ya es en estos momentos del 14 por ciento y que no bajar\u00e1 este a\u00f1o del 16\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    concreto, el Ministerio de Trabajo tiene tres fuentes de informaci\u00f3n,\n    como usted bien conoce: una es, no de previsi\u00f3n de futuro, sino la EPA,\n    que mide el paro en Espa\u00f1a, una fuente homologada a nivel de la Uni\u00f3n\n    Europea; el paro registrado y el cuadro macroecon\u00f3mico del Gobierno, que,\n    como usted\n    bien conoce, fue aprobado y cuya tasa de desempleo se establece para el\n    a\u00f1o 2009 en el 15,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en un momento en que es evidente\n    que, a lo largo de este \u00faltimo a\u00f1o, todos los gobiernos han tenido que\n    hacer ajustes de sus propias previsiones, pero hoy esta es la previsi\u00f3n\n    del Gobierno y, en consecuencia, el paro seguir\u00e1 aumentando hasta llegar\n    al 15,9, lo que significa quedarse por debajo de los 4 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0], "red": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes se han gastado el\n    dinero de todos a manos llenas para pagar esta sangr\u00eda y no solo ha sido\n    tan est\u00e9ril como regar en el desierto, porque no han creado un solo\n    puesto de trabajo, sino que han empeorado la situaci\u00f3n, aumentando los\n    costes laborales por encima de los de la Uni\u00f3n Europea, aumentando la\n    econom\u00eda sumergida y los riesgos de la Seguridad Social, hipotecando con\n    su d\u00e9ficit a las generaciones futuras y sobre todo hiriendo de muerte,\n    se\u00f1or ministro, a unos agentes sociales a los que, c\u00f3mplices con su\n    silencio y su complacencia, se les ha visto el plumero con reuniones\n    secretas en Moncloa y manifestaciones a favor de Hamas, cuando en Espa\u00f1a\n    hay 1.200.000 trabajadores que ya no tienen ninguna red... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes se han gastado el\n    dinero de todos a manos llenas para pagar esta sangr\u00eda y no solo ha sido\n    tan est\u00e9ril como regar en el desierto, porque no han creado un solo\n    puesto de trabajo, sino que han empeorado la situaci\u00f3n, aumentando los\n    costes laborales por encima de los de la Uni\u00f3n Europea, aumentando la\n    econom\u00eda sumergida y los riesgos de la Seguridad Social, hipotecando con\n    su d\u00e9ficit a las generaciones futuras y sobre todo hiriendo de muerte,\n    se\u00f1or ministro, a unos agentes sociales a los que, c\u00f3mplices con su\n    silencio y su complacencia, se les ha visto el plumero con reuniones\n    secretas en Moncloa y manifestaciones a favor de Hamas, cuando en Espa\u00f1a\n    hay 1.200.000 trabajadores que ya no tienen ninguna red... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted conoce bien que el paro registrado de 3,3 millones\n    no contabiliza todo el desempleo de este pa\u00eds, que no computados hay\n    cerca de 400.000 parados espa\u00f1oles, que o bien est\u00e1n en formaci\u00f3n, o\n    tienen una disponibilidad limitada o est\u00e1n en un ERE de suspensi\u00f3n,\n    cobrando el paro o sencillamente no se han apuntado al mismo porque ya\n    han consumido la prestaci\u00f3n, porque buscan su primer empleo o porque no\n    conf\u00edan en la escasa eficacia del Servicio P\u00fablico de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "patrimonio": [1, 2, 3], "cultural": [4, 5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por\n    supuesto, que la puesta en valor y la defensa de nuestro patrimonio\n    cultural es una prioridad que el Gobierno siempre tiene muy en cuenta a\n    la hora de regular cualquier tipo de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, que la puesta en valor y la defensa de nuestro patrimonio\n    cultural es una prioridad que el Gobierno siempre tiene muy en cuenta a\n    la hora de regular cualquier tipo de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello estamos trabajando en la\n    elaboraci\u00f3n de un primer borrador, un real decreto que, como no puede ser\n    de otra manera, va a adaptar nuestro ordenamiento jur\u00eddico a los\n    requisitos de la directiva pero sin menoscabo alguno de un patrimonio\n    cultural del que todos nos sentimos muy orgullosos y el Gobierno, el\n    primero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos\n    a beneficiar al sector aumentando la seguridad, vamos a potenciar un\n    patrimonio que, por qu\u00e9 no decirlo, tambi\u00e9n es tur\u00edstico y que en ning\u00fan\n    caso se va a ver perjudicado por este desarrollo reglamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, que la puesta en valor y la defensa de nuestro patrimonio\n    cultural es una prioridad que el Gobierno siempre tiene muy en cuenta a\n    la hora de regular cualquier tipo de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello estamos trabajando en la\n    elaboraci\u00f3n de un primer borrador, un real decreto que, como no puede ser\n    de otra manera, va a adaptar nuestro ordenamiento jur\u00eddico a los\n    requisitos de la directiva pero sin menoscabo alguno de un patrimonio\n    cultural del que todos nos sentimos muy orgullosos y el Gobierno, el\n    primero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "cultural": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Este reglamento ser\u00e1 una nueva muestra de cooperaci\u00f3n entre todos para\n    adaptar la directiva europea sin perjudicar nuestro patrimonio cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Este reglamento ser\u00e1 una nueva muestra de cooperaci\u00f3n entre todos para\n    adaptar la directiva europea sin perjudicar nuestro patrimonio cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000377\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, al Grupo Parlamentario Popular le gustar\u00eda saber cu\u00e1l es\n    la postura del Gobierno al que usted representa frente a la cl\u00e1usula Buy\n    American, que el Gobierno norteamericano ha introducido en su plan de\n    est\u00edmulo a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Significar\u00eda que nuestra econom\u00eda perder\u00eda un 35 por ciento del PIB v\u00eda\n    comercio o exportaciones y un 11 por ciento del PIB empleo v\u00eda turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... EN NOMBRE DE QUI\u00c9N HABLABA EL MINISTRO\n    DE INDUSTRIA CUANDO DIJO QUE \"AL GOBIERNO SE LE EST\u00c1 ACABANDO LA PACIENCIA\n    CON LA BANCA\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En\n    nombre del ministro de Industria, Turismo y Comercio del Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El consenso de los\n    servicios de estudio del sector financiero ha determinado tres\n    cuestiones: que la crisis econ\u00f3mica espa\u00f1ola es anterior a 2007, a\n    agosto; que la econom\u00eda real es la que pone en riesgo el sistema bancario\n    espa\u00f1ol, que no tiene bancos en la sombra y que la necesidad de\n    financiaci\u00f3n es de las familias y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El consenso de los\n    servicios de estudio del sector financiero ha determinado tres\n    cuestiones: que la crisis econ\u00f3mica espa\u00f1ola es anterior a 2007, a\n    agosto; que la econom\u00eda real es la que pone en riesgo el sistema bancario\n    espa\u00f1ol, que no tiene bancos en la sombra y que la necesidad de\n    financiaci\u00f3n es de las familias y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las preocupaciones de los\n    ciudadanos y de las empresas son las preocupaciones que el Gobierno\n    quiere defender, porque todos debemos estar implicados en la resoluci\u00f3n\n    de la crisis y tambi\u00e9n el sector bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que un reciente informe del Consejo Superior de C\u00e1maras de\n    Comercio -que, por lo visto, a usted no le gusta tampoco- se\u00f1ala que el\n    80 por ciento de las pymes, es decir, m\u00e1s de un mill\u00f3n de empresas, han\n    tenido problemas para acceder a la financiaci\u00f3n en los \u00faltimos tres meses\n    y que de estas empresas 183.000 no pudieron conseguir financiaci\u00f3n\n    alguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y porque nos\n    sentimos part\u00edcipes de esa idea, el ministro de Industria, Turismo y\n    Comercio, en su condici\u00f3n de miembro del Gobierno, ha expresado\n    p\u00fablicamente una preocupaci\u00f3n que no es exclusivamente suya sino de toda\n    la sociedad y que, por ser de todos, requiere de respeto y de atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace unos meses tuve la oportunidad de recordarle desde\n    este esca\u00f1o que su Plan VIVE era un absoluto fiasco y que ten\u00eda usted que\n    tener un compromiso mayor con uno de los sectores m\u00e1s importantes de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y gallega en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace unos meses tuve la oportunidad de recordarle desde\n    este esca\u00f1o que su Plan VIVE era un absoluto fiasco y que ten\u00eda usted que\n    tener un compromiso mayor con uno de los sectores m\u00e1s importantes de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y gallega en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido pr\u00f3ximamente\n    presentaremos el plan integral de la automoci\u00f3n, un plan que es fruto de\n    la colaboraci\u00f3n con comunidades aut\u00f3nomas, con agentes sociales y que va\n    a ayudar a nuestra industria del autom\u00f3vil a salir de la actual situaci\u00f3n\n    en la que se encuentra y, adem\u00e1s, mejorando sensiblemente sus t\u00e9rminos de\n    competitividad, de sostenibilidad y de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que le estamos pidiendo es que\n    tenga un compromiso real y efectivo con sectores importantes de la\n    industria de mi tierra, de Galicia, porque all\u00ed la situaci\u00f3n es muy\n    complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El plan ha\n    abierto as\u00ed nuevas y atractivas perspectivas para que los ciudadanos\n    aut\u00f3nomos y pymes consideren la conveniencia de reemplazar los veh\u00edculos\n    en circulaci\u00f3n m\u00e1s antiguos por otros que resulten m\u00e1s seguros y menos\n    contaminantes, al tiempo que ayudar\u00e1 a revitalizar la demanda en el\n    sector y a conseguir una estimable reducci\u00f3n de los consumos de\n    combustibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio presidente del\n    Gobierno en esta C\u00e1mara present\u00f3 el Plan espa\u00f1ol para el est\u00edmulo de la\n    econom\u00eda y del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA IMPORTANCIA\n    DEL PROYECTO CULTURAL INICIADO CON EL MUSEO DE M\u00c1LAGA PARA EL DESARROLLO\n    CULTURAL DE LA CIUDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No hay respuesta razonable, no hay explicaci\u00f3n para esta carrera\n    de obst\u00e1culos, a no ser que forme parte de una estrategia de\n    confrontaci\u00f3n partidista; una estrategia de confrontaci\u00f3n que no repara\n    en utilizar las instituciones para hacer oposici\u00f3n al Gobierno y que en\n    M\u00e1laga ha tenido hitos importantes ligados a este proyecto cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por\n    eso, y convencido del potencial, le preguntamos sobre la importancia de\n    este proyecto para el desarrollo cultural de la ciudad de M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    se recupera un gran edificio para uso cultural y p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, por tanto, de una gran\n    aportaci\u00f3n econ\u00f3mica, como corresponde a una gran infraestructura\n    cultural; un bien del que disfrutar\u00e1n los malague\u00f1os y los miles de\n    turistas espa\u00f1oles y extranjeros que visitan la ciudad de M\u00e1laga a lo ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000376\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los\n    cambios producidos en los h\u00e1bitos alimenticios, la disminuci\u00f3n de la\n    actividad f\u00edsica y el uso masivo de medios de transporte han favorecido\n    el incremento de la obesidad en nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2004, el\n    Ministerio de Sanidad del Gobierno de Espa\u00f1a, sum\u00e1ndose a iniciativas de\n    la 57\u00aa Asamblea de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, elabor\u00f3 una\n    estrategia de prevenci\u00f3n de la obesidad, la estrategia NAOS; una\n    estrategia que se desarrolla en los \u00e1mbitos familiar, comunitario,\n    escolar, empresarial y sanitario, cuyos objetivos son fomentar una\n    alimentaci\u00f3n saludable potenciando la elaboraci\u00f3n de una dieta bien\n    equilibrada, promover la actividad f\u00edsica regular y conseguir de este\n    modo revertir la tendencia ascendente de la prevalencia de la obesidad y\n    con ello reducir la morbimortalidad atribuible a las enfermedades\n    cr\u00f3nicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, para invertir la tendencia creciente en la prevalencia de la\n    obesidad en los \u00faltimos a\u00f1os el Ministerio de Sanidad y Consumo puso en\n    marcha en 2005 la estrategia para la nutrici\u00f3n, actividad f\u00edsica y\n    prevenci\u00f3n de la obesidad, estrategia NAOS, coordinada por la Agencia\n    espa\u00f1ola de seguridad alimentaria y nutrici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en el \u00e1mbito\n    escolar se ha impulsado el programa Perseo, destinado a promover h\u00e1bitos\n    alimentarios saludables y la actividad f\u00edsica, que cuenta con la\n    participaci\u00f3n de 14.000 ni\u00f1os de entre seis y diez a\u00f1os, sus educadores,\n    familias y los centros de atenci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, cuando hablamos de una situaci\u00f3n de paro, cuando hablamos de un\n    debate de consenso y de di\u00e1logo institucional, como ped\u00eda ayer el\n    presidente del Gobierno, entre el Gobierno de Canarias y el Gobierno del\n    Estado, se hace necesario actualizar este decreto y, lo que es m\u00e1s\n    importante, que el sector agroindustrial reciba esas ayudas de los dos\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso ayer se reun\u00eda en Canarias el sector tomatero para\n    plantear la dificultad para seguir perviviendo y, sobre todo, ante la\n    posibilidad de generar un paro inmenso en este sector en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos seguido el\n    tr\u00e1mite correspondiente: lo remitimos a Administraciones P\u00fablicas, al\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda y a la Comisi\u00f3n Europea antes del\n    verano; hemos recibido en oto\u00f1o de 2008 los informes de Administraciones\n    P\u00fablicas y de Econom\u00eda y Hacienda, concretamente a finales de octubre, el\n    29 y el 31 de octubre; lo hemos remitido al Consejo de Estado y ya\n    tenemos tambi\u00e9n su dictamen favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 EL GOBIERNO HA INCUMPLIDO SU COMPROMISO DE QUE GALICIA ESTUVIERA\n    CONECTADA CON MADRID EN ALTA VELOCIDAD EN EL A\u00d1O 2009 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR\n    QU\u00c9 EL GOBIERNO HA INCUMPLIDO SU COMPROMISO DE QUE GALICIA ESTUVIERA\n    CONECTADA CON MADRID EN ALTA VELOCIDAD EN EL A\u00d1O 2009 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "alta velocidad": [1], "tramo": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    el Gobierno ha incumplido su compromiso de que Galicia estuviera\n    comunicada con Madrid en alta velocidad en el a\u00f1o 2009? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    el Gobierno ha incumplido su compromiso de que Galicia estuviera\n    comunicada con Madrid en alta velocidad en el a\u00f1o 2009? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, aunque no le guste que se lo recuerden el 22 de\n    junio de 2004 aprobamos aqu\u00ed mismo y por unanimidad una moci\u00f3n de nuestro\n    grupo en la que fij\u00e1bamos unos plazos para todas las obras del Plan\n    Galicia, y entre ellas para el tramo Lubi\u00e1n-Ourense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno cumplir\u00e1 con su compromiso y con su palabra de la\n    llegada de la alta velocidad a Galicia en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [5], "alta velocidad": [1, 2], "empresas": [0], "red": [4], "tramo": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cada mes que pasa sin ejecutarse esta\n    obra se dejan sin invertir en Galicia 21 millones de euros y, si lo\n    quiere cada d\u00eda, 695.000 euros, por tanto, recursos presupuestados para\n    esta comunidad que podr\u00edan servir para crear empleo y dar vida a\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al d\u00eda de hoy no hay ni un solo metro licitado de la compleja plataforma\n    de 104 kil\u00f3metros de alta velocidad entre Lubi\u00e1n y Ourense, con 53\n    t\u00faneles y 35 viaductos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si fuera poco, la\n    planificaci\u00f3n de la red el\u00e9ctrica nacional no contempla hasta el momento\n    las l\u00edneas y subestaciones de alta tensi\u00f3n necesarias para alimentar esta\n    futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    tampoco van a cumplir con una proposici\u00f3n no de ley que aprobamos el 25\n    de junio, que dec\u00eda que tendr\u00eda que estar la totalidad del tramo en\n    ejecuci\u00f3n en el primer semestre de 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si fuera poco, la\n    planificaci\u00f3n de la red el\u00e9ctrica nacional no contempla hasta el momento\n    las l\u00edneas y subestaciones de alta tensi\u00f3n necesarias para alimentar esta\n    futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le requiero para que\n    de inmediato el Consejo de Ministros autorice la firma del convenio de\n    traspaso de gesti\u00f3n de esta l\u00ednea a Seitsa, le insto a que valore que\n    vivimos en Galicia una situaci\u00f3n econ\u00f3mica cr\u00edtica, con unas cifras de\n    paro alarmantes, especialmente en la construcci\u00f3n, y que es urgente el\n    desbloqueo de las obras p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "alta velocidad": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En 2009 los presupuestos contemplan 860 millones de euros para\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2009 los presupuestos contemplan 860 millones de euros para\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La apuesta y la realidad de la\n    alta velocidad de Galicia la ha hecho el Gobierno socialista, se\u00f1or\u00edas,\n    el Gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero; ustedes se quedaron en\n    palabras huecas, en cantos de sirena; recon\u00f3zcanlo, se\u00f1or\u00edas, ustedes\n    tuvieron muchas oportunidades de hacerlo bien y no las aprovecharon;\n    igual que con otras muchas cosas en Galicia, no hicieron nada por la alta\n    velocidad, enga\u00f1ar, enga\u00f1ar, se\u00f1or\u00edas, hasta con la fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "paro": [4], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A mediados del mes pasado el\n    Gobierno de Espa\u00f1a present\u00f3 el programa de Estabilidad, en el que nos\n    presentaba una descripci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola para 2009 y los\n    siguientes a\u00f1os muy preocupante, con una recesi\u00f3n como la que nunca ha\n    habido en la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una tasa de paro de un 15,7 por\n    ciento, 3.700.000, y un d\u00e9ficit p\u00fablico del 5,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted, se\u00f1or vicepresidente, qu\u00e9 impacto ha tenido esto en\n    el crecimiento, la actividad econ\u00f3mica y el empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo Monetario\n    Internacional dice que unos 5.000 millones de euros; gastamos 45.000\n    millones de euros para generar actividad por 5.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mediados del mes pasado el\n    Gobierno de Espa\u00f1a present\u00f3 el programa de Estabilidad, en el que nos\n    presentaba una descripci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola para 2009 y los\n    siguientes a\u00f1os muy preocupante, con una recesi\u00f3n como la que nunca ha\n    habido en la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una tasa de paro de un 15,7 por\n    ciento, 3.700.000, y un d\u00e9ficit p\u00fablico del 5,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mediados del mes pasado el\n    Gobierno de Espa\u00f1a present\u00f3 el programa de Estabilidad, en el que nos\n    presentaba una descripci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola para 2009 y los\n    siguientes a\u00f1os muy preocupante, con una recesi\u00f3n como la que nunca ha\n    habido en la econom\u00eda espa\u00f1ola, con una tasa de paro de un 15,7 por\n    ciento, 3.700.000, y un d\u00e9ficit p\u00fablico del 5,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  PREVISIONES DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO RESPECTO A LAS AUTOPISTAS DE PEAJE PERTENECIENTES A\n    LA RED DE CARRETERAS DEL ESTADO QUE DISCURREN \u00cdNTEGRAMENTE POR EL\n    TERRITORIO GALLEGO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  PREVISIONES DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO RESPECTO A LAS AUTOPISTAS DE PEAJE PERTENECIENTES A\n    LA RED DE CARRETERAS DEL ESTADO QUE DISCURREN \u00cdNTEGRAMENTE POR EL\n    TERRITORIO GALLEGO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "fomento": [1], "actividad": [0], "madrid": [3], "tramo": [4], "red": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La autopista del Atl\u00e1ntico, como bien sabe, es\n    una v\u00eda fundamental para la comunicaci\u00f3n interna de Galicia, es el\n    principal eje de comunicaci\u00f3n de las ciudades situadas en nuestra fachada\n    atl\u00e1ntica, el \u00e1rea donde se concentra gran parte de la poblaci\u00f3n de\n    Galicia y de la actividad econ\u00f3mica de nuestra comunidad, pero la AP-9 no\n    solo es importante para nuestra vertebraci\u00f3n interna, sino tambi\u00e9n para\n    nuestra comunicaci\u00f3n con Portugal, para la articulaci\u00f3n en definitiva del\n    conjunto de la fachada atl\u00e1ntica peninsular, y hoy por hoy carece de una\n    alternativa merecedora de ese nombre, pues la N-550 es una v\u00eda obsoleta,\n    salpicada de continuas traves\u00edas en su itinerario entre A Coru\u00f1a y Tui. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su comparecencia\n    ante la Comisi\u00f3n de Fomento del pasado 27 de enero le puse algunos\n    ejemplos para ilustrar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es singular adem\u00e1s porque, a pesar de ser sufragada en su\n    mayor parte con fondos p\u00fablicos, se decidi\u00f3 adjudicar la explotaci\u00f3n\n    hasta el a\u00f1o 2074 a una empresa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron las anteriores administraciones, la Administraci\u00f3n Fraga, en\n    Galicia, y la Administraci\u00f3n Aznar, en Madrid, las que nos han dejado\n    este disparate, pero a su Gobierno corresponde ahora abordar los\n    problemas que la situaci\u00f3n que he descrito ha generado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa el\n    Gobierno negociar una reducci\u00f3n del peaje en el tramo Santiago-Lal\u00edn? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, como acaba de exponer el se\u00f1or presidente de la\n    C\u00e1mara, el objeto de esta interpelaci\u00f3n es solicitar al Gobierno que\n    explique cu\u00e1les son sus previsiones respecto a las autopistas de peaje\n    pertenecientes a la Red de Carreteras del Estado que discurren\n    \u00edntegramente por el territorio gallego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [6], "fomento": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "red": [11, 12], "tramo": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda\n    anticiparle, respecto a los temas que usted me ha planteado, que estamos\n    dispuestos a estudiar, en el marco de la pol\u00edtica de infraestructuras del\n    transporte del Ministerio de Fomento, cuantas proposiciones provengan de\n    la Xunta de Galicia, y as\u00ed lo estamos haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, no cabe\n    la menor duda de que este Gobierno trata de llegar siempre a acuerdos de\n    una forma, que tambi\u00e9n es una caracter\u00edstica, y es el constante di\u00e1logo\n    con los diferentes responsables de los distintos niveles de gobierno, y\n    la prueba de nuestra voluntad negociadora es que con Galicia hemos\n    suscrito 137 acuerdos desde el Ministerio de Fomento, de los cuales 21\n    han sido exactamente con la Xunta de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La normativa que regula la construcci\u00f3n, conservaci\u00f3n y la\n    explotaci\u00f3n de las autopistas en r\u00e9gimen de concesi\u00f3n establece que el\n    concesionario se compromete a conservar la autopista en perfectas\n    condiciones de utilizaci\u00f3n y el Ministerio de Fomento tiene que\n    garantizar que estas condiciones se cumplen y para ello dispone de la\n    inspecci\u00f3n de explotaci\u00f3n para cada concesi\u00f3n, que depende de la\n    demarcaci\u00f3n de carreteras del Estado, en este caso de la correspondiente\n    a Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le avanzo que el Ministerio\n    de Fomento se hace cargo ya de la circunvalaci\u00f3n de Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra\n    parte tendr\u00e1 que ser objeto de an\u00e1lisis en cuanto al equilibrio\n    financiero de la concesionaria, que tendr\u00e1 que ser acordado entre la\n    concesionaria y el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la reducci\u00f3n de los peajes de la AP-9 que plantea S.S., ya se\n    han hecho reducciones a medias, 50 por ciento la Xunta, 50 por ciento el\n    Ministerio de Fomento, pero en t\u00e9rminos generales para todas las\n    autopistas de Espa\u00f1a quiero recordarle que lo que se establece en el PEIT\n    es la construcci\u00f3n de v\u00edas alternativas, a las que usted ha hecho\n    referencia, de caracter\u00edsticas similares a las de peaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la AP-53, es\n    un problema que se origin\u00f3 con los distintos gobiernos del Partido\n    Popular, Fraga en Galicia y Aznar en Madrid, que cre\u00f3 un problema de\n    tiempo, de construir una autopista con unos tr\u00e1ficos que eran\n    insuficientes y por eso los plazos son los mayores que existen en los\n    peajes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    la AP-9 y para la AP-53 hay el mismo tratamiento y, en relaci\u00f3n con la\n    AP-9, la concesionaria ha llevado a cabo en 2007 unas tareas de\n    mantenimiento y conservaci\u00f3n importantes como el reforzado del firme\n    entre Santiago norte y Santiago sur y, en el tramo de Pontevedra-Vigo, la\n    se\u00f1alizaci\u00f3n horizontal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2008, en el tramo de A Coru\u00f1a-Santiago norte,\n    ha rehabilitado todo el firme, con un volumen de inversi\u00f3n en esta\n    actuaci\u00f3n de 18 millones y para 2009, entre Pontevedra y Vigo, est\u00e1\n    prevista tambi\u00e9n la rehabilitaci\u00f3n del firme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos que\n    tengo es que en la madrugada del 2 de diciembre se produjeron fuertes\n    granizadas en la zona de Ordes que afectaron a la AP-9; afectaron a un\n    tramo de siete kil\u00f3metros en ambos sentidos y se produjeron accidentes\n    m\u00faltiples en los que estaban implicados veh\u00edculos pesados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este criterio se incluy\u00f3 en el PEIT una autov\u00eda\n    libre de peaje sensiblemente paralela a la AP-9, en el tramo entre\n    Pontevedra y la A-52, denominada A-57, que constituir\u00e1 una alternativa de\n    unos 50 kil\u00f3metros y unos 600 millones de inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para retirar el granizo y extender la salmuera tuvieron que\n    utilizarse equipos adicionales a los que ten\u00eda la autopista, es decir,\n    hubo un refuerzo de la red de carreteras del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas conexiones forman parte de la red de carreteras\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Creo que me traicion\u00f3 el\n    subconsciente; como saben, soy miembro de la Comisi\u00f3n de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    Comisi\u00f3n se discutieron reiteradamente los problemas originados por el\n    colapso de las infraestructuras en Madrid con motivo de las nevadas del 9\n    de enero y de ah\u00ed que haya dicho 9 de diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1], "red": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las actuaciones ser\u00e1n las siguientes:\n    Santiago norte-Santiago sur y el enlace de O Morrazo-enlace de Teis, y ya\n    he dicho que el Ministerio de Fomento se hace cargo de la ampliaci\u00f3n\n    Santiago norte-Santiago sur, es decir, la circunvalaci\u00f3n de Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los tres puntos que usted ha tratado, en relaci\u00f3n con las\n    transferencias entiendo que le he contestado exponiendo cu\u00e1l es la\n    postura del Ministerio de Fomento y del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero comentarle que las dos autopistas, la AP-9 y la AP-53,\n    de las que plantean el cambio de titularidad, forman parte de la red de\n    carreteras del Estado; el \u00fanico elemento diferenciador con las carreteras\n    convencionales es que estas dos \u00faltimas las han construido y las explotan\n    a trav\u00e9s de una concesi\u00f3n por el tiempo de la concesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [3], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a, como en el resto de las econom\u00edas\n    desarrolladas sobre todo, hemos vivido un ciclo expansivo del cr\u00e9dito a\n    familias y empresas en los \u00faltimos a\u00f1os, un cr\u00e9dito que ha venido\n    creciendo con ritmos superiores al 20 por ciento en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que podemos hacer m\u00e1s\n    utilizando recursos del Estado es intentar forzar que una parte de las\n    aportaciones financieras se lleven a cabo para algunas pol\u00edticas que\n    decidimos como prioritarias, entre las que est\u00e1n la vivienda, la\n    financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas, la financiaci\u00f3n de las\n    familias, tambi\u00e9n en hipotecas, y algunas cosas m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me dir\u00e1 que ahora vivimos las consecuencias de aquellos\n    problemas y es cierto, ahora tenemos algunas dificultades que hay que\n    ayudar a resolver, pero al delimitar o decidir nosotros el cr\u00e9dito,\n    estar\u00edamos rompiendo totalmente la l\u00f3gica de la econom\u00eda de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que podemos hacer m\u00e1s\n    utilizando recursos del Estado es intentar forzar que una parte de las\n    aportaciones financieras se lleven a cabo para algunas pol\u00edticas que\n    decidimos como prioritarias, entre las que est\u00e1n la vivienda, la\n    financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas, la financiaci\u00f3n de las\n    familias, tambi\u00e9n en hipotecas, y algunas cosas m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que podemos hacer m\u00e1s\n    utilizando recursos del Estado es intentar forzar que una parte de las\n    aportaciones financieras se lleven a cabo para algunas pol\u00edticas que\n    decidimos como prioritarias, entre las que est\u00e1n la vivienda, la\n    financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas, la financiaci\u00f3n de las\n    familias, tambi\u00e9n en hipotecas, y algunas cosas m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, usted dice que la econom\u00eda de mercado permite hacer\n    pr\u00e1cticamente todo, limitar las hipotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS RAZONES QUE\n    EST\u00c1N PROVOCANDO LA DR\u00c1STICA RESTRICCI\u00d3N DE LIQUIDEZ A AUT\u00d3NOMOS Y A\n    PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS RAZONES QUE\n    EST\u00c1N PROVOCANDO LA DR\u00c1STICA RESTRICCI\u00d3N DE LIQUIDEZ A AUT\u00d3NOMOS Y A\n    PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10, 11, 12, 13], "actividad": [6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [5], "paro": [18, 19, 20, 21], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [17], "aut\u00f3nomos": [2, 3, 4], "mediana empresa": [14, 15, 16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que se estaba equivocando de medio a\n    medio, que la crisis en Espa\u00f1a se llama endeudamiento, que Espa\u00f1a tiene\n    una crisis de endeudamiento que asciende a m\u00e1s del 120 por ciento de su\n    producto interior bruto, que ese endeudamiento est\u00e1 en las familias y\n    especialmente en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese endeudamiento no est\u00e1 en esas\n    empresas de las que estamos hablando, de la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos quedando sin empleo en Espa\u00f1a porque las pymes y los\n    aut\u00f3nomos est\u00e1n siendo castigados injustamente en esta crisis econ\u00f3mica;\n    porque no les llega el cr\u00e9dito y no les llega la actividad; porque no\n    pueden realizar su actividad econ\u00f3mica, y eso les est\u00e1 llevando al\n    cierre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si queremos salir de la crisis -que se llama la crisis del\n    presidente del Gobierno, del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, y ahora explicar\u00e9\n    por qu\u00e9 se llama as\u00ed- tenemos que hacerlo de la mano de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y de los aut\u00f3nomos, de los que se reunieron ayer en\n    Barcelona del sector del metal; de los que estaban ayer en la plaza de\n    Neptuno diciendo que ellos ten\u00edan necesidad de cobrar (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el ajuste que necesita Espa\u00f1a\n    y no el ajuste de los peque\u00f1os y medianos empresarios, de los aut\u00f3nomos,\n    que est\u00e1 conduciendo a la mayor tasa de paro que ha conocido la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso aumenta el paro en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, porque el Gobierno\n    socialista s\u00ed hizo algo negativo en la anterior legislatura, provoc\u00f3 una\n    multiplicaci\u00f3n por cuatro de las necesidades de financiaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la crisis m\u00e1s destructora de empleo que hemos\n    vivido en nuestro pa\u00eds; la crisis m\u00e1s grave de p\u00e9rdida de actividad\n    econ\u00f3mica y de p\u00e9rdida de bienestar de la que tenemos conocimiento los\n    espa\u00f1oles; es la crisis m\u00e1s larga, porque la Comisi\u00f3n Europea nos est\u00e1\n    anunciando recesi\u00f3n para 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo Monetario Internacional nos est\u00e1\n    advirtiendo que la recesi\u00f3n continuar\u00e1 en 2010, y estamos ante la crisis\n    tambi\u00e9n m\u00e1s grave porque podemos estar ante ca\u00edda de precios; es decir,\n    ca\u00edda de actividad, paro y deflaci\u00f3n, reuni\u00e9ndose\n    en la trilog\u00eda m\u00e1s siniestra que ha vivido la historia econ\u00f3mica de\n    Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos quedando sin empleo en Espa\u00f1a porque las pymes y los\n    aut\u00f3nomos est\u00e1n siendo castigados injustamente en esta crisis econ\u00f3mica;\n    porque no les llega el cr\u00e9dito y no les llega la actividad; porque no\n    pueden realizar su actividad econ\u00f3mica, y eso les est\u00e1 llevando al\n    cierre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); de\n    estos que son el alma, el coraz\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de nuestro\n    pa\u00eds, se\u00f1or\u00eda, y a los que el Gobierno socialista ignora, desconoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si queremos salir de la crisis -que se llama la crisis del\n    presidente del Gobierno, del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, y ahora explicar\u00e9\n    por qu\u00e9 se llama as\u00ed- tenemos que hacerlo de la mano de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y de los aut\u00f3nomos, de los que se reunieron ayer en\n    Barcelona del sector del metal; de los que estaban ayer en la plaza de\n    Neptuno diciendo que ellos ten\u00edan necesidad de cobrar (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese endeudamiento no est\u00e1 en esas\n    empresas de las que estamos hablando, de la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo que eso era para financiar a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe, y ciertamente se va a llegar a esa\n    situaci\u00f3n por la recesi\u00f3n econ\u00f3mica que estamos viviendo, por el\n    incremento de la morosidad que va a superar cualquier capacidad de\n    provisi\u00f3n, y por tanto as\u00ed no se puede financiar a la peque\u00f1a y mediana\n    empresa de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si queremos salir de la crisis -que se llama la crisis del\n    presidente del Gobierno, del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, y ahora explicar\u00e9\n    por qu\u00e9 se llama as\u00ed- tenemos que hacerlo de la mano de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y de los aut\u00f3nomos, de los que se reunieron ayer en\n    Barcelona del sector del metal; de los que estaban ayer en la plaza de\n    Neptuno diciendo que ellos ten\u00edan necesidad de cobrar (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese endeudamiento no est\u00e1 en esas\n    empresas de las que estamos hablando, de la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo que eso era para financiar a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso aumenta el paro en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, porque el Gobierno\n    socialista s\u00ed hizo algo negativo en la anterior legislatura, provoc\u00f3 una\n    multiplicaci\u00f3n por cuatro de las necesidades de financiaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en el lodazal del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo Monetario Internacional nos est\u00e1\n    advirtiendo que la recesi\u00f3n continuar\u00e1 en 2010, y estamos ante la crisis\n    tambi\u00e9n m\u00e1s grave porque podemos estar ante ca\u00edda de precios; es decir,\n    ca\u00edda de actividad, paro y deflaci\u00f3n, reuni\u00e9ndose\n    en la trilog\u00eda m\u00e1s siniestra que ha vivido la historia econ\u00f3mica de\n    Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso aumenta el paro en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, porque el Gobierno\n    socialista s\u00ed hizo algo negativo en la anterior legislatura, provoc\u00f3 una\n    multiplicaci\u00f3n por cuatro de las necesidades de financiaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el ajuste que necesita Espa\u00f1a\n    y no el ajuste de los peque\u00f1os y medianos empresarios, de los aut\u00f3nomos,\n    que est\u00e1 conduciendo a la mayor tasa de paro que ha conocido la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es usted el\n    vicepresidente que dej\u00f3 a Espa\u00f1a con el 23 por ciento de tasa de paro; es\n    usted el vicepresidente que dej\u00f3 a Espa\u00f1a con el 7 por ciento de d\u00e9ficit\n    p\u00fablico; es usted el que dej\u00f3 las pensiones, no ya sin fondos, sino sin\n    capacidad de atender a la liquidez inmediata de su pago; es usted el que\n    dej\u00f3 a Espa\u00f1a con una inflaci\u00f3n del 5 por ciento y, en definitiva, con un\n    incumplimiento de los criterios de Maastricht que lo que hace es sumirnos\n    en esa Espa\u00f1a del paro a la que se refer\u00eda ayer el presidente del\n    Gobierno, el se\u00f1or Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [4], "medianas empresas": [5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las cosas serias que en\n    teor\u00eda exist\u00edan en su interpelaci\u00f3n, la restricci\u00f3n de liquidez de\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas, son consecuencia de un problema\n    absolutamente mayor, que es el que esperaba que usted y yo discuti\u00e9ramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo que hemos tenido ha sido un\n    crecimiento del cr\u00e9dito en empresas y familias, de deuda de hogares y\n    sociedades, que ha pasado desde el 75 por ciento del PIB en el a\u00f1o 1996\n    al 200 por cien en el a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No fui yo el que tom\u00f3 todas las decisiones para intentar que las empresas\n    espa\u00f1olas se endeudaran en unos momentos de tipos de inter\u00e9s muy bajos,\n    para salir al extranjero dando ventajas espectaculares; no he sido yo\n    tampoco el que ha tenido ese incremento del cr\u00e9dito hipotecario, m\u00e1s bien\n    intent\u00e9 pararlo; s\u00ed fue usted el que me criticaba porque dec\u00eda que\n    est\u00e1bamos afectando a la construcci\u00f3n -no el se\u00f1or Herrera- en un momento\n    determinado, y tambi\u00e9n dec\u00eda usted que pon\u00edamos en tela de juicio el\n    elemento de mayor crecimiento de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que, de forma similar al resto de los agentes\n    econ\u00f3micos, las empresas est\u00e1n posponiendo inversiones, los consumidores\n    est\u00e1n posponiendo sus compras, y tenemos una pol\u00edtica de cr\u00e9dito mucho\n    m\u00e1s cautelosa, tanto para las peque\u00f1as y medianas empresas como para las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cosas serias que en\n    teor\u00eda exist\u00edan en su interpelaci\u00f3n, la restricci\u00f3n de liquidez de\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas, son consecuencia de un problema\n    absolutamente mayor, que es el que esperaba que usted y yo discuti\u00e9ramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cosas serias que en\n    teor\u00eda exist\u00edan en su interpelaci\u00f3n, la restricci\u00f3n de liquidez de\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas, son consecuencia de un problema\n    absolutamente mayor, que es el que esperaba que usted y yo discuti\u00e9ramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que, de forma similar al resto de los agentes\n    econ\u00f3micos, las empresas est\u00e1n posponiendo inversiones, los consumidores\n    est\u00e1n posponiendo sus compras, y tenemos una pol\u00edtica de cr\u00e9dito mucho\n    m\u00e1s cautelosa, tanto para las peque\u00f1as y medianas empresas como para las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cosas serias que en\n    teor\u00eda exist\u00edan en su interpelaci\u00f3n, la restricci\u00f3n de liquidez de\n    aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y medianas empresas, son consecuencia de un problema\n    absolutamente mayor, que es el que esperaba que usted y yo discuti\u00e9ramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que, de forma similar al resto de los agentes\n    econ\u00f3micos, las empresas est\u00e1n posponiendo inversiones, los consumidores\n    est\u00e1n posponiendo sus compras, y tenemos una pol\u00edtica de cr\u00e9dito mucho\n    m\u00e1s cautelosa, tanto para las peque\u00f1as y medianas empresas como para las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4], "actividad": [3], "econom\u00eda": [1, 2], "paro": [7, 8, 9], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6], "aut\u00f3nomos": [0], "mediana empresa": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque hab\u00eda una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica comprometida con la peque\u00f1a y mediana empresa, porque hab\u00eda una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica comprometida con los aut\u00f3nomos, porque hab\u00eda un\n    Gobierno austero que bajaba los impuestos, que hac\u00eda una pol\u00edtica de\n    incremento de competencia en los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda del\n    pa\u00eds, en el sector el\u00e9ctrico, en el sector de los transportes, en el\n    sector de las comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, no hay cr\u00e9dito en Espa\u00f1a porque el\n    Gobierno socialista ha multiplicado por cuatro el endeudamiento exterior\n    de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hab\u00eda una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica comprometida con la peque\u00f1a y mediana empresa, porque hab\u00eda una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica comprometida con los aut\u00f3nomos, porque hab\u00eda un\n    Gobierno austero que bajaba los impuestos, que hac\u00eda una pol\u00edtica de\n    incremento de competencia en los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda del\n    pa\u00eds, en el sector el\u00e9ctrico, en el sector de los transportes, en el\n    sector de las comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguien se lo habr\u00e1 llevado a ese 10 por ciento del\n    producto interior bruto, alguien nos ha endeudado hasta las orejas, y le\n    aseguro que este empresario del que yo hablo no es el que se ha endeudado\n    y se ha apalancado, este del que yo estoy hablando no se ha apalancado,\n    porque ya ha hecho bastante con financiar su circulante, ya ha hecho\n    bastante con financiar un incremento de actividad, una inversi\u00f3n en\n    equipo y en definitiva de plantilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hab\u00eda una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica comprometida con la peque\u00f1a y mediana empresa, porque hab\u00eda una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica comprometida con los aut\u00f3nomos, porque hab\u00eda un\n    Gobierno austero que bajaba los impuestos, que hac\u00eda una pol\u00edtica de\n    incremento de competencia en los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda del\n    pa\u00eds, en el sector el\u00e9ctrico, en el sector de los transportes, en el\n    sector de las comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hab\u00eda una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica comprometida con la peque\u00f1a y mediana empresa, porque hab\u00eda una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica comprometida con los aut\u00f3nomos, porque hab\u00eda un\n    Gobierno austero que bajaba los impuestos, que hac\u00eda una pol\u00edtica de\n    incremento de competencia en los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda del\n    pa\u00eds, en el sector el\u00e9ctrico, en el sector de los transportes, en el\n    sector de las comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, no hay cr\u00e9dito en Espa\u00f1a porque el\n    Gobierno socialista ha multiplicado por cuatro el endeudamiento exterior\n    de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que usted se\n    ponga nervioso o no se ponga nervioso... Cuando el pa\u00eds se est\u00e1\n    hundiendo; cuando tenemos una destrucci\u00f3n de empleo de entre 5.000 y\n    6.000 personas, que se van diariamente al paro; cuando usted tiene a esos\n    peque\u00f1os y medianos empresarios completamente asfixiados, usted dice: yo\n    no me pongo nervioso, no, para qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    crisis de Espa\u00f1a se llama la crisis del paro y esa crisis del paro no la\n    tiene nadie en el mundo desarrollado, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mayor aumento del paro registrado en\n    Espa\u00f1a en t\u00e9rminos interanuales es del sector servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3, 4, 5], "aut\u00f3nomos": [0], "empresa": [1], "mediana empresa": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y as\u00ed no habr\u00e1 cr\u00e9dito para la peque\u00f1a y mediana empresa\n    ni cr\u00e9dito para los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y as\u00ed no habr\u00e1 cr\u00e9dito para la peque\u00f1a y mediana empresa\n    ni cr\u00e9dito para los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y as\u00ed no habr\u00e1 cr\u00e9dito para la peque\u00f1a y mediana empresa\n    ni cr\u00e9dito para los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Acabo, se\u00f1or Solbes, dici\u00e9ndole que deuda m\u00e1s\n    deuda, igual a paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que sabemos los espa\u00f1oles, deuda m\u00e1s deuda\n    es igual a paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted est\u00e1 otra vez volvi\u00e9ndonos a las tasas de paro\n    mayores de nuestra historia, a las tasas de endeudamiento p\u00fablico mayores\n    de nuestra historia y, en definitiva, a que Espa\u00f1a pierda el cr\u00e9dito\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [6], "peque\u00f1as": [8], "actividad": [4, 5], "paro": [9], "empresas": [0, 1, 2, 3], "mediana empresa": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y seguramente he visto muchas m\u00e1s empresas en mi vida\n    profesional y conozco bastante mejor muchos de los peque\u00f1os sectores que\n    los pueda conocer usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a poner un\n    ejemplo de los problemas que usted nos ha mencionado, y no voy a decir\n    qu\u00e9 tipo de empresas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a dar cr\u00e9dito a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No fuimos nosotros los que tomamos las\n    grandes medidas de internacionalizaci\u00f3n de empresas espa\u00f1olas, fueron\n    ustedes; nosotros las hemos tenido que aplicar, pero esa es otra historia\n    de la que podemos hablar en su momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me he pasado bastantes a\u00f1os haciendo ese tipo de\n    actividad y, en consecuencia, soy por lo menos igual de sensible que\n    ustedes y, seg\u00fan en qu\u00e9 temas, a ese tipo de problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa, evidentemente, un impacto en\n    t\u00e9rminos de ca\u00edda de actividad mucho mayor del que tenemos en este\n    momento, que es lo que estamos intentando hacer, corregir de forma\n    progresiva el d\u00e9ficit por cuenta corriente, que es verdad que se ha\n    disparado en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice, y es donde yo veo su populismo, se\u00f1or Montoro, que dejemos de\n    azuzar a los bancos, lo cual me parece bien, pero \u00bfc\u00f3mo resuelve usted el\n    problema de la financiaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa, de la\n    reducci\u00f3n del cr\u00e9dito y, por otra parte, del d\u00e9ficit por cuenta\n    corriente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice, y es donde yo veo su populismo, se\u00f1or Montoro, que dejemos de\n    azuzar a los bancos, lo cual me parece bien, pero \u00bfc\u00f3mo resuelve usted el\n    problema de la financiaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa, de la\n    reducci\u00f3n del cr\u00e9dito y, por otra parte, del d\u00e9ficit por cuenta\n    corriente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a dar cr\u00e9dito a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted no cree que los estabilizadores autom\u00e1ticos deben\n    jugar y que es mucho mejor dejar que el mercado deje que los problemas se\n    resuelvan por s\u00ed mismos, seguramente los problemas de paro y las\n    dificultades fiscales ser\u00e1n mucho mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090211_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 19, 20, 24, 26, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 41, 43, 47, 49, 50, 51, 55, 58], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 8, 15, 16, 18, 21, 22, 23, 25, 27, 29, 39, 40, 42, 44, 52, 53, 54, 56, 57], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [37, 45, 46, 48], "party": "Jos\u00e9 Luis Perestelo Rodr\u00edguez", "name": "Mixto"}]}