{"blocks": [{"words": {"ciudadanos vascos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE LA AFIRMACI\u00d3N EXPRESADA EN LA\n    RESOLUCI\u00d3N APROBADA EL 17 DE MAYO DE 2005 POR ESTA C\u00c1MARA SOBRE EL\n    RESPETO AL \"PRINCIPIO DEMOCR\u00c1TICO IRRENUNCIABLE DE QUE LAS CUESTIONES\n    POL\u00cdTICAS DEBEN RESOLVERSE \u00daNICAMENTE A TRAV\u00c9S DE LOS REPRESENTANTES\n    LEG\u00cdTIMOS DE LA VOLUNTAD POPULAR\" LLEVA IMPL\u00cdCITO EL RESPETO A LO QUE\n    DECIDAN LOS CIUDADANOS VASCOS A TRAV\u00c9S DE SUS REPRESENTANTES Y CON LAS\n    REGLAS Y LOS PROCEDIMIENTOS QUE ELLOS MISMOS ESTABLEZCAN ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciudadanos vascos": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Eso corresponder\u00e1 a\n    los representantes de los ciudadanos vascos, reunidos en el foro, mesa,\n    encuentro, conferencia o como ustedes quieran denominarlo, en el que\n    tienen que estar todos los que representan democr\u00e1ticamente a los\n    ciudadanos, y no solo tienen el derecho, sino la obligaci\u00f3n de\n    participar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez determinado eso, la voluntad ratificada de los\n    ciudadanos vascos no se puede anular por voluntades mayoritarias ajenas a\n    la sociedad vasca o instrumentos legales externos a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciudadanos vascos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los\n    ciudadanos vascos han decidido y decidir\u00e1n su futuro dentro de la\n    legalidad, y ojal\u00e1 que esa decisi\u00f3n sea fruto del mayor acuerdo posible\n    en t\u00e9rminos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, en efecto conocemos su posici\u00f3n en esta y en otras cuestiones\n    que tienen un notable calado social, y quiero decirle que en la reforma\n    prevista del IRPF se han contemplado diversas medidas concretas\n    destinadas al apoyo a las familias, y en particular al fomento de la\n    natalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, con esta elevaci\u00f3n notable\n    de los m\u00ednimos personal y familiar y con el incremento de los beneficios\n    fiscales por hijo a cargo, se est\u00e1 realizando sin duda alguna un gran\n    esfuerzo en lo que representa el apoyo a la familia y, por supuesto, el\n    apoyo al fomento de natalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que esta es nuestra\n    pol\u00edtica y nuestra filosof\u00eda para hacer m\u00e1s efectiva esa pol\u00edtica de\n    apoyo a la familia y al fomento de la natalidad, pero en todo caso\n    estamos abiertos a debatirla y a estudiarla -dada la posici\u00f3n que\n    mantiene su grupo-, como siempre hacemos por supuesto con el grupo de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y en general con todos los grupos de la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No quiero anticipar el debate\n    sobre la reforma del IRPF en lo que puede ser una pol\u00edtica de est\u00edmulo\n    para conciliar la vida laboral y familiar con una pol\u00edtica de car\u00e1cter\n    general de apoyo a la familia y fomento de la natalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Algunos\n    pa\u00edses han privatizado sus empresas y otros no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los que han privatizado\n    normalmente han regulado, no fue el caso espa\u00f1ol, y ah\u00ed se cometi\u00f3 un\n    error grave por su Gobierno, porque fue imprescindible recurrir a una\n    disposici\u00f3n adicional, que es la veintisiete de la Ley 55/1999, para\n    impedir que empresas extranjeras entrasen en Espa\u00f1a cuando eran de\n    capital p\u00fablico, y estamos en el Tribunal de Justicia Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos hecho ahora es\n    modificar la funci\u00f3n decimocuarta, que ustedes lo que dec\u00edan es: solo las\n    empresas reguladas que compre una empresa tendr\u00e1n que someterse a una\n    informe de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo les parece razonable\n    que las empresas que compren tambi\u00e9n empresas reguladas se sometan a un\n    informe de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quiero se\u00f1alar que la acci\u00f3n de la justicia ha cobrado fuerza\n    precisamente ahora, no antes; ahora; quiero se\u00f1alar que este Gobierno ya\n    est\u00e1 enunciando la modificaci\u00f3n de la Ley del suelo; quiero se\u00f1alar que\n    este Gobierno ya ha hecho p\u00fablica ante esta C\u00e1mara una bater\u00eda importante\n    de medidas de lucha contra la corrupci\u00f3n y contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, frecuentemente se oye en la calle que las leyes y el Poder\n    Legislativo van detr\u00e1s de la realidad social, en cambio, la l\u00ednea de\n    actuaci\u00f3n de su ministerio es clara al atender las necesidades que la\n    sociedad demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, cuando hemos preguntado al Gobierno\n    por el acto perpetrado por militantes de Esquerra Republicana de\n    Catalunya contra la sede de la cadena COPE aqu\u00ed en Madrid ustedes nos han\n    contestado por escrito que ese acto de coacci\u00f3n no era ilegal porque\n    hab\u00edan participado en \u00e9l menos de 20 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ante un problema tan serio y tan\n    preocupante como el de la siniestralidad vial para una sociedad moderna\n    como la nuestra hay que tomar medidas con anticipaci\u00f3n suficiente, y por\n    eso hemos hecho el Plan estrat\u00e9gico, al que se refiere su pregunta, en\n    l\u00ednea con las recomendaciones de la Uni\u00f3n Europea, espacio geopol\u00edtico en\n    el que tambi\u00e9n estamos trabajando duramente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, con fecha 7 de diciembre de 2005 la secretar\u00eda\n    de Estado dict\u00f3 las instrucciones n\u00fameros 24 y 25 con el objeto de poner\n    en marcha sendos planes de respuesta policial al tr\u00e1fico minorista y\n    consumo de drogas en zonas de ocio y diversi\u00f3n, y tambi\u00e9n al consumo y\n    tr\u00e1fico minorista de drogas en los centros educativos y sus entornos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta nueva situaci\u00f3n requiere un mayor esfuerzo para\n    implementar actuaciones en aquellos lugares en donde se producen\n    fen\u00f3menos de concentraci\u00f3n de las actividades del consumo y tr\u00e1fico\n    minorista, pero no solamente consumo y tr\u00e1fico minorista, sabemos que\n    esta realidad est\u00e1 asociada directa o indirectamente con otras conductas\n    delictivas de cierta gravedad, lo cual produce una cierta situaci\u00f3n de\n    indefensi\u00f3n no solo a los j\u00f3venes sino tambi\u00e9n a las personas que se\n    desenvuelven en su vida o en su trabajo en el entorno de este tr\u00e1fico\n    minorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hubo 129 personas detenidas, 39 puntos de venta\n    desactivados, y m\u00e1s de 2.800 denuncias por tenencia o consumo de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EL\n    GOBIERNO HA DECIDIDO QUE NO SE CUMPLA NI UNO SOLO DE LOS PLAZOS\n    COMPROMETIDOS POR LAS ACTUACIONES DE ALTA VELOCIDAD EN GALICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpor qu\u00e9 el Gobierno ha decidido que no se\n    cumpla ni uno solo de los plazos comprometidos para las actuaciones de\n    alta velocidad en Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpor qu\u00e9 el Gobierno ha decidido que no se\n    cumpla ni uno solo de los plazos comprometidos para las actuaciones de\n    alta velocidad en Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [5, 6, 7, 8], "conexi\u00f3n": [12, 13, 14], "madrid": [10], "tramo": [9], "fomento": [11], "ave": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El AVE Vigo-Ourense lleva 28 meses sin\n    avances. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAbandon\u00f3 su Gobierno el compromiso\n    del AVE a Lugo, que acumula 29 meses de retraso, y el AVE del Cant\u00e1brico,\n    que lleva 32 meses en estudio informativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or P\u00e9rez Touri\u00f1o, el 8 de marzo, anunci\u00f3 en\n    el Parlamento gallego un AVE de segunda categor\u00eda, de v\u00eda \u00fanica entre\n    Lubi\u00e1n y Ourense y con comienzo de las obras en el a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    no comprometi\u00f3 ni una sola fecha de finalizaci\u00f3n de las obras del AVE y\n    los \u00fanicos anuncios que ha hecho han sido de retraso en las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le insto a que adopte de inmediato todas las medidas\n    necesarias, incluso aquellas de car\u00e1cter extraordinario, que garanticen\n    el cumplimiento de los plazos de la alta velocidad en Galicia y que\n    comiencen por emitir de modo inmediato la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental del AVE Lubi\u00e1n-Ourense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que seis de los ocho grandes tramos de alta velocidad se\n    encuentran paralizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puerta de entrada de la alta velocidad a Galicia, el\n    tramo Lubi\u00e1n-Ourense -vital para la conexi\u00f3n de todas las ciudades\n    gallegas con Madrid en menos de tres horas- est\u00e1 en el aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No admite ser la \u00faltima comunidad aut\u00f3noma\n    de Espa\u00f1a en tener alta velocidad, como ya nos pas\u00f3 antes con las\n    autov\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le insto a que adopte de inmediato todas las medidas\n    necesarias, incluso aquellas de car\u00e1cter extraordinario, que garanticen\n    el cumplimiento de los plazos de la alta velocidad en Galicia y que\n    comiencen por emitir de modo inmediato la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental del AVE Lubi\u00e1n-Ourense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puerta de entrada de la alta velocidad a Galicia, el\n    tramo Lubi\u00e1n-Ourense -vital para la conexi\u00f3n de todas las ciudades\n    gallegas con Madrid en menos de tres horas- est\u00e1 en el aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puerta de entrada de la alta velocidad a Galicia, el\n    tramo Lubi\u00e1n-Ourense -vital para la conexi\u00f3n de todas las ciudades\n    gallegas con Madrid en menos de tres horas- est\u00e1 en el aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este compromiso se\n    ratific\u00f3 hace escasos d\u00edas, el d\u00eda 14 de marzo de 2006, con la aprobaci\u00f3n\n    un\u00e1nime en la Comisi\u00f3n de Fomento de una proposici\u00f3n no de ley de nuestro\n    grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puerta de entrada de la alta velocidad a Galicia, el\n    tramo Lubi\u00e1n-Ourense -vital para la conexi\u00f3n de todas las ciudades\n    gallegas con Madrid en menos de tres horas- est\u00e1 en el aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    nos quiere retrasar la conexi\u00f3n hasta como m\u00ednimo el a\u00f1o 2018, cuando el\n    plazo est\u00e1 comprometido para 2009? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPretende usted dejar a Vigo, la ciudad m\u00e1s populosa de Galicia,\n    sin conexi\u00f3n directa con la meseta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "l\u00ednea": [2, 3], "alta velocidad": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos duplicado la\n    inversi\u00f3n media anual ejecutada en l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan tramo paralizado, se\u00f1or\u00eda, y ustedes no\n    comprometieron ning\u00fan plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado el 60 por ciento la dotaci\u00f3n media anual\n    para el eje atl\u00e1ntico y para la l\u00ednea Madrid-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos duplicado la\n    inversi\u00f3n media anual ejecutada en l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado el 60 por ciento la dotaci\u00f3n media anual\n    para el eje atl\u00e1ntico y para la l\u00ednea Madrid-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EST\u00c1N\n    DEFINIDOS LOS CRITERIOS T\u00c9CNICOS, QUE INCLUYEN LA VELOCIDAD, ANCHO DE V\u00cdA\n    Y TIEMPOS DE EJECUCI\u00d3N, DE LA L\u00cdNEA AVE VALLADOLID-LE\u00d3N CON ASTURIAS Y\n    GALICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "l\u00ednea": [3], "madrid": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para que no me agradezca a m\u00ed tambi\u00e9n la pregunta y para que no me acuse\n    de incoherencia y de mentir, le voy a preguntar: \u00bfEst\u00e1n definidos los\n    criterios t\u00e9cnicos que incluyen la velocidad, el ancho de v\u00eda y los\n    tiempos de ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea de AVE Valladolid-Le\u00f3n con Asturias y\n    Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo porque en el Consejo de Ministros de Le\u00f3n, en 2004,\n    dijo que el AVE llegar\u00eda a Le\u00f3n en 2008 y tardar\u00eda una hora y cincuenta y\n    cinco minutos desde Madrid; dicho por el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    d\u00edas, el secretario de Estado ha dicho en Le\u00f3n que el AVE llegar\u00e1 a Le\u00f3n\n    en 2009 \u00f3 2010 y tardar\u00e1 tres horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que no me agradezca a m\u00ed tambi\u00e9n la pregunta y para que no me acuse\n    de incoherencia y de mentir, le voy a preguntar: \u00bfEst\u00e1n definidos los\n    criterios t\u00e9cnicos que incluyen la velocidad, el ancho de v\u00eda y los\n    tiempos de ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea de AVE Valladolid-Le\u00f3n con Asturias y\n    Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo porque en el Consejo de Ministros de Le\u00f3n, en 2004,\n    dijo que el AVE llegar\u00eda a Le\u00f3n en 2008 y tardar\u00eda una hora y cincuenta y\n    cinco minutos desde Madrid; dicho por el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "l\u00ednea": [1], "madrid": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los criterios t\u00e9cnicos son tan f\u00e1ciles como leerse el PEIT y ver lo que\n    dice sobre el AVE que va a ir en esa l\u00ednea por la que usted me est\u00e1\n    preguntado, que es Madrid-Valladolid-Le\u00f3n y despu\u00e9s las bifurcaciones,\n    Asturias, Galicia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios t\u00e9cnicos son tan f\u00e1ciles como leerse el PEIT y ver lo que\n    dice sobre el AVE que va a ir en esa l\u00ednea por la que usted me est\u00e1\n    preguntado, que es Madrid-Valladolid-Le\u00f3n y despu\u00e9s las bifurcaciones,\n    Asturias, Galicia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios t\u00e9cnicos son tan f\u00e1ciles como leerse el PEIT y ver lo que\n    dice sobre el AVE que va a ir en esa l\u00ednea por la que usted me est\u00e1\n    preguntado, que es Madrid-Valladolid-Le\u00f3n y despu\u00e9s las bifurcaciones,\n    Asturias, Galicia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que est\u00e1 claro es que\n    ese tren, como usted ha dicho, no va a ser de alta velocidad, porque va a\n    ser de mercanc\u00edas y de pasajeros y, por tanto, va a ser un tren de baja\n    velocidad, un tren que adem\u00e1s va a llegar a Galicia, a Asturias y a\n    Cantabria mucho despu\u00e9s de lo que dice el PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos de Castilla y Le\u00f3n, de Galicia, de\n    Cantabria y de Asturias tendremos un tren de baja velocidad posiblemente\n    antes de 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que el ministerio\n    ha aprobado en este momento es que de Valladolid a Le\u00f3n, con la\n    repercusi\u00f3n que eso tiene en el resto de las regiones, el nuevo tren de\n    baja velocidad que van a poner ustedes tarde m\u00e1s que lo que tarda ahora\n    el talgo de Valladolid a Le\u00f3n, que es una hora y media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que est\u00e1 claro es que\n    ese tren, como usted ha dicho, no va a ser de alta velocidad, porque va a\n    ser de mercanc\u00edas y de pasajeros y, por tanto, va a ser un tren de baja\n    velocidad, un tren que adem\u00e1s va a llegar a Galicia, a Asturias y a\n    Cantabria mucho despu\u00e9s de lo que dice el PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [5, 6], "alta velocidad": [0, 1], "tramo": [2], "tren": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    es de alta velocidad y adem\u00e1s permite la mercanc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los que vayan a Le\u00f3n podr\u00e1n utilizar la infraestructura\n    de alta velocidad Madrid-Valladolid, porque vamos a hacer una inversi\u00f3n\n    adicional para un intercambiador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que tecnol\u00f3gicamente se iban a\n    tomar las \u00faltimas medidas para permitir adelantar que el tramo\n    Madrid-Valladolid sea utilizado en el tramo Madrid-Le\u00f3n un a\u00f1o antes, es\n    decir, en 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 es un tren de baja velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, decir que el\n    tr\u00e1fico mixto es un tren de baja velocidad es tener una ignorancia\n    absoluta respecto al sector ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que tecnol\u00f3gicamente se iban a\n    tomar las \u00faltimas medidas para permitir adelantar que el tramo\n    Madrid-Valladolid sea utilizado en el tramo Madrid-Le\u00f3n un a\u00f1o antes, es\n    decir, en 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los que vayan a Le\u00f3n podr\u00e1n utilizar la infraestructura\n    de alta velocidad Madrid-Valladolid, porque vamos a hacer una inversi\u00f3n\n    adicional para un intercambiador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... 30 de septiembre de 2003, el\n    Partido Socialista solicita a Fomento que la autov\u00eda se acabe para 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Merino, \u00bfquiere usted decir que el se\u00f1or Rajoy no est\u00e1 aqu\u00ed porque\n    se le cae la cara de verg\u00fcenza al hablar del AVE o de la autov\u00eda\n    C\u00f3rdoba-Antequera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... SIGUE LA SE\u00d1ORA MINISTRA MANTENIENDO EL CALENDARIO DE LAS OBRAS DEL AVE\n    A HUELVA PROMETIDO POR EL PSOE EN SU CAMPA\u00d1A ELECTORAL DE 2004 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El 16 de enero del a\u00f1o 2004 el primer secretario, como lo llaman ustedes\n    ahora, del Partido Socialista en Huelva, dijo, seg\u00fan los medios de\n    comunicaci\u00f3n: El PSOE promete para 2005 el proyecto del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PSOE se\n    compromete a licitar el AVE para Huelva antes de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La licitaci\u00f3n del\n    AVE antes de 2005, seg\u00fan el PSOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cosas no solo se las cree la\n    gente, se\u00f1or\u00eda, sino ustedes mismos, porque el alcalde de Ayamonte, que\n    tambi\u00e9n es de su partido, dijo en 2005: El AVE llegar\u00e1 a mi pueblo en\n    2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, eso quiere decir que en\n    2005 estar\u00e1 el AVE en Huelva licitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el AVE, el Partido Popular lo declar\u00f3 como infraestructura\n    prioritaria para Huelva en el a\u00f1o 2000 y en los tres a\u00f1os subsiguientes\n    invirti\u00f3 tres millones de euros para su consecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo va a llegar el AVE a Huelva, se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "alta velocidad": [3], "conexi\u00f3n": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, los que comprometieron la llegada del AVE y adem\u00e1s estaban en el\n    Gobierno, por lo que eran los que lo pod\u00edan comprometer, fueron ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 24 de febrero de 2004, el se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos dijo que se producir\u00eda\n    la llegada del AVE a Huelva en 2007, un compromiso que era puro\n    voluntarismo e ilusionismo pol\u00edtico porque, frente a lo que usted ha\n    dicho, no hab\u00eda estudio informativo, no hab\u00eda declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental, no hab\u00eda proyecto constructivo y no se hab\u00edan iniciado las\n    obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alcalde de Huelva -y se lo digo\n    porque, como usted es de Huelva, puede echar una mano al AVE a ver si\n    puede llegar antes- no ha dado los terrenos de la estaci\u00f3n, que tambi\u00e9n\n    se hab\u00eda comprometido a aportar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a eso, lo que estamos haciendo con la conexi\u00f3n por alta velocidad a\n    Huelva ha sido incluirla en el PEIT de la alta velocidad en un eje\n    transversal que va desde Ayamonte hasta Almer\u00eda y conecta con Murcia, por\n    lo que es un eje muy importante para Huelva que la coloca en una\n    dimensi\u00f3n mucho mayor en cuanto a sus conexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a eso, lo que estamos haciendo con la conexi\u00f3n por alta velocidad a\n    Huelva ha sido incluirla en el PEIT de la alta velocidad en un eje\n    transversal que va desde Ayamonte hasta Almer\u00eda y conecta con Murcia, por\n    lo que es un eje muy importante para Huelva que la coloca en una\n    dimensi\u00f3n mucho mayor en cuanto a sus conexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su\n    Gobierno \u00bfpara qu\u00e9 est\u00e1, para defender las grandes empresas o para\n    defender a los consumidores y a los usuarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Igualmente deber\u00edan reconocerse las peculiaridades que la prestaci\u00f3n de\n    los servicios de roaming internacional tiene sobre la funci\u00f3n de\n    producci\u00f3n y coste de los operadores de determinados Estados porque, por\n    ejemplo, Espa\u00f1a se caracteriza por una entrada de visitantes tur\u00edsticos\n    en fechas muy concretas -periodo estival- localizados en determinadas\n    zonas -las costeras- que requiere que las empresas realicen inversiones\n    que garanticen la prestaci\u00f3n de un servicio que no es homog\u00e9neo en el\n    tiempo sino que se presta estacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El consumo interior en Espa\u00f1a\n    est\u00e1 bajando, por tanto, nuestro potencial solo puede mantenerse\n    incrementando las exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La comunicaci\u00f3n es una buena noticia; es una buena noticia que\n    la Comisi\u00f3n asuma expresamente que existen problemas econ\u00f3micos y\n    sociales en el sector pesquero y, lo que es m\u00e1s importante, que asuma que\n    estos problemas afectan a un gran n\u00famero de empresas pesqueras, lo que\n    repercute sobre los trabajadores del sector en sentido amplio y sobre las\n    poblaciones dependientes de la pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La disminuci\u00f3n de ingresos\n    consecuencia de la reducci\u00f3n de capturas y la congelaci\u00f3n o ca\u00edda de\n    precios vino acompa\u00f1ada en los \u00faltimos tiempos por el incremento del\n    coste de los combustibles, con lo que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de muchas\n    empresas se ha deteriorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EL\n    PROYECTO DE REAL DECRETO POR EL QUE SE REGULA EL FONDO DE COHESI\u00d3N\n    SANITARIA NO TIENE PREVISTA LA FINANCIACI\u00d3N DEL COSTE DE LA ATENCI\u00d3N\n    SANITARIA PRESTADA POR EL SERVICIO CANARIO DE SALUD A LOS DESPLAZADOS\n    NACIONALES Y EXTRANJEROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\n    ha cumplido un a\u00f1o desde que la Comisi\u00f3n de Sanidad aprob\u00f3 una\n    proposici\u00f3n no de ley, presentada por Esquerra, en la que se inst\u00f3 al\n    Gobierno a realizar tres acciones: estudiar la inclusi\u00f3n de la psicolog\u00eda\n    entre las ciencias de la salud, ampliar el acceso al t\u00edtulo de psic\u00f3logo\n    cl\u00ednico para los licenciados anteriores a 1998 y modificar el marco\n    regulador de los establecimientos sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ha pasado un a\u00f1o y solo se ha atendido la segunda petici\u00f3n, si\n    bien ayer mismo el Consejo de coordinaci\u00f3n universitaria propuso pasar la\n    psicolog\u00eda al cat\u00e1logo de ciencias de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Bon\u00e0s, como usted sabe, existen ocho perfiles profesionales en la\n    licenciatura en psicolog\u00eda aceptados por el propio Colegio de Psic\u00f3logos,\n    con \u00e1mbitos tan dispares como la psicolog\u00eda del trabajo y de las\n    organizaciones, la jur\u00eddica, la de actividad f\u00edsica y del deporte o la\n    psicolog\u00eda cl\u00ednica y de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Respecto a la posible inclusi\u00f3n de la nueva licenciatura de psicolog\u00eda\n    cl\u00ednica como ciencia de la salud, \u00bfqu\u00e9 competencias tendr\u00eda un nuevo\n    graduado en psicolog\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera el\n    ministerio que 89 plazas PIR anuales son suficientes para cubrir las\n    necesidades de psic\u00f3logos cl\u00ednicos no solo en el sistema de salud sino en\n    los dem\u00e1s \u00e1mbitos como el penitenciario, etc\u00e9tera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la comisi\u00f3n acad\u00e9mica del\n    Consejo de Coordinaci\u00f3n Universitaria aprueba que la titulaci\u00f3n de\n    psicolog\u00eda se adscriba al \u00e1rea de ciencias experimentales\n    y de la salud, con lo que cumplir\u00eda con las dos condiciones previstas en\n    el pre\u00e1mbulo de la LOPS, \u00bfno ser\u00eda m\u00e1s simple y m\u00e1s razonable reconocer\n    como sanitaria dicha profesi\u00f3n con rango de ley por los procedimientos\n    previstos en la propia ley de ordenaci\u00f3n de profesiones sanitaria, dando\n    as\u00ed respuesta a un amplio colectivo de psic\u00f3logos que en este momento no\n    ven claro su futuro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que el acceso a psicolog\u00eda cl\u00ednica est\u00e1\n    restringido, la demanda del n\u00famero de psic\u00f3logos cl\u00ednicos no est\u00e1\n    regulada, el tema de los centros a\u00fan no se ha arreglado, y si abrimos la\n    posibilidad de una nueva licenciatura de psicolog\u00eda que sea incluida en\n    las ciencias experimentales de la salud, \u00bfqu\u00e9 opciones les vamos a dar a\n    estos nuevos psic\u00f3logos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Asimismo, en los futuros estudios de postgrado de psicolog\u00eda queremos, y\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia est\u00e1 trabajando en ello, crear un\n    master espec\u00edfico en psicolog\u00eda de la salud, consiguiendo as\u00ed un perfil\n    profesional que cumpla los requisitos exigidos en la Ley de ordenaci\u00f3n de\n    profesiones sanitarias y en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n queremos, junto con\n    el Consejo de Coordinaci\u00f3n Universitaria, crear pasarelas que permitan a\n    los ya licenciados acceder a ese master universitario que se cree en\n    psicolog\u00eda de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2], "cultura": [0], "sistema nacional": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En el pasado aun reciente parec\u00edamos\n    instalados en un campeonato del gasto y en una olimpiada de promesas de\n    contenci\u00f3n que nunca se cumpl\u00edan; la cultura de los dos d\u00edgitos era un\n    refugio resignado de pol\u00edticas fracasadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, existe la convicci\u00f3n, compartida por el conjunto de\n    fuerzas pol\u00edticas, sobre la necesidad de asegurar la sostenibilidad\n    econ\u00f3mica y financiera del Sistema Nacional de Salud, de nuestro sistema\n    sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede\n    informar el Gobierno sobre la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico en el\n    Sistema Nacional de Salud en el \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, existe la convicci\u00f3n, compartida por el conjunto de\n    fuerzas pol\u00edticas, sobre la necesidad de asegurar la sostenibilidad\n    econ\u00f3mica y financiera del Sistema Nacional de Salud, de nuestro sistema\n    sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede\n    informar el Gobierno sobre la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico en el\n    Sistema Nacional de Salud en el \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "fomento": [1], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esa moderaci\u00f3n va a permitir\n    que las comunidades dediquen esos recursos liberados a otras prioridades\n    sanitarias y en definitiva contribuir\u00e1 a la sostenibilidad financiera del\n    Sistema Nacional de Salud y, sobre todo, a la salud de los ciudadanos,\n    que van a poder contar con los medicamentos que necesiten en un marco de\n    m\u00e1xima eficiencia de la prestaci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contenci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico, el fomento del uso racional de los\n    medicamentos y la mejora de la\n    calidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica son objetivos prioritarios del\n    Gobierno desde el inicio de la legislatura y se reflejan tanto en el Plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica como en el proyecto de ley de\n    garant\u00edas y uso racional de medicamentos y productos sanitarios, que est\u00e1\n    en fase de tramitaci\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa moderaci\u00f3n va a permitir\n    que las comunidades dediquen esos recursos liberados a otras prioridades\n    sanitarias y en definitiva contribuir\u00e1 a la sostenibilidad financiera del\n    Sistema Nacional de Salud y, sobre todo, a la salud de los ciudadanos,\n    que van a poder contar con los medicamentos que necesiten en un marco de\n    m\u00e1xima eficiencia de la prestaci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR EL GOBIERNO DE LAS \u00c1REAS EN QUE SE INTENSIFICAR\u00c1\n    LA COLABORACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO CON LA FEDERACI\u00d3N\n    ESPA\u00d1OLA DE MUNICIPIOS Y PROVINCIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2], "fomento": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que informara a la C\u00e1mara de las \u00e1reas en\n    las que piensa intensificar la colaboraci\u00f3n con la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Municipios y Provincias, teniendo en cuenta que el nivel de salud de una\n    sociedad depende adem\u00e1s de la calidad de los servicios sanitarios, del\n    entorno f\u00edsico, de las condiciones ambientales e higi\u00e9nicas y tambi\u00e9n del\n    nivel socioecon\u00f3mico; si a esto a\u00f1adimos que el nivel de salud individual\n    est\u00e1 influido adem\u00e1s de por la carga gen\u00e9tica por los h\u00e1bitos higi\u00e9nicos\n    y los h\u00e1bitos de vida, podemos concluir que el nivel de salud de una\n    poblaci\u00f3n depende de m\u00e1s sectores que del sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un dato muy\n    significativo como es que las muertes por enfermedades evitables son\n    sensibles en algo m\u00e1s del 4 por ciento a las medidas preventivas en\n    contraposici\u00f3n con un 0,8 por ciento a los cuidados m\u00e9dicos se demuestra\n    que las medidas de salud p\u00fablica de fomento, promoci\u00f3n de la salud y\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad son determinantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todas estas razones, las pol\u00edticas de las\n    corporaciones locales son determinantes y muy importantes en la\n    definici\u00f3n del nivel de salud de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un dato muy\n    significativo como es que las muertes por enfermedades evitables son\n    sensibles en algo m\u00e1s del 4 por ciento a las medidas preventivas en\n    contraposici\u00f3n con un 0,8 por ciento a los cuidados m\u00e9dicos se demuestra\n    que las medidas de salud p\u00fablica de fomento, promoci\u00f3n de la salud y\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad son determinantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estas medidas hay\n    muchas pol\u00edticas que dependen de las corporaciones locales y que tienen\n    que ver con las que antes apuntaba de la definici\u00f3n del entorno f\u00edsico,\n    las condiciones ambientales o las medidas higi\u00e9nicas, as\u00ed como el fomento\n    de estilos de vida sanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "fomento": [2], "consumo": [3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Concretamente para los a\u00f1os 2006-2008 la Red espa\u00f1ola\n    de ciudades saludables ha establecido como l\u00edneas de actuaci\u00f3n una\n    planificaci\u00f3n urbana saludable; el fomento de h\u00e1bitos saludables,\n    alimentaci\u00f3n, actividad f\u00edsica, abandono del tabaquismo, envejecimiento\n    saludable; la eliminaci\u00f3n de la pobreza y de la desigualdad y el\n    incremento de la participaci\u00f3n ciudadana y la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de\n    planes municipales de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero se\u00f1alar\n    la total sinton\u00eda que existe para seguir desarrollando actividades\n    encaminadas a la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente para los a\u00f1os 2006-2008 la Red espa\u00f1ola\n    de ciudades saludables ha establecido como l\u00edneas de actuaci\u00f3n una\n    planificaci\u00f3n urbana saludable; el fomento de h\u00e1bitos saludables,\n    alimentaci\u00f3n, actividad f\u00edsica, abandono del tabaquismo, envejecimiento\n    saludable; la eliminaci\u00f3n de la pobreza y de la desigualdad y el\n    incremento de la participaci\u00f3n ciudadana y la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de\n    planes municipales de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el convenio suscrito entre el Ministerio de Sanidad y Consumo y\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias para el desarrollo de\n    la Red espa\u00f1ola de ciudades saludables se va a potenciar con el acuerdo\n    de colaboraci\u00f3n que vamos a firmar en las pr\u00f3ximas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aportaci\u00f3n econ\u00f3mica inicial del Ministerio de Sanidad y Consumo va a\n    ser de 1.200.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    el pasado 22 de marzo me reun\u00ed con el presidente de la FEMP y otros\n    cargos para articular otros\n    \u00e1mbitos de colaboraci\u00f3n en materia de gripe aviar, de consumo excesivo de\n    alcohol entre j\u00f3venes o de prevenci\u00f3n del tabaquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfVan a inventar\n    los proyectos inexistentes, como hace su compa\u00f1era la ministra de\n    Fomento, para no perder esos millones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfqu\u00e9 podr\u00eda decir entonces de que en el a\u00f1o\n    2003, sin ser un a\u00f1o de sequ\u00eda, hubiera restricciones en el consumo en\n    las ciudades de la mancomunidad de los canales del Taibilla en Murcia y\n    en Alicante? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, les dir\u00e9 que no solamente hemos puesto en marcha ya cinco plantas\n    en el litoral Mediterr\u00e1neo, que\n    han evitado que haya restricciones para el consumo de agua de boca este\n    verano, sino que en estos momentos est\u00e1n en construcci\u00f3n cuatro plantas,\n    118 hect\u00f3metros c\u00fabicos m\u00e1s en Almer\u00eda, en Valdelentisco; en Murcia, en\n    San Pedro del Pinatar la segunda planta, y en Alicante tambi\u00e9n la segunda\n    planta; que ya se ha licitado y est\u00e1 a punto de ser adjudicada la planta\n    del \u00e1rea metropolitana de Barcelona donde tambi\u00e9n iban ustedes a llevar\n    agua del Ebro sin antes, por cierto, descontaminar el pantano de Flix. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [9, 10, 11, 12], "empresas": [7, 8], "suelo": [5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, sabe que no era usted precisamente la ministra m\u00e1s\n    adecuada para contestarnos a esta interpelaci\u00f3n, ya que en primer lugar\n    esper\u00e1bamos al ministro de Justicia o al de Administraciones P\u00fablicas,\n    pero no a la ministra de Vivienda, porque a la vista del texto de la\n    interpelaci\u00f3n, en su mayor parte esta cuesti\u00f3n no es precisamente de su\n    competencia, si bien podemos discutir las materias que se recogen en la\n    misma, pero parece ser que el Gobierno ha decidido camuflar la\n    incomodidad que le genera este debate y por tanto evitarlo y no hacer del\n    Parlamento el centro del debate pol\u00edtico que se tiene que llevar a cabo\n    sobre este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a su ministerio, Vivienda, necesitamos urgentemente una ley del\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el precio de la vivienda en el caso del Pa\u00eds Valenciano se ha\n    incrementado en un 83 por ciento en los \u00faltimos seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos no pueden pagar esos precios de la vivienda; s\u00ed\n    que tienen que pagar el coste de las infraestructuras a trav\u00e9s de sus\n    impuestos, tambi\u00e9n de los servicios municipales, que absorben los\n    recursos p\u00fablicos escasos detray\u00e9ndolos de los fines sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras, la vivienda de protecci\u00f3n oficial en el Pa\u00eds\n    Valenciano cae en un 68 por ciento en siete a\u00f1os y el S\u00edndic de Greuges,\n    el Defensor del Pueblo del Pa\u00eds Valenciano dice que si se le hubiera\n    hecho caso, todo esto no habr\u00eda ocurrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a su ministerio, Vivienda, necesitamos urgentemente una ley del\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mientras no hay ley del suelo, \u00bfqu\u00e9 ocurre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en la cuesti\u00f3n objeto de la interpelaci\u00f3n, en la costa se est\u00e1\n    produciendo un proceso terrible de depredaci\u00f3n urban\u00edstica construyendo\n    urbanizaciones con campos de golf mediante la connivencia de\n    ayuntamientos, diputaciones y gobiernos auton\u00f3micos, que se apartan\n    radicalmente del inter\u00e9s general y defienden el inter\u00e9s de grandes\n    empresas de la construcci\u00f3n inmobiliaria generando la riqueza para unas\n    empresas, lo que afecta de manera terrible a todos los ciudadanos, que se\n    ven desamparados ante un Gobierno que no act\u00faa y traicionados por los\n    representantes pol\u00edticos, con el gran desprestigio de la democracia que\n    se est\u00e1 generando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras, se\n    abandona la agricultura, no se invierte en I+D+i, se deslocalizan las\n    empresas y nosotros nos vamos convirtiendo en el multicomplejo vacacional\n    de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casas con precios totalmente inaccesibles para los ciudadanos o\n    campos de golf que ocupan los mejores territorios requieren instalaciones\n    de los servicios municipales, agua -de la que se estaba hablando hasta\n    hace un momento-, infraestructuras, que garantiza el Ministerio de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, se autorizan o construyen infraestructuras que los\n    corruptos y especuladores reclaman, y se construyen por parte del\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso lo autoriza el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y los va a hacer el\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "viviendas protegidas": [32, 33, 34, 35], "viviendas": [22, 23, 24, 25, 26, 27], "vivienda protegida": [28, 29, 30, 31], "suelo": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Yo no voy a detallar evidentemente las l\u00edneas de acci\u00f3n de otros\n    ministerios, aunque de forma breve voy a apuntar algunas de ellas en el\n    conjunto de las medidas que adopta el Gobierno de Espa\u00f1a antes de\n    extenderme tambi\u00e9n en determinadas medidas que llevamos a cabo desde el\n    Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar y en materia de pol\u00edtica fiscal en cuanto compete al\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, se ha puesto en marcha un plan de\n    prevenci\u00f3n del fraude que prev\u00e9 medidas espec\u00edficas para el sector\n    inmobiliario y de la vivienda, como la inclusi\u00f3n de la referencia\n    catastral en la campa\u00f1a del IRPF, que ha supuesto incrementar el n\u00famero\n    de declarantes, fundamentalmente en alquileres, en un 8,6 por ciento,\n    101.000 declarantes m\u00e1s, y que los rendimientos declarados crezcan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exigimos tambi\u00e9n que los contratos\n    de arrendamiento y suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica incluyan la referencia\n    catastral de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a mencionar otras medidas que se llevan a cabo desde el Ministerio\n    de Vivienda a favor de la transparencia, el control y la lucha contra el\n    fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien conoce su se\u00f1or\u00eda, el Real Decreto de estructura\n    org\u00e1nica del Ministerio de Vivienda prev\u00e9 que corresponde a este la\n    propuesta y ejecuci\u00f3n de la pol\u00edtica del Gobierno en materia de acceso a\n    la vivienda, edificaci\u00f3n, urbanismo, suelo y arquitectura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como primer\n    paquete de medidas en la lucha contra el fraude y la prevenci\u00f3n del mismo\n    en el Plan de Vivienda 2005-2008, que se aprob\u00f3 en julio del a\u00f1o pasado,\n    se establecen distintas medidas para garantizar la permanencia del parque\n    de viviendas protegidas y evitar situaciones de especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de\n    Vivienda considera como un eje estrat\u00e9gico la utilizaci\u00f3n de los recursos\n    de forma eficiente y la lucha contra el fraude como uno de los ejes\n    importantes para desarrollar con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se determina,\n    por ejemplo, por primera vez la extensi\u00f3n del periodo de calificaci\u00f3n de\n    la vivienda protegida durante toda su vida \u00fatil, considerando al menos\n    treinta a\u00f1os como tal, increment\u00e1ndose por las comunidades aut\u00f3nomas y\n    permitiendo al mismo tiempo la transmisi\u00f3n de viviendas protegidas a unos\n    precios razonables para garantizar el cambio a otra vivienda que se\n    adapte mejor a las nuevas necesidades de un hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el tanteo y retracto el Ministerio de la Vivienda ha\n    firmado un importante convenio financiero con el ICO (Instituto de\n    Cr\u00e9dito Oficial) para poner recursos a disposici\u00f3n de las\n    administraciones y que puedan ejercer el derecho de tanteo y retracto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1 financiando la puesta en marcha de ventanillas \u00fanicas de\n    vivienda como sistemas de transparencia y de prevenci\u00f3n del fraude en la\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desempe\u00f1ar\u00e1 un papel importante el registro estatal\n    de viviendas protegidas, con el objeto de tener un registro \u00fanico de\n    todas las ayudas concedidas por las administraciones p\u00fablicas para la\n    vivienda -y detectar por ejemplo las duplicidades de ayudas-, as\u00ed como de\n    los promotores, constructores, beneficiarios, propietarios e inquilinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, estamos coordinando una nueva pol\u00edtica de gesti\u00f3n del\n    suelo patrimonial del Estado que est\u00e1 inspirada en el principio del\n    desarrollo urbano sostenible y que est\u00e1 aportando millones de metros\n    cuadrados de suelo para vivienda protegida y para otros equipamientos\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sostenibilidad de esta pol\u00edtica de suelo p\u00fablico del Estado\n    se demuestra en la apuesta que con estas actuaciones hacemos por la\n    cohesi\u00f3n social y m\u00e1s en particular por la vivienda protegida, as\u00ed como\n    por la calidad ambiental del medio urbano, donde procuramos aumentar\n    notablemente la proporci\u00f3n de dotaciones y equipamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien conoce su se\u00f1or\u00eda, el Real Decreto de estructura\n    org\u00e1nica del Ministerio de Vivienda prev\u00e9 que corresponde a este la\n    propuesta y ejecuci\u00f3n de la pol\u00edtica del Gobierno en materia de acceso a\n    la vivienda, edificaci\u00f3n, urbanismo, suelo y arquitectura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, estamos coordinando una nueva pol\u00edtica de gesti\u00f3n del\n    suelo patrimonial del Estado que est\u00e1 inspirada en el principio del\n    desarrollo urbano sostenible y que est\u00e1 aportando millones de metros\n    cuadrados de suelo para vivienda protegida y para otros equipamientos\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sostenibilidad de esta pol\u00edtica de suelo p\u00fablico del Estado\n    se demuestra en la apuesta que con estas actuaciones hacemos por la\n    cohesi\u00f3n social y m\u00e1s en particular por la vivienda protegida, as\u00ed como\n    por la calidad ambiental del medio urbano, donde procuramos aumentar\n    notablemente la proporci\u00f3n de dotaciones y equipamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otra medida muy importante que actualmente est\u00e1 en fase de tramitaci\u00f3n\n    muy avanzada, que es el anteproyecto de ley del suelo, que apuesta\n    claramente por un desarrollo territorial y urbano sostenible y por\n    combatir la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre los principios inspiradores del\n    anteproyecto de ley del suelo me gustar\u00eda destacar aquellos aspectos m\u00e1s\n    importantes que pueden dar respuesta a una parte de su interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto quiere conectar urbanismo y\n    suelo con ciudadan\u00eda y la mejor forma de hacerlo es poner a disposici\u00f3n\n    de los ciudadanos una informaci\u00f3n fidedigna y comprensible para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para dotar de la\n    mayor transparencia posible a la informaci\u00f3n sobre el suelo disponible\n    para edificar y conocer la evoluci\u00f3n en el desarrollo del mismo ya est\u00e1\n    en macha el sistema de informaci\u00f3n urbana, que ser\u00e1 compatible con los\n    sistemas nacionales y europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y\n    seg\u00fan determinados documentos como el Corine, el suelo urbanizado en\n    Espa\u00f1a ha aumentado en una cuarta parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sostenibilidad supone clasificar el\n    suelo necesario e id\u00f3neo para satisfacer la demanda social detectada,\n    pero tambi\u00e9n incluimos en la pr\u00f3xima tramitaci\u00f3n del planeamiento el\n    informe de impacto econ\u00f3mico de la legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como primer\n    paquete de medidas en la lucha contra el fraude y la prevenci\u00f3n del mismo\n    en el Plan de Vivienda 2005-2008, que se aprob\u00f3 en julio del a\u00f1o pasado,\n    se establecen distintas medidas para garantizar la permanencia del parque\n    de viviendas protegidas y evitar situaciones de especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se determina,\n    por ejemplo, por primera vez la extensi\u00f3n del periodo de calificaci\u00f3n de\n    la vivienda protegida durante toda su vida \u00fatil, considerando al menos\n    treinta a\u00f1os como tal, increment\u00e1ndose por las comunidades aut\u00f3nomas y\n    permitiendo al mismo tiempo la transmisi\u00f3n de viviendas protegidas a unos\n    precios razonables para garantizar el cambio a otra vivienda que se\n    adapte mejor a las nuevas necesidades de un hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como medida\n    complementaria obligatoriamente las comunidades aut\u00f3nomas tienen que\n    utilizar mecanismos como los registros de demandantes y adjudicatarios y\n    los derechos de tanteo y retracto para eliminar la posibilidad de\n    sobreprecios y, por tanto, la posibilidad de fraude en la transmisi\u00f3n de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desempe\u00f1ar\u00e1 un papel importante el registro estatal\n    de viviendas protegidas, con el objeto de tener un registro \u00fanico de\n    todas las ayudas concedidas por las administraciones p\u00fablicas para la\n    vivienda -y detectar por ejemplo las duplicidades de ayudas-, as\u00ed como de\n    los promotores, constructores, beneficiarios, propietarios e inquilinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aprobaci\u00f3n del c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n, en cuanto calidad en\n    la misma, supone igualmente una medida de lucha contra el fraude,\n    entendido tambi\u00e9n como la falta de calidad en la venta de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento\n    el Estado tiene comprometidos m\u00e1s de 10 millones de metros cuadrados para\n    m\u00e1s de 33.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se determina,\n    por ejemplo, por primera vez la extensi\u00f3n del periodo de calificaci\u00f3n de\n    la vivienda protegida durante toda su vida \u00fatil, considerando al menos\n    treinta a\u00f1os como tal, increment\u00e1ndose por las comunidades aut\u00f3nomas y\n    permitiendo al mismo tiempo la transmisi\u00f3n de viviendas protegidas a unos\n    precios razonables para garantizar el cambio a otra vivienda que se\n    adapte mejor a las nuevas necesidades de un hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1 financiando la puesta en marcha de ventanillas \u00fanicas de\n    vivienda como sistemas de transparencia y de prevenci\u00f3n del fraude en la\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, estamos coordinando una nueva pol\u00edtica de gesti\u00f3n del\n    suelo patrimonial del Estado que est\u00e1 inspirada en el principio del\n    desarrollo urbano sostenible y que est\u00e1 aportando millones de metros\n    cuadrados de suelo para vivienda protegida y para otros equipamientos\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sostenibilidad de esta pol\u00edtica de suelo p\u00fablico del Estado\n    se demuestra en la apuesta que con estas actuaciones hacemos por la\n    cohesi\u00f3n social y m\u00e1s en particular por la vivienda protegida, as\u00ed como\n    por la calidad ambiental del medio urbano, donde procuramos aumentar\n    notablemente la proporci\u00f3n de dotaciones y equipamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como primer\n    paquete de medidas en la lucha contra el fraude y la prevenci\u00f3n del mismo\n    en el Plan de Vivienda 2005-2008, que se aprob\u00f3 en julio del a\u00f1o pasado,\n    se establecen distintas medidas para garantizar la permanencia del parque\n    de viviendas protegidas y evitar situaciones de especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se determina,\n    por ejemplo, por primera vez la extensi\u00f3n del periodo de calificaci\u00f3n de\n    la vivienda protegida durante toda su vida \u00fatil, considerando al menos\n    treinta a\u00f1os como tal, increment\u00e1ndose por las comunidades aut\u00f3nomas y\n    permitiendo al mismo tiempo la transmisi\u00f3n de viviendas protegidas a unos\n    precios razonables para garantizar el cambio a otra vivienda que se\n    adapte mejor a las nuevas necesidades de un hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desempe\u00f1ar\u00e1 un papel importante el registro estatal\n    de viviendas protegidas, con el objeto de tener un registro \u00fanico de\n    todas las ayudas concedidas por las administraciones p\u00fablicas para la\n    vivienda -y detectar por ejemplo las duplicidades de ayudas-, as\u00ed como de\n    los promotores, constructores, beneficiarios, propietarios e inquilinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento\n    el Estado tiene comprometidos m\u00e1s de 10 millones de metros cuadrados para\n    m\u00e1s de 33.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2], "ave": [0, 1], "viviendas": [5, 6], "suelo": [3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por cierto, por el medio del campo de golf pasa el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es digno\n    de ver, en medio de los hoyos del campo de golf, el recorrido del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consumimos m\u00e1s del 50 por ciento del cemento que se produce\n    en la Uni\u00f3n Europea y la vivienda es cada vez m\u00e1s cara, como la se\u00f1ora\n    ministra bien sabe, inaccesible por tanto para la mayor\u00eda de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha incrementado en un 47,1 por ciento el suelo\n    urbanizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Burriana, con 35.000 habitantes, han recalificado suelo para m\u00e1s de\n    100.000 habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El colegio de arquitectos de Murcia recurre el desarrollo urban\u00edstico de\n    Murcia que prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 100.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Elda, se ha aprobado el plan con los votos del\n    PSOE, que gobierna, y de cuatro concejales del PP incumpliendo el\n    acuerdo, pero eran necesarios, qu\u00e9 curioso: 7.500 viviendas con un campo\n    de golf. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [3], "fomento": [4], "suelo": [1, 2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \u00bfHabr\u00e1 un cambio de fiscalidad para\n    la vivienda de segunda residencia, se va a promover esto por parte del\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfAprobar\u00e1 este Congreso una ley del suelo que\n    otorgue garant\u00edas que impidan estos abusos, que garantice los derechos de\n    los ciudadanos frente a estos abusos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, necesitamos pol\u00edticas reguladoras del mercado\n    inmobiliario, un fomento real de las viviendas sociales, directrices de\n    sostenibilidad, urbanismo al servicio de la ciudadan\u00eda que garantice un\n    incremento de la calidad de vida de los ciudadanos, protecci\u00f3n del\n    patrimonio ecol\u00f3gico y cultural, planificaci\u00f3n por encima de los\n    promotores y con participaci\u00f3n ciudadana, una ley del suelo que impida\n    los abusos, endurecer las leyes penales, actuaciones de la Agencia\n    Tributaria, coordinaci\u00f3n de los distintos ministerios, persecuci\u00f3n e\n    investigaci\u00f3n de los posibles delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, necesitamos pol\u00edticas reguladoras del mercado\n    inmobiliario, un fomento real de las viviendas sociales, directrices de\n    sostenibilidad, urbanismo al servicio de la ciudadan\u00eda que garantice un\n    incremento de la calidad de vida de los ciudadanos, protecci\u00f3n del\n    patrimonio ecol\u00f3gico y cultural, planificaci\u00f3n por encima de los\n    promotores y con participaci\u00f3n ciudadana, una ley del suelo que impida\n    los abusos, endurecer las leyes penales, actuaciones de la Agencia\n    Tributaria, coordinaci\u00f3n de los distintos ministerios, persecuci\u00f3n e\n    investigaci\u00f3n de los posibles delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, necesitamos pol\u00edticas reguladoras del mercado\n    inmobiliario, un fomento real de las viviendas sociales, directrices de\n    sostenibilidad, urbanismo al servicio de la ciudadan\u00eda que garantice un\n    incremento de la calidad de vida de los ciudadanos, protecci\u00f3n del\n    patrimonio ecol\u00f3gico y cultural, planificaci\u00f3n por encima de los\n    promotores y con participaci\u00f3n ciudadana, una ley del suelo que impida\n    los abusos, endurecer las leyes penales, actuaciones de la Agencia\n    Tributaria, coordinaci\u00f3n de los distintos ministerios, persecuci\u00f3n e\n    investigaci\u00f3n de los posibles delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Concretamente, le he hablado del anteproyecto de ley\n    del suelo, que sienta unos principios jur\u00eddicos m\u00ednimos a los que debe\n    sujetarse la ordenaci\u00f3n del suelo para ser sostenible -esto es novedoso-;\n    que exige, conforme a esos principios, que los nuevos desarrollos\n    urban\u00edsticos se sometan a evaluaci\u00f3n ambiental y justifiquen su\n    sostenibilidad econ\u00f3mica -tambi\u00e9n es novedoso-; que establece garant\u00edas\n    b\u00e1sicas de participaci\u00f3n efectiva de los ciudadanos en los procesos de\n    ordenaci\u00f3n territorial y urban\u00edstica y en su gesti\u00f3n, para que en el\n    futuro sea m\u00e1s transparente -esto es novedoso, no exist\u00eda-; que pone coto\n    a lo que puede acordarse en los convenios urban\u00edsticos para que no se\n    abuse de los derechos de las personas afectadas -esto es novedoso y va en\n    la direcci\u00f3n que usted apuntaba; llevamos muchos a\u00f1os trabajando en esto\n    y ahora lo hacemos desde el Gobierno-; que adopta medidas para combatir\n    la retenci\u00f3n especulativa de los suelos -esto es novedoso- y que, adem\u00e1s,\n    sienta un r\u00e9gimen de valoraciones basado en la realidad, donde las\n    valoraciones tienen que tasar adecuadamente la situaci\u00f3n real de los\n    terrenos y tambi\u00e9n el riesgo y la inversi\u00f3n acometidos en su\n    transformaci\u00f3n -que es lo que hay que hacer si queremos de verdad\n    combatir las pr\u00e1cticas especulativas- y no en meras expectativas basadas\n    solo en las previsiones de los planes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el proyecto de ley del suelo conf\u00edo en que el tr\u00e1mite\n    parlamentario que va a seguir sirva para enriquecerlo y para que se sumen\n    a \u00e9l todas las fuerzas pol\u00edticas interesadas en poner freno a la\n    especulaci\u00f3n, en apostar por la sostenibilidad de nuestro territorio y de\n    nuestro urbanismo y en luchar contra la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "l\u00ednea": [2], "cine": [4], "cultura": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Usted sabe que en Francia existe un acuerdo desde el a\u00f1o 2004 entre las\n    industrias y el mundo de la cultura, y es eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parto de la base, y que quede muy claro, que creo firmemente\n    en lo del mismo barco y que porque queremos oir r\u00edos de m\u00fasica y porque\n    queremos ver cien pel\u00edculas al a\u00f1o y no doce, queremos precisamente que\n    el sector de la cultura est\u00e9 protegido, porque de su empobrecimiento\n    vendr\u00e1 el empobrecimiento de todos, as\u00ed como tambi\u00e9n creemos que las\n    nuevas tecnolog\u00edas son la pieza indispensable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece que es una buena ley, aunque\n    creo que mejorable en el Senado, pero tuvo usted nuestro apoyo y le\n    anuncio que lo seguir\u00e1 teniendo en esta misma l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que en este momento puede haber\n    miles y miles de personas pirateando su pel\u00edcula, lo puedo hacer yo misma\n    desde mi ordenador, y a 100 metros de aqu\u00ed puedo comprar ahora mismo la\n    pel\u00edcula de Almodovar, aunque reconozco la labor de los ayuntamientos,\n    Madrid y Barcelona a la cabeza -y no hago partidismo- que han hecho\n    much\u00edsimo contra el top manta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el cine se est\u00e1\n    perdiendo el 30 por ciento en las ventas en DVD; en alquileres sabe usted\n    c\u00f3mo est\u00e1n cerrando, c\u00f3mo se est\u00e1n perdiendo, se\u00f1ora ministra, los\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [8, 9], "cine": [10, 11, 12], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, teniendo en cuenta que el problema es importante en todo el\n    mundo, importante para nuestra cultura, por las dimensiones en las que\n    nuestro idioma nos coloca, para nuestra m\u00fasica, para nuestro cine, para\n    nuestros libros, pensaba que su interpelaci\u00f3n tendr\u00eda otro tono, sobre\n    todo porque en los ocho a\u00f1os de su Gobierno no se hizo nada,\n    absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 8 de abril del a\u00f1o pasado este Gobierno, por primera vez, asumi\u00f3 este\n    problema como un problema pol\u00edtico, por primera vez, se enfrent\u00f3 sin\n    ning\u00fan miedo y de manera muy realista con todos los sectores a la\n    situaci\u00f3n que atraves\u00e1bamos y, por primera vez, le trasladamos a la\n    sociedad en general que este era un asunto de calado mayor para el futuro\n    de la cultura de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente, aunque lo haya\n    querido decir de esta manera -supongo que en otro foro distinto estar\u00eda\n    de acuerdo conmigo-, que los sectores que se mueven en todo este\n    entramado de producci\u00f3n de la cultura tienen intereses enfrentados entre\n    s\u00ed y que situarse, como debe hacer un Gobierno, en el papel de coodinador\n    de esos intereses lo m\u00e1ximo posible, incluidos diferentes departamentos\n    ministeriales de un Gobierno, no es cosa f\u00e1cil ni cosa r\u00e1pida, y en un\n    a\u00f1o se han conseguido muchas cosas, a las que voy a dar un repaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto -y usted me lo ha o\u00eddo decir en muchas ocasiones- que hay que\n    hacer un diagn\u00f3stico mucho m\u00e1s solvente del que aparece de forma\n    fragmentada cada d\u00eda en la prensa acerca de este problema, que no lo\n    tiene solo este pa\u00eds ni este Gobierno porque existe desde hace muchos\n    a\u00f1os, incluidos los ocho a\u00f1os en los que gobern\u00f3 su partido, y este pa\u00eds\n    deber\u00eda tener m\u00e1s y mejores datos de la econom\u00eda de la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    tenemos a estas alturas de la historia de este pa\u00eds ni siquiera un dato\n    fidedigno que nos diga qu\u00e9 aportan las industrias culturales, el sector\n    econ\u00f3mico de la cultura, al PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno no trabaja con presiones y rumores\n    del escaparate de la cultura, sino sobre datos de diagn\u00f3stico bastante\n    m\u00e1s certeros de lo que a algunos les gustar\u00eda, porque no es que sea un\n    ministerio precioso sino que es un ministerio que realiza una acci\u00f3n\n    pol\u00edtica y p\u00fablica de Estado absolutamente imprescindible para una\n    sociedad democr\u00e1tica y desarrollada como la nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cuidado cuando\n    extrapolemos el caso espa\u00f1ol a otros en Europa, porque como lo comentamos\n    los ministros en Europa, se\u00f1or\u00eda, cada pa\u00eds tiene su cultura en su\n    cultura, es decir, su cultura de h\u00e1bitos dentro de la pr\u00e1ctica y del\n    disfrute de su propia cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una cosa muy importante: Francia o\n    Italia no se enfrentan de manera fundamental a lo que llamamos pirater\u00eda\n    de bienes culturales; se enfrentan fundamentalmente a la pirater\u00eda de\n    otros elementos de su cultura, evidentemente cercanos a la cultura, en la\n    que se juegan una parte importante de sus econom\u00edas, de su PIB -me\n    imagino que sabe de lo que le estoy hablando-, que es donde Francia e\n    Italia tienen verdaderos problemas, y naturalmente Espa\u00f1a tiene su propia\n    especificidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron alentadoras porque felicitaban a un Gobierno que se\n    enfrentaba a este problema, que sentaba a once ministerios, que se\n    sentaba con todos los sectores -repito-, algunos con contradicciones\n    evidentes en la defensa leg\u00edtima de sus intereses, que sentaba a las\n    administraciones local y auton\u00f3mica, de manera espec\u00edfica a los\n    ayuntamientos de Barcelona y de Madrid, que sentaba a las entidades de\n    gesti\u00f3n y a las asociaciones defensoras de estos derechos, al sector\n    empresarial por primera vez, a los sectores de las industrias\n    tecnol\u00f3gicas y de la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n al sector de la comunicaci\u00f3n,\n    incluidos los consumidores de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han emitido 377 anuncios en las\n    cadenas nacionales, en Telemadrid, porque la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid\n    se sum\u00f3 a esta campa\u00f1a que nosotros le ofrecimos gratuitamente, en una\n    actitud -dir\u00eda- de lealtad por un problema importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, teniendo en cuenta que el problema es importante en todo el\n    mundo, importante para nuestra cultura, por las dimensiones en las que\n    nuestro idioma nos coloca, para nuestra m\u00fasica, para nuestro cine, para\n    nuestros libros, pensaba que su interpelaci\u00f3n tendr\u00eda otro tono, sobre\n    todo porque en los ocho a\u00f1os de su Gobierno no se hizo nada,\n    absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto es as\u00ed que mi colega la ministra alemana del Gobierno\n    saliente me lo solicit\u00f3 para tener un modelo sobre el que trabajar, que\n    mi colega la ministra de Portugal, hace escasamente diez d\u00edas, nos\n    solicit\u00f3 una parte importante de estas medidas, traducidas al idioma\n    portugu\u00e9s, incluida la campa\u00f1a, y que en el documento que seguramente se\n    va a aprobar en Cannes el d\u00eda 22 \u00f3 23 de mayo sobre medias para el cine y\n    lo audiovisual se recomienda el plan del Gobierno espa\u00f1ol como una\n    pr\u00e1ctica a seguir por el resto de los gobiernos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque\n    solamente sea por sentido com\u00fan, nos lo habremos gastado en una campa\u00f1a\n    que ha estado en diversos soportes, como revistas y anuncios de radio, de\n    televisi\u00f3n y de cine, contando con todos los operadores privados que han\n    asumido la campa\u00f1a como suya y que todav\u00eda est\u00e1 funcionando en una amplia\n    red de operadores privados que -repito- la han hecho suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Justicia no\n    ha hecho nada e Industria se est\u00e1 riendo, como sucede cuando el\n    Ministerio de Industria est\u00e1 frente al de Cultura en este y en todos los\n    campos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [3], "cultura": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le guste a usted o no, afrontamos un\n    problema con un calado mayor y m\u00e1s importante debido al idioma que\n    tenemos; le guste o no le guste, porque representamos un idioma en la\n    Uni\u00f3n Europea que hablan cerca de 500 millones de hispanohablantes en el\n    mundo; le guste o no le guste, y eso complica las cosas como no se las\n    complica a pa\u00edses como Alemania, como Francia o como Italia, con un\n    espacio idiom\u00e1tico donde la cultura transita a trav\u00e9s de la lengua, con\n    un problema menor que el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo que usted no puede ser\n    leal al Gobierno de este pa\u00eds, porque el papel que le han dado los\n    ciudadanos es el de acci\u00f3n de control del Gobierno, pero este es un tema\n    lo suficientemente importante para que seamos leales a la cultura y al\n    pa\u00eds, independientemente del lugar en el que las urnas nos hayan colocado\n    a todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La complejidad es extrema, se\u00f1or\u00eda, y yo le pido\n    lealtad, si no al Gobierno -que no la tiene, evidentemente por razones de\n    juego en la pol\u00edtica- s\u00ed a este asunto, porque es la cultura de este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha dado datos, pero yo le voy a dar otros, como que 2005\n    fue un a\u00f1o con un 3,5 por ciento m\u00e1s de espectadores espa\u00f1oles que fueron\n    a ver su cine en todos los formatos en los que hoy se ve el cine:\n    taquilla, alquiler y venta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ya una porci\u00f3n\n    del antiguo cauce del r\u00edo Llobregat se ha convertido en zona de servicio\n    del puerto de Barcelona y en el otro tramo, aguas arriba del puente de\n    Mercabarna, est\u00e1 afectado el sistema ferroviario de acceso al puerto de\n    Barcelona y a la gran terminal de carga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1], "party": "BEGO\u00d1A LASAGA-BASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 9, 10, 11, 15, 18, 20, 22, 26, 28, 29, 30, 33, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 42, 44, 47, 49, 51, 52], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [8, 12, 13, 14, 16, 17, 19, 21, 23, 24, 25, 27, 41, 48, 50], "party": "Ana Mar\u00eda Torme Pardo", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [31], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [32, 34], "party": "Rosa Mar\u00eda Bon\u00e0s Pahisa", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [43, 45, 46], "party": "Isaura Navarro Casillas", "name": "Izquierda Unida"}]}