{"blocks": [{"words": {"atenci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En esta sesi\u00f3n ten\u00edamos dudas entre dos\n    cuestiones, la formaci\u00f3n continua -un aspecto de profundo calado social-\n    y si cumplir\u00e1 o no la sentencia el Gobierno, y la pregunta que le\n    planteo, por la que finalmente nos decidimos, es: \u00bfpara cu\u00e1ndo piensa el\n    Gobierno disponer en el Congreso de los Diputados una ley general de\n    atenci\u00f3n a la dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta sesi\u00f3n ten\u00edamos dudas entre dos\n    cuestiones, la formaci\u00f3n continua -un aspecto de profundo calado social-\n    y si cumplir\u00e1 o no la sentencia el Gobierno, y la pregunta que le\n    planteo, por la que finalmente nos decidimos, es: \u00bfpara cu\u00e1ndo piensa el\n    Gobierno disponer en el Congreso de los Diputados una ley general de\n    atenci\u00f3n a la dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1], "atenci\u00f3n": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno tiene un compromiso de mejorar el Estado del bienestar y la\n    sociedad del bienestar y, dentro de esa mejora, hay sin duda un elemento\n    fundamental que es actualizar las necesidades de muchos ciudadanos y de\n    muchas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que el Gobierno tiene un compromiso, expuesto en\n    el debate de investidura, para acometer\n    a fondo este problema porque la ayuda que reciben estas personas y estas\n    familias es insuficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto le puedo anunciar que en el primer\n    semestre del a\u00f1o 2005 el Gobierno remitir\u00e1 a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    para la atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted coincidir\u00e1 conmigo en que este es uno de los\n    principales por no decir el principal problema social, el envejecimiento\n    de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En l\u00ednea con la contribuci\u00f3n del Partido Socialista del a\u00f1o 2001,\n    necesitar\u00edamos con la m\u00e1xima urgencia no dilatar la soluci\u00f3n a un\n    problema complejo pero importante de nuestra realidad social y que este\n    Gobierno presentara cuanto antes mejor un proyecto de ley para dar\n    satisfacci\u00f3n a cuantas personas hoy no pueden depender de s\u00ed mismas y\n    necesitan de la ayuda de un Estado que, en lo que es su constante\n    evoluci\u00f3n hacia una sociedad de bienestar social, debe garantizar tambi\u00e9n\n    a estas personas sus derechos sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La incorporaci\u00f3n de la mujer al mundo del trabajo,\n    aspecto por otra parte positivo, hace que muchas situaciones sean\n    imposibles de compatibilizar, como la atenci\u00f3n de personas dependientes\n    en una vida familiar normal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Cr\u00e9ame, es un compromiso firme\n    de este Gobierno, s\u00e9 cu\u00e1l es la sensibilidad de su grupo en esta materia,\n    como acaba de recordar, y estoy convencido de que en el desarrollo del\n    tr\u00e1mite parlamentario de esta ley podremos llegar a un buen acuerdo y\n    poner ese cuarto pilar del Estado del bienestar que representa la\n    atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese proceso de elaboraci\u00f3n del\n    libro blanco, y tambi\u00e9n por supuesto en el debate parlamentario del\n    proyecto de ley, vamos a realizar un intenso trabajo de di\u00e1logo con\n    comunidades aut\u00f3nomas, con ayuntamientos, que son los que est\u00e1n ahora\n    realizando el esfuerzo en esta materia, por supuesto con el Consejo\n    Estatal de Mayores, con los agentes sociales y con los grupos\n    parlamentarios, para que en Espa\u00f1a podamos sentar las bases, a partir del\n    a\u00f1o 2005, de un sistema que tendr\u00e1 que ir progresivamente atendiendo a\n    las personas dependientes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno piensa apoyar efectivamente a las\n    familias, y as\u00ed viene haci\u00e9ndolo desde el primer d\u00eda que tom\u00f3 posesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El mismo d\u00eda que tom\u00e9 posesi\u00f3n\n    como presidente di dos instrucciones al ministro de Defensa: la retirada\n    de Irak y el tratamiento de mayor apoyo humano y material a las familias\n    de los fallecidos en el accidente del Yakovlev. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... VA A SOMETER\n    AL PLENO DE ESTA C\u00c1MARA, PREVIA COMPARECENCIA SUYA, SU DECISI\u00d3N DE ENVIAR\n    TROPAS A AFGANIST\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 no explica aqu\u00ed, se\u00f1or presidente, su decisi\u00f3n de enviar tropas a\n    Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno, cumpliendo con sus compromisos, va a establecer un per\u00edodo de\n    consulta en el Parlamento sobre el env\u00edo de tropas fuera de nuestro pa\u00eds;\n    por cierto, estableciendo un principio que no ha existido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, lamentablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, cumpliendo con sus compromisos, va a establecer un per\u00edodo de\n    consulta en el Parlamento sobre el env\u00edo de tropas fuera de nuestro pa\u00eds;\n    por cierto, estableciendo un principio que no ha existido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, lamentablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, no hace muchas fechas usted apoy\u00f3\n    en Naciones Unidas una resoluci\u00f3n pidiendo a los pa\u00edses miembros de la\n    ONU que mandaran tropas a Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora usted manda tropas a Afganist\u00e1n y no viene aqu\u00ed a\n    explicarlo y, adem\u00e1s, no podemos votar, contraviniendo aqu\u00ed sus promesas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que van a venir dos ministros, pero esos dos ministros, se\u00f1or\n    presidente, van a venir a explicarnos lo que ya sabemos y lo que yo ya\n    dije aqu\u00ed el 31 de mayo del presente a\u00f1o: que usted hab\u00eda decidido enviar\n    tropas a Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Bono vino al\n    Congreso en Comisi\u00f3n y dijo que no iba a mandar tropas, pero, una vez\n    finalizadas las elecciones europeas, en el Senado dijo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    comprendo que es muy complicado hacer una campa\u00f1a electoral diciendo:\n    Retiro las tropas de Irak, este es mi eje de campa\u00f1a, y al tiempo\n    anunciar que voy a mandar tropas a Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso hay que\n    explicarlo, se\u00f1or presidente, y tiene que explicar aqu\u00ed, primero, cu\u00e1ndo\n    ha decidido usted mandar las tropas; segundo, si ha dado o no ya\n    instrucciones para que el operativo se ponga en marcha; tercero, si juega\n    o no usted con el Parlamento; cuarto, tiene que venir a explicarse para\n    que nadie diga que usted instrumentaliza las idas, venidas y retiradas de\n    las tropas; tiene que explicar, en quinto lugar, si esa decisi\u00f3n tiene\n    por objeto compensar otras o mejorar su imagen exterior, imagen que, por\n    cierto, le hace mucha falta mejorar, sobre todo despu\u00e9s de salir en\n    estampida de la reuni\u00f3n de la OTAN en Estambul dejando all\u00ed a m\u00e1s de 20\n    jefes de Estado para reunirse con el se\u00f1or Pepe Blanco -cosa que no me\n    parece mal-, o despu\u00e9s de andar buscando al se\u00f1or Bush por los pasillos\n    del sal\u00f3n donde se celebr\u00f3 la reuni\u00f3n para hacerse una foto con \u00e9l, cosa\n    que al final consigui\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, tiene usted que\n    venir a explicar aqu\u00ed si tiene ideas, si tiene criterios y cu\u00e1l es su\n    pol\u00edtica exterior, porque da la sensaci\u00f3n de que usted -no sabemos,\n    aunque intuimos por qu\u00e9- tiene verg\u00fcenza de mandar tropas al exterior y\n    eso le obliga a hacer cosas como las que ha hecho a lo largo de estos\n    \u00faltimos d\u00edas, y luego le obliga a negarse, despu\u00e9s de haber promocionado\n    usted la resoluci\u00f3n de la ONU pidiendo que se manden tropas a Irak, a que\n    los espa\u00f1oles ayudemos a formar al ej\u00e9rcito iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La primera es que vamos a enviar tropas dentro de la\n    legalidad internacional, no como hicieron ustedes con Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a enviar tropas fund\u00e1ndonos en verdades y no en mentiras, como\n    hicieron con Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Transparente es consultar a este Parlamento el env\u00edo de tropas\n    y venir luego a explicarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Opaco\n    es no comparecer en el Parlamento para enviar tropas a Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1], "ayudas": [3], "suelo": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, la vivienda, un asunto tan importante en el que ya\n    no es posible ni mayor confusi\u00f3n porque no se han puesto de acuerdo en\n    nada, ni en el n\u00famero de viviendas que van a construir -180.000, despu\u00e9s\n    90.000, despu\u00e9s actuaciones y despu\u00e9s soluciones habitacionales-, ni\n    d\u00f3nde las van a construir, si en suelo de Defensa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la vivienda, un asunto tan importante en el que ya\n    no es posible ni mayor confusi\u00f3n porque no se han puesto de acuerdo en\n    nada, ni en el n\u00famero de viviendas que van a construir -180.000, despu\u00e9s\n    90.000, despu\u00e9s actuaciones y despu\u00e9s soluciones habitacionales-, ni\n    d\u00f3nde las van a construir, si en suelo de Defensa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la vivienda, un asunto tan importante en el que ya\n    no es posible ni mayor confusi\u00f3n porque no se han puesto de acuerdo en\n    nada, ni en el n\u00famero de viviendas que van a construir -180.000, despu\u00e9s\n    90.000, despu\u00e9s actuaciones y despu\u00e9s soluciones habitacionales-, ni\n    d\u00f3nde las van a construir, si en suelo de Defensa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No dicen si van a\n    suprimir las desgravaciones fiscales, si van a dar ayudas directas o no,\n    y ni siquiera se han puesto de acuerdo en c\u00f3mo criticar a la oposici\u00f3n,\n    si hay o no burbuja inmobiliaria y cu\u00e1les son las causas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "tropas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se lo\n    repito: empezamos por Irak, porque estaban nuestras tropas all\u00ed; seguimos\n    con los temas de educaci\u00f3n, para que nuestros estudiantes no fueran\n    segregados; con el poder adquisitivo de los que menos ganaban; con las\n    becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas formas, perm\u00edtame que le diga que\n    a pesar de todas esas actuaciones que ha llevado a cabo el Gobierno, que\n    no parece que les interesen nada  -por tanto, lo estamos haciendo muy\n    bien- le voy a reconocer a usted y a su Gobierno una cosa, porque es de\n    justicia: Yo estoy convencida -y no tengo inconveniente en decirlo ante\n    esta C\u00e1mara- que su Gobierno se coordin\u00f3 de forma perfecta, eso s\u00ed, en la\n    mentira; en la mentira en la guerra (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO CONSTITUCIONALMENTE ADMISIBLE EL PRINCIPIO DE\n    ACCI\u00d3N POSITIVA PARA PROTEGER A LAS MUJERES V\u00cdCTIMAS DE LA VIOLENCIA DE\n    G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [5, 6, 7], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta ley no ha estado exenta de debate y de cr\u00edticas por quienes\n    fundamentalmente han cuestionado hasta la propia realidad la violencia y\n    discriminaci\u00f3n que sufren las mujeres, es decir, por la derecha y los\n    sectores m\u00e1s conservadores de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha ignorado quiz\u00e1s en este\n    debate que son m\u00e1s de medio centenar las mujeres que mueren cada a\u00f1o en\n    nuestro pa\u00eds a manos de sus parejas o que el miedo, los malos tratos, las\n    agresiones, la violencia de g\u00e9nero en general es una realidad cotidiana\n    con la que tienen que convivir al menos un mill\u00f3n de mujeres en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, nuestro grupo agradece y comparte la iniciativa del\n    Gobierno, iniciativa planteada desde la oposici\u00f3n por el Grupo\n    Parlamentario Socialista y consensuada socialmente con expertos\n    profesionales, con organizaciones de mujeres y con todas aquellas\n    personas e instituciones que en este pa\u00eds  tienen algo que decir sobre\n    este tr\u00e1gico problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro deseo es que\n    esta ley, dada la trascendencia del problema que aborda, sea consensuada\n    y aprobada con el m\u00e1ximo respaldo de los grupos parlamentarios de la\n    C\u00e1mara y que definitivamente las mujeres puedan a trav\u00e9s de las medidas\n    de acci\u00f3n positiva y de los instrumentos que desarrolla la ley recuperar\n    su autonom\u00eda, su libertad y la posibilidad de elegir una vida propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le quiero preguntar hoy: \u00bfConsidera el Gobierno constitucionalmente\n    admisible el principio de acci\u00f3n positiva para proteger a las mujeres\n    v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha ignorado quiz\u00e1s en este\n    debate que son m\u00e1s de medio centenar las mujeres que mueren cada a\u00f1o en\n    nuestro pa\u00eds a manos de sus parejas o que el miedo, los malos tratos, las\n    agresiones, la violencia de g\u00e9nero en general es una realidad cotidiana\n    con la que tienen que convivir al menos un mill\u00f3n de mujeres en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ning\u00fan pa\u00eds democr\u00e1tico puede permitir esta realidad sin actuar\n    definitivamente en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, nuestro grupo agradece y comparte la iniciativa del\n    Gobierno, iniciativa planteada desde la oposici\u00f3n por el Grupo\n    Parlamentario Socialista y consensuada socialmente con expertos\n    profesionales, con organizaciones de mujeres y con todas aquellas\n    personas e instituciones que en este pa\u00eds  tienen algo que decir sobre\n    este tr\u00e1gico problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3, 4, 5, 6], "mujeres": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado viernes el Consejo de Ministros de este Gobierno,\n    cumpliendo su compromiso, aprob\u00f3 un proyecto de ley sobre la violencia de\n    g\u00e9nero, con el que pretende y espera solucionar un grave problema social,\n    porque la violencia de g\u00e9nero no es un problema privado de la mujer que\n    la sufre, sino el s\u00edmbolo m\u00e1s brutal de la desigualdad real que entre\n    hombres y mujeres subsiste hoy en nuestra sociedad, en la que como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hace ya unos a\u00f1os Catherin Mckinnon dec\u00eda: El derecho ve y trata\n    a las mujeres como los hombres ven y tratan a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado viernes el Consejo de Ministros de este Gobierno,\n    cumpliendo su compromiso, aprob\u00f3 un proyecto de ley sobre la violencia de\n    g\u00e9nero, con el que pretende y espera solucionar un grave problema social,\n    porque la violencia de g\u00e9nero no es un problema privado de la mujer que\n    la sufre, sino el s\u00edmbolo m\u00e1s brutal de la desigualdad real que entre\n    hombres y mujeres subsiste hoy en nuestra sociedad, en la que como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar una vez m\u00e1s aqu\u00ed que el proyecto aprobado por el Gobierno\n    pretende hacer efectivo y cumplir un mandato constitucional dirigido a\n    los poderes p\u00fablicos para promover las condiciones para que la libertad y\n    la igualdad del individuo y de los grupos en que se asienta sean reales y\n    efectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No comparto la\n    posici\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, de aquellos que con argumentos supuestamente\n    jur\u00eddicos defienden una concepci\u00f3n puramente formal de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    igualdad a la que la Constituci\u00f3n se refiere permite claramente tratar de\n    forma diferenciada aquello que siendo igual formalmente es materialmente\n    desigual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed es el concepto promocional de igualdad que reconoce nuestro\n    texto constitucional, incluyendo esas acciones positivas que han sido\n    aprobadas por todos los tribunales: Europeo, de Derechos Humanos y de\n    Luxemburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este super\u00e1vit se debe fundamentalmente a\n    un super\u00e1vit de un punto de la Seguridad Social, con un d\u00e9ficit del 0,4\n    por ciento en el Estado y del 0,3 por ciento en las autonom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL\n    GOBIERNO EL CRITERIO DE LOS PRESIDENTES DE LA GENERALIDAD DE CATALU\u00d1A Y\n    DE LA JUNTA DE ANDALUC\u00cdA RESPECTO A LA SUPRESI\u00d3N DE LOS FUEROS DEL PA\u00cdS\n    VASCO Y NAVARRA EN MATERIA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, \u00bfcomparte el Gobierno\n    el criterio del presidente de la Generalidad de Catalu\u00f1a respecto a la\n    supresi\u00f3n de los Fueros del Pa\u00eds Vasco y Navarra en materia fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, \u00bfcomparte el Gobierno\n    el criterio del presidente de la Generalidad de Catalu\u00f1a respecto a la\n    supresi\u00f3n de los Fueros del Pa\u00eds Vasco y Navarra en materia fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, no he o\u00eddo que el presidente de la\n    Generalitat hable para nada de la supresi\u00f3n de los fueros fiscales del\n    Pa\u00eds Vasco y Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, no he o\u00eddo que el presidente de la\n    Generalitat hable para nada de la supresi\u00f3n de los fueros fiscales del\n    Pa\u00eds Vasco y Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que ha\n    dicho Maragall es que el r\u00e9gimen de Concierto del Pa\u00eds Vasco y el\n    Convenio de Navarra deben desaparecer, eso s\u00ed, con mucha parsimonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atac\u00f3 los fueros fiscales vascos y\n    navarros, los acus\u00f3 de insolidarios, aunque he visto que de vuelta a\n    Barcelona, como de costumbre, en el Parlamento de Catalu\u00f1a absolvi\u00f3 a\n    Navarra porque aporta, dice, m\u00e1s de lo que recibe y conden\u00f3 s\u00f3lo al Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha\n    dicho Maragall es que el r\u00e9gimen de Concierto del Pa\u00eds Vasco y el\n    Convenio de Navarra deben desaparecer, eso s\u00ed, con mucha parsimonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atac\u00f3 los fueros fiscales vascos y\n    navarros, los acus\u00f3 de insolidarios, aunque he visto que de vuelta a\n    Barcelona, como de costumbre, en el Parlamento de Catalu\u00f1a absolvi\u00f3 a\n    Navarra porque aporta, dice, m\u00e1s de lo que recibe y conden\u00f3 s\u00f3lo al Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El sistema de concierto con el Pa\u00eds Vasco y el\n    Convenio con Navarra son constitucionales, nada que objetar, nada que\n    modificar y en ese sentido, evidentemente, aceptaci\u00f3n total del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de concierto con el Pa\u00eds Vasco y el\n    Convenio con Navarra son constitucionales, nada que objetar, nada que\n    modificar y en ese sentido, evidentemente, aceptaci\u00f3n total del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Maragall lo que ha\n    dicho es que ambos sistemas deber\u00edan llevar a una convergencia de\n    derechos y obligaciones en cuanto al sistema global de financiaci\u00f3n del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  EN QU\u00c9 MEDIDA SE VA A\n    MODIFICAR EL MAPA DE AYUDAS QUE RECIBE ESPA\u00d1A DE LA UNI\u00d3N EUROPEA, EN\n    CONCRETO LAS AYUDAS A LA INVERSI\u00d3N PRODUCTIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las ayudas se van a conceder seg\u00fan las\n    prioridades tem\u00e1ticas, con lo cual parece que se va a abandonar el\n    enfoque puramente territorial para tratar m\u00e1s espec\u00edficamente a las\n    regiones afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de entrar en ayudas menos elevadas pero\n    mejor orientadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al parecer deberemos plantear unos nuevos v\u00ednculos\n    entre esta ayuda de la Uni\u00f3n Europea y las ayudas estatales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\n    vicepresidente: \u00bfEn qu\u00e9 medida se va a modificar el mapa de ayudas que\n    recibe Espa\u00f1a de la Uni\u00f3n Europea, en concreto las ayudas a la inversi\u00f3n\n    productiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1], "ayudas": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto, la Comisi\u00f3n ya en una Uni\u00f3n ampliada ha propuesto unas\n    modificaciones que no excluyen totalmente el tratamiento por \u00e1reas\n    geogr\u00e1ficas, aunque presta mayor atenci\u00f3n, como se ha dicho, a las\n    prioridades tem\u00e1ticas, en la medida en que se presta m\u00e1s atenci\u00f3n a lo\n    que se llaman objetivos de Lisboa, que nos permitan tener m\u00e1s\n    crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    cierto que esas ayudas nos han permitido un desarrollo importante en\n    nuestro pa\u00eds de la inversi\u00f3n y que ha sido enormemente positivo y\n    beneficioso para nuestro desarrollo en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce bien y ha explicado, el\n    resultante de nuestro saldo neto con la Uni\u00f3n era consecuencia de\n    nuestras aportaciones deduciendo lo que recib\u00edamos, recib\u00edamos\n    pr\u00e1cticamente un 1 por ciento del PIB en gasto agr\u00edcola y otro 1 por\n    ciento grosso modo en ayudas estructurales y fondos de cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    cierto que esas ayudas nos han permitido un desarrollo importante en\n    nuestro pa\u00eds de la inversi\u00f3n y que ha sido enormemente positivo y\n    beneficioso para nuestro desarrollo en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hemos identificado cuatro objetos que est\u00e1n en la conciencia de todos: la\n    conversi\u00f3n del Senado en una\n    C\u00e1mara de representaci\u00f3n territorial e integraci\u00f3n de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, la identificaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y las ciudades\n    aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla como elementos constitutivos de la\n    pluralidad territorial de Espa\u00f1a, traer Europa a la conciencia y a la\n    letra de la Constituci\u00f3n y la actualizaci\u00f3n de las reglas de la\n    asociaci\u00f3n de la jefatura del Estado en relaci\u00f3n con lo que es la\n    conciencia m\u00e1s contempor\u00e1nea respecto de la igualdad de los hombres y las\n    mujeres en todas las facetas y, por tanto, tambi\u00e9n en esa tan espec\u00edfica\n    de su dimensi\u00f3n constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos identificado cuatro objetos que est\u00e1n en la conciencia de todos: la\n    conversi\u00f3n del Senado en una\n    C\u00e1mara de representaci\u00f3n territorial e integraci\u00f3n de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, la identificaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y las ciudades\n    aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla como elementos constitutivos de la\n    pluralidad territorial de Espa\u00f1a, traer Europa a la conciencia y a la\n    letra de la Constituci\u00f3n y la actualizaci\u00f3n de las reglas de la\n    asociaci\u00f3n de la jefatura del Estado en relaci\u00f3n con lo que es la\n    conciencia m\u00e1s contempor\u00e1nea respecto de la igualdad de los hombres y las\n    mujeres en todas las facetas y, por tanto, tambi\u00e9n en esa tan espec\u00edfica\n    de su dimensi\u00f3n constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y, el tercero, que es el que me parece m\u00e1s grave: esa\n    obsesi\u00f3n con Catalu\u00f1a y con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa obsesi\u00f3n que seguramente\n    es la que les ha llevado a ser tercera fuerza en las \u00faltimas elecciones\n    generales en el Pa\u00eds Vasco, cuarta fuerza en Catalu\u00f1a, que les arriesga\n    la marginalidad, a no ser que comprendan que el pluralismo pol\u00edtico y la\n    expresi\u00f3n de la propia identidad no conflict\u00faan ni con Espa\u00f1a ni con la\n    soberan\u00eda popular ni con la unidad de la patria, sino que constituyen\n    sencillamente manifestaciones compatibles de identidades de ciudadan\u00eda y\n    que son perfectamente articulables dentro del proceso democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, el tercero, que es el que me parece m\u00e1s grave: esa\n    obsesi\u00f3n con Catalu\u00f1a y con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa obsesi\u00f3n que seguramente\n    es la que les ha llevado a ser tercera fuerza en las \u00faltimas elecciones\n    generales en el Pa\u00eds Vasco, cuarta fuerza en Catalu\u00f1a, que les arriesga\n    la marginalidad, a no ser que comprendan que el pluralismo pol\u00edtico y la\n    expresi\u00f3n de la propia identidad no conflict\u00faan ni con Espa\u00f1a ni con la\n    soberan\u00eda popular ni con la unidad de la patria, sino que constituyen\n    sencillamente manifestaciones compatibles de identidades de ciudadan\u00eda y\n    que son perfectamente articulables dentro del proceso democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "igualdad": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es la primera vez que en Espa\u00f1a se acomete con firmeza y con\n    medios econ\u00f3micos la lucha contra esta lacra social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expresamente el art\u00edculo 9.2 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola\n    establece que corresponde a los poderes p\u00fablicos promover las condiciones\n    para que la libertad y la igualdad del individuo sean reales y efectivas,\n    as\u00ed como remover los obst\u00e1culos que impidan o dificulten su plenitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta\n    concreta, se\u00f1or ministro de Justicia, en lo que a usted se refiere, es:\n    \u00bfQu\u00e9 medidas de acci\u00f3n positiva, en el \u00e1mbito jurisdiccional, pretende\n    abordar el proyecto de ley org\u00e1nica integral de medidas contra la\n    violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "atenci\u00f3n": [5], "mujeres": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n intentamos reparar\n    esa falta de contundencia disuasoria de la respuesta penal, no para\n    discriminar a los hombres y las mujeres (es evidente que la violencia,\n    las amenazas, las coacciones, la lesiones, las agresiones contra la vida\n    y la integridad f\u00edsica est\u00e1n penadas en todos los casos), sino para\n    establecer con claridad que en la violencia de g\u00e9nero hay algo m\u00e1s que\n    una violencia intersubjetiva entre un hombre y una mujer o una mujer y un\n    hombre, hay un modelo de relaci\u00f3n social en el que se est\u00e1 produciendo\n    tambi\u00e9n prevalimiento de la desigualdad, la desigualdad que somete a la\n    parte m\u00e1s d\u00e9bil a la parte m\u00e1s fuerte, es decir, a la mujer frente al\n    hombre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, a estas\n    alturas la sociedad espa\u00f1ola conoce bien que el Gobierno tiene un\n    compromiso principal en la protecci\u00f3n de las mujeres frente a la\n    violencia de g\u00e9nero y de ese compromiso participa el Ministerio de\n    Justicia, intentando reparar la falta de atenci\u00f3n especializada que las\n    ha afectado negativamente durante demasiado tiempo, al menos en dos\n    planos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n intentamos reparar\n    esa falta de contundencia disuasoria de la respuesta penal, no para\n    discriminar a los hombres y las mujeres (es evidente que la violencia,\n    las amenazas, las coacciones, la lesiones, las agresiones contra la vida\n    y la integridad f\u00edsica est\u00e1n penadas en todos los casos), sino para\n    establecer con claridad que en la violencia de g\u00e9nero hay algo m\u00e1s que\n    una violencia intersubjetiva entre un hombre y una mujer o una mujer y un\n    hombre, hay un modelo de relaci\u00f3n social en el que se est\u00e1 produciendo\n    tambi\u00e9n prevalimiento de la desigualdad, la desigualdad que somete a la\n    parte m\u00e1s d\u00e9bil a la parte m\u00e1s fuerte, es decir, a la mujer frente al\n    hombre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto intenta ser reparado con un ejercicio de contundencia que\n    entra\u00f1a un mensaje muy claro, que este problema ha sido tomado en\n    conciencia por la sociedad y por los poderes p\u00fablicos, que se va\n    establecer una tolerancia cero con respecto a la violencia contra las\n    mujeres y que, frente a esta lacra con la que no podemos convivir\n    impasibles ni pasivos, vamos a disponer todos los medios a nuestro\n    alcance y, desde luego, que hay un Parlamento que se ocupa y un Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, a estas\n    alturas la sociedad espa\u00f1ola conoce bien que el Gobierno tiene un\n    compromiso principal en la protecci\u00f3n de las mujeres frente a la\n    violencia de g\u00e9nero y de ese compromiso participa el Ministerio de\n    Justicia, intentando reparar la falta de atenci\u00f3n especializada que las\n    ha afectado negativamente durante demasiado tiempo, al menos en dos\n    planos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, a estas\n    alturas la sociedad espa\u00f1ola conoce bien que el Gobierno tiene un\n    compromiso principal en la protecci\u00f3n de las mujeres frente a la\n    violencia de g\u00e9nero y de ese compromiso participa el Ministerio de\n    Justicia, intentando reparar la falta de atenci\u00f3n especializada que las\n    ha afectado negativamente durante demasiado tiempo, al menos en dos\n    planos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en su comparecencia de fecha 25 de mayo ante la Comisi\u00f3n\n    de Justicia de esta C\u00e1mara expuso las l\u00edneas de actuaci\u00f3n de su\n    ministerio y los objetivos a alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero destacar uno de ellos con\n    el que estamos totalmente de acuerdo: el acercamiento de la justicia al\n    ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Administraci\u00f3n de Justicia es una de las administraciones que est\u00e1 m\u00e1s\n    lejos del ciudadano, en parte por la pol\u00edtica desarrollada por el Partido\n    Popular en la \u00faltima legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al proporcionar al\n    ciudadano una informaci\u00f3n continua y rigurosa de la actividad de los\n    \u00f3rganos jurisdiccionales estamos acercando la justicia, por ello es tan\n    importante el plan de transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las personas que trabajamos en el \u00e1mbito de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia no percibimos la existencia de dicho plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario mejorar el sistema de estad\u00edsticas\n    judiciales para planificar pol\u00edticas p\u00fablicas encaminadas a mejorar la\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta breve intervenci\u00f3n hemos puesto de\n    manifiesto la importancia que le concedemos y que tiene el plan de\n    transparencia de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordemos que uno de los principios\n    rectores de la Carta de Derechos de los Ciudadanos ante la Justicia es el\n    principio de transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "atenci\u00f3n": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora diputada, tenemos\n    que felicitarnos porque esta tarde la transparencia, como un valor\n    distintivo de la acci\u00f3n del Gobierno socialista de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez\n    Zapatero, haya venido a esta C\u00e1mara en distintas ocasiones, tambi\u00e9n en\n    cita con la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la Carta de\n    Derechos de los Ciudadanos ante la Administraci\u00f3n de Justicia fue\n    aprobada por este Parlamento en el a\u00f1o 2002 y estableci\u00f3 el derecho por\n    parte de la ciudadan\u00eda a un conocimiento del Estado, los asuntos, el\n    volumen de materia del que entienden los distintos \u00f3rganos de\n    jurisdicci\u00f3n de nuestra Administraci\u00f3n de Justicia y que esto, adem\u00e1s,\n    sirviese como par\u00e1metro de objetivaci\u00f3n de la respuesta que deba efectuar\n    en atenci\u00f3n a cada problema este Parlamento y, como responsable ante este\n    Parlamento, el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nos comprometemos a establecer de inmediato\n    la comisi\u00f3n de estad\u00edstica judicial que nos permita obtener un\n    conocimiento puntual -y valga la redundancia de nuevo- transparente de\n    qu\u00e9 es lo que sucede en la Administraci\u00f3n de Justicia y vamos a adoptar\n    por real decreto la composici\u00f3n, funciones y estructura de esa comisi\u00f3n\n    nacional de estad\u00edstica judicial que ser\u00e1 fundamental para el plan de\n    transparencia, de modo que uno y otro puedan estar en vigor y la gente lo\n    vea en los primeros meses del pr\u00f3ximo a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la Carta de\n    Derechos de los Ciudadanos ante la Administraci\u00f3n de Justicia fue\n    aprobada por este Parlamento en el a\u00f1o 2002 y estableci\u00f3 el derecho por\n    parte de la ciudadan\u00eda a un conocimiento del Estado, los asuntos, el\n    volumen de materia del que entienden los distintos \u00f3rganos de\n    jurisdicci\u00f3n de nuestra Administraci\u00f3n de Justicia y que esto, adem\u00e1s,\n    sirviese como par\u00e1metro de objetivaci\u00f3n de la respuesta que deba efectuar\n    en atenci\u00f3n a cada problema este Parlamento y, como responsable ante este\n    Parlamento, el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hoy no est\u00e1n en igualdad de oportunidades con\n    los espa\u00f1oles que residen en el territorio nacional porque dependen de\n    otros servicios, que en pa\u00edses terceros donde m\u00e1s emigrantes tenemos,\n    como pueden ser Venezuela o Argentina o M\u00e9xico, dependen del\n    funcionamiento del correo o de empresas privadas de transporte y muchas\n    veces de una extraordinaria complejidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario\n    llevar a cabo esta modificaci\u00f3n de una forma r\u00e1pida no s\u00f3lo para darles\n    igualdad de oportunidades a los compatriotas que viven en el exterior,\n    sino adem\u00e1s para dar transparencia al proceso electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido,\n    de los mecanismos que se han barajado, parece que una buena f\u00f3rmula que\n    utilizan otros pa\u00edses puede ser el voto en los consulados, en las\n    embajadas o en los espacios socioculturales que tienen los espa\u00f1oles en\n    el exterior y, en cualquier caso, esperamos que esto se pueda hacer\n    efectivo a lo largo de esta legislatura y que en las pr\u00f3ximas elecciones\n    todo el mundo pueda votar en igualdad de condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Estoy\n    completamente de acuerdo con usted en la afirmaci\u00f3n del principio de\n    igualdad tambi\u00e9n con proyecci\u00f3n sobre el ejercicio de este derecho de\n    sufragio activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nuestro departamento tiene\n    contactos con su Gobierno vasco y estoy convencida de que podemos llegar\n    a una posici\u00f3n y a un acuerdo com\u00fan, pero respetando tambi\u00e9n las otras\n    pesquer\u00edas que en estos momentos est\u00e1n en ese acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad\n    de que lo haremos conjuntamente con el Gobierno del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad\n    de que lo haremos conjuntamente con el Gobierno del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Qu\u00e9 casualidad que unos d\u00edas antes de\n    su toma de posesi\u00f3n como ministro usted acudiese en plena campa\u00f1a\n    electoral a Guadalajara y fuese testigo de excepci\u00f3n de una crisis\n    laboral y social que ha calado profundamente en las sociedades de esta\n    tierra y que adem\u00e1s se ha consumado en los \u00faltimos tiempos, precisamente\n    la de la empresa Promek, cuyos responsables sindicales hoy nos acompa\u00f1an. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE HA LOGRADO EL CONSENSO EN\n    TORNO AL PROYECTO DE LEY INTEGRAL CONTRA LA VIOLENCIA EJERCIDA SOBRE LAS\n    MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero le dir\u00e9\n    algo, es imposible que haya consenso cuando existen encima de la mesa\n    informes que niegan la igualdad de derechos entre el hombre y la mujer; a\n    esos no les vamos a hacer ning\u00fan caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3], "mujeres": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Consejo\n    Econ\u00f3mico y Social tambi\u00e9n le critica; tambi\u00e9n el grupo de pol\u00edtica\n    criminal; tambi\u00e9n la asociaci\u00f3n de padres separados; tambi\u00e9n el Consejo\n    Escolar del Estado y tambi\u00e9n la federaci\u00f3n de homosexuales a los que\n    usted dice proteger. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos con la familia de Mercedes Galdeano y con\n    las familias de las 31 mujeres que han muerto, en lo que va de a\u00f1o,\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Estado dice: En el caso de que se quisieran formular las\n    medidas represivas s\u00f3lo para el caso de que las v\u00edctimas sean mujeres,\n    entrar\u00edan en colisi\u00f3n con los principios de racionalidad y de id\u00e9ntica\n    protecci\u00f3n jur\u00eddica para los mismos bienes jur\u00eddicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos con la familia de Mercedes Galdeano y con\n    las familias de las 31 mujeres que han muerto, en lo que va de a\u00f1o,\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [3, 4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y quiero recordarle que el Consejo\n    Escolar, el Consejo Econ\u00f3mico y Social, el Consejo fiscal y el Consejo de\n    Estado han visto incorporadas pr\u00e1cticamente el cien por cien de sus\n    sugerencias a este texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incorporado pr\u00e1cticamente todas las\n    observaciones de \u00edndole t\u00e9cnico-jur\u00eddica, ling\u00fc\u00edstica, incluso de\n    opini\u00f3n, que han manifestado todos estos organismos; todas las que\n    mejoraban el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social; todas las que reforzaban los\n    derechos de los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    desventaja social que hay que corregir a trav\u00e9s de medios jur\u00eddicos,\n    econ\u00f3micos y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero cree usted que no es excepcional la situaci\u00f3n de las\n    mujeres que sufren violencia para que haya una acci\u00f3n positiva en favor\n    de ellas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero no le parece necesario restaurar el equilibrio\n    de la desigualdad en que hoy viven muchas mujeres en Espa\u00f1a y que es el\n    caldo de cultivo del ejercicio de esta violencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LA APROBACI\u00d3N DEL PROYECTO\n    DE LEY CONTRA LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO FAVORECER\u00c1 LA IGUALDAD ENTRE MUJERES\n    Y HOMBRES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LA APROBACI\u00d3N DEL PROYECTO\n    DE LEY CONTRA LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO FAVORECER\u00c1 LA IGUALDAD ENTRE MUJERES\n    Y HOMBRES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4], "mujeres": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A nadie puede dejar indiferente la decisi\u00f3n de\n    abordar con una ley la situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n en que se encuentra la\n    mujer en nuestra sociedad, donde el precio de nuestro crecimiento como\n    ser humano de pleno derecho, el camino de superaci\u00f3n de la desigualdad\n    existente con nuestra incorporaci\u00f3n a la vida p\u00fablica, laboral, social y\n    pol\u00edtica, que se traduce en mayores niveles de autonom\u00eda econ\u00f3mica y\n    personal, y nuestro nuevo rol en el \u00e1mbito\n    de la familia ha puesto en cuesti\u00f3n supuestos ancestrales de subordinaci\u00f3n\n    hist\u00f3rica en funci\u00f3n del g\u00e9nero, ocasionando como consecuencia\n    situaciones de violencia en la mujer que acaban en muchos casos, en\n    demasiados, en maltrato y muerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una\n    violencia que se dirige a las mujeres por el hecho de serlo, por ser\n    consideradas por sus agresores carentes de los derechos m\u00ednimos de\n    libertad, respeto y capacidad de decisi\u00f3n, como se se\u00f1ala en el primer\n    p\u00e1rrafo del proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente, se\u00f1or ministro, una ley por\n    s\u00ed misma no puede cambiar de inmediato las condiciones en las relaciones\n    entre hombres y mujeres, pero sin ella seguro que no existen las bases\n    para desarrollar medidas que lleven no s\u00f3lo a superar los maltratos y la\n    muerte, sino a posibilitar aquello que nos permita avanzar en unas\n    relaciones entre iguales; pero para que se den relaciones entre iguales\n    partiendo de una gran desigualdad, es imprescindible crear mecanismos que\n    lo permitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, mi pregunta es: \u00bfConsidera, se\u00f1or ministro, que la\n    aprobaci\u00f3n del proyecto de ley contra la violencia de genero favorecer\u00e1\n    la igualdad entre hombres y mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, mi pregunta es: \u00bfConsidera, se\u00f1or ministro, que la\n    aprobaci\u00f3n del proyecto de ley contra la violencia de genero favorecer\u00e1\n    la igualdad entre hombres y mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2, 3, 4], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ello, el\n    proyecto de ley adopta una perspectiva de g\u00e9nero que sobreentiende que la\n    violencia contra las mujeres est\u00e1 vinculada al desequilibrio de las\n    relaciones de poder entre hombres y mujeres, que persiste pese a los\n    esfuerzos de la legislaci\u00f3n sobre igualdad y pol\u00edtica antidiscriminatoria\n    que se han venido desarrollando en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    por ello que nuestra Constituci\u00f3n, que se incardina sin duda en los\n    mejores movimientos de correcci\u00f3n de las desigualdades, en su art\u00edculo\n    9.2, como usted recordar\u00e1 perfectamente, nos pide a los poderes p\u00fablicos\n    que adoptemos cuantas medias -entre ellas de acci\u00f3n positiva- est\u00e9n en\n    nuestra mano para remover esos obst\u00e1culos que impiden o dificultan la\n    plenitud del ejercicio de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello que el Gobierno a\n    trav\u00e9s de esta ley, se\u00f1or\u00edas, adopta una serie de medidas de acci\u00f3n\n    positiva para luchar contra esa igualdad que manifiesta una violencia que\n    ha elegido como su principal v\u00edctima a la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el\n    proyecto de ley adopta una perspectiva de g\u00e9nero que sobreentiende que la\n    violencia contra las mujeres est\u00e1 vinculada al desequilibrio de las\n    relaciones de poder entre hombres y mujeres, que persiste pese a los\n    esfuerzos de la legislaci\u00f3n sobre igualdad y pol\u00edtica antidiscriminatoria\n    que se han venido desarrollando en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha optado por tanto por un derecho desigual\n    para la igualdad y ha optado por un profundo compromiso para corregir la\n    desigualdad, para que podamos mirarnos todos adecuadamente en el espejo\n    de la dignidad humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Con el\n    permiso caducado, aunque tienen el resguardo, no pueden encontrar un\n    trabajo o no pueden cambiar de trabajo, e incluso no pueden viajar a\n    visitar a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "pa\u00eds": [4], "red": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Utilizaremos la red\n    del Instituto Nacional de la Seguridad Social, donde se va a utilizar\n    para la tramitaci\u00f3n de las renovaciones el horario de tarde, con un\n    m\u00ednimo de tres horas de atenci\u00f3n al p\u00fablico y el resto del tiempo se\n    destinar\u00e1 a tramitarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El personal estar\u00e1 compuesto por un funcionario\n    de oficinas de extranjeros, al menos un funcionario de la Seguridad\n    Social y dos o tres personas contratadas al efecto; se est\u00e1 trabajando\n    para determinar cu\u00e1les y se espera que en los pr\u00f3ximos d\u00edas est\u00e9n en\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Utilizaremos la red\n    del Instituto Nacional de la Seguridad Social, donde se va a utilizar\n    para la tramitaci\u00f3n de las renovaciones el horario de tarde, con un\n    m\u00ednimo de tres horas de atenci\u00f3n al p\u00fablico y el resto del tiempo se\n    destinar\u00e1 a tramitarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Utilizaremos la red\n    del Instituto Nacional de la Seguridad Social, donde se va a utilizar\n    para la tramitaci\u00f3n de las renovaciones el horario de tarde, con un\n    m\u00ednimo de tres horas de atenci\u00f3n al p\u00fablico y el resto del tiempo se\n    destinar\u00e1 a tramitarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds como el nuestro, que quiere y aspira a ordenar desde la legalidad\n    los flujos de inmigraci\u00f3n, no puede disponer de una administraci\u00f3n\n    precaria e insuficiente, incapaz de ofrecer una respuesta en un tiempo\n    razonable a las solicitudes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000203\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como estoy segura conoce bien, las comunicaciones con\n    Galicia no est\u00e1n precisamente a tiro de piedra, por eso potenciar los\n    tres aeropuertos es algo prioritario para su desarrollo econ\u00f3mico y\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda,\n    el pasado 24 de este mes, en mi comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Fomento\n    y Vivienda del Senado, manifest\u00e9 mi compromiso de poner en servicio un\n    sistema ILS categor\u00eda II-III en el aeropuerto de A Coru\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  La Sala de lo Social de la Audiencia Nacional fall\u00f3\n    a favor de los sindicatos USO, STA, CIG y CGT y declar\u00f3 fijos a los\n    trabajadores con contrato por vacante de m\u00e1s de tres meses en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia, se producen irremediables renuncias por no poder ser\n    asumidas por el alto costo social que les provoca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [11, 12], "igualdad": [8, 9, 10], "atenci\u00f3n": [13, 14, 15], "red": [7], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Fue una sorpresa para\n    todos los discapacitados espa\u00f1oles cuando al establecerse la nueva\n    estructura de la Administraci\u00f3n vimos que esa Secretar\u00eda de Estado no\n    aparec\u00eda y que ese compromiso quedaba incumplido, quedaba subsumida en\n    una Secretar\u00eda de Pol\u00edtica Social o Asuntos Sociales, familia, y\n    discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi grupo parlamentario ha\n    querido formularle esta interpelaci\u00f3n, para conocer cu\u00e1l va a ser la\n    pol\u00edtica del Gobierno en esta materia, porque sinceramente no nos\n    gustar\u00eda que hubiese m\u00e1s incumplimientos y porque pensamos -yo estoy\n    seguro- que usted y su Gobierno comparten el objetivo de igualdad de\n    oportunidades de las personas con discapacidad y su plena integraci\u00f3n\n    social y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la formaci\u00f3n profesional, mi grupo parlamentario ha\n    presentado una proposici\u00f3n no de ley para que se adecue la formaci\u00f3n\n    profesional a las necesidades de los discapacitados y as\u00ed facilitar su\n    integraci\u00f3n laboral, que es una de las metas m\u00e1s importantes para\n    conseguir esa integraci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el empleo con apoyo y la modernizaci\u00f3n de los servicios de\n    ajuste de personal y social en los centros especiales de empleo, mi\n    pregunta, se\u00f1or ministro, es: \u00bftiene previsto el desarrollo reglamentario\n    antes del 31 de diciembre, como dispone el segundo plan de empleo\n    2002-2004? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2003, que coincid\u00eda con el A\u00f1o europeo de la discapacidad,\n    aprobamos la Ley de igualdad de oportunidades, no discriminaci\u00f3n y\n    accesibilidad universal de las personas con discapacidad, que ha venido a\n    completar y a actualizar la anterior LISMI, Ley de integraci\u00f3n social de\n    los minusv\u00e1lidos, de 1982. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos planes contienen una serie de\n    medidas y propuestas imprescindibles para conseguir la integraci\u00f3n social\n    del colectivo de la discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La integraci\u00f3n social de las personas con discapacidad es un objetivo que\n    debemos marcarnos entre todos y apreciar sus avances en la consecuci\u00f3n de\n    estas metas imprescindibles para el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, la Secretar\u00eda de Estado de servicios sociales, familia y\n    discapacidad habla de un sistema nacional de dependencia y en su programa\n    electoral hace referencia a una red p\u00fablica de servicios sociales que\n    cubra las necesidades de las personas con discapacidad en situaci\u00f3n de\n    gran dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi grupo parlamentario ha\n    querido formularle esta interpelaci\u00f3n, para conocer cu\u00e1l va a ser la\n    pol\u00edtica del Gobierno en esta materia, porque sinceramente no nos\n    gustar\u00eda que hubiese m\u00e1s incumplimientos y porque pensamos -yo estoy\n    seguro- que usted y su Gobierno comparten el objetivo de igualdad de\n    oportunidades de las personas con discapacidad y su plena integraci\u00f3n\n    social y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2003, que coincid\u00eda con el A\u00f1o europeo de la discapacidad,\n    aprobamos la Ley de igualdad de oportunidades, no discriminaci\u00f3n y\n    accesibilidad universal de las personas con discapacidad, que ha venido a\n    completar y a actualizar la anterior LISMI, Ley de integraci\u00f3n social de\n    los minusv\u00e1lidos, de 1982. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante su afirmaci\u00f3n del desarrollo reglamentario de la Ley de igualdad de\n    oportunidades, no discriminaci\u00f3n y accesibilidad universal, \u00bfel Gobierno\n    tiene intenci\u00f3n de aprobar en breve plazo la normativa reguladora del\n    Consejo nacional de discapacidad, para lo que la Ley de igualdad de\n    oportunidades daba un plazo de 6 meses que ya se han cumplido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que durante los ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular\n    se han producido avances en la situaci\u00f3n de las personas con discapacidad\n    y sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, mediante las dos reformas del IRPF, llevadas a cabo por el\n    Gobierno del Partido Popular, se mejor\u00f3 la fiscalidad tanto de las\n    personas discapacitadas como de sus familias, seg\u00fan se ha reconocido por\n    el propio sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, un campo de preocupaci\u00f3n capital para el sector de la\n    discapacidad es la atenci\u00f3n a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se comprometi\u00f3 en su debate de investidura a\n    dise\u00f1ar un plan de atenci\u00f3n de ayuda a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero mencionar brevemente una serie de convenios que se llevaron a cabo\n    por el Partido Popular, como por ejemplo el convenio que se firm\u00f3 con el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo para colaborar en la atenci\u00f3n\n    socio-sanitaria, salud y consumo de las personas con discapacidad; el\n    acuerdo entre el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda y el CERMI para la\n    accesibilidad de los discapacitados a las nuevas tecnolog\u00edas y a la\n    sociedad de la informaci\u00f3n; el convenio entre el Ministerio de Trabajo y\n    Asuntos Sociales y el Ministerio de\n    Administraciones P\u00fablicas para la eliminaci\u00f3n de barreras f\u00edsicas de\n    comunicaci\u00f3n y tecnol\u00f3gicas; la constituci\u00f3n del foro de atenci\u00f3n\n    educativa a personas con discapacidad, que establece las competencias,\n    estructura y r\u00e9gimen de funcionamiento y el convenio de colaboraci\u00f3n\n    entre la sociedad general de turismo y el CERMI en materia de turismo\n    para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "igualdad": [8, 9], "mujeres": [7], "familias": [10, 11], "atenci\u00f3n": [12, 13], "pa\u00eds": [14], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En este \u00faltimo caso ya ha empezado a trabajar la Comisi\u00f3n\n    Interministerial de Vivienda y Trabajo y Asuntos Sociales en el\n    desarrollo de las prescripciones t\u00e9cnicas de edificabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mejor mecanismo de integraci\u00f3n, sin ninguna duda, es el empleo, la\n    utilidad social a trav\u00e9s del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El reciente informe, que usted conoce muy bien, del Consejo Econ\u00f3mico y\n    Social pone de relieve que las personas con discapacidad contin\u00faan siendo\n    las que encabezan las listas del desempleo y que mantienen niveles de\n    educaci\u00f3n inaceptablemente bajos -uno de cada tres entre 10 y 64 a\u00f1os no\n    ha terminado los estudios primarios-, lo que condiciona gravemente su\n    acceso al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos decididos a que las personas con discapacidad formen\n    parte de todos los \u00e1mbitos de nuestra sociedad, pero de una forma real,\n    de pleno derecho y tambi\u00e9n de hecho; estamos decididos a conseguir un\n    entorno social accesible a todos y en todas las dimensiones, y estoy\n    seguro de que en todo ello cooperar\u00e1n S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno quiere impulsar medidas para el sector de\n    la discapacidad en todos los \u00e1mbitos, social, educativo, laboral y\n    personal, desde nuestra m\u00e1s firme creencia en la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es nuestra\n    intenci\u00f3n regular las condiciones previstas en la ley en las relaciones\n    con las administraciones p\u00fablicas, en el acceso y utilizaci\u00f3n de los\n    bienes y servicios a disposici\u00f3n del p\u00fablico, tecnolog\u00edas, productos y\n    servicios relacionados con la sociedad de la informaci\u00f3n y medios de\n    comunicaci\u00f3n social, en el acceso y utilizaci\u00f3n de los medios de\n    transporte y tambi\u00e9n de los espacios p\u00fablicos urbanizados y\n    edificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    abierto un amplio di\u00e1logo social y pol\u00edtico al que est\u00e1n ustedes\n    invitados, por supuesto, que se reflejar\u00e1 en el Libro Blanco de la\n    Dependencia, base para la futura ley que garantizar\u00e1 la atenci\u00f3n a las\n    personas dependientes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    plan, cuya elaboraci\u00f3n deseamos sea por supuesto con consenso,\n    contemplar\u00e1 entre otras medidas el acceso prioritario a servicios\n    comunitarios de apoyo, a servicios de proximidad como requisito previo y\n    necesario para su incorporaci\u00f3n a la vida de la poblaci\u00f3n activa, la\n    incorporaci\u00f3n prioritaria de mujeres con discapacidad a los diferentes\n    programas que contemplen todas las etapas de inserci\u00f3n y que promover\u00e1 la\n    flexibilidad de las condiciones de trabajo a fin de favorecer la\n    contrataci\u00f3n de mujeres que presenten necesidades especiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno quiere impulsar medidas para el sector de\n    la discapacidad en todos los \u00e1mbitos, social, educativo, laboral y\n    personal, desde nuestra m\u00e1s firme creencia en la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto vamos a desarrollar -me lo\n    preguntaba S.S.-la Ley 51/2003, de igualdad de oportunidades, no\n    discriminaci\u00f3n y accesibilidad universal de las personas con discapacidad\n    e intentaremos cumplir los plazos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno,\n    como sabe S.S., tiene un compromiso con las personas con discapacidad y\n    sus familias para alcanzar un contrato de inclusi\u00f3n 9 por ciento, con el\n    objetivo de conseguir que la participaci\u00f3n de las personas con\n    discapacidad en todos los \u00e1mbitos se corresponda con su peso demogr\u00e1fico\n    en la sociedad, y lo aplicar\u00e1 adem\u00e1s de modo transversal en todas las\n    l\u00edneas de acci\u00f3n que se desarrollen desde la Administraci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ya en\n    ese a\u00f1o 2005 existir\u00e1 un embri\u00f3n de recursos econ\u00f3micos para el impulso de\n    este Plan de Dependencia, que no s\u00f3lo beneficiar\u00e1, se\u00f1or\u00eda, a las\n    personas mayores, que son quienes, l\u00f3gicamente, tienen menor capacidad\n    funcional porque la van perdiendo con mayor rapidez, sino tambi\u00e9n a un\n    important\u00edsimo n\u00famero de personas discapacitadas y a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto destinado a los programas de atenci\u00f3n a las personas con\n    discapacidad fue de 198 millones de euros en el a\u00f1o 2002, sin embargo\n    baj\u00f3 a 186 millones de euros en el a\u00f1o 2003 y se recuper\u00f3 un poquito en\n    2004, con una dotaci\u00f3n de 190 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    abierto un amplio di\u00e1logo social y pol\u00edtico al que est\u00e1n ustedes\n    invitados, por supuesto, que se reflejar\u00e1 en el Libro Blanco de la\n    Dependencia, base para la futura ley que garantizar\u00e1 la atenci\u00f3n a las\n    personas dependientes en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo que recoge el informe es la\n    realidad que los discapacitados de nuestro pa\u00eds padecen, y a tenor de \u00e9l\n    este Gobierno est\u00e1 dispuesto a que esa realidad experimente un cambio\n    radical. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le anuncio que pr\u00f3ximamente remitiremos al Consejo de\n    Ministros el convenio con la ONCE y con el Fondo Social Europeo, a\u00f1o\n    2004-2006, para, de acuerdo con comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos, ir\n    eliminando estas barreras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mundo de\n    la discapacidad lo necesita, y el rendimiento laboral de los\n    discapacitados, como usted bien sabe, es extraordinario y tenemos que\n    alcanzar el compromiso social para la integraci\u00f3n de los mismos no s\u00f3lo\n    por razones sociales, que lo son, y de derecho, sino tambi\u00e9n por razones\n    de eficiencia econ\u00f3mica, porque merecen esa oportunidad y cuando se les\n    da, la cumplen y a fondo, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes s\u00f3lo hab\u00eda una secretar\u00eda\n    general, ahora es verdad que no hay una secretar\u00eda de Estado espec\u00edfica\n    para discapacidad, pero s\u00ed la hay para Pol\u00edticas Sociales, Familias y\n    Discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  VIVIENDA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "viviendas": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30], "alquiler": [46, 47, 48], "suelo": [32, 33, 34, 35, 36], "familias": [31], "ayudas": [37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45], "viviendas protegidas": [49, 50, 51]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, en estos m\u00e1s de dos meses cada vez que le he\n    preguntado algo en relaci\u00f3n con sus responsabilidades como ministra de\n    Vivienda usted ha respondido no a mi pregunta sino con alguna que otra\n    provocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, usted ha declarado que el problema del\n    encarecimiento del precio de la vivienda lo hab\u00eda provocado el Gobierno\n    del Partido Popular intencionadamente, es decir que las ayudas a la\n    vivienda incluidas en el \u00faltimo Plan de Vivienda, un 35 por ciento m\u00e1s\n    que en el \u00faltimo aprobado por ustedes, no eran otra cosa que una\n    maquinaci\u00f3n urdida para incrementar el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, a usted lo que le pasa es que\n    no tiene ni la m\u00e1s remota idea de qu\u00e9 va a hacer con la vivienda y lo que\n    intenta con sus continuas declaraciones y provocaciones es ocultar la\n    incapacidad e incompetencia de su planteamiento, que le hace caer a usted\n    en continuas contradicciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero algo tan\n    sencillo como saber en cu\u00e1ntas viviendas nuevas ha fijado el Gobierno su\n    objetivo o si van a mantener o no la deducci\u00f3n por la adquisici\u00f3n de\n    vivienda habitual o si van a conceder o no ayudas directas al arrendador\n    es algo tan sencillo que no saberlo es evidenciar que no tienen, como he\n    dicho, ni la m\u00e1s remota idea de lo que quieren hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    en su comparecencia manifest\u00f3 su intenci\u00f3n de convocar la Conferencia\n    Sectorial de Vivienda, es decir, a los consejeros auton\u00f3micos en la\n    materia, y tambi\u00e9n que iba a reunir a la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Municipios y Provincias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos pareci\u00f3, y as\u00ed se se lo dijimos, que era lo\n    menos que pod\u00eda hacer ya que ellos son los que tienen todas las\n    competencias en materia de suelo y vivienda y usted no tiene casi\n    ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s dijo que s\u00ed, que iba a quitar las deducciones\n    por vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\n    lo voy a preguntar muy clarito: \u00bfVa el Gobierno a suprimir las\n    deducciones por adquisici\u00f3n de la vivienda o no las va a suprimir? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que el aumento del precio de\n    la vivienda se debe a que la oferta de viviendas, m\u00e1s de 600.000 al a\u00f1o,\n    no ha sido suficiente para satisfacer la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que haya menos espa\u00f1oles que\n    quieran o puedan comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ha manifestado recientemente que va a aumentar las\n    ayudas directas al acceso a una vivienda en alquiler o en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto tambi\u00e9n algo tan\n    sencillo como lo siguiente: \u00bfVa el Gobierno o no a incrementar las ayudas\n    directas al acceso a la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De verdad, nos alegramos much\u00edsimo de esa\n    nueva rectificaci\u00f3n, pero le repetimos que creemos que las ayudas\n    directas s\u00f3lo deben ir dirigidas a los que necesitan una vivienda y no a\n    los que poseen varias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no ha sido capaz de\n    convocar a la Conferencia sectorial de vivienda, \u00bfc\u00f3mo va a ser capaz de\n    presentar un plan de choque? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en su comparecencia prometi\u00f3 incorporar al mercado de la vivienda,\n    especialmente para viviendas protegidas, suelo de titularidad estatal,\n    preferentemente\n    del Ministerio de Defensa y de Puertos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Defensa,\n    el se\u00f1or Bono, ya le ha dicho que el Ministerio de Defensa no va a\n    financiar sus planes de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la ministra de Fomento, yo creo que\n    para echarle a usted una mano, dijo en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n\n    que iba a llevar a los consejos de administraci\u00f3n de las distintas\n    autoridades portuarias las propuestas de ceder suelo para los planes de\n    vivienda, pero que en los citados consejos el Estado no tiene la mayor\u00eda\n    y por lo tanto no lo garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 por esa\n    incapacidad para poner en el mercado suelo para la vivienda protegida a\n    un precio razonable es por lo que en las \u00faltimas semanas usted se haya\n    decantado por subir los precios de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de\n    aportar a los planes de vivienda los suelos de titularidad p\u00fablica a\n    precios asequibles, usted prefiere subir el precio de la vivienda\n    protegida; es decir, ha planteado una propuesta muy original: para bajar\n    los precios de la vivienda libre lo \u00fanico que se le ocurre es subir los\n    precios de la vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, tambi\u00e9n se\n    lo pregunto: \u00bfEn qu\u00e9 cuant\u00eda va el Gobierno a subir los precios de la\n    vivienda de protecci\u00f3n oficial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por no saber,\n    se\u00f1ora ministra, despu\u00e9s de dos meses todav\u00eda no sabemos cu\u00e1ntas\n    viviendas protegidas nuevas va a construir su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con dos meses de Gobierno,\n    desde el Partido Popular no le vamos a exigir a usted saber d\u00f3nde va a\n    hacer las viviendas o de qu\u00e9 color las va a pintar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero algo tan\n    sencillo como saber en cu\u00e1ntas viviendas nuevas ha fijado el Gobierno su\n    objetivo o si van a mantener o no la deducci\u00f3n por la adquisici\u00f3n de\n    vivienda habitual o si van a conceder o no ayudas directas al arrendador\n    es algo tan sencillo que no saberlo es evidenciar que no tienen, como he\n    dicho, ni la m\u00e1s remota idea de lo que quieren hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son la promoci\u00f3n de\n    viviendas de nueva construccion, la adquisici\u00f3n de viviendas existentes,\n    la rehabilitaci\u00f3n de \u00e1reas urbanas, edificios y viviendas y la\n    urbanizaci\u00f3n del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ha quedado claro que lo de las 180.000\n    viviendas fue una mentirijilla electoral, como lo de los 800.000 puestos\n    de trabajo, pero le vuelvo a preguntar: \u00bfNos podr\u00eda decir cu\u00e1ntas\n    viviendas protegidas nuevas va a construir el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que el aumento del precio de\n    la vivienda se debe a que la oferta de viviendas, m\u00e1s de 600.000 al a\u00f1o,\n    no ha sido suficiente para satisfacer la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, vuelvan ustedes a la Espa\u00f1a de\n    1995, a la situaci\u00f3n que algunos iluminados llamaron el Estado del\n    bienestar y ver\u00e1n c\u00f3mo baja considerablemente la demanda de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha manifestado recientemente su\n    intenci\u00f3n de dar ayudas directas al arrendador; es decir que a un se\u00f1or\n    que sea propietario de 3,4, 5 \u00f3 6 viviendas y que no las tenga en\n    alquiler usted le va a dar una ayudita econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas, se\u00f1ora\n    ministra, deben ser a las familias que las necesitan y no a los\n    propietarios de varias viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n anunci\u00f3\n    la creaci\u00f3n de un registro de demandantes de viviendas, del que no se ha\n    vuelto a saber nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en su comparecencia prometi\u00f3 incorporar al mercado de la vivienda,\n    especialmente para viviendas protegidas, suelo de titularidad estatal,\n    preferentemente\n    del Ministerio de Defensa y de Puertos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas, se\u00f1ora\n    ministra, deben ser a las familias que las necesitan y no a los\n    propietarios de varias viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son la promoci\u00f3n de\n    viviendas de nueva construccion, la adquisici\u00f3n de viviendas existentes,\n    la rehabilitaci\u00f3n de \u00e1reas urbanas, edificios y viviendas y la\n    urbanizaci\u00f3n del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos pareci\u00f3, y as\u00ed se se lo dijimos, que era lo\n    menos que pod\u00eda hacer ya que ellos son los que tienen todas las\n    competencias en materia de suelo y vivienda y usted no tiene casi\n    ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en su comparecencia prometi\u00f3 incorporar al mercado de la vivienda,\n    especialmente para viviendas protegidas, suelo de titularidad estatal,\n    preferentemente\n    del Ministerio de Defensa y de Puertos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la ministra de Fomento, yo creo que\n    para echarle a usted una mano, dijo en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n\n    que iba a llevar a los consejos de administraci\u00f3n de las distintas\n    autoridades portuarias las propuestas de ceder suelo para los planes de\n    vivienda, pero que en los citados consejos el Estado no tiene la mayor\u00eda\n    y por lo tanto no lo garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 por esa\n    incapacidad para poner en el mercado suelo para la vivienda protegida a\n    un precio razonable es por lo que en las \u00faltimas semanas usted se haya\n    decantado por subir los precios de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, usted ha declarado que el problema del\n    encarecimiento del precio de la vivienda lo hab\u00eda provocado el Gobierno\n    del Partido Popular intencionadamente, es decir que las ayudas a la\n    vivienda incluidas en el \u00faltimo Plan de Vivienda, un 35 por ciento m\u00e1s\n    que en el \u00faltimo aprobado por ustedes, no eran otra cosa que una\n    maquinaci\u00f3n urdida para incrementar el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero algo tan\n    sencillo como saber en cu\u00e1ntas viviendas nuevas ha fijado el Gobierno su\n    objetivo o si van a mantener o no la deducci\u00f3n por la adquisici\u00f3n de\n    vivienda habitual o si van a conceder o no ayudas directas al arrendador\n    es algo tan sencillo que no saberlo es evidenciar que no tienen, como he\n    dicho, ni la m\u00e1s remota idea de lo que quieren hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en su comparecencia tambi\u00e9n manifest\u00f3 su intenci\u00f3n de\n    apostar por m\u00e1s ayudas directas y menos bonificaciones y deducciones\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ha manifestado recientemente que va a aumentar las\n    ayudas directas al acceso a una vivienda en alquiler o en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto tambi\u00e9n algo tan\n    sencillo como lo siguiente: \u00bfVa el Gobierno o no a incrementar las ayudas\n    directas al acceso a la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha manifestado recientemente su\n    intenci\u00f3n de dar ayudas directas al arrendador; es decir que a un se\u00f1or\n    que sea propietario de 3,4, 5 \u00f3 6 viviendas y que no las tenga en\n    alquiler usted le va a dar una ayudita econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas, se\u00f1ora\n    ministra, deben ser a las familias que las necesitan y no a los\n    propietarios de varias viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy parece que usted\n    vuelve a rectificar una vez m\u00e1s, y ahora esas ayudas al arrendador se\n    convierten en ayudas a la rehabilitaci\u00f3n usando los fondos que usted\n    tiene asignados para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De verdad, nos alegramos much\u00edsimo de esa\n    nueva rectificaci\u00f3n, pero le repetimos que creemos que las ayudas\n    directas s\u00f3lo deben ir dirigidas a los que necesitan una vivienda y no a\n    los que poseen varias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted ha manifestado recientemente que va a aumentar las\n    ayudas directas al acceso a una vivienda en alquiler o en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha manifestado recientemente su\n    intenci\u00f3n de dar ayudas directas al arrendador; es decir que a un se\u00f1or\n    que sea propietario de 3,4, 5 \u00f3 6 viviendas y que no las tenga en\n    alquiler usted le va a dar una ayudita econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n anunci\u00f3 la creaci\u00f3n de la agencia p\u00fablica de\n    alquiler, de la que tampoco se sabe nada, y sinceramente creemos que\n    usted no va a ser capaz de crearla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por no saber,\n    se\u00f1ora ministra, despu\u00e9s de dos meses todav\u00eda no sabemos cu\u00e1ntas\n    viviendas protegidas nuevas va a construir su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ha quedado claro que lo de las 180.000\n    viviendas fue una mentirijilla electoral, como lo de los 800.000 puestos\n    de trabajo, pero le vuelvo a preguntar: \u00bfNos podr\u00eda decir cu\u00e1ntas\n    viviendas protegidas nuevas va a construir el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en su comparecencia prometi\u00f3 incorporar al mercado de la vivienda,\n    especialmente para viviendas protegidas, suelo de titularidad estatal,\n    preferentemente\n    del Ministerio de Defensa y de Puertos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "viviendas": [35, 36, 37, 38, 39], "alquiler": [55, 56, 57, 58, 59], "suelo": [46, 47, 48, 49, 50, 51], "familias": [40, 41, 42, 43, 44, 45], "pa\u00eds": [52, 53, 54], "viviendas protegidas": [60, 61, 62, 63], "social": [33, 34]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Dice, se\u00f1or diputado, que con esta interpelaci\u00f3n pretende que el Gobierno\n    clarifique su pol\u00edtica en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En principio, yo creo que\n    no cabr\u00eda sino congratularse por el celo del Grupo Parlamentario Popular\n    en relaci\u00f3n con la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego no hay nada m\u00e1s loable y humilde\n    que exigir por quien no ha cumplido, el Partido Popular, de este\n    Gobierno, que cumple, una respuesta detallada sobre las medidas en las\n    que est\u00e1 trabajando en una materia tan importante para los ciudadanos\n    como es la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no entender\u00edan el silencio y la inactividad\n    de un gobierno frente a las grandes expectativas del pa\u00eds en materia de\n    vivienda, frente a la trascendencia social que dicen ustedes ahora que\n    tiene la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entender\u00edan eso, sobre todo cuando la situaci\u00f3n la\n    ha originado la ausencia de pol\u00edticas de vivienda en los ocho a\u00f1os de\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso me satisface\n    especialmente recordarle en este momento en qu\u00e9 est\u00e1 trabajando este\n    Gobierno para devolver a los ciudadanos la confianza que ustedes le han\n    quitado en la vivienda, cumpliendo adem\u00e1s con el compromiso de facilitar\n    el acceso a 180.000 familias al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, los objetivos de este\n    Gobierno son claros: fomentar una oferta suficiente de vivienda protegida\n    para facilitar el acceso a precios razonables y contribuir a cambiar poco\n    a poco la cultura de este pa\u00eds a favor de la vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en contra de la opini\u00f3n\n    p\u00fablica, en lugar de dedicar esos esfuerzos presupuestarios a necesidades\n    y a prioridades sociales como la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tambi\u00e9n estamos trabajando -y ustedes lo saben porque\n    han dado una rueda de prensa hoy- en la modificaci\u00f3n del Real Decreto\n    1/2002, con el objeto de estimular la promoci\u00f3n de viviendas protegidas\n    en propiedad e incentivar el mercado del alquiler, a diferencia de\n    ustedes, que han trabajado ocho a\u00f1os para suprimir la vivienda protegida\n    y para crear, seg\u00fan el se\u00f1or Rajoy, otra categor\u00eda que ya est\u00e1 creada\n    afortunadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda, en el marco de la Ley del suelo y\n    valoraciones, arbitrar\u00e1 medidas contra la retenci\u00f3n especulativa de\n    suelos que impida su funci\u00f3n social de urbanizaci\u00f3n y edificaci\u00f3n, con el\n    objetivo de favorecer su efectiva transformaci\u00f3n y puesta en el mercado\n    inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    estamos trabajando en el pr\u00f3ximo plan de vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    dise\u00f1ando con las administraciones p\u00fablicas y con todos los sectores\n    implicados, como no pod\u00eda ser de otra forma, un nuevo plan de vivienda\n    que va a ser fruto de la concertaci\u00f3n y reflejo de una nueva visi\u00f3n\n    pol\u00edtica en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n me gustar\u00eda decirle, se\u00f1or\u00eda, varias cosas referentes a lo que\n    estamos haciendo y que clarifican las pol\u00edticas de vivienda de este\n    Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, por primera vez en mucho tiempo, en ocho\n    a\u00f1os, y tras un mutismo deliberado, en este pa\u00eds se ha abierto un debate\n    sobre vivienda para solucionar un problema originado por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    pasado aquella \u00e9poca muy desafortunada, muy triste, en la que no se\n    hablaba casi nada de vivienda y, lo poco que se hablaba, se reduc\u00eda a\n    unas doctrinas asentadas ya en el derecho urban\u00edstico espa\u00f1ol, que son la\n    doctrina Cascos, la doctrina Rato, la doctrina Trillo y la doctrina\n    Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con toda seguridad, esos ciudadanos no eran los\n    que carec\u00edan de vivienda cuando gobernaban ustedes; esos ciudadanos eran\n    y son los que les han quitado a ustedes la confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tengo que recordarles algunas cifras que no est\u00e1 mal que\n    se las recordemos de vez en cuando, algunas cifras (no quiero sonrojarles\n    en exceso) provocadas por la gesti\u00f3n del Gobierno del Partido Popular\n    durante estos a\u00f1os al frente de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos ocho a\u00f1os, el\n    precio de la vivienda ha subido m\u00e1s de un cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, el metro\n    cuadrado construido vale de media en Espa\u00f1a unos 1.500 euros, y en\n    algunos sitios como Madrid y en algunas zonas, casi 4.000 euros, es\n    decir, muy alejado de lo que val\u00eda hace ocho a\u00f1os, en 1996, cuando\n    gobernaba el Partido Socialista y cuando las familias ten\u00edan vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan s\u00f3lo hace ocho a\u00f1os, en 1996, el esfuerzo para acceder a una vivienda\n    de 90 metros, con un pr\u00e9stamo a 12 \u00f3 15 a\u00f1os, era menos del 30 por ciento\n    de la renta familiar; hoy, las familias necesitan dedicar mucho m\u00e1s del\n    50 por ciento de su renta para acceder a una vivienda, gracias a su\n    gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha descendido, gracias a su gesti\u00f3n, la vivienda en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles\n    de familias en Espa\u00f1a se han quedado sin vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estaban pidiendo, y lo han votado,\n    que otros, un Gobierno socialista, se hicieran cargo de las pol\u00edticas de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiere defender aqu\u00ed, arrop\u00e1ndolo con una\n    supuesta desaz\u00f3n de los ciudadanos, es a quienes se han estado\n    aprovechando del suelo y especulando, a quienes han estado especulando\n    con la vivienda y a quienes, mediante su inacci\u00f3n, han permitido que en\n    los \u00faltimos a\u00f1os esto fuera un para\u00edso para quienes se han aprovechado de\n    la situaci\u00f3n a costa de los j\u00f3venes y de las familias con rentas m\u00e1s\n    bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No gestionamos contra nadie sino a favor de los\n    ciudadanos, y el sector privado se est\u00e1 pronunciando a favor de las\n    pol\u00edticas de vivienda del Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no\n    s\u00f3lo no han proporcionado viviendas protegidas sino que se han centrado\n    en las viviendas libres, agravando los problemas de acceso a la vivienda\n    de los grupos de poblaci\u00f3n con niveles medios y bajos de ingresos y de\n    los j\u00f3venes, pero tambi\u00e9n de otros colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos tienen derecho a una\n    vivienda, pero sobre todo los que todav\u00eda no la tienen por ustedes, y son\n    muchos colectivos, cr\u00e9anme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ustedes la vivienda es una mercanc\u00eda m\u00e1s\n    dentro de un contexto de mercado, obviando el mandato constitucional y la\n    responsabilidad que los poderes p\u00fablicos tenemos en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, para ustedes la vivienda es para quien se la pueda pagar y\n    nosotros estamos trabajando para hacer una pol\u00edtica efectiva de vivienda,\n    que\n    es una pol\u00edtica prioritaria y que adem\u00e1s para este Gobierno es una\n    pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trabajo y el\n    consenso en el marco de la conferencia sectorial de vivienda ser\u00e1 una\n    realidad, una conferencia en la que ustedes en los dos \u00faltimos a\u00f1os ni\n    siquiera convocaron a las comunidades aut\u00f3nomas ni hablaron con ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que en el marco de ese di\u00e1logo y concertaci\u00f3n tengamos una\n    colaboraci\u00f3n leal y sincera de ustedes que han originado este problema en\n    Espa\u00f1a y que todas las comunidades aut\u00f3nomas, incluidas las del Partido\n    Popular, respondan al inter\u00e9s mutuo, como as\u00ed me han hecho llegar, salvo\n    que ustedes se lo impidan, una vez m\u00e1s, como en sanidad, para mejorar el\n    acceso a la vivienda de los ciudadanos, y todo ello en el marco de una\n    reflexi\u00f3n serena, con todos los interesados, desde el Gobierno, dentro y\n    fuera, con las comunidades, con la Administraci\u00f3n local, con los\n    promotores, con los constructores, con los usuarios; en definitiva,\n    pensando en una pol\u00edtica integral de vivienda y no en los parches\n    ocasionados por el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ahora quieren correr y nos interpelan y nos requieren urgentemente\n    que solucionemos el problema de la vivienda, sin ni siquiera permitir que\n    llevemos a cabo un m\u00ednimo calendario de actuaci\u00f3n, en aras de ese\n    consenso que este ministerio quiere promover y est\u00e1 promoviendo adem\u00e1s,\n    porque desde el primer momento se ha hablado con los consejeros de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con todo el sector, para solucionar ese problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que no pretendan confundir a la opini\u00f3n p\u00fablica, porque adem\u00e1s le\n    digo una cosa: a los que corren en un laberinto, en el que han ca\u00eddo\n    ustedes en la oposici\u00f3n porque a\u00fan no lo han asumido, su misma velocidad\n    les est\u00e1 confundiendo y ahora pretenden hacernos creer que son\n    provivienda protegida cuando realmente lo que piensan es que la vivienda,\n    quien la quiera, que se la pague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no entender\u00edan el silencio y la inactividad\n    de un gobierno frente a las grandes expectativas del pa\u00eds en materia de\n    vivienda, frente a la trascendencia social que dicen ustedes ahora que\n    tiene la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda, en el marco de la Ley del suelo y\n    valoraciones, arbitrar\u00e1 medidas contra la retenci\u00f3n especulativa de\n    suelos que impida su funci\u00f3n social de urbanizaci\u00f3n y edificaci\u00f3n, con el\n    objetivo de favorecer su efectiva transformaci\u00f3n y puesta en el mercado\n    inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tambi\u00e9n estamos trabajando -y ustedes lo saben porque\n    han dado una rueda de prensa hoy- en la modificaci\u00f3n del Real Decreto\n    1/2002, con el objeto de estimular la promoci\u00f3n de viviendas protegidas\n    en propiedad e incentivar el mercado del alquiler, a diferencia de\n    ustedes, que han trabajado ocho a\u00f1os para suprimir la vivienda protegida\n    y para crear, seg\u00fan el se\u00f1or Rajoy, otra categor\u00eda que ya est\u00e1 creada\n    afortunadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a su gesti\u00f3n, el n\u00famero de viviendas protegidas ha descendido\n    considerablemente en un porcentaje muy elevado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PP no ten\u00eda\n    pol\u00edticas de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ponerles s\u00f3lo un\n    ejemplo a ustedes, que hablan de la desaz\u00f3n del sector privado, un\n    representante del sector al que ustedes apelan, en una entrevista\n    reciente a un medio de comunicaci\u00f3n, ha mostrado su inquietud por la\n    situaci\u00f3n generada por el Gobierno del Partido Popular y solicita del\n    Gobierno socialista que acabe con la situaci\u00f3n anterior respecto a las\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no\n    s\u00f3lo no han proporcionado viviendas protegidas sino que se han centrado\n    en las viviendas libres, agravando los problemas de acceso a la vivienda\n    de los grupos de poblaci\u00f3n con niveles medios y bajos de ingresos y de\n    los j\u00f3venes, pero tambi\u00e9n de otros colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso me satisface\n    especialmente recordarle en este momento en qu\u00e9 est\u00e1 trabajando este\n    Gobierno para devolver a los ciudadanos la confianza que ustedes le han\n    quitado en la vivienda, cumpliendo adem\u00e1s con el compromiso de facilitar\n    el acceso a 180.000 familias al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, el metro\n    cuadrado construido vale de media en Espa\u00f1a unos 1.500 euros, y en\n    algunos sitios como Madrid y en algunas zonas, casi 4.000 euros, es\n    decir, muy alejado de lo que val\u00eda hace ocho a\u00f1os, en 1996, cuando\n    gobernaba el Partido Socialista y cuando las familias ten\u00edan vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan s\u00f3lo hace ocho a\u00f1os, en 1996, el esfuerzo para acceder a una vivienda\n    de 90 metros, con un pr\u00e9stamo a 12 \u00f3 15 a\u00f1os, era menos del 30 por ciento\n    de la renta familiar; hoy, las familias necesitan dedicar mucho m\u00e1s del\n    50 por ciento de su renta para acceder a una vivienda, gracias a su\n    gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles\n    de familias en Espa\u00f1a se han quedado sin vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno, necesariamente, no puede compartir, teniendo en cuenta el\n    estado tan lamentable en el que han dejado a miles de familias espa\u00f1olas,\n    esa ligera apreciaci\u00f3n que hace S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiere defender aqu\u00ed, arrop\u00e1ndolo con una\n    supuesta desaz\u00f3n de los ciudadanos, es a quienes se han estado\n    aprovechando del suelo y especulando, a quienes han estado especulando\n    con la vivienda y a quienes, mediante su inacci\u00f3n, han permitido que en\n    los \u00faltimos a\u00f1os esto fuera un para\u00edso para quienes se han aprovechado de\n    la situaci\u00f3n a costa de los j\u00f3venes y de las familias con rentas m\u00e1s\n    bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, por hacer referencia a lo que usted ha planteado, en la bolsa de\n    suelo p\u00fablico de las administraciones, en estos \u00faltimos ocho a\u00f1os de\n    Gobierno, ustedes no han hecho nada de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, estamos trabajando tambi\u00e9n en evitar la especulaci\u00f3n del\n    suelo, otro problema originado durante el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Vivienda, en el marco de la Ley del suelo y\n    valoraciones, arbitrar\u00e1 medidas contra la retenci\u00f3n especulativa de\n    suelos que impida su funci\u00f3n social de urbanizaci\u00f3n y edificaci\u00f3n, con el\n    objetivo de favorecer su efectiva transformaci\u00f3n y puesta en el mercado\n    inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me reconocer\u00e1 que en el tema de la especulaci\u00f3n del suelo\n    ustedes no han andado nada finos, es m\u00e1s, han vuelto a llevar a cabo esa\n    pol\u00edtica de dejaci\u00f3n que tan mal resultado ha dado a los intereses\n    generales de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    dise\u00f1ando con las administraciones p\u00fablicas y con todos los sectores\n    implicados, como no pod\u00eda ser de otra forma, un nuevo plan de vivienda\n    que va a ser fruto de la concertaci\u00f3n y reflejo de una nueva visi\u00f3n\n    pol\u00edtica en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiere defender aqu\u00ed, arrop\u00e1ndolo con una\n    supuesta desaz\u00f3n de los ciudadanos, es a quienes se han estado\n    aprovechando del suelo y especulando, a quienes han estado especulando\n    con la vivienda y a quienes, mediante su inacci\u00f3n, han permitido que en\n    los \u00faltimos a\u00f1os esto fuera un para\u00edso para quienes se han aprovechado de\n    la situaci\u00f3n a costa de los j\u00f3venes y de las familias con rentas m\u00e1s\n    bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no entender\u00edan el silencio y la inactividad\n    de un gobierno frente a las grandes expectativas del pa\u00eds en materia de\n    vivienda, frente a la trascendencia social que dicen ustedes ahora que\n    tiene la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, los objetivos de este\n    Gobierno son claros: fomentar una oferta suficiente de vivienda protegida\n    para facilitar el acceso a precios razonables y contribuir a cambiar poco\n    a poco la cultura de este pa\u00eds a favor de la vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, por primera vez en mucho tiempo, en ocho\n    a\u00f1os, y tras un mutismo deliberado, en este pa\u00eds se ha abierto un debate\n    sobre vivienda para solucionar un problema originado por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, los objetivos de este\n    Gobierno son claros: fomentar una oferta suficiente de vivienda protegida\n    para facilitar el acceso a precios razonables y contribuir a cambiar poco\n    a poco la cultura de este pa\u00eds a favor de la vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tambi\u00e9n estamos trabajando -y ustedes lo saben porque\n    han dado una rueda de prensa hoy- en la modificaci\u00f3n del Real Decreto\n    1/2002, con el objeto de estimular la promoci\u00f3n de viviendas protegidas\n    en propiedad e incentivar el mercado del alquiler, a diferencia de\n    ustedes, que han trabajado ocho a\u00f1os para suprimir la vivienda protegida\n    y para crear, seg\u00fan el se\u00f1or Rajoy, otra categor\u00eda que ya est\u00e1 creada\n    afortunadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, estamos trabajando tambi\u00e9n en el fomento del alquiler\n    para dar mayores garant\u00edas al sistema y para articular mecanismos m\u00e1s\n    eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no les suena demasiado bien, por el empe\u00f1o\n    que tiene el Partido Popular de despreciar el alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha descendido, gracias a su gesti\u00f3n, la vivienda en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tambi\u00e9n estamos trabajando -y ustedes lo saben porque\n    han dado una rueda de prensa hoy- en la modificaci\u00f3n del Real Decreto\n    1/2002, con el objeto de estimular la promoci\u00f3n de viviendas protegidas\n    en propiedad e incentivar el mercado del alquiler, a diferencia de\n    ustedes, que han trabajado ocho a\u00f1os para suprimir la vivienda protegida\n    y para crear, seg\u00fan el se\u00f1or Rajoy, otra categor\u00eda que ya est\u00e1 creada\n    afortunadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a su gesti\u00f3n, el n\u00famero de viviendas protegidas ha descendido\n    considerablemente en un porcentaje muy elevado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ponerles s\u00f3lo un\n    ejemplo a ustedes, que hablan de la desaz\u00f3n del sector privado, un\n    representante del sector al que ustedes apelan, en una entrevista\n    reciente a un medio de comunicaci\u00f3n, ha mostrado su inquietud por la\n    situaci\u00f3n generada por el Gobierno del Partido Popular y solicita del\n    Gobierno socialista que acabe con la situaci\u00f3n anterior respecto a las\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no\n    s\u00f3lo no han proporcionado viviendas protegidas sino que se han centrado\n    en las viviendas libres, agravando los problemas de acceso a la vivienda\n    de los grupos de poblaci\u00f3n con niveles medios y bajos de ingresos y de\n    los j\u00f3venes, pero tambi\u00e9n de otros colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [3, 4], "social": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Es usted la que no se ha enterado d\u00f3nde est\u00e1,\n    por eso sube a esta tribuna como si fuera oposici\u00f3n para hablar de los\n    planes de vivienda anteriores y seguir provocando, porque no es la\n    primera vez que lo hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso me lo sac\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Vivienda y le dije\n    que a ese n\u00famero de viviendas le sumara usted lo que hab\u00eda faltado de la\n    caja de los hu\u00e9rfanos de la Guardia Civil, de la caja de los fondos\n    reservados o del agujero de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso me lo sac\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Vivienda y le dije\n    que a ese n\u00famero de viviendas le sumara usted lo que hab\u00eda faltado de la\n    caja de los hu\u00e9rfanos de la Guardia Civil, de la caja de los fondos\n    reservados o del agujero de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, no es la primera vez que usted me\n    habla de las viviendas que se pod\u00edan hacer con los gastos en los\n    conflictos armados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso me lo sac\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Vivienda y le dije\n    que a ese n\u00famero de viviendas le sumara usted lo que hab\u00eda faltado de la\n    caja de los hu\u00e9rfanos de la Guardia Civil, de la caja de los fondos\n    reservados o del agujero de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas protegidas": [4], "viviendas": [2], "alquiler": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, en su comparecencia me dijo que\n    nosotros ten\u00edamos el concepto de vivienda como mercanc\u00eda y me oblig\u00f3 a\n    recordarle que ustedes tienen el concepto de la vivienda como un negocio,\n    acu\u00e9rdese de lo que pas\u00f3 con la PSV, que ya se lo dije yo en su d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    periodo que ustedes gobernaron subi\u00f3 el precio de la vivienda un 174 por\n    ciento, en el nuestro, en los ocho a\u00f1os, un 111 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hicieron una\n    media anual de 52.847 viviendas protegidas y nosotros de 56.000; en\n    viviendas libres, ustedes hicieron 190.000 y nosotros 414.000, entre\n    otras cosas porque la econom\u00eda espa\u00f1ola marchaba como marchaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta que los pisos en venta en Extremadura\n    subieron un 22 por ciento con usted de consejera y adem\u00e1s se convirti\u00f3 en\n    la comunidad donde m\u00e1s subi\u00f3 el alquiler en el pasado mes de abril, que\n    aument\u00f3 un 1,2 por ciento con respecto al mes anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hicieron una\n    media anual de 52.847 viviendas protegidas y nosotros de 56.000; en\n    viviendas libres, ustedes hicieron 190.000 y nosotros 414.000, entre\n    otras cosas porque la econom\u00eda espa\u00f1ola marchaba como marchaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "viviendas": [14], "pa\u00eds": [15, 16, 17], "social": [12, 13]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Me critica que recurro al Gobierno del Partido Popular y para hablar de su\n    dejaci\u00f3n en materia de vivienda no tiene otro argumento que recurrir al\n    Gobierno de la Junta de Extremadura, por algo ser\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe qu\u00e9\n    posici\u00f3n tiene en el ranking de vivienda la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 me dice usted de los ocho a\u00f1os en los que ustedes han retrasado una\n    pol\u00edtica eficaz de vivienda que al d\u00eda de hoy han convertido en la\n    tercera preocupaci\u00f3n de los ciudadanos de nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    provocado un problema y hoy vienen aqu\u00ed, al Congreso de los Diputados,\n    que representa, entre otros, a los miles de ciudadanos que ustedes han\n    dejado sin vivienda, a reprocharnos un incumplimiento temporal, que no es\n    el caso, a un Gobierno que lleva escasamente tres meses gobernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero c\u00f3mo les van hacer caso los ciudadanos a los que\n    han expulsado del mercado de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero en vivienda qui\u00e9nes les\n    van a creer a ustedes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no s\u00f3lo no han proporcionado vivienda\n    protegida, sino que s\u00f3lo se han centrado en las viviendas libres,\n    agravando los problemas de acceso a la vivienda a los grupos de poblaci\u00f3n\n    con niveles m\u00e1s bajos de renta, a los j\u00f3venes, a otros colectivos, y\n    todos tienen derecho a una vivienda, pero sobre todo, como he dicho\n    antes, los que todav\u00eda no la tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tenor de los datos que ha mencionado usted y que yo le he dado antes\n    (porque las cifras s\u00ed las tengo yo en el Ministerio de Fomento, lo que\n    pasa es que desde 1996 no se ha publicado nada, hab\u00eda un apag\u00f3n\n    estad\u00edstico), digo que, a tenor de los datos que he mencionado, con todo\n    respeto y guardando la cortes\u00eda parlamentaria, he de decirle que el\n    Partido Popular no tiene credibilidad para liderar ninguna apuesta ni\n    ninguna defensa en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00fan m\u00e1s, sus actuaciones son\n    claras: utilizan la vivienda como arma arrojadiza contra un Gobierno que\n    est\u00e1 dispuesto a hacer una pol\u00edtica social, algo que ustedes desconocen\n    porque no creen en el valor de la pol\u00edtica como satisfacci\u00f3n de los\n    intereses generales de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no hacemos demagogia y no\n    mostramos un inter\u00e9s inusitado acerca de la vivienda porque hoy toque\n    desgastar al Gobierno con la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Requiere especialmente la\n    colaboraci\u00f3n de los partidos pol\u00edticos que han fracasado estrepitosamente\n    en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, no confundan, no pretendan hacer\n    demagogia a cargo de la vivienda, pues la vivienda ha sido su m\u00e1xima\n    carga, por la que est\u00e1n suspensos, cuando los ciudadanos de este pa\u00eds\n    decidieron retirarles su confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00fan m\u00e1s, sus actuaciones son\n    claras: utilizan la vivienda como arma arrojadiza contra un Gobierno que\n    est\u00e1 dispuesto a hacer una pol\u00edtica social, algo que ustedes desconocen\n    porque no creen en el valor de la pol\u00edtica como satisfacci\u00f3n de los\n    intereses generales de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, yo creo que esta estrategia del Partido Popular no es buena\n    porque no se debe hacer instrumentalizaci\u00f3n pol\u00edtica de una necesidad\n    social que requiere del esfuerzo y del inter\u00e9s de la acci\u00f3n pol\u00edtica de\n    todos los partidos pol\u00edticos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no s\u00f3lo no han proporcionado vivienda\n    protegida, sino que s\u00f3lo se han centrado en las viviendas libres,\n    agravando los problemas de acceso a la vivienda a los grupos de poblaci\u00f3n\n    con niveles m\u00e1s bajos de renta, a los j\u00f3venes, a otros colectivos, y\n    todos tienen derecho a una vivienda, pero sobre todo, como he dicho\n    antes, los que todav\u00eda no la tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 me dice usted de los ocho a\u00f1os en los que ustedes han retrasado una\n    pol\u00edtica eficaz de vivienda que al d\u00eda de hoy han convertido en la\n    tercera preocupaci\u00f3n de los ciudadanos de nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, yo creo que esta estrategia del Partido Popular no es buena\n    porque no se debe hacer instrumentalizaci\u00f3n pol\u00edtica de una necesidad\n    social que requiere del esfuerzo y del inter\u00e9s de la acci\u00f3n pol\u00edtica de\n    todos los partidos pol\u00edticos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, no confundan, no pretendan hacer\n    demagogia a cargo de la vivienda, pues la vivienda ha sido su m\u00e1xima\n    carga, por la que est\u00e1n suspensos, cuando los ciudadanos de este pa\u00eds\n    decidieron retirarles su confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [2, 3], "pa\u00eds": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En segundo\n    lugar, la eficiencia energ\u00e9tica es adem\u00e1s un bien econ\u00f3mico y\n    medioambiental, por una parte, porque implica una racionalizaci\u00f3n en el\n    consumo de combustibles, que en su mayor parte proceden del exterior, por\n    lo tanto, tambi\u00e9n ahorrar energ\u00eda supone mejorar nuestra balanza\n    comercial; por otra parte, porque limitar la combusti\u00f3n no s\u00f3lo reduce\n    las emisiones de CO2, sino tambi\u00e9n otras emisiones atmosf\u00e9ricas\n    contaminantes, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, debido al desarrollo econ\u00f3mico y a la\n    insuficiencia de las medidas de mitigaci\u00f3n acometidas hasta el presente,\n    las emisiones de gases de efecto invernadero en nuestro pa\u00eds se\n    encuentran en una senda de r\u00e1pido aumento, esa es la realidad, que\n    compromete gravemente las posibilidades de cumplir con nuestro\n    compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, cumplir con Kioto supone una\n    apuesta por la eficiencia energ\u00e9tica y las energ\u00edas renovables, como muy\n    bien se\u00f1alaba el se\u00f1or Herrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en concreto el\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio estamos trabajando en la\n    revisi\u00f3n de la E4, la Estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica\n    2004-2012, y en el Plan de fomento de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [8], "pa\u00eds": [6, 7], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... en lo que hace referencia a la nueva\n    cultura de la energ\u00eda que usted dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le comentaba precisamente que hoy\n    hemos asistido a un acto que tiene que ver en este caso con la educaci\u00f3n\n    energ\u00e9tica, que es fundamental para que cale esa nueva cultura de la\n    energ\u00eda, igual que yo creo que hoy est\u00e1 mucho m\u00e1s asimilada por el\n    conjunto de la ciudadan\u00eda la nueva cultura del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que pensar que\n    la energ\u00eda\n    es un bien escaso y esa tarea ha de asumirla el conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha dicho, no s\u00f3lo en lo que hace referencia a la\n    energ\u00eda solar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    tenemos la materia prima, en principio tendr\u00edamos que tener unos\n    objetivos m\u00e1s ambiciosos en lo que hace referencia a la energ\u00eda solar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en energ\u00eda e\u00f3lica hay recorrido, y ciertamente habr\u00e1 que revisar\n    algunas de las previsiones del plan que no se cumplen como es la biomasa,\n    que requerir\u00e1 seguramente algunas modificaciones al respecto, para hacer\n    que tengan m\u00e1s peso en el mix renovable del que tienen en estos\n    momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, por tanto, de conciliar el\n    objetivo de cumplir razonablemente con los compromisos que hemos\n    adquirido como pa\u00eds y de preservar un tejido productivo, de preservar el\n    empleo, de preservar tambi\u00e9n la competitividad de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un cierto contrasentido que un pa\u00eds con sol como el\n    nuestro est\u00e9 tan distante de pa\u00edses como Alemania que tiene menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, se\u00f1or\u00eda, he hablado de dos revisiones que estamos en\n    estos momentos estudiando, la revisi\u00f3n de la E4 y la revisi\u00f3n del Plan de\n    energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [23, 24, 25], "pa\u00eds": [19, 20, 21, 22], "tramo": [18], "vasco": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "social": [0], "red": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta infraestructura\n    ferroviaria -lo he dicho en ocasiones anteriores- es esencial para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como para la conexi\u00f3n\n    del Estado espa\u00f1ol con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es l\u00f3gico, ambas administraciones mantuvieron conversaciones entre\n    los \u00faltimos meses de 1988 y los primeros de 1989, siendo en parte el\n    resultado de dichas conversaciones que previamente el Gobierno vasco y\n    Renfe iniciaran conjuntamente en julio de 1988 un estudio de la red\n    ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos hablar\n    de c\u00f3mo en el momento en que la Comunidad Econ\u00f3mica Europea establece la\n    red b\u00e1sica de ferrocarriles de alta velocidad para toda la Comunidad\n    Europea se incluye ya el eje Vitoria-Dax. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Y vasca es una red\n    dise\u00f1ada para tr\u00e1ficos mixtos, es decir, para pasajeros y mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa\n    red ferroviaria hacia la meseta Vitoria-Burgos-Valladolid tambi\u00e9n va a\n    ser de tr\u00e1ficos mixtos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta infraestructura\n    ferroviaria -lo he dicho en ocasiones anteriores- es esencial para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como para la conexi\u00f3n\n    del Estado espa\u00f1ol con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nacimiento de la Y vasca podemos situarlo all\u00e1 por el a\u00f1o\n    1987, cuando el Departamento de Pol\u00edtica Territorial y Transportes del\n    Gobierno vasco present\u00f3 lo que se denomin\u00f3 las bases del futuro plan\n    ferroviario de Euskadi, donde ya empez\u00f3 a perfilarse la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es l\u00f3gico, ambas administraciones mantuvieron conversaciones entre\n    los \u00faltimos meses de 1988 y los primeros de 1989, siendo en parte el\n    resultado de dichas conversaciones que previamente el Gobierno vasco y\n    Renfe iniciaran conjuntamente en julio de 1988 un estudio de la red\n    ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, mientras se estaba realizando este estudio y tras los contactos\n    a los que he hecho referencia, en febrero de 1989 llegaban a un acuerdo\n    el Gobierno vasco, la Administraci\u00f3n central, el Partido Nacionalista\n    Vasco y el Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aconsejo, si no lo ha\n    hecho, que lea usted la comparecencia de quien en aquel momento era el\n    responsable en el Gobierno vasco de los transportes, una persona que\n    pertenec\u00eda a su partido, el se\u00f1or Antol\u00edn, quien compareci\u00f3 el 22 de\n    febrero de 1989. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recojo sus textos, puesto que ese acuerdo que se produjo\n    entre la Administraci\u00f3n central y el Gobierno vasco, avalado por los dos\n    partidos que gobernaban conjuntamente, dec\u00eda -son palabras del se\u00f1or\n    Antol\u00edn- que la Y vasca era sin discusi\u00f3n el mejor trazado ferroviario de\n    entre los estudiados hasta entonces para el norte de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede\n    imaginarse que aquellos acuerdos, que fueron acuerdos reales, generaron\n    una esperanza y una enorme satisfacci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablo, por ejemplo, del\n    representante, en aquellos momentos, del Grupo Mixto que despu\u00e9s pasar\u00eda\n    a ser del Partido Popular, el se\u00f1or Barquero, que entre otras cosas\n    afirm\u00f3: quiero mostrar nuestra satisfacci\u00f3n, porque al final parece que\n    se puede resolver una cuesti\u00f3n, que pudo haberse convertido en una\n    injusticia hist\u00f3rica, en un agravio contra el Pa\u00eds Vasco, como es esta\n    importante obra de infraestructura de conexi\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma\n    con el resto de Espa\u00f1a y con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que el Gobierno\n    vasco ha realizado estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a traer aqu\u00ed expresiones, que usted puede leer, dichas\n    en el Parlamento vasco por distintas fuerzas pol\u00edticas hablando de la\n    denuncia, de la desidia, del abandono, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno vasco, como sabe muy bien su ministerio porque se le ha venido\n    informando puntualmente por escrito, est\u00e1 concluyendo cuatro procesos\n    constructivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estos \u00faltimos queremos\n    saber si se propone, y c\u00f3mo, trabajar en coordinaci\u00f3n con el Gobierno\n    vasco y qu\u00e9 pasos se propone dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo piensa proceder respecto al Gobierno\n    vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya entonces ocurri\u00f3\n    que dicho plan no contemplaba ninguna mejora en el tramo Vitoria-Ir\u00fan,\n    limit\u00e1ndose sus inversiones a la mejora del acceso de Bilbao a la meseta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta infraestructura\n    ferroviaria -lo he dicho en ocasiones anteriores- es esencial para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como para la conexi\u00f3n\n    del Estado espa\u00f1ol con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es l\u00f3gico, ambas administraciones mantuvieron conversaciones entre\n    los \u00faltimos meses de 1988 y los primeros de 1989, siendo en parte el\n    resultado de dichas conversaciones que previamente el Gobierno vasco y\n    Renfe iniciaran conjuntamente en julio de 1988 un estudio de la red\n    ferroviaria en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted puede\n    imaginarse que aquellos acuerdos, que fueron acuerdos reales, generaron\n    una esperanza y una enorme satisfacci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablo, por ejemplo, del\n    representante, en aquellos momentos, del Grupo Mixto que despu\u00e9s pasar\u00eda\n    a ser del Partido Popular, el se\u00f1or Barquero, que entre otras cosas\n    afirm\u00f3: quiero mostrar nuestra satisfacci\u00f3n, porque al final parece que\n    se puede resolver una cuesti\u00f3n, que pudo haberse convertido en una\n    injusticia hist\u00f3rica, en un agravio contra el Pa\u00eds Vasco, como es esta\n    importante obra de infraestructura de conexi\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma\n    con el resto de Espa\u00f1a y con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta infraestructura\n    ferroviaria -lo he dicho en ocasiones anteriores- es esencial para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como para la conexi\u00f3n\n    del Estado espa\u00f1ol con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo -son palabras textuales-, se pod\u00eda afirmar\n    tajantemente que la relaci\u00f3n Ir\u00fan-Par\u00eds iba a ser la mejor relaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a con el centro europeo, de modo que esta se perfilaba como la l\u00ednea\n    fundamental de conexi\u00f3n del centro de Espa\u00f1a y de Portugal con el centro\n    de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablo, por ejemplo, del\n    representante, en aquellos momentos, del Grupo Mixto que despu\u00e9s pasar\u00eda\n    a ser del Partido Popular, el se\u00f1or Barquero, que entre otras cosas\n    afirm\u00f3: quiero mostrar nuestra satisfacci\u00f3n, porque al final parece que\n    se puede resolver una cuesti\u00f3n, que pudo haberse convertido en una\n    injusticia hist\u00f3rica, en un agravio contra el Pa\u00eds Vasco, como es esta\n    importante obra de infraestructura de conexi\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma\n    con el resto de Espa\u00f1a y con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como le dec\u00eda antes, \u00bftiene intenci\u00f3n de ofrecer alg\u00fan tipo de convenio al\n    Gobierno vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [35, 36, 37, 38], "tramo": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "vasco": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "red": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "pa\u00eds": [29, 30, 31, 32, 33, 34]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por tanto, debe llevarse a cabo dentro de una gran\n    estrategia -y as\u00ed lo hemos planteado- que determine la inserci\u00f3n de la Y\n    vasca en el conjunto de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, tiene que ser un proyecto\n    conectado con la concesi\u00f3n global de la red ferroviaria, tanto espa\u00f1ola\n    como europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pod\u00eda estar conectado Valladolid-Burgos y continuar la red ferroviaria de\n    esa manera, pero no se ha hecho nada en Valladolid- Burgos y se ha hecho\n    muy poco en el tramo que corresponde a Burgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las razones que nos han conducido a adoptar esta\n    decisi\u00f3n, aunque creo que es f\u00e1cilmente apreciable, es dar continuidad a\n    la red interna en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos permitir\u00e1 tambi\u00e9n una continuidad externa de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    proyecto de la Y vasca forma parte no s\u00f3lo de la futura red ferroviaria\n    de inter\u00e9s general del Estado, sino que adem\u00e1s estaba incluido en la red\n    transeuropea de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, es una actuaci\u00f3n que debe\n    formularse desde un planteamiento estrat\u00e9gico que determina su inserci\u00f3n\n    con el resto de la red hacia el interior del pa\u00eds y hacia los Pirineos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya he expresado en otras ocasiones, la Y vasca es un proyecto que\n    beneficia no solamente al Pa\u00eds Vasco, sino que se trata de un proyecto de\n    car\u00e1cter estrat\u00e9gico para el conjunto de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde este punto de vista la construcci\u00f3n de esta l\u00ednea presenta tres\n    grandes ventajas: se potencian las infraestructuras en algunas zonas\n    desfavorecidas, como le he explicado, con un grave problema de\n    despoblamiento; se centra, podr\u00edamos decir, Teruel dentro de un \u00e1rea\n    importante de tr\u00e1fico de mercanc\u00edas y de operaciones log\u00edsticas en\n    relaci\u00f3n a las mercanc\u00edas; se avanza en otro objetivo que ya he expresado\n    p\u00fablicamente en el mallado de la red, reduciendo la radialidad y\n    completando esa excesiva radialidad con unas conexiones entre capitales\n    de provincia, sin pasar, podr\u00edamos decir, por el centro; se act\u00faa dentro\n    de un planteamiento de grandes corredores, que es lo que creemos que hace\n    avanzar y que hace que el ferrocarril tenga una competitividad frente a\n    los otros medios de transporte que ahora no tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las cuestiones que le quer\u00eda resaltar son las conexiones con\n    Francia, es la segunda actuaci\u00f3n estrat\u00e9gica en la que participa la Y\n    vasca y deriva de su pertenencia, como ya usted ha dicho, de la red\n    transeuropea del transporte y la necesaria conexi\u00f3n con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    consolidaci\u00f3n del mercado interior europeo requiere resolver los puntos\n    de estrangulamiento en la red transeuropea y aliviar la congesti\u00f3n que\n    afecta a algunos tramos de dichas redes, como es el caso de las\n    conexiones con Francia a trav\u00e9s de la frontera de Ir\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    que se inici\u00f3 la gestaci\u00f3n de este proyecto existi\u00f3 -como ha planteado\n    usted en el texto de su interpelaci\u00f3n y despu\u00e9s en su intervenci\u00f3n- una\n    voluntad de di\u00e1logo y de alcanzar acuerdos entre el Gobierno central y el\n    Gobierno vasco, que cristaliz\u00f3 adem\u00e1s en diversos estudios realizados\n    conjuntamente entre ambas administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha\n    preguntado si queremos contar con la colaboraci\u00f3n del Gobierno vasco para\n    la realizaci\u00f3n del proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no voy a definir previamente cu\u00e1les son esos\n    extremos, porque creo que la mayor implicaci\u00f3n del Gobierno vasco en este\n    proyecto puede suponer tambi\u00e9n una mayor celeridad en todos aquellos\n    plazos por los que usted me ha preguntado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista del Ministerio de\n    Fomento -del ministerio actual, en el momento actual-, el proyecto de\n    nuevas l\u00edneas ferroviarias no solamente se concibe -y ah\u00ed tambi\u00e9n vamos a\n    coincidir- como un proyecto que sirve para unir las tres capitales vascas\n    -que ya ser\u00eda suficientemente importante como para defenderlo y\n    realizarlo-, sino que adem\u00e1s tiene un car\u00e1cter -y as\u00ed es reconocido en\n    las redes transeuropeas de transporte- de integraci\u00f3n a nivel\n    internacional y, por qu\u00e9 no decirlo tambi\u00e9n, tiene una faceta muy\n    importante de coordinaci\u00f3n interna del Pa\u00eds Vasco con el resto del\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se estaba\n    produciendo una duplicidad en la redacci\u00f3n de los proyectos de la l\u00ednea\n    en algunos de los subtramos ubicados en la provincia de Guip\u00fazcoa; como\n    usted bien sabe, uno lo hab\u00eda sacado el GIF y otro el Gobierno vasco, y\n    era el mismo subtramo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando\n    de una longitud total de 70 kil\u00f3metros, con un dato que seguramente\n    algunos de ustedes ya conocen, y es que no hay ninguna licitaci\u00f3n por\n    parte del Gobierno vasco en ese tramo Vitoria-Bilbao; todas est\u00e1n en\n    Vitoria-Guip\u00fazcoa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las razones que nos han conducido a adoptar esta\n    decisi\u00f3n, aunque creo que es f\u00e1cilmente apreciable, es dar continuidad a\n    la red interna en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las razones por las que hemos tomado esta decisi\u00f3n es precisamente\n    por la complementariedad que usted me planteaba de las actuaciones del\n    Gobierno central y el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que quiera el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya he expresado en otras ocasiones, la Y vasca es un proyecto que\n    beneficia no solamente al Pa\u00eds Vasco, sino que se trata de un proyecto de\n    car\u00e1cter estrat\u00e9gico para el conjunto de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tramo est\u00e1 -ustedes lo saben, pero\n    los dem\u00e1s diputados no- entre Vitoria y Mondrag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pod\u00eda estar conectado Valladolid-Burgos y continuar la red ferroviaria de\n    esa manera, pero no se ha hecho nada en Valladolid- Burgos y se ha hecho\n    muy poco en el tramo que corresponde a Burgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las \u00faltimas semanas, el Ministerio de Fomento ha realizado un an\u00e1lisis\n    pormenorizado de esta actuaci\u00f3n y ha tomado la decisi\u00f3n, que ya hice\n    p\u00fablica, de licitar la redacci\u00f3n de todos los tramos que componen el\n    tramo Vitoria-Bilbao, es decir, de todos los subtramos y de dos tramos de\n    la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando\n    de una longitud total de 70 kil\u00f3metros, con un dato que seguramente\n    algunos de ustedes ya conocen, y es que no hay ninguna licitaci\u00f3n por\n    parte del Gobierno vasco en ese tramo Vitoria-Bilbao; todas est\u00e1n en\n    Vitoria-Guip\u00fazcoa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n del\n    tramo Vitoria-Bilbao permitir\u00e1 poner en servicio trenes directos que unan\n    estas dos ciudades y despu\u00e9s continuar la conexi\u00f3n interna dentro del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, la conclusi\u00f3n del tramo Vitoria-Bilbao permitir\u00e1 no s\u00f3lo unir\n    estas dos ciudades, sino que adem\u00e1s posibilitar\u00e1 utilizar estas\n    infraestructuras para las relaciones ferroviarias de Bilbao y Vitoria con\n    ciudades como Madrid, Barcelona, Zaragoza, etc\u00e9tera, en la conexi\u00f3n\n    interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Gobierno se propone impulsar la formulaci\u00f3n de la\n    declaraci\u00f3n de impacto ambiental del tramo Valladolid-Burgos para poder\n    iniciar a continuaci\u00f3n la redacci\u00f3n de los proyectos de construcci\u00f3n que\n    permitir\u00e1n la contrataci\u00f3n de las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, tenemos un tramo\n    Burgos-Vitoria, cuyo estudio informativo est\u00e1 aprobado, que va a permitir\n    que continuemos con la licitaci\u00f3n de los concursos para la redacci\u00f3n de\n    los proyectos de construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista del Ministerio de\n    Fomento -del ministerio actual, en el momento actual-, el proyecto de\n    nuevas l\u00edneas ferroviarias no solamente se concibe -y ah\u00ed tambi\u00e9n vamos a\n    coincidir- como un proyecto que sirve para unir las tres capitales vascas\n    -que ya ser\u00eda suficientemente importante como para defenderlo y\n    realizarlo-, sino que adem\u00e1s tiene un car\u00e1cter -y as\u00ed es reconocido en\n    las redes transeuropeas de transporte- de integraci\u00f3n a nivel\n    internacional y, por qu\u00e9 no decirlo tambi\u00e9n, tiene una faceta muy\n    importante de coordinaci\u00f3n interna del Pa\u00eds Vasco con el resto del\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las razones que nos han conducido a adoptar esta\n    decisi\u00f3n, aunque creo que es f\u00e1cilmente apreciable, es dar continuidad a\n    la red interna en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n del\n    tramo Vitoria-Bilbao permitir\u00e1 poner en servicio trenes directos que unan\n    estas dos ciudades y despu\u00e9s continuar la conexi\u00f3n interna dentro del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, es una actuaci\u00f3n que debe\n    formularse desde un planteamiento estrat\u00e9gico que determina su inserci\u00f3n\n    con el resto de la red hacia el interior del pa\u00eds y hacia los Pirineos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya he expresado en otras ocasiones, la Y vasca es un proyecto que\n    beneficia no solamente al Pa\u00eds Vasco, sino que se trata de un proyecto de\n    car\u00e1cter estrat\u00e9gico para el conjunto de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es un\n    instrumento al servicio de la modernizaci\u00f3n del pa\u00eds y la calidad de vida\n    de sus ciudadanos; en este caso, como estoy hablando del eje\n    Cant\u00e1brico-Mediterr\u00e1neo, dentro de todas las capitales de provincia que\n    une me estoy refiriendo a Teruel, que era una capital de provincia que\n    hab\u00eda quedado totalmente desconectada de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n del\n    tramo Vitoria-Bilbao permitir\u00e1 poner en servicio trenes directos que unan\n    estas dos ciudades y despu\u00e9s continuar la conexi\u00f3n interna dentro del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, la conclusi\u00f3n del tramo Vitoria-Bilbao permitir\u00e1 no s\u00f3lo unir\n    estas dos ciudades, sino que adem\u00e1s posibilitar\u00e1 utilizar estas\n    infraestructuras para las relaciones ferroviarias de Bilbao y Vitoria con\n    ciudades como Madrid, Barcelona, Zaragoza, etc\u00e9tera, en la conexi\u00f3n\n    interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las cuestiones que le quer\u00eda resaltar son las conexiones con\n    Francia, es la segunda actuaci\u00f3n estrat\u00e9gica en la que participa la Y\n    vasca y deriva de su pertenencia, como ya usted ha dicho, de la red\n    transeuropea del transporte y la necesaria conexi\u00f3n con Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la cumbre de\n    Carcassone, el 3 de julio de 2003, se acord\u00f3 la constituci\u00f3n de una\n    agrupaci\u00f3n europea de inter\u00e9s econ\u00f3mico, participada por GIF y por su\n    hom\u00f3loga francesa, para la realizaci\u00f3n de los estudios de materializaci\u00f3n\n    y puesta en explotaci\u00f3n de la conexi\u00f3n ferroviaria Vitoria-Dax, que sin\n    embargo cuando hemos llegado al Gobierno no se hab\u00eda constituido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [4], "vasco": [1], "red": [0], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En conclusi\u00f3n, comentarle, se\u00f1or\u00eda, que le damos especial importancia a la\n    Y vasca, que va a ser una actuaci\u00f3n esencial dentro de nuestras\n    infraestructuras y tengo la certeza de que su ejecuci\u00f3n mejorar\u00e1\n    sustancialmente la red de comunicaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y, en consecuencia,\n    del conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, comentarle, se\u00f1or\u00eda, que le damos especial importancia a la\n    Y vasca, que va a ser una actuaci\u00f3n esencial dentro de nuestras\n    infraestructuras y tengo la certeza de que su ejecuci\u00f3n mejorar\u00e1\n    sustancialmente la red de comunicaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y, en consecuencia,\n    del conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas maneras, se\u00f1or\u00eda, el plan\n    estrat\u00e9gico ser\u00e1 el lugar, el instrumento y la forma en que vamos a\n    trasladar todas estas cuestiones y todas las redes que pensamos para el\n    futuro para nuestro pa\u00eds con una mayor concreci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, comentarle, se\u00f1or\u00eda, que le damos especial importancia a la\n    Y vasca, que va a ser una actuaci\u00f3n esencial dentro de nuestras\n    infraestructuras y tengo la certeza de que su ejecuci\u00f3n mejorar\u00e1\n    sustancialmente la red de comunicaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y, en consecuencia,\n    del conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Concluyo, se\u00f1ora presidenta,\n    coment\u00e1ndole que tambi\u00e9n tiene una gran importancia estrat\u00e9gica la\n    conexi\u00f3n con el Cant\u00e1brico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1, 2, 3, 4, 5], "red": [0], "pa\u00eds": [6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Un camino de colaboraci\u00f3n institucional que respete\n    competencias y en el que cada cual tenga que asumir las obligaciones que\n    le corresponden, que deje fuera de la discusi\u00f3n y de la manipulaci\u00f3n\n    pol\u00edtica temas de este calado y que ayude razonablemente a que en el m\u00e1s\n    breve plazo el Pa\u00eds Vasco y el Estado disponga en el Pa\u00eds Vasco de una\n    red ferroviaria de alta velocidad que conecte al Estado con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hemos adelantado la presentaci\u00f3n de esta\n    interpelaci\u00f3n por una raz\u00f3n b\u00e1sica, porque le hemos observado a usted,\n    ministra, tomando decisiones, anunciando\n    prop\u00f3sitos, que en algunos casos no compartimos o no sabemos si\n    compartimos; le hemos observado tomando las decisiones sin una sola\n    reuni\u00f3n con el Gobierno vasco, sin haber contrastado esas opiniones con\n    quien sin embargo en estos diecis\u00e9is a\u00f1os ha estado comprometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    ha ido tomando decisiones, que es su derecho, es su responsabilidad, pero\n    sin que en ning\u00fan momento, que sepamos nosotros, haya tenido el m\u00ednimo\n    contacto con el Gobierno vasco, que algo le pod\u00eda haber dicho de lo que\n    \u00e9l estima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo decimos por eso, porque creemos que no es una\n    buena v\u00eda, y se lo ha dicho ya el Gobierno vasco, que incluso es la peor\n    de las v\u00edas para iniciar un proceso de colaboraci\u00f3n franca y\n    transparente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prefiero insistir en algo que estimo que es mucho m\u00e1s importante, en que\n    efectivamente estamos ante una infraestructura de una enorme importancia\n    para el Pa\u00eds Vasco y, vuelvo a insistir, tambi\u00e9n para la Espa\u00f1a que\n    quiere ir hacia Europa, que eso son las redes transeuropeas, que\n    arrancaron tanto del ramal mediterr\u00e1neo como del ramal atl\u00e1ntico siendo\n    parte de un mismo proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un camino de colaboraci\u00f3n institucional que respete\n    competencias y en el que cada cual tenga que asumir las obligaciones que\n    le corresponden, que deje fuera de la discusi\u00f3n y de la manipulaci\u00f3n\n    pol\u00edtica temas de este calado y que ayude razonablemente a que en el m\u00e1s\n    breve plazo el Pa\u00eds Vasco y el Estado disponga en el Pa\u00eds Vasco de una\n    red ferroviaria de alta velocidad que conecte al Estado con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prefiero insistir en algo que estimo que es mucho m\u00e1s importante, en que\n    efectivamente estamos ante una infraestructura de una enorme importancia\n    para el Pa\u00eds Vasco y, vuelvo a insistir, tambi\u00e9n para la Espa\u00f1a que\n    quiere ir hacia Europa, que eso son las redes transeuropeas, que\n    arrancaron tanto del ramal mediterr\u00e1neo como del ramal atl\u00e1ntico siendo\n    parte de un mismo proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un camino de colaboraci\u00f3n institucional que respete\n    competencias y en el que cada cual tenga que asumir las obligaciones que\n    le corresponden, que deje fuera de la discusi\u00f3n y de la manipulaci\u00f3n\n    pol\u00edtica temas de este calado y que ayude razonablemente a que en el m\u00e1s\n    breve plazo el Pa\u00eds Vasco y el Estado disponga en el Pa\u00eds Vasco de una\n    red ferroviaria de alta velocidad que conecte al Estado con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"conexi\u00f3n": [6], "vasco": [0, 1, 2, 3], "tramo": [4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo quiere usted que me re\u00fana con el Gobierno vasco si he\n    dicho que voy a hacer lo que el Gobierno vasco quiere? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, si de verdad entiende usted que es un proyecto bueno para el\n    Pa\u00eds Vasco, no lo deteriore con planteamientos que de alguna manera\n    debilitan el proyecto sin necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho hasta la fecha en la que nos vamos a reunir con el Gobierno\n    vasco para empezar las negociaciones y saber qu\u00e9 est\u00e1n dispuestos a hacer\n    ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no querr\u00e1 que yo predetermine cu\u00e1l va a\n    ser la salida de la reuni\u00f3n con el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo esperaba que usted me dijera que le parece muy bien que hagamos todo\n    el tramo de 70 kil\u00f3metros, en vez de hacer 12, 15 \u00f3 17. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, si de verdad entiende usted que es un proyecto bueno para el\n    Pa\u00eds Vasco, no lo deteriore con planteamientos que de alguna manera\n    debilitan el proyecto sin necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho que he ido a Francia, en menos de cien\n    d\u00edas, a defender Vitoria-Dax, que para ustedes, creo, es especialmente\n    importante, porque es la conexi\u00f3n transpiren\u00e1ica y el desbloqueo de Ir\u00fan\n    por carretera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040630_doc_marked.html#000030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 5, 8, 10, 11, 13, 14, 15, 16, 17, 20, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 33, 34, 37, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 49, 50, 53, 56, 57, 58, 61, 62, 64], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 7, 9, 12, 18, 19, 21, 35, 36, 38, 48, 51, 52, 54, 55], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [32], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [47], "party": "Joan Puig Cord\u00f3n", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [59, 60, 63], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}]}