{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Puigcerc\u00f3s, como comparte toda la C\u00e1mara, el sector tur\u00edstico tiene\n    una gran importancia en nuestra econom\u00eda; es generador de un importante\n    volumen de empleo y es obligaci\u00f3n del Gobierno prestarle una especial\n    atenci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 est\u00e1 a favor porque necesitamos energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica para suministrar al nuevo tren de alta velocidad, para las\n    instalaciones tur\u00edsticas y para las nuevas instalaciones log\u00edsticas. ...\"", "\"... Asimismo estamos a favor de que se haga con el m\u00e1ximo di\u00e1logo posible,\n    con el m\u00e1ximo respeto al medio ambiente y, si es necesario, soterrando\n    alguna de las partes de esa red el\u00e9ctrica. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda el\u00e9ctrica": [3], "medio ambiente": [5], "energ\u00e9tico": [2], "energ\u00eda": [0, 1], "seguridad": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos muy lejos de esa cifra, teniendo adem\u00e1s unas\n    necesidades muy importantes en el \u00e1rea de Girona y una demanda muy\n    concreta de energ\u00eda el\u00e9ctrica para abastecer el AVE. ...\"", "\"... Pensamos avanzar en\n    ese compromiso y disponemos de informes t\u00e9cnicos y proyectos muy acabados\n    para una interconexi\u00f3n con Francia, con lo que alcanzar\u00edamos un\n    suministro de energ\u00eda de 2.600 megavatios, alejados del m\u00ednimo\n    comprometido y necesario. ...\"", "\"... Se\u00f1or Duran, es evidente que la obligaci\u00f3n del Gobierno es garantizar el\n    suministro energ\u00e9tico en general y en particular el suministro el\u00e9ctrico\n    en condiciones de calidad, seguridad y atendiendo a la demanda. ...\"", "\"... Estamos muy lejos de esa cifra, teniendo adem\u00e1s unas\n    necesidades muy importantes en el \u00e1rea de Girona y una demanda muy\n    concreta de energ\u00eda el\u00e9ctrica para abastecer el AVE. ...\"", "\"... Se\u00f1or Duran, es evidente que la obligaci\u00f3n del Gobierno es garantizar el\n    suministro energ\u00e9tico en general y en particular el suministro el\u00e9ctrico\n    en condiciones de calidad, seguridad y atendiendo a la demanda. ...\"", "\"... La opci\u00f3n prevista se ha dise\u00f1ado manteniendo\n    permanentemente informada a la Generalitat y al Gobierno franc\u00e9s y\n    teniendo muy presente el trazado de menor impacto ambiental, que est\u00e1 a\n    la espera de respuesta del Ministerio de Medio Ambiente. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la lucha antiterrorista no quiero polemizar, lo sabe. ...\"", "\"... Por tanto, lo \u00fanico que quiero anunciarle es que voy a seguir\n    intent\u00e1ndolo, por supuesto, con todos los grupos y tambi\u00e9n con el suyo y\n    con usted, porque es muy importante para la lucha antiterrorista y para\n    el bien de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CON QU\u00c9 AUTORIDAD PACTA EL MINISTRO\n    DE ASUNTOS EXTERIORES CON EL REINO DE MARRUECOS UN VIAJE INSTITUCIONAL\n    DEL PARLAMENTO SIN CONTAR CON LOS GRUPOS PARLAMENTARIOS DE ESTA C\u00c1MARA ...\"", "\"... CON QU\u00c9 AUTORIDAD PACTA EL MINISTRO\n    DE ASUNTOS EXTERIORES CON EL REINO DE MARRUECOS UN VIAJE INSTITUCIONAL\n    DEL PARLAMENTO SIN CONTAR CON LOS GRUPOS PARLAMENTARIOS DE ESTA C\u00c1MARA ...\""]}, {"words": {"visita": [2, 3], "exteriores": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... sabe, con ocasi\u00f3n de la \u00faltima visita del ministro de Asuntos\n    Exteriores de Marruecos, se\u00f1or Benaissa, y a ra\u00edz de los incidentes que\n    se hab\u00edan producido en el S\u00e1hara Occidental, como el de rechazo de una\n    primera visita de algunos miembros institucionales de la Comunidad de\n    Madrid al territorio del S\u00e1hara Occidental, surgi\u00f3 en una conversaci\u00f3n la\n    posibilidad y el ofrecimiento del Parlamento marroqu\u00ed al Senado y al\n    Congreso de los Diputados, en una delegaci\u00f3n separada o conjunta, de\n    visitar el S\u00e1hara Occidental. ...\"", "\"... El Gobierno, el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, lo \u00fanico que hizo fue facilitar y considerar que era una\n    buena iniciativa dejando a la Mesa del Congreso y a la Mesa del Senado la\n    capacidad de decidir cu\u00e1ndo y c\u00f3mo deb\u00eda llevarse a cabo esa visita. ...\"", "\"... sabe, con ocasi\u00f3n de la \u00faltima visita del ministro de Asuntos\n    Exteriores de Marruecos, se\u00f1or Benaissa, y a ra\u00edz de los incidentes que\n    se hab\u00edan producido en el S\u00e1hara Occidental, como el de rechazo de una\n    primera visita de algunos miembros institucionales de la Comunidad de\n    Madrid al territorio del S\u00e1hara Occidental, surgi\u00f3 en una conversaci\u00f3n la\n    posibilidad y el ofrecimiento del Parlamento marroqu\u00ed al Senado y al\n    Congreso de los Diputados, en una delegaci\u00f3n separada o conjunta, de\n    visitar el S\u00e1hara Occidental. ...\"", "\"... El Gobierno, el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, lo \u00fanico que hizo fue facilitar y considerar que era una\n    buena iniciativa dejando a la Mesa del Congreso y a la Mesa del Senado la\n    capacidad de decidir cu\u00e1ndo y c\u00f3mo deb\u00eda llevarse a cabo esa visita. ...\""]}, {"words": {"visita": [4], "pol\u00edtica exterior": [0, 1, 2], "exteriores": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, francamente, nosotros lo que hemos visto es que su\n    Gobierno ha dado un giro de 180 grados en la pol\u00edtica exterior, pero en\n    este caso concreto al disparate, a la incoherencia y a la contradicci\u00f3n. ...\"", "\"... No tienen una pol\u00edtica exterior equilibrada pr\u00e1cticamente\n    en ning\u00fan aspecto, y lo que es m\u00e1s importante y m\u00e1s lamentable es que\n    esto se ha trasladado a la calle, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... En los bares, en los\n    caf\u00e9s se habla constantemente de la p\u00e9rdida de peso de Espa\u00f1a en el\n    mundo, de la incoherencia de su Gobierno en pol\u00edtica exterior... ...\"", "\"... Lo\n    que yo s\u00ed s\u00e9, se\u00f1or ministro, es que en su grupo, en su partido pol\u00edtico\n    hay contradicciones entre las f\u00f3rmulas que defiende usted como ministro\n    de Exteriores y el Gobierno y las que defienden las bases del Partido\n    Socialista, como se pone de manifiesto constantemente en declaraciones en\n    ayuntamientos, parlamentos auton\u00f3micos, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Lo ped\u00eda Su\n    Majestad el Rey Mohamed VI de Marruecos cuando ped\u00eda neutralidad positiva\n    en una importante entrevista en un diario espa\u00f1ol antes de la visita de\n    Estado de los Reyes de Espa\u00f1a a Marruecos. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Vuelva usted a la neutralidad activa, vuelva usted\n    a las posiciones sensatas, equilibradas, l\u00f3gicas, razonables de la\n    pol\u00edtica exterior de un pa\u00eds serio, como deber\u00eda ser Espa\u00f1a y hoy no lo\n    es. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... He reiterado en distintas ocasiones, en distintas intervenciones,\n    en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores que lo que quer\u00eda este Gobierno era\n    tener un compromiso activo; compromiso activo para tratar de resolver un\n    problema que ha durado ya muchos a\u00f1os, 30 a\u00f1os. ...\"", "\"... He reiterado en distintas ocasiones, en distintas intervenciones,\n    en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores que lo que quer\u00eda este Gobierno era\n    tener un compromiso activo; compromiso activo para tratar de resolver un\n    problema que ha durado ya muchos a\u00f1os, 30 a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [2], "asuntos exteriores": [0], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, durante los d\u00edas 8 y 9 del presente mes se ha celebrado en\n    C\u00f3rdoba, a propuesta del Gobierno espa\u00f1ol, y en concreto a propuesta suya\n    como ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, la Conferencia de la\n    Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa sobre\n    antisemitismo y otras formas de intolerancia, contando con la presencia\n    de delegaciones de 56\n    pa\u00edses, representantes de cerca de 200 ONG y de otros organismos\n    internacionales. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, durante los d\u00edas 8 y 9 del presente mes se ha celebrado en\n    C\u00f3rdoba, a propuesta del Gobierno espa\u00f1ol, y en concreto a propuesta suya\n    como ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, la Conferencia de la\n    Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa sobre\n    antisemitismo y otras formas de intolerancia, contando con la presencia\n    de delegaciones de 56\n    pa\u00edses, representantes de cerca de 200 ONG y de otros organismos\n    internacionales. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, durante los d\u00edas 8 y 9 del presente mes se ha celebrado en\n    C\u00f3rdoba, a propuesta del Gobierno espa\u00f1ol, y en concreto a propuesta suya\n    como ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, la Conferencia de la\n    Organizaci\u00f3n para la Seguridad y Cooperaci\u00f3n en Europa sobre\n    antisemitismo y otras formas de intolerancia, contando con la presencia\n    de delegaciones de 56\n    pa\u00edses, representantes de cerca de 200 ONG y de otros organismos\n    internacionales. ...\""]}, {"words": {"oriente medio": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En la Declaraci\u00f3n de C\u00f3rdoba se afirma sin ambages que los acontecimientos\n    pol\u00edticos internacionales no justifican nunca el racismo y la\n    discriminaci\u00f3n y menciona especialmente a Israel y a Oriente Medio;\n    rechaza toda vinculaci\u00f3n entre el terrorismo, religi\u00f3n, cultura,\n    nacionalidad o raza y establece la especial responsabilidad de los\n    Estados en la lucha contra la intolerancia se\u00f1alando los principales\n    instrumentos para ello: educaci\u00f3n, legislaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de la ley. ...\""]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El silencio ha sido\n    la respuesta a la contribuci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a y de nuestro pa\u00eds\n    en la reconstrucci\u00f3n de un pa\u00eds en el que el anterior Gobierno meti\u00f3 las\n    tropas en una guerra ilegal e injusta. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creo que la conferencia fue importante y significativa; fue\n    significativa porque represent\u00f3 el respaldo de la comunidad\n    internacional, de la gran mayor\u00eda de la comunidad internacional, a este\n    nuevo Gobierno interino iraqu\u00ed, que est\u00e1 asumiendo su propia\n    responsabilidad y est\u00e1 tratando de abrir cauces para la consolidaci\u00f3n de\n    la democracia y el Estado de derecho, como resultante de un proceso que\n    se inici\u00f3 con la aprobaci\u00f3n -que vot\u00f3 el Gobierno de Espa\u00f1a- de la\n    Resoluci\u00f3n 1546 del Consejo de Seguridad. ...\"", "\"... El primero, dar forma y acelerar la negociaci\u00f3n para\n    alcanzar una constituci\u00f3n nueva para el pueblo iraqu\u00ed, con la\n    participaci\u00f3n inclusive de todas las fuerzas pol\u00edticas representadas en\n    Irak. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La situaci\u00f3n cambiar\u00e1 cuando la sociedad asuma el fondo de la\n    ley, las causas estructurales y culturales que producen esta violencia,\n    es decir, cuando la inmensa mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda decida acabar con el\n    machismo y los valores de la democracia y la igualdad se hagan realidad\n    en la vida privada y en la vida p\u00fablica. ...\"", "\"... No se va\n    a acabar, desgraciadamente, con los malos tratos y con las muertes de\n    mujeres de la noche a la ma\u00f1ana. ...\"", "\"... Esta C\u00e1mara aprob\u00f3 por unanimidad esta ley,\n    depositando en ella muchas esperanzas, con el fin de erradicar este grave\n    problema social. ...\"", "\"... Es\n    obvio que las leyes no hacen milagros, que las leyes marcan pautas de\n    conducta social, pero en este caso los cambios necesitan tiempo. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente hoy, 29 de junio, entra en vigor una parte decisiva\n    de la apuesta comprometida del Gobierno y de la unanimidad de este\n    Congreso de los Diputados como del Senado en la protecci\u00f3n de las mujeres\n    de manera integral contra esa violencia criminal. ...\"", "\"... Hoy he tenido el honor de\n    presentar con el ministro de Trabajo la puesta en marcha con esta fecha,\n    29 de junio, de la primera dotaci\u00f3n de planta judicial que se va a ocupar\n    de esa protecci\u00f3n integral de las mujeres contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"", "\"... Asimismo, vamos a poner en marcha -lo\n    hemos puesto ya- 50 unidades de fiscal\u00eda para acompa\u00f1ar a los jueces en\n    el tratamiento integral de esta violencia, desde el punto de vista penal,\n    de pol\u00edtica criminal y tambi\u00e9n judicial, y a su frente una fiscal\u00eda de\n    sala que coordinar\u00e1 y asegurar\u00e1 la unidad de actuaci\u00f3n y de criterio en\n    la protecci\u00f3n integral de las mujeres contra esta violencia de g\u00e9nero. ...\"", "\"... Todo ello nos va a\n    permitir enriquecer esta planta, completar la respuesta y marcar la\n    diferencia en el curso de esta legislatura contra esa lacra absolutamente\n    inaceptable, con un mensaje muy contundente que acompa\u00f1e, junto a lo\n    preventivo y lo disuasorio, lo represivo y la protecci\u00f3n judicial de las\n    mujeres. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    EXPLICA EL MINISTRO DE DEFENSA QUE DE TODAS LAS PERSONAS QUE HAN\n    DECLARADO SOLO UNO DE SUS ESCOLTAS HAYA AFIRMADO QUE EXISTI\u00d3 LA PRESUNTA\n    AGRESI\u00d3N HACIA SU PERSONA ...\""]}, {"words": {"militar": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Claro, que los otros 13 estaban\n    pendientes de su seguridad y no se dieron cuenta de la presunta agresi\u00f3n\n    y solo \u00e9ste, que no estaba atento a otras cosas, se dio cuenta. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, al escolta\n    lo que le pasa es que tard\u00f3 tres d\u00edas en darse cuenta que le hab\u00edan dado\n    con un objeto contundente a usted, porque que lo atendieran en Toledo y\n    por un m\u00e9dico militar\n    especialmente habilitado y en una cl\u00ednica discreta, como el viaje a\n    Venezuela, no tiene la menor importancia. ...\"", "\"... Bueno, fue el motivo de que\n    tardaran tres d\u00edas, pero es lo m\u00e1s normal; como es una cl\u00ednica de toda\n    confianza y lo vio un m\u00e9dico militar de confianza le dieron un parte de\n    confianza. ...\""]}, {"words": {"militares": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin embargo, me\n    parece que hay un l\u00edmite en la defensa, que es la verdad, y me parece que\n    no se puede proteger a quien llama asesino y golpea a cualquier persona,\n    aunque sea ministro socialista que acude a una manifestaci\u00f3n para\n    solidarizarse con las v\u00edctimas del terrorismo de ETA. ...\"", "\"... Y acuso a\n    los intolerantes que se cobijan detr\u00e1s de las v\u00edctimas, detr\u00e1s de los\n    obispos, detr\u00e1s de los homosexuales o detr\u00e1s de los militares para\n    esconder sus responsabilidades. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Partido Popular bas\u00f3 sus pol\u00edticas de lucha contra\n    el tr\u00e1fico de drogas \u00fanicamente en la agravaci\u00f3n de penas del C\u00f3digo\n    Penal. ...\"", "\"... Desde el Grupo Socialista somos conscientes de que la lucha contra\n    la droga no finaliza con la pol\u00edtica meramente represiva, sino que se\n    debe hacer frente al fen\u00f3meno desde una estrategia integral, con la ayuda\n    de la imprescindible cooperaci\u00f3n internacional. ...\"", "\"... Me consta que este\n    Gobierno, consciente de los graves perjuicios sociales y sanitarios que\n    rodea al tr\u00e1fico de estupefacientes, se ha formulado como uno de los\n    objetivos prioritarios la lucha y persecuci\u00f3n de las actividades\n    relacionadas contra el tr\u00e1fico de drogas. ...\"", "\"... Fruto del esfuerzo y profesionalidad de las unidades espec\u00edficamente\n    encargadas de la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas, de las delegaciones\n    del Gobierno en las comunidades aut\u00f3nomas y las polic\u00edas coordinadas\n    desde su ministerio, las cantidades intervenidas durante los cinco\n    primeros meses del a\u00f1o 2005 suponen las mejores cifras de los \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"oriente medio": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a, como usted sabe, est\u00e1 tomando un papel destacado\n    como mediador en Oriente Medio, es impulsor de procesos de paz y tiene\n    una pol\u00edtica profunda contra el terrorismo. ...\""]}, {"words": {"am\u00e9rica latina": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno toma\n    conocimiento de que los mensajes de la organizaci\u00f3n Hezbollah est\u00e1n\n    siendo vistos en Am\u00e9rica Latina a trav\u00e9s del sat\u00e9lite espa\u00f1ol Hispasat. ...\"", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, desde el 23 de junio los mensajes de Hezbollah no llegan a\n    Am\u00e9rica Latina utilizando el sat\u00e9lite Hispasat, conr lo cual el Gobierno\n    espa\u00f1ol pone fin a una situaci\u00f3n que nunca debi\u00f3 producirse y que desde\n    luego no es responsabilidad de este Gobierno. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para aprovechar\n    esa nueva situaci\u00f3n, esa necesaria complementariedad para la econom\u00eda\n    canaria, es indispensable potenciar las infraestructuras que son vitales\n    para el desarrollo econ\u00f3mico y social, sus puertos y sus aeropuertos. ...\"", "\"... Canarias, como reconoc\u00eda el presidente del Gobierno en el debate sobre el\n    estado de la Naci\u00f3n, necesita una econom\u00eda que complemente el turismo y\n    sin ninguna duda pasa por la potenciaci\u00f3n de sus puertos y aeropuertos. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista quiere conocer las actuaciones que\n    est\u00e1 llevando a cabo su ministerio, el Ministerio de Educaci\u00f3n, en\n    relaci\u00f3n al acoso escolar, porque no tenemos constancia de que se haya\n    tomado ninguna medida desde hace muchos a\u00f1os. ...\"", "\"... De todas formas, lo grave del acoso escolar no es el n\u00famero de casos, lo\n    grave de este asunto es que precisamente se trata de una conducta que\n    sirve para hostigar, oprimir y atemorizar unos alumnos a otros. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [7], "sistema educativo": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6], "centros": [8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Formar ciudadanos que sepan convivir en\n    paz ya desde la escuela, que respeten a los dem\u00e1s, que acepten la\n    importancia de convivir con unas normas, que busquen la soluci\u00f3n pac\u00edfica\n    de conflictos, es uno de los objetivos centrales del sistema educativo. ...\"", "\"... En definitiva, estamos en presencia de una situaci\u00f3n en la que es\n    conveniente prevenir y actuar, y en la que han de colaborar todos los\n    agentes del sistema educativo. ...\"", "\"... El Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y Ciencia est\u00e1 decidido y comprometido a actuar tanto en la\n    prevenci\u00f3n como en la resoluci\u00f3n de los problemas de acoso escolar. ...\"", "\"... El programa, cofinanciado al 50 por ciento por\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, incluye desde el principio en su\n    dise\u00f1o acciones dirigidas a la mediaci\u00f3n escolar, al establecimiento de\n    formas y normas de funcionamiento en los centros que favorezcan un clima\n    escolar no solamente propicio al estudio y al aprendizaje sino a la\n    socializaci\u00f3n, al respeto a los dem\u00e1s. ...\"", "\"... En el terreno de las normas, el anteproyecto de ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n\n    incluye dos novedades que merece la pena resaltar y poner de relieve. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n en el marco del proyecto de ley incluimos otra importante\n    novedad, el \u00e1rea de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda que, como S.S. ...\"", "\"... sabe, es\n    habitual, como educaci\u00f3n c\u00edvica o educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, en la\n    mayor\u00eda de los pa\u00edses europeos. ...\"", "\"... Nuestra\n    reforma promueve el reconocimiento profesional y econ\u00f3mico de las tareas\n    de tutor\u00eda, especialmente aquellas dirigidas a alumnos con mayores\n    necesidades de atenci\u00f3n que se incluyen en los casos que menciona. ...\"", "\"... Nuestro programa de apoyo y refuerzo, que aplicamos en centros de\n    primaria y en centros de secundaria ya en el \u00faltimo trimestre del curso\n    que ahora finaliza, incluye una actuaci\u00f3n espec\u00edfica dirigida a la mejora\n    de la convivencia escolar. ...\"", "\"... El programa, cofinanciado al 50 por ciento por\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, incluye desde el principio en su\n    dise\u00f1o acciones dirigidas a la mediaci\u00f3n escolar, al establecimiento de\n    formas y normas de funcionamiento en los centros que favorezcan un clima\n    escolar no solamente propicio al estudio y al aprendizaje sino a la\n    socializaci\u00f3n, al respeto a los dem\u00e1s. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [8, 9, 10], "desarrollo": [14], "organismos p\u00fablicos": [13], "recursos humanos": [6], "innovaci\u00f3n": [11, 12], "tecnolog\u00eda": [7], "recursos": [15, 16, 17], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, cambiar el modelo de desarrollo para construir y\n    consolidar una sociedad del conocimiento es uno de los grandes retos que\n    este Gobierno y su ministerio se marcaron como prioritarios para incluir\n    a Espa\u00f1a entre los pa\u00edses que lideran la ciencia y la investigaci\u00f3n\n    mundial, porque invertir en capital humano para competir, progresar y\n    estimular as\u00ed las redes sociales y empresariales es una apuesta de futuro\n    que estamos empezando a construir desde hoy. ...\"", "\"... Los pa\u00edses que mayores\n    recursos destinan a la investigaci\u00f3n y a la innovaci\u00f3n consiguen mayores\n    cuotas de bienestar para sus ciudadanos. ...\"", "\"... Para ello debemos involucrar al\n    Estado, a las comunidades aut\u00f3nomas, a la universidad, a las empresas y a\n    otros organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... La necesidad de afrontar nuevos retos que convergen\n    con el dise\u00f1o de los espacios europeos de educaci\u00f3n superior e\n    investigaci\u00f3n requieren un importante esfuerzo inversor. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, cambiar el modelo de desarrollo para construir y\n    consolidar una sociedad del conocimiento es uno de los grandes retos que\n    este Gobierno y su ministerio se marcaron como prioritarios para incluir\n    a Espa\u00f1a entre los pa\u00edses que lideran la ciencia y la investigaci\u00f3n\n    mundial, porque invertir en capital humano para competir, progresar y\n    estimular as\u00ed las redes sociales y empresariales es una apuesta de futuro\n    que estamos empezando a construir desde hoy. ...\"", "\"... El Programa I3 pretende,\n    dentro de los objetivos de Lisboa y de Barcelona, reforzar la pol\u00edtica de\n    apoyo a la incorporaci\u00f3n de doctores al sistema de I+D+i, que actualmente\n    estamos realizando a trav\u00e9s de los Programas Ram\u00f3n y Cajal, Juan de la\n    Cierva y Torres Quevedo, incentivando la oferta de puestos de car\u00e1cter\n    permanente en universidades y otros centros de I+D, as\u00ed como la captaci\u00f3n\n    de profesores e investigadores de alto nivel y de j\u00f3venes con potencial\n    investigador para incorporarlos al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Los recursos humanos inciden significativamente en la\n    excelencia\n    de los resultados y, a su vez, en la capacidad de innovaci\u00f3n y en el\n    progreso del pa\u00eds. ...\"", "\"... El Programa I3 pretende,\n    dentro de los objetivos de Lisboa y de Barcelona, reforzar la pol\u00edtica de\n    apoyo a la incorporaci\u00f3n de doctores al sistema de I+D+i, que actualmente\n    estamos realizando a trav\u00e9s de los Programas Ram\u00f3n y Cajal, Juan de la\n    Cierva y Torres Quevedo, incentivando la oferta de puestos de car\u00e1cter\n    permanente en universidades y otros centros de I+D, as\u00ed como la captaci\u00f3n\n    de profesores e investigadores de alto nivel y de j\u00f3venes con potencial\n    investigador para incorporarlos al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... El presidente\n    Rodr\u00edguez Zapatero manifest\u00f3 en la presentaci\u00f3n del programa Ingenio 2010\n    que Espa\u00f1a no se puede permitir perder m\u00e1s talentos ni que nuestros\n    investigadores se tengan que ir a pa\u00edses que les ofrecen medios, recursos\n    y oportunidades porque aqu\u00ed no se crearon las condiciones para poder\n    desarrollar su actividad. ...\"", "\"... Pero tambi\u00e9n es un tema de futuro que debe\n    construirse desde la base de nuestros j\u00f3venes investigadores y estamos\n    apostando por mejorar sus condiciones laborales. ...\"", "\"... El Programa I3 pretende,\n    dentro de los objetivos de Lisboa y de Barcelona, reforzar la pol\u00edtica de\n    apoyo a la incorporaci\u00f3n de doctores al sistema de I+D+i, que actualmente\n    estamos realizando a trav\u00e9s de los Programas Ram\u00f3n y Cajal, Juan de la\n    Cierva y Torres Quevedo, incentivando la oferta de puestos de car\u00e1cter\n    permanente en universidades y otros centros de I+D, as\u00ed como la captaci\u00f3n\n    de profesores e investigadores de alto nivel y de j\u00f3venes con potencial\n    investigador para incorporarlos al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Los pa\u00edses que mayores\n    recursos destinan a la investigaci\u00f3n y a la innovaci\u00f3n consiguen mayores\n    cuotas de bienestar para sus ciudadanos. ...\"", "\"... Los recursos humanos inciden significativamente en la\n    excelencia\n    de los resultados y, a su vez, en la capacidad de innovaci\u00f3n y en el\n    progreso del pa\u00eds. ...\"", "\"... Para ello debemos involucrar al\n    Estado, a las comunidades aut\u00f3nomas, a la universidad, a las empresas y a\n    otros organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, cambiar el modelo de desarrollo para construir y\n    consolidar una sociedad del conocimiento es uno de los grandes retos que\n    este Gobierno y su ministerio se marcaron como prioritarios para incluir\n    a Espa\u00f1a entre los pa\u00edses que lideran la ciencia y la investigaci\u00f3n\n    mundial, porque invertir en capital humano para competir, progresar y\n    estimular as\u00ed las redes sociales y empresariales es una apuesta de futuro\n    que estamos empezando a construir desde hoy. ...\"", "\"... Los pa\u00edses que mayores\n    recursos destinan a la investigaci\u00f3n y a la innovaci\u00f3n consiguen mayores\n    cuotas de bienestar para sus ciudadanos. ...\"", "\"... El presidente\n    Rodr\u00edguez Zapatero manifest\u00f3 en la presentaci\u00f3n del programa Ingenio 2010\n    que Espa\u00f1a no se puede permitir perder m\u00e1s talentos ni que nuestros\n    investigadores se tengan que ir a pa\u00edses que les ofrecen medios, recursos\n    y oportunidades porque aqu\u00ed no se crearon las condiciones para poder\n    desarrollar su actividad. ...\"", "\"... Los recursos humanos inciden significativamente en la\n    excelencia\n    de los resultados y, a su vez, en la capacidad de innovaci\u00f3n y en el\n    progreso del pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [6], "proyectos": [7], "tecnolog\u00eda": [5], "recursos": [8], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es imperativo que\n    actuemos para impulsar los desarrollos tecnol\u00f3gicos para extender la\n    cultura innovadora y la base de todo sabemos que est\u00e1 en la\n    investigaci\u00f3n, en la ciencia de la que puede y debe surgir la\n    transferencia, y no hay ciencia sin cient\u00edficos, sin su talento, sin su\n    ambici\u00f3n y sin su esfuerzo. ...\"", "\"... Es novedosa en los objetivos,\n    porque favorece y cofinancia la incorporaci\u00f3n estable de personas con\n    destacado historial cient\u00edfico en centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, en\n    universidades y en otros. ...\"", "\"... Es imperativo que\n    actuemos para impulsar los desarrollos tecnol\u00f3gicos para extender la\n    cultura innovadora y la base de todo sabemos que est\u00e1 en la\n    investigaci\u00f3n, en la ciencia de la que puede y debe surgir la\n    transferencia, y no hay ciencia sin cient\u00edficos, sin su talento, sin su\n    ambici\u00f3n y sin su esfuerzo. ...\"", "\"... En particular debe ser un instrumento poderoso\n    para la inserci\u00f3n definitiva de los premios Ram\u00f3n y Cajal en nuestro\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Para\n    incentivar la incorporaci\u00f3n de cient\u00edficos y tambi\u00e9n para la\n    intensificaci\u00f3n de la actividad investigadora en las universidades se\n    dotar\u00e1 una financiaci\u00f3n de unos 130 millones de euros en los pr\u00f3ximos\n    tres a\u00f1os por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia; compromisos\n    econ\u00f3micos y mejoras de la regulaci\u00f3n que afectar\u00e1n tambi\u00e9n al personal\n    en formaci\u00f3n para configurar una carrera investigadora, exigente, pero\n    atractiva, desde sus inicios. ...\"", "\"... En particular debe ser un instrumento poderoso\n    para la inserci\u00f3n definitiva de los premios Ram\u00f3n y Cajal en nuestro\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Combinando estas actuaciones con grandes proyectos y grandes\n    instalaciones, ofreceremos las mejores oportunidades a nuestros\n    investigadores en Espa\u00f1a y a los que ahora se encuentran en el extranjero\n    y queremos recuperar. ...\"", "\"... Combinando estas actuaciones con grandes proyectos y grandes\n    instalaciones, ofreceremos las mejores oportunidades a nuestros\n    investigadores en Espa\u00f1a y a los que ahora se encuentran en el extranjero\n    y queremos recuperar. ...\"", "\"... Convencidos de la importancia de los recursos\n    humanos, el Gobierno dedica gran atenci\u00f3n a atraer, a formar, a retener y\n    a incentivar a los cient\u00edficos. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por otra parte, tambi\u00e9n Espa\u00f1a reclamaba para la\n    acuicultura, transformaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n criterios similares en\n    cuanto al tama\u00f1o de las empresas que los adoptados para el Fondo de\n    Desarrollo Rural. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [4, 5], "intereses": [1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No nos ha dejado\n    satisfechos porque la defensa de los intereses de Espa\u00f1a no se hace desde\n    una posici\u00f3n como la de ustedes. ...\"", "\"... No nos ha dejado\n    satisfechos porque la defensa de los intereses de Espa\u00f1a no se hace desde\n    una posici\u00f3n como la de ustedes. ...\"", "\"... Los intereses hay que defenderlos de\n    otra forma. ...\"", "\"... El problema es que hay que tener convicciones y\n    que hay que defender los intereses de los espa\u00f1oles, y los intereses de\n    los espa\u00f1oles se defienden precisamente en los \u00f3rganos europeos donde nos\n    los puedan facilitar. ...\"", "\"... El problema es que hay que tener convicciones y\n    que hay que defender los intereses de los espa\u00f1oles, y los intereses de\n    los espa\u00f1oles se defienden precisamente en los \u00f3rganos europeos donde nos\n    los puedan facilitar. ...\"", "\"... Lo m\u00e1s triste de\n    todo esto es que este Gobierno se empe\u00f1a en defender todas y cada una de\n    las posiciones de quienes no quieren saber nada de Espa\u00f1a, excepto para\n    exprimirla y romperla y, sin embargo, desprecia y olvida a quienes se\n    sienten orgullosos de ser espa\u00f1oles y que con su esfuerzo y trabajo\n    contribuyen al progreso y riqueza de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Insisto en que el Gobierno\n    espa\u00f1ol, como dije esta ma\u00f1ana, a trav\u00e9s de una acci\u00f3n conjunta de los\n    ministerios de Agricultura, Comercio y Asuntos Exteriores ha iniciado los\n    tr\u00e1mites para presentar un recurso contra esta decisi\u00f3n ante la Uni\u00f3n\n    Europea, pero tambi\u00e9n es cierto que en el marco del acuerdo sobre\n    agricultura de la ronda de Uruguay, la Uni\u00f3n Europea viene reduciendo las\n    restituciones a la exportaci\u00f3n de productos l\u00e1cteos de forma continuada\n    por productos y destinos. ...\"", "\"... Insisto en que el Gobierno\n    espa\u00f1ol, como dije esta ma\u00f1ana, a trav\u00e9s de una acci\u00f3n conjunta de los\n    ministerios de Agricultura, Comercio y Asuntos Exteriores ha iniciado los\n    tr\u00e1mites para presentar un recurso contra esta decisi\u00f3n ante la Uni\u00f3n\n    Europea, pero tambi\u00e9n es cierto que en el marco del acuerdo sobre\n    agricultura de la ronda de Uruguay, la Uni\u00f3n Europea viene reduciendo las\n    restituciones a la exportaci\u00f3n de productos l\u00e1cteos de forma continuada\n    por productos y destinos. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nos referimos al sector de la apicultura, un sector\n    tradicional, que re\u00fane a miles de agricultores profesionales que\n    desarrollan su actividad pr\u00e1cticamente por toda Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO CONFIGURAR SU CALENDARIO DE TRANSFERENCIAS A LA\n    COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO EN VIRTUD DE QUIEN OSTENTE LA CONDICI\u00d3N\n    DE LEHENDAKARI COMO DECLAR\u00d3 UNO DE LOS CANDIDATOS A LEHENDAKARI ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La\n    pregunta tiene el siguiente\n    tenor literal: \u00bfPiensa el Gobierno configurar su calendario de\n    transferencias a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, suponiendo que\n    tenga alg\u00fan calendario, en virtud de quien ostente la condici\u00f3n de\n    lehendakari, tal como declar\u00f3 uno de los candidatos a lehendakari en las\n    \u00faltimas elecciones auton\u00f3micas? ...\"", "\"... La\n    pregunta tiene el siguiente\n    tenor literal: \u00bfPiensa el Gobierno configurar su calendario de\n    transferencias a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, suponiendo que\n    tenga alg\u00fan calendario, en virtud de quien ostente la condici\u00f3n de\n    lehendakari, tal como declar\u00f3 uno de los candidatos a lehendakari en las\n    \u00faltimas elecciones auton\u00f3micas? ...\"", "\"... La\n    pregunta tiene el siguiente\n    tenor literal: \u00bfPiensa el Gobierno configurar su calendario de\n    transferencias a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, suponiendo que\n    tenga alg\u00fan calendario, en virtud de quien ostente la condici\u00f3n de\n    lehendakari, tal como declar\u00f3 uno de los candidatos a lehendakari en las\n    \u00faltimas elecciones auton\u00f3micas? ...\""]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [2], "competencias": [4, 5], "vasco": [1], "pa\u00eds": [3], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya para acabar con estas\n    perversiones, voy a comentar algo reciente, la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    reforma de la Seguridad Vial, vulgarmente llamada ley de carn\u00e9 por\n    puntos, donde no solo no se respetan las competencias auton\u00f3micas, sino\n    que incluso se rescatan, mediante una ley de car\u00e1cter sectorial en\n    materia de seguridad vial, algunas ya transferidas a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y en concreto a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Ya para acabar con estas\n    perversiones, voy a comentar algo reciente, la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    reforma de la Seguridad Vial, vulgarmente llamada ley de carn\u00e9 por\n    puntos, donde no solo no se respetan las competencias auton\u00f3micas, sino\n    que incluso se rescatan, mediante una ley de car\u00e1cter sectorial en\n    materia de seguridad vial, algunas ya transferidas a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y en concreto a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Recientemente la directora de Instituciones Penitenciarias nos coment\u00f3 que\n    no se iban a transferir las competencias en materia de ejecuci\u00f3n de la\n    legislaci\u00f3n penitenciaria, sencillamente porque no lo consideraba\n    conveniente. ...\"", "\"... Ya para acabar con estas\n    perversiones, voy a comentar algo reciente, la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    reforma de la Seguridad Vial, vulgarmente llamada ley de carn\u00e9 por\n    puntos, donde no solo no se respetan las competencias auton\u00f3micas, sino\n    que incluso se rescatan, mediante una ley de car\u00e1cter sectorial en\n    materia de seguridad vial, algunas ya transferidas a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y en concreto a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Recientemente la directora de Instituciones Penitenciarias nos coment\u00f3 que\n    no se iban a transferir las competencias en materia de ejecuci\u00f3n de la\n    legislaci\u00f3n penitenciaria, sencillamente porque no lo consideraba\n    conveniente. ...\"", "\"... Ya para acabar con estas\n    perversiones, voy a comentar algo reciente, la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    reforma de la Seguridad Vial, vulgarmente llamada ley de carn\u00e9 por\n    puntos, donde no solo no se respetan las competencias auton\u00f3micas, sino\n    que incluso se rescatan, mediante una ley de car\u00e1cter sectorial en\n    materia de seguridad vial, algunas ya transferidas a las comunidades\n    aut\u00f3nomas y en concreto a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0], "competencias": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La voluntad del Gobierno\n    es hablar y llegar a acuerdos y espero que tambi\u00e9n lo sea la del nuevo\n    Gobierno Vasco. ...\"", "\"... Este Gobierno en poco m\u00e1s de un a\u00f1o que lleva ejerciendo ha hecho 33\n    traspasos de competencias a ocho comunidades aut\u00f3nomas, cuatro de las\n    cuales no est\u00e1n gobernadas por el Partido Socialista. ...\"", "\"... Como digo, este es un gobierno que est\u00e1\n    dispuesto a mantener el di\u00e1logo institucional con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, incluyendo los traspasos de competencias. ...\"", "\"... Tuve ocasi\u00f3n de hablar brevemente con \u00e9l y con\n    la que ha sido confirmada posteriormente como vicelehendakari y quedamos\n    en retomar los contactos y los di\u00e1logos para desbloquear asuntos\n    referidos a traspasos de competencias. ...\"", "\"... En cualquier caso, insisto en que\n    hay algunas competencias que se pueden traspasar y a veces no se quiere\n    hacerlo porque no se consideran de suficiente entidad y no le voy a\n    ocultar que hay otras competencias -y S.S. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed est\u00e1 haciendo este Gobierno es desarrollar un real decreto sobre\n    tratamiento de los neum\u00e1ticos fuera de uso, que ya ha sido presentado al\n    Consejo Asesor de Medio Ambiente y a la conferencia sectorial, puesto que\n    es verdad que hab\u00eda un Plan nacional desde el a\u00f1o 2001, pero no exist\u00eda\n    ning\u00fan decreto que estableciera c\u00f3mo favorecer de manera preferente la\n    prevenci\u00f3n y el reciclaje de los neum\u00e1ticos fuera de uso. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... MANTIENE LA MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE QUE \"NO ES\n    PREVISIBLE QUE SE PRODUZCAN RESTRICCIONES DE AGUA DE BOCA\" Y QUE EL\n    ABASTECIMIENTO PARA LA POBLACI\u00d3N EST\u00c1 GARANTIZADO, COMO AFIRM\u00d3 LOS\n    PASADOS 17 DE MAYO Y 1 DE JUNIO ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... SON COMPARTIDAS POR EL GOBIERNO LAS DECLARACIONES DE LA\n    MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE SOBRE LA NECESIDAD DE SUBIR EL PRECIO DEL AGUA\n    EN LA ACTUAL SITUACI\u00d3N DE SEQU\u00cdA ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y digo que han prometido un n\u00famero\n    indefinido de desaladoras porque ninguna de las nuevas desaladoras que\n    han prometido, no incluidas en el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional, est\u00e1 en los\n    presupuestos del Ministerio de Medio Ambiente ni de la sociedad Aquamed,\n    se\u00f1ora ministra, por mucho que usted repita que s\u00ed, porque tengo un\n    informe del ministerio y ninguna est\u00e1 en esa sociedad. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    efectivamente la Directiva\n    marco dice lo que dice con todos sus p\u00e1rrafos, cosa que nunca hemos\n    ocultado, y por eso estamos trabajando el ministerio de Medio Ambiente y\n    el Ministerio de Agricultura para que, a lo largo de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y\n    teniendo en cuenta que el horizonte que marca la directiva es el a\u00f1o\n    2010, podamos aproximarnos a su cumplimiento en todos sus t\u00e9rminos,\n    analizando aquellas situaciones de cultivos o de territorios que tengan\n    que seguir estando subvencionados en cuanto a los costes del agua. ...\"", "\"... Esos\n    estudios, esa aproximaci\u00f3n la est\u00e1 haciendo el Gobierno de la naci\u00f3n,\n    trabajando conjuntamente el Ministerio de Medio Ambiente y el Ministerio\n    de Agricultura. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE DE LAS\n    CONCLUSIONES QUE SE PUEDEN OBTENER DEL ESTUDIO ECOCARTOGR\u00c1FICO QUE SE\n    EST\u00c1 ELABORANDO EN LA FRANJA LITORAL DE LA PROVINCIA DE M\u00c1LAGA ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, desde el comienzo de\n    esta legislatura el ministerio de Medio Ambiente, la Direcci\u00f3n General de\n    Costas ha reorientado la pol\u00edtica de costas en el compromiso de impulsar\n    una gesti\u00f3n sostenible integrada y concertada del litoral en la que la\n    protecci\u00f3n y la conservaci\u00f3n de la integridad del sistema litoral y\n    mar\u00edtimo constituye un objetivo. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es\n    la valoraci\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente de las conclusiones que se\n    pueden obtener del estudio ecocartogr\u00e1fico que se est\u00e1 elaborando en la\n    franja litoral de la provincia de M\u00e1laga? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En efecto, el Ministerio de Medio Ambiente quiere saber mucho m\u00e1s sobre\n    nuestras playas, sobre nuestro litoral y sobre nuestros fondos marinos\n    porque, si queremos tener una calidad de oferta tur\u00edstica a la altura de\n    las demandas de los ciudadanos de otros pa\u00edses, tenemos que preservar y\n    cuidar con extraordinario rigor el patrimonio natural y tambi\u00e9n el\n    patrimonio hist\u00f3rico cultural que se sit\u00faa en nuestro litoral. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES TIENE PREVISTAS EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN LA CUENCA\n    DEL J\u00daCAR CON DESTINO A LA ADECUACI\u00d3N AMBIENTAL EN LA PROVINCIA DE\n    ALBACETE ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En poco\n    m\u00e1s de un a\u00f1o, que es el tiempo transcurrido desde que tomara posesi\u00f3n el\n    actual Gobierno, hemos comprobado con satisfacci\u00f3n c\u00f3mo proyectos de la\n    importancia del acondicionamiento del canal de Mar\u00eda Cristina, en la\n    ciudad de Albacete, el dragado y acondicionamiento del pantano de Almansa\n    o la sustituci\u00f3n de bombeos en la zona de La Mancha Oriental, que estaban\n    paralizados por el anterior Gobierno, han sido decididamente impulsados\n    desde su llegada al Ministerio de Medio Ambiente, encontr\u00e1ndose algunos\n    de ellos en fase avanzada de ejecuci\u00f3n. ...\"", "\"... A la vista de esta situaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfqu\u00e9\n    actuaciones tiene previstas el Ministerio de Medio Ambiente en la cuenca\n    del J\u00facar con destino a la adecuaci\u00f3n medioambiental en la provincia de\n    Albacete? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esas actuaciones\n    suponen m\u00e1s de la mitad de esos 20 millones de euros en los que est\u00e1\n    trabajando el Ministerio de Medio Ambiente. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO ESPA\u00d1OL EN RELACI\u00d3N A LOS ACTOS DE REPRESI\u00d3N COMETIDOS POR LAS\n    FUERZAS DEL ORDEN MARROQU\u00cd EN LA ZONA DEL S\u00c1HARA OCCIDENTAL Y EN\n    MARRUECOS CONTRA LA POBLACI\u00d3N SAHARAUI.  ...\""]}, {"words": {"seguridad": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esta violaci\u00f3n de los derechos humanos en el S\u00e1hara ocupado no es nueva,\n    pero seguramente sea m\u00e1s grave lo que estamos viviendo estos d\u00edas; una\n    violaci\u00f3n que ha sido reiteradamente denunciada por organizaciones\n    internacionales que se dedican a la defensa de los derechos humanos. ...\"", "\"... No entendemos\n    c\u00f3mo Espa\u00f1a se abstuvo en la IV Comisi\u00f3n de descolonizaci\u00f3n de la ONU el\n    pasado octubre, c\u00f3mo se produjo esa abstenci\u00f3n en la Asamblea General,\n    rompiendo una tradici\u00f3n de compromiso en la defensa del derecho de\n    autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui. ...\"", "\"... Usted bien sabe que la\n    soluci\u00f3n definitiva a esta tragedia solo pasa por la efectiva exigencia\n    al Gobierno de Marruecos del cumplimiento de la legalidad internacional,\n    despu\u00e9s de muchas d\u00e9cadas de incumplimiento manifiesto, y de manera\n    especial del cumplimiento de la Resoluci\u00f3n 1495 del Consejo de Seguridad\n    del a\u00f1o 2003. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [5, 6], "misi\u00f3n": [2, 3], "espa\u00f1oles": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, alcanzar una soluci\u00f3n justa y definitiva es responsabilidad sobre\n    todo de Naciones Unidas, una soluci\u00f3n que refleje el desarrollo de las\n    distintas resoluciones del Consejo de Seguridad. ...\"", "\"... En este sentido se\n    pronuncian las resoluciones vigentes, tanto la 1541 como la 1570,\n    aprobadas durante la pertenencia de Espa\u00f1a al Consejo de Seguridad, que\n    instan -repito y subrayo instan- a la b\u00fasqueda de soluciones mutuamente\n    aceptables para todas las partes, no la resoluci\u00f3n que ha mencionado\n    S.S., hay otras resoluciones aprobadas en el Consejo de Seguridad con el\n    voto favorable de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Precisamente con el objetivo de obtener una\n    informaci\u00f3n transparente y objetiva de los sucesos acaecidos, solicit\u00e9 al\n    secretario general de Naciones Unidas que, sobre la base de los datos\n    proporcionados por la Minurso, en cumplimiento del mandato de que dispone\n    esta misi\u00f3n de paz, hiciese p\u00fablica la informaci\u00f3n esencial sobre los\n    hechos acaecidos en el mes de mayo. ...\"", "\"... En\n    segundo lugar, y en aras de obtener una informaci\u00f3n transparente y\n    objetiva de los sucesos acaecidos, he solicitado al secretario general de\n    Naciones Unidas que, sobre la base de los datos proporcionados por la\n    Minurso, en cumplimiento del mandato que dispone la misi\u00f3n, se haga\n    p\u00fablica la informaci\u00f3n esencial sobre los hechos acaecidos en el mes de\n    mayo. ...\"", "\"... Es justo reconocer que Marruecos ha permitido,\n    insisto, la presencia libre de los medios de comunicaci\u00f3n en el\n    territorio, internacionales y espa\u00f1oles, que han publicado, a menudo en\n    tono cr\u00edtico, abundantes noticias y cr\u00f3nicas sobre la situaci\u00f3n en el\n    S\u00e1hara Occidental. ...\"", "\"... Me interpela S. S. sobre\n    los recientes acontecimientos ocurridos en el S\u00e1hara Occidental y en\n    varias ciudades marroqu\u00edes, en las que, es verdad, estudiantes y\n    activistas de los derechos civiles saharauis se han manifestado, siendo\n    en algunos casos reprimidos por las fuerzas del orden marroqu\u00edes. ...\"", "\"... A este respecto\n    considero que la participaci\u00f3n de las sociedades civiles espa\u00f1olas, de\n    las fuerzas parlamentarias y de todos los grupos parlamentarios aqu\u00ed\n    representados, todos ellos puedan ser un factor importante para ayudar al\n    Gobierno a conseguir este objetivo com\u00fan que todos compartimos. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La defensa del derecho internacional en esa\n    materia ha sido un elemento que ha legitimado en gran medida el espacio\n    social que a ustedes les vota. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [2], "espa\u00f1oles": [3, 4], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No voy a dejar\n    que nos den lecciones de \u00e9tica y de responsabilidad sobre la defensa de\n    los derechos del pueblo saharaui. ...\"", "\"... La labor del Gobierno no es ambigua, la labor del\n    Gobierno es rigurosa en la defensa de la legalidad internacional. ...\"", "\"... Usted menciona la Resoluci\u00f3n 1495 pero se olvida de otras resoluciones\n    del Consejo de Seguridad, la 1541 y la 1570. ...\"", "\"... Es verdad, como se\u00f1alaba S.S.,\n    que el objetivo principal que debe tener la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a\n    es lograr estabilidad, modernidad para el norte de \u00c1frica, para el\n    Magreb; ese debe ser un objetivo vital para los intereses espa\u00f1oles, y\n    sobre todo despu\u00e9s del 11 de marzo. ...\"", "\"... El\n    Gobierno desde el primer d\u00eda se remang\u00f3 la camisa y empez\u00f3 a trabajar\n    sobre un tema espinoso, dif\u00edcil, sensible, que hoy, gracias a este\n    activismo del Gobierno, est\u00e1 despertando la atenci\u00f3n y el inter\u00e9s de\n    todos los grupos pol\u00edticos espa\u00f1oles, incluido el suyo. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "polic\u00edas": [3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ese domingo hace usted\n    unas declaraciones a un peri\u00f3dico que aparecen el lunes dando \u00f3rdenes\n    para que la Polic\u00eda investigue y trate de localizar a los autores de,\n    seg\u00fan usted, una inadmisible agresi\u00f3n -diario El Mundo del lunes 24-. ...\"", "\"... La cadena SER vuelve a denunciar a otras dos personas por ser\n    militantes del Partido Popular, entonces de Alcobendas, y salir en fotos\n    de las manifestaciones, y ya se anuncia en un medio de comunicaci\u00f3n la\n    intenci\u00f3n de la Polic\u00eda respecto de Isidoro y de Antonia. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, gracias a los jueces y a un juzgado ha resplandecido la verdad,\n    ha triunfado el Estado de derecho y se ha abierto procedimiento penal\n    contra tres funcionarios de la Polic\u00eda por cometer abuso de poder. ...\"", "\"... El comisario jefe -J. F., imputado- a pesar\n    del visionado de fotos y v\u00eddeos y contrariado por las declaraciones de\n    los polic\u00edas testigos, que manifiestan la inexistencia de la agresi\u00f3n,\n    se\u00f1ala que si el ministro dice que le han pegado, le han pegado, y eso no\n    se cuestiona; sabe usted que eso consta en el sumario, a pesar de que\n    usted aqu\u00ed, en Comisi\u00f3n, manifest\u00f3 este extremo y neg\u00f3 este asunto. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en un Estado democr\u00e1tico y de derecho no se puede detener a dos\n    personas ni se las puede linchar medi\u00e1ticamente por ser militantes del\n    partido de la oposici\u00f3n; no deben organizarse campa\u00f1as falsas\n    pol\u00edtico-policiales ni medi\u00e1ticas para destruir al adversario pol\u00edtico\n    con mensajes y montajes de este tipo; no se puede intentar convertir a\n    las v\u00edctimas del terrorismo o al partido opositor en extremistas\n    peligrosos; no se pueden construir responsabilidades pol\u00edticas ni penales\n    desde el Gobierno contra la oposici\u00f3n porque la preconstituci\u00f3n de\n    pruebas y responsabilidades es un delito; no se puede imponer la\n    declaraci\u00f3n de un ministro a la de 14 polic\u00edas testigos de que no hubo\n    agresi\u00f3n f\u00edsica porque eso conven\u00eda o conviene al ministro o al Gobierno;\n    no se puede avalar el cese de un instructor policial porque no quiera\n    detener a unas personas; no se puede defender a funcionarios policiales\n    que han cometido abusos ni desviaciones de poder, quiz\u00e1s pensando que,\n    como a otros, se les va a dar alguna recompensa. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "interior": [17, 18], "polic\u00edas": [19], "seguridad": [16]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Les voy a repetir, a usted en este caso, que la\n    manifestaci\u00f3n empez\u00f3 el d\u00eda 22 de enero a las 17 horas, a la que\n    asistieron 35.000 personas y la Polic\u00eda tuvo noticia de lo que hab\u00eda\n    ocurrido, es decir, que el se\u00f1or Bono, ministro de Defensa del Gobierno\n    de Espa\u00f1a hab\u00eda sido increpado, amenazado y zarandeado y la Polic\u00eda hizo\n    lo que ten\u00eda que hacer. ...\"", "\"... Entre esas\n    diligencias, como ya les he dicho tantas veces, la Polic\u00eda conoce unas\n    declaraciones a una emisora de radio de una persona que, al parecer, es\n    secretario del Partido Popular de Las Rozas en las que identifica a dos\n    personas. ...\"", "\"... La Polic\u00eda las llama a declarar y comparecen voluntariamente,\n    las provee o van provistas de abogado para garantizar sus derechos y se\n    les lee sus derechos constitucionales como implicados. ...\"", "\"... La Polic\u00eda, a la\n    vista de todo ello, remite el atestado a la autoridad judicial y al\n    ministerio fiscal. ...\"", "\"... Ya les he dicho tantas veces -no las recuerdo- que, en primer lugar, la\n    Polic\u00eda sostiene la existencia de indicios y motivos racionales y\n    suficientes para entender que hay actividad delictiva. ...\"", "\"... La Polic\u00eda conoce\n    las manifestaciones del se\u00f1or Bono y conoce el resto de lo actuado en el\n    atestado, y sabe que ha sido increpado, insultado, amenazado y agredido. ...\"", "\"... Les recuerdo que la Polic\u00eda dispone de videos, fotos, partes de lesiones\n    y resto de las evidencias, as\u00ed como de las propias manifestaciones\n    p\u00fablicas del ministro de Defensa. ...\"", "\"... Todo ello a juicio de la Polic\u00eda\n    profesional evidencia, en el nivel indiciario en el que se mueve en esos\n    momentos la investigaci\u00f3n, que existe un delito y que hay dos personas\n    que pudieran estar implicadas. ...\"", "\"... Si la Polic\u00eda entiende que ello es\n    indiciariamente cierto solo puede hacer una cosa con la Constituci\u00f3n y\n    las leyes en la mano: abrir diligencias para investigar los hechos y\n    tratar de localizar a los autores, y eso es lo que hizo. ...\"", "\"... La polic\u00eda abri\u00f3\n    de oficio las diligencias y las condujo de un modo exclusivamente\n    profesional con respeto a lo que le ordenan la Constituci\u00f3n y las leyes. ...\"", "\"... En ning\u00fan momento la polic\u00eda recibi\u00f3 \u00f3rdenes o indicaci\u00f3n alguna respecto\n    de su tarea profesional ni de la estructura pol\u00edtica del Ministerio del\n    Interior ni del delegado del Gobierno, como por otra parte tan\n    reiteradamente ha explicado el mencionado delegado del Gobierno en\n    p\u00fablico, en privado, en el informe que me hizo para la primera\n    comparecencia, en sus declaraciones judiciales y en todos los lados y,\n    como seg\u00fan parece -usted que est\u00e1 tan al tanto de las declaraciones\n    judiciales-, han manifestado los propios polic\u00edas concernidos. ...\"", "\"... La polic\u00eda en la investigaci\u00f3n de los delitos est\u00e1\n    vinculada a la ley y no recibe \u00f3rdenes ni indicaciones pol\u00edticas de\n    ning\u00fan tipo. ...\"", "\"... La polic\u00eda en la investigaci\u00f3n de los delitos\n    -insisto-, est\u00e1 vinculada a la ley y no recibe ninguna orden ni\n    indicaci\u00f3n pol\u00edtica de ning\u00fan tipo. ...\"", "\"... Por mi parte, respeto absolutamente -como dec\u00eda antes a sus\n    compa\u00f1eros que me preguntaron- a la polic\u00eda; conf\u00edo en la polic\u00eda, en la\n    buena polic\u00eda democr\u00e1tica que tenemos, y mientras no se me demuestre lo\n    contrario confiar\u00e9 siempre en ellos. ...\"", "\"... Usted analiza, se pone en el papel de\n    polic\u00eda, en el de fiscal, en el de juez y nos dice lo que ha ocurrido en\n    este caso. ...\"", "\"... Lamento que ustedes tengan ese cambio de\n    criterio cuando de una bancada pasan a otra bancada, cuando est\u00e1n en la\n    oposici\u00f3n, porque justamente lo que yo he hecho ha sido fiarme de los\n    informes policiales porque, insisto, conf\u00edo en la polic\u00eda profesional que\n    tenemos y respeto el marco constitucional de competencias de cada cual;\n    la parte pol\u00edtica del sistema de seguridad tiene sus responsabilidades y\n    la parte profesional tiene las suyas propias. ...\"", "\"... Lamento que ustedes tengan ese cambio de\n    criterio cuando de una bancada pasan a otra bancada, cuando est\u00e1n en la\n    oposici\u00f3n, porque justamente lo que yo he hecho ha sido fiarme de los\n    informes policiales porque, insisto, conf\u00edo en la polic\u00eda profesional que\n    tenemos y respeto el marco constitucional de competencias de cada cual;\n    la parte pol\u00edtica del sistema de seguridad tiene sus responsabilidades y\n    la parte profesional tiene las suyas propias. ...\"", "\"... En ning\u00fan momento la polic\u00eda recibi\u00f3 \u00f3rdenes o indicaci\u00f3n alguna respecto\n    de su tarea profesional ni de la estructura pol\u00edtica del Ministerio del\n    Interior ni del delegado del Gobierno, como por otra parte tan\n    reiteradamente ha explicado el mencionado delegado del Gobierno en\n    p\u00fablico, en privado, en el informe que me hizo para la primera\n    comparecencia, en sus declaraciones judiciales y en todos los lados y,\n    como seg\u00fan parece -usted que est\u00e1 tan al tanto de las declaraciones\n    judiciales-, han manifestado los propios polic\u00edas concernidos. ...\"", "\"... Cuando compareci\u00f3 el se\u00f1or\n    Rajoy, el presidente de su partido, a la saz\u00f3n ministro del Interior, en\n    este Congreso dijo e insisti\u00f3 en que de lo que \u00e9l se ten\u00eda que fiar era\n    de los informes policiales. ...\"", "\"... En ning\u00fan momento la polic\u00eda recibi\u00f3 \u00f3rdenes o indicaci\u00f3n alguna respecto\n    de su tarea profesional ni de la estructura pol\u00edtica del Ministerio del\n    Interior ni del delegado del Gobierno, como por otra parte tan\n    reiteradamente ha explicado el mencionado delegado del Gobierno en\n    p\u00fablico, en privado, en el informe que me hizo para la primera\n    comparecencia, en sus declaraciones judiciales y en todos los lados y,\n    como seg\u00fan parece -usted que est\u00e1 tan al tanto de las declaraciones\n    judiciales-, han manifestado los propios polic\u00edas concernidos. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "polic\u00edas": [3], "cuerpo nacional": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Durante los mandatos de\n    los gobiernos del Partido Popular hubo, si no recuerdo mal, 236\n    asistencias letradas a 578 funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    por supuestos delitos de detenci\u00f3n ilegal. ...\"", "\"... El juez, por tanto, tambi\u00e9n advirti\u00f3 indicios\n    racionales para hacerlo, \u00bfpor qu\u00e9 puede hacerlo el juez, y no puede\n    hacerlo, en un estadio anterior y donde se exigen elementos indiciarios\n    incluso m\u00e1s d\u00e9biles, la polic\u00eda? ...\"", "\"...  Durante los mandatos de\n    los gobiernos del Partido Popular hubo, si no recuerdo mal, 236\n    asistencias letradas a 578 funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    por supuestos delitos de detenci\u00f3n ilegal. ...\"", "\"... En cuarto lugar, manipula las\n    declaraciones judiciales en dos sentidos: convierte un auto de mera\n    conclusi\u00f3n de diligencias previas en una sentencia y lo utilizan para\n    enervar la suposici\u00f3n constitucional de inocencia de unos polic\u00edas que\n    act\u00faan profesionalmente en el ejercicio de las funciones de su cargo e\n    ignoran el otro auto donde se dice claramente que el ministro Bono fue\n    agredido y donde en ese otro auto, que surge de un procedimiento\n    judicial, se viene a decir que se mantuvo la imputaci\u00f3n de estas dos\n    personas militantes de su partido. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [2, 3], "polic\u00edas": [4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de mantener esta tesis usted vino a esta C\u00e1mara y\n    mantuvo otra, diciendo que hay separaci\u00f3n entre la acci\u00f3n de la polic\u00eda y\n    las consignas pol\u00edticas, y usted\n    sabe que eso no era as\u00ed. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted en esa\n    Comisi\u00f3n dijo lo siguiente: Hay una tesis que es la del Partido Popular,\n    seg\u00fan la cual unos militantes de ese partido no hicieron nada y hay otra\n    tesis que es la de la polic\u00eda profesional que dice que hay indicios de\n    que s\u00ed lo hicieron. ...\"", "\"... Le voy a recordar unas declaraciones suyas que figuran en el \"Diario de\n    Sesiones\", del d\u00eda 2 de marzo, en la sesi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Interior\n    del Congreso de los Diputados: Me parece incuestionable que un ministro\n    de Espa\u00f1a merece una credibilidad objetiva clara (quiz\u00e1 en el pasado o si\n    fuera del PP no ser\u00eda as\u00ed) El se\u00f1or Bono fue objeto de agresiones y\n    patadas, golpes en la espalda, en los ri\u00f1ones, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... En un pa\u00eds democr\u00e1tico no se puede tolerar\n    que funcionarios policiales construyan responsabilidades y menos que un\n    ministro del Interior defienda esos comportamientos. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 eso no coincide con lo que dijeron los 14\n    polic\u00edas testigos que declaran todo lo contrario y manifiestan que no\n    hubo agresi\u00f3n? ...\"", "\"... Esos\n    polic\u00edas no actuaron profesionalmente y usted es el responsable hoy al\n    defenderles de esa actuaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [4], "derechos fundamentales": [5], "seguridad": [2], "seguridad ciudadana": [0], "interior": [3], "polic\u00eda": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Luchar contra el terrorismo,\n    luchar contra el crimen organizado, luchar por una mayor y mejor\n    seguridad ciudadana, que es lo que estamos haciendo a pesar de ustedes. ...\"", "\"... Ya le dije -y\n    l\u00e9ase la comparecencia a la que usted hac\u00eda alusi\u00f3n- que yo solo hice una\n    manifestaci\u00f3n p\u00fablica sobre este asunto, donde dije claramente que la\n    polic\u00eda profesional, en el \u00e1mbito de sus competencias, estaba haciendo la\n    labor de investigaci\u00f3n que le tocaba hacer, y punto, sin interferencia\n    alguna, le repito. ...\"", "\"... Luchar contra el terrorismo,\n    luchar contra el crimen organizado, luchar por una mayor y mejor\n    seguridad ciudadana, que es lo que estamos haciendo a pesar de ustedes. ...\"", "\"... Porque yo hago un ejercicio del\n    poder que no se mete en esas cosas, un ejercicio neutral, constitucional\n    y asumiendo las responsabilidades pol\u00edticas que tiene que asumir un\n    ministro del Interior. ...\"", "\"... Los polic\u00edas y los jueces ver\u00e1n, en el\n    \u00e1mbito de su responsabilidad, el grado de credibilidad de esas\n    manifestaciones. ...\"", "\"... Finalmente, le insisto, se\u00f1or Hernando, con la m\u00e1s absoluta educaci\u00f3n,\n    pero tambi\u00e9n con la m\u00e1s absoluta firmeza, en que no se equivoque, yo he\n    estado toda mi vida y estar\u00e9 toda mi vida por las reglas de la\n    Constituci\u00f3n, por el paquete de derechos fundamentales y por el reparto\n    del poder org\u00e1nico que hace la Constituci\u00f3n; he respetado eso toda mi\n    vida y lo respetar\u00e9 siempre. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "seguridad social": [7], "familias": [3], "atenci\u00f3n": [8, 9], "social": [4, 5, 6], "inclusi\u00f3n social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es evidente, y creo que en esto se\u00f1or Caldera vamos a coincidir, que el\n    modelo de sociedad que pretendemos\n    construir y fortalecer es el modelo basado en la inclusi\u00f3n social y en la\n    igualdad de oportunidades. ...\"", "\"... Pues bien, Espa\u00f1a podr\u00e1 alcanzar los objetivos del 70 por\n    ciento de tasa de actividad que se marcaron en la cumbre de Lisboa en la\n    medida en que seamos capaces de movilizar los potenciales recursos\n    humanos que suponen esas 900.000 personas que han renunciado a buscar\n    empleo, no tan solo porque nos jugamos ese modelo de sociedad inclusiva\n    basada en la igualdad de oportunidades, sino porque adem\u00e1s nuestra\n    estrategia de crecimiento y competitividad en materia de empleo necesita\n    de la aportaci\u00f3n de ese n\u00famero tan importante de ciudadanos que nuestra\n    sociedad no puede permitirse el lujo de no aprovechar. ...\"", "\"... Es evidente, y creo que en esto se\u00f1or Caldera vamos a coincidir, que el\n    modelo de sociedad que pretendemos\n    construir y fortalecer es el modelo basado en la inclusi\u00f3n social y en la\n    igualdad de oportunidades. ...\"", "\"... Con la interpelaci\u00f3n de\n    esta tarde mi grupo parlamentario pretende contribuir al necesario debate\n    que en Espa\u00f1a necesitamos para plantear una nueva generaci\u00f3n de pol\u00edticas\n    de empleo destinadas a las personas con discapacidad, que no condene a\n    una nueva generaci\u00f3n de personas con discapacidad a vivir de sus\n    pensiones, a vivir de la ayuda de sus familias, a vivir con la ausencia\n    de expectativa de empleo. ...\"", "\"... Es evidente, y creo que en esto se\u00f1or Caldera vamos a coincidir, que el\n    modelo de sociedad que pretendemos\n    construir y fortalecer es el modelo basado en la inclusi\u00f3n social y en la\n    igualdad de oportunidades. ...\"", "\"... La Fundaci\u00f3n Alternativa, hace un par de\n    a\u00f1os, elabor\u00f3 un fant\u00e1stico informe sobre las pol\u00edticas activas de\n    ocupaci\u00f3n, los incentivos en el \u00e1mbito de la Seguridad Social, y los\n    expertos de la Fundaci\u00f3n Alternativa dicen que si queremos mejorar\n    nuestras pol\u00edticas p\u00fablicas, antes de cambiarlas, evalu\u00e9moslas. ...\"", "\"... El informe del Consejo Econ\u00f3mico y Social nos recuerda que\n    aquellos Estados europeos que han avanzado en pol\u00edticas m\u00e1s eficaces en\n    esa materia son aquellos que en las pol\u00edticas de intermediaci\u00f3n del\n    mercado de trabajo al colectivo de las personas con discapacidad les han\n    dedicado atenci\u00f3n. ...\"", "\"... La Fundaci\u00f3n Alternativa, hace un par de\n    a\u00f1os, elabor\u00f3 un fant\u00e1stico informe sobre las pol\u00edticas activas de\n    ocupaci\u00f3n, los incentivos en el \u00e1mbito de la Seguridad Social, y los\n    expertos de la Fundaci\u00f3n Alternativa dicen que si queremos mejorar\n    nuestras pol\u00edticas p\u00fablicas, antes de cambiarlas, evalu\u00e9moslas. ...\"", "\"... O, finalmente, en el proceso de modernizaci\u00f3n\n    de los servicios p\u00fablicos de empleo, en la necesaria mayor capacidad de\n    intervenci\u00f3n del sector privado en las pol\u00edticas de intermediaci\u00f3n del\n    mercado laboral, \u00bfestamos dedicando suficientes recursos -atenci\u00f3n,\n    tensi\u00f3n, musculatura- para procurar que los servicios p\u00fablicos de empleo\n    prioricen al colectivo de las personas con discapacidad? ...\"", "\"... El informe del Consejo Econ\u00f3mico y Social nos recuerda que\n    aquellos Estados europeos que han avanzado en pol\u00edticas m\u00e1s eficaces en\n    esa materia son aquellos que en las pol\u00edticas de intermediaci\u00f3n del\n    mercado de trabajo al colectivo de las personas con discapacidad les han\n    dedicado atenci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2, 3], "seguridad social": [14, 15], "protecci\u00f3n social": [5], "social": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "inclusi\u00f3n social": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es el desarrollo de la idea de\n    igualdad y completa ciudadan\u00eda la que nos gu\u00eda en la acci\u00f3n del Gobierno,\n    en especial con los grupos m\u00e1s vulnerables, con aquellos que\n    hist\u00f3ricamente han sufrido exclusiones y falta de equidad en sus\n    oportunidades. ...\"", "\"... Esto no es otra cosa que la puesta en pr\u00e1ctica\n    de pol\u00edticas p\u00fablicas decididas a favor de la igualdad de oportunidades y\n    contra la discriminaci\u00f3n de esas personas, unas pol\u00edticas que deben ser\n    necesariamente asim\u00e9tricas si queremos conseguir una igualdad de derechos\n    real. ...\"", "\"... En el primero, aprobado en el a\u00f1o 2004, la VII Directriz, adem\u00e1s\n    de incidir en la lucha contra las desigualdades educativas, insiste en la\n    promoci\u00f3n del empleo especialmente para las mujeres discapacitadas, en la\n    puesta en marcha, por ejemplo, del Plan Moncloa y en la modificaci\u00f3n de\n    la normativa que regula los centros especiales de empleo. ...\"", "\"... Aun con todo ello, en este a\u00f1o en que las\n    mujeres est\u00e1n siendo protagonistas en esta C\u00e1mara, no puedo dejar de\n    referirme a la culminaci\u00f3n del proceso de elaboraci\u00f3n del I Plan de\n    acci\u00f3n para las mujeres con discapacidad en estrecha colaboraci\u00f3n con el\n    Cermi, un plan de justicia dirigido al 58 por ciento de las personas con\n    discapacidad que ostentan tasas de desempleo muy por encima del resto de\n    los colectivos, un plan dirigido en suma a un colectivo que cuando menos\n    padece una doble discriminaci\u00f3n, mujer y discapacitada. ...\"", "\"... A este respecto, las estrategias europeas para el empleo y para\n    la inclusi\u00f3n social, se\u00f1or Campuzano, se est\u00e1n desarrollando en Espa\u00f1a a\n    trav\u00e9s de los planes nacionales de acci\u00f3n para el empleo y la inclusi\u00f3n\n    social. ...\"", "\"... Pero todos esos\n    recursos ir\u00e1n destinados a mejorar la protecci\u00f3n social y el empleo de\n    los discapacitados, de tal modo que el Plan conocido como 8.000/16.000,\n    es decir, 8.000 empleos al a\u00f1o para discapacitados, 16.000 acciones\n    formativas para el empleo, se va a duplicar a partir de este a\u00f1o, y solo\n    la ONCE a partir de ahora cada a\u00f1o crear\u00e1 16.000 empleos para\n    discapacitados y 32.000 acciones formativas para discapacitados en\n    relaci\u00f3n con el empleo. ...\"", "\"... El Consejo Econ\u00f3mico y Social alertaba el a\u00f1o pasado de que las personas\n    con discapacidad se encontraban a la cabeza de las cifras de desempleo,\n    que ten\u00edan niveles inaceptablemente bajos de educaci\u00f3n, lo que esto\n    condicionaba de manera sustancial su acceso al mercado de trabajo, todo\n    ello sin olvidar que todav\u00eda exist\u00edan -y existen- barreras f\u00edsicas y\n    culturales que dificultan su integraci\u00f3n real en la actividad que quiz\u00e1\n    representa de forma m\u00e1s genuina la plena ciudadan\u00eda, que es el derecho al\n    empleo. ...\"", "\"... A este respecto, las estrategias europeas para el empleo y para\n    la inclusi\u00f3n social, se\u00f1or Campuzano, se est\u00e1n desarrollando en Espa\u00f1a a\n    trav\u00e9s de los planes nacionales de acci\u00f3n para el empleo y la inclusi\u00f3n\n    social. ...\"", "\"... No obstante, como a nadie se le escapa, la clave para la\n    inserci\u00f3n social de los discapacitados est\u00e1, sin duda alguna, en las\n    medidas dirigidas al mercado laboral ordinario, si bien es necesario\n    destacar que uno de los problemas a\u00f1adidos a los que se enfrentan las\n    personas con discapacidad cuando deciden incorporarse al mundo laboral es\n    todav\u00eda el de la accesibilidad. ...\"", "\"... Y adem\u00e1s de la cuota de reserva est\u00e1n en marcha otras\n    medidas de fomento de empleo de los discapacitados mediante subvenciones\n    y bonificaciones en las cuotas empresariales de la Seguridad Social\n    espec\u00edficas. ...\"", "\"... Es una ley, por tanto, que viene a paliar las\n    dificultades para la integraci\u00f3n laboral de los discapacitados\n    perceptores de prestaciones de la Seguridad Social no contributivas por\n    presentar un grado de discapacidad igual o superior al 65 por ciento. ...\"", "\"... Pero todos esos\n    recursos ir\u00e1n destinados a mejorar la protecci\u00f3n social y el empleo de\n    los discapacitados, de tal modo que el Plan conocido como 8.000/16.000,\n    es decir, 8.000 empleos al a\u00f1o para discapacitados, 16.000 acciones\n    formativas para el empleo, se va a duplicar a partir de este a\u00f1o, y solo\n    la ONCE a partir de ahora cada a\u00f1o crear\u00e1 16.000 empleos para\n    discapacitados y 32.000 acciones formativas para discapacitados en\n    relaci\u00f3n con el empleo. ...\"", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, creo que con esta estrategia, que adem\u00e1s se\n    profundizar\u00e1 en el proceso actualmente abierto de di\u00e1logo social, con\n    mejoras en esa nueva estrategia que S.S. ...\"", "\"... indicaba y que le agradezco, una\n    nueva estrategia que pasa por la necesidad imperiosa de hacer desaparecer\n    la barrera m\u00e1s importante que tiene una persona con discapacidad como es\n    el acceso al empleo, en esa nueva estrategia dentro del proceso del\n    di\u00e1logo social tambi\u00e9n analizaremos medidas para favorecer el acceso al\n    empleo de las personas con discapacidad. ...\"", "\"... Y adem\u00e1s de la cuota de reserva est\u00e1n en marcha otras\n    medidas de fomento de empleo de los discapacitados mediante subvenciones\n    y bonificaciones en las cuotas empresariales de la Seguridad Social\n    espec\u00edficas. ...\"", "\"... Es una ley, por tanto, que viene a paliar las\n    dificultades para la integraci\u00f3n laboral de los discapacitados\n    perceptores de prestaciones de la Seguridad Social no contributivas por\n    presentar un grado de discapacidad igual o superior al 65 por ciento. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En cuanto a las medidas que en este momento estamos discutiendo en la mesa\n    del di\u00e1logo social se centran en: renovar las pol\u00edticas de empleo para\n    las personas con discapacidad, mediante la realizaci\u00f3n de un plan\n    especial de promoci\u00f3n del empleo de este colectivo que incentivar\u00e1 de\n    modo especial el empleo de las mujeres discapacitadas; modificar la\n    normativa reguladora de los centros especiales de empleo modernizando los\n    servicios de ajuste personal y social; regular el empleo con apoyo, como\n    medida de fomento de empleo de personas con discapacidad con especiales\n    dificultades para la inserci\u00f3n laboral, y potenciar la coordinaci\u00f3n de\n    los servicios p\u00fablicos de empleo y los \u00f3rganos t\u00e9cnicos de valoraci\u00f3n de\n    la discapacidad, tanto en el \u00e1mbito estatal como en el \u00e1mbito auton\u00f3mico,\n    mediante la elaboraci\u00f3n de protocolos y programas espec\u00edficos, dise\u00f1ando\n    itinerarios de intermediaci\u00f3n laboral ajustados al perfil profesional y a\n    las necesidades espec\u00edficas de estos desempleados. ...\"", "\"... Desde luego, esa va a\n    ser la orientaci\u00f3n de cara al futuro del trabajo de este Gobierno y\n    quiero anunciarle que, despu\u00e9s del acuerdo con el Cermi sobre este\n    asunto, tenemos un real decreto pendiente que de ser tratado en la mesa\n    del di\u00e1logo social, y si as\u00ed se acuerda, fijar\u00e1 la cuant\u00eda de las\n    subvenciones destinadas a financiar costes salariales y de Seguridad\n    Social en 1.200 euros anuales derivados de la contrataci\u00f3n indefinida de\n    los trabajadores de las unidades de apoyo a la actividad profesional\n    en los centros especiales de apoyo. ...\"", "\"... En cuanto a las medidas que en este momento estamos discutiendo en la mesa\n    del di\u00e1logo social se centran en: renovar las pol\u00edticas de empleo para\n    las personas con discapacidad, mediante la realizaci\u00f3n de un plan\n    especial de promoci\u00f3n del empleo de este colectivo que incentivar\u00e1 de\n    modo especial el empleo de las mujeres discapacitadas; modificar la\n    normativa reguladora de los centros especiales de empleo modernizando los\n    servicios de ajuste personal y social; regular el empleo con apoyo, como\n    medida de fomento de empleo de personas con discapacidad con especiales\n    dificultades para la inserci\u00f3n laboral, y potenciar la coordinaci\u00f3n de\n    los servicios p\u00fablicos de empleo y los \u00f3rganos t\u00e9cnicos de valoraci\u00f3n de\n    la discapacidad, tanto en el \u00e1mbito estatal como en el \u00e1mbito auton\u00f3mico,\n    mediante la elaboraci\u00f3n de protocolos y programas espec\u00edficos, dise\u00f1ando\n    itinerarios de intermediaci\u00f3n laboral ajustados al perfil profesional y a\n    las necesidades espec\u00edficas de estos desempleados. ...\"", "\"... Como ver\u00e1, se\u00f1or\u00eda, tenemos trabajo por delante, tenemos el mejor de los\n    compromisos, la mayor de las ambiciones y espero que esta C\u00e1mara acompa\u00f1e\n    al Gobierno en estas medidas de desarrollo que planteamos en el di\u00e1logo\n    social. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 5, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 18, 19, 20, 22, 24, 26, 28, 29, 33, 34, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 46, 47, 48, 49, 51, 52, 54, 56, 57], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 55], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [4, 6, 7, 15, 16, 23, 25, 27, 35, 36, 37, 50, 53], "party": "GUSTAVO MANUEL DE AR\u00cdSTEGUI Y SAN ROM\u00c1N", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [21, 45], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [30, 31, 32], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}]}