{"blocks": [{"words": {"fuerzas": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Quiero\n    agradecer muy especialmente a todos los miembros de las fuerzas armadas\n    que han estado desplegados en Irak durante todo este tiempo la tarea que\n    han realizado y tambi\u00e9n agradecerles la que van a seguir realizando en el\n    futuro; a los que han vuelto la tarea que han realizado y a los que\n    siguen all\u00ed la tarea que est\u00e1n realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, los espa\u00f1oles\n    sabemos por experiencia propia, desgraciadamente, que la lucha contra el\n    terrorismo es larga y, naturalmente, eso lo sabemos tambi\u00e9n en todo el\n    mundo, que la lucha contra el terrorismo ser\u00e1 una lucha larga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno,\n    hace tan solo escasos meses el principal partido de la oposici\u00f3n\n    criticaba aqu\u00ed con dureza la pol\u00edtica de empleo del Gobierno; no s\u00f3lo\n    eso, sino que lo traduc\u00eda en iniciativas como enmiendas de totalidad a la\n    secci\u00f3n 19 y a la secci\u00f3n 60 de los Presupuestos Generales del Estado de\n    2003, es decir, a la Seguridad Social y al Ministerio de Trabajo, y\n    tambi\u00e9n formulaba un texto alternativo al Instituto Nacional de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno,\n    hace tan solo escasos meses el principal partido de la oposici\u00f3n\n    criticaba aqu\u00ed con dureza la pol\u00edtica de empleo del Gobierno; no s\u00f3lo\n    eso, sino que lo traduc\u00eda en iniciativas como enmiendas de totalidad a la\n    secci\u00f3n 19 y a la secci\u00f3n 60 de los Presupuestos Generales del Estado de\n    2003, es decir, a la Seguridad Social y al Ministerio de Trabajo, y\n    tambi\u00e9n formulaba un texto alternativo al Instituto Nacional de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [5], "seguridad social": [6, 7, 8, 9], "espa\u00f1oles": [10], "social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Creo sinceramente que en los pr\u00f3ximos meses\n    vamos a ver un mayor crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por tanto, un\n    mayor incremento de las tasas de empleo en nuestro pa\u00eds y en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, as\u00ed como tambi\u00e9n un mayor incremento de los afiliados y\n    cotizantes a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que estamos en r\u00e9cord hist\u00f3rico de ocupaci\u00f3n en Espa\u00f1a en\n    este momento y que estamos en r\u00e9cord hist\u00f3rico de afiliados cotizantes a\n    la Seguridad Social en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos siete a\u00f1os, seg\u00fan la encuesta de poblaci\u00f3n\n    activa, han sido 3.800.000 espa\u00f1oles, en n\u00fameros redondos, los que han\n    accedido al nuevo puesto de trabajo y m\u00e1s de 4.200.000 nuevos cotizantes\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que hay un fondo de reserva de la\n    Seguridad Social dotado con 7.300 millones de euros, significa que las\n    pensiones est\u00e1n garantizadas y significa, adem\u00e1s, que la tasa de\n    ocupaci\u00f3n garantiza un mantenimiento del poder adquisitivo de las\n    pensiones de una manera muy s\u00f3lida y muy estricta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese crecimiento nos\n    permite tomar medidas como la que vamos a adoptar el pr\u00f3ximo viernes: una\n    nueva ley de familias numerosas y una ley de integraci\u00f3n social de los\n    minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese crecimiento nos\n    permite tomar medidas como la que vamos a adoptar el pr\u00f3ximo viernes: una\n    nueva ley de familias numerosas y una ley de integraci\u00f3n social de los\n    minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que en los pr\u00f3ximos meses\n    vamos a ver un mayor crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por tanto, un\n    mayor incremento de las tasas de empleo en nuestro pa\u00eds y en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, as\u00ed como tambi\u00e9n un mayor incremento de los afiliados y\n    cotizantes a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que estamos en r\u00e9cord hist\u00f3rico de ocupaci\u00f3n en Espa\u00f1a en\n    este momento y que estamos en r\u00e9cord hist\u00f3rico de afiliados cotizantes a\n    la Seguridad Social en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos siete a\u00f1os, seg\u00fan la encuesta de poblaci\u00f3n\n    activa, han sido 3.800.000 espa\u00f1oles, en n\u00fameros redondos, los que han\n    accedido al nuevo puesto de trabajo y m\u00e1s de 4.200.000 nuevos cotizantes\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que hay un fondo de reserva de la\n    Seguridad Social dotado con 7.300 millones de euros, significa que las\n    pensiones est\u00e1n garantizadas y significa, adem\u00e1s, que la tasa de\n    ocupaci\u00f3n garantiza un mantenimiento del poder adquisitivo de las\n    pensiones de una manera muy s\u00f3lida y muy estricta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos siete a\u00f1os, seg\u00fan la encuesta de poblaci\u00f3n\n    activa, han sido 3.800.000 espa\u00f1oles, en n\u00fameros redondos, los que han\n    accedido al nuevo puesto de trabajo y m\u00e1s de 4.200.000 nuevos cotizantes\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... ES CONSCIENTE\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO DE LAS DIFICULTADES DE LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS\n    PARA ACCEDER A LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ES CONSCIENTE\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO DE LAS DIFICULTADES DE LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS\n    PARA ACCEDER A LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4], "familias": [7, 8, 9], "precio": [6], "acceso": [10, 11], "espa\u00f1oles": [12], "j\u00f3venes": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, en el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n de 2001 y tambi\u00e9n\n    en el de 2002, y hace tres meses en una pregunta parlamentaria, me\n    interes\u00e9 por los problemas que tienen las familias y los ciudadanos en\n    este pa\u00eds para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted un r\u00e9cord muy notable:\n    desde que gobierna el precio de la vivienda ha subido en Espa\u00f1a el 80 por\n    ciento, lo que ha originado un endeudamiento progresivo de las familias\n    que est\u00e1n en unos niveles muy preocupantes, lo que est\u00e1 originando que la\n    tasa de ahorro de las familias sea muy baja, lo que est\u00e1 originando la\n    imposibilidad de acceso a la vivienda de muchos j\u00f3venes, porque adem\u00e1s\n    cada vez hay menos viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos a\u00f1os de gobierno se han demostrado absolutamente incapaces de\n    hacer una pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le pregunto: \u00bfEs usted consciente\n    del problema que tienen los espa\u00f1oles y est\u00e1 dispuesto a tomar alguna\n    medida a favor del acceso a la vivienda para las familias en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted un r\u00e9cord muy notable:\n    desde que gobierna el precio de la vivienda ha subido en Espa\u00f1a el 80 por\n    ciento, lo que ha originado un endeudamiento progresivo de las familias\n    que est\u00e1n en unos niveles muy preocupantes, lo que est\u00e1 originando que la\n    tasa de ahorro de las familias sea muy baja, lo que est\u00e1 originando la\n    imposibilidad de acceso a la vivienda de muchos j\u00f3venes, porque adem\u00e1s\n    cada vez hay menos viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted un r\u00e9cord muy notable:\n    desde que gobierna el precio de la vivienda ha subido en Espa\u00f1a el 80 por\n    ciento, lo que ha originado un endeudamiento progresivo de las familias\n    que est\u00e1n en unos niveles muy preocupantes, lo que est\u00e1 originando que la\n    tasa de ahorro de las familias sea muy baja, lo que est\u00e1 originando la\n    imposibilidad de acceso a la vivienda de muchos j\u00f3venes, porque adem\u00e1s\n    cada vez hay menos viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted un r\u00e9cord muy notable:\n    desde que gobierna el precio de la vivienda ha subido en Espa\u00f1a el 80 por\n    ciento, lo que ha originado un endeudamiento progresivo de las familias\n    que est\u00e1n en unos niveles muy preocupantes, lo que est\u00e1 originando que la\n    tasa de ahorro de las familias sea muy baja, lo que est\u00e1 originando la\n    imposibilidad de acceso a la vivienda de muchos j\u00f3venes, porque adem\u00e1s\n    cada vez hay menos viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, en el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n de 2001 y tambi\u00e9n\n    en el de 2002, y hace tres meses en una pregunta parlamentaria, me\n    interes\u00e9 por los problemas que tienen las familias y los ciudadanos en\n    este pa\u00eds para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted un r\u00e9cord muy notable:\n    desde que gobierna el precio de la vivienda ha subido en Espa\u00f1a el 80 por\n    ciento, lo que ha originado un endeudamiento progresivo de las familias\n    que est\u00e1n en unos niveles muy preocupantes, lo que est\u00e1 originando que la\n    tasa de ahorro de las familias sea muy baja, lo que est\u00e1 originando la\n    imposibilidad de acceso a la vivienda de muchos j\u00f3venes, porque adem\u00e1s\n    cada vez hay menos viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le pregunto: \u00bfEs usted consciente\n    del problema que tienen los espa\u00f1oles y est\u00e1 dispuesto a tomar alguna\n    medida a favor del acceso a la vivienda para las familias en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted un r\u00e9cord muy notable:\n    desde que gobierna el precio de la vivienda ha subido en Espa\u00f1a el 80 por\n    ciento, lo que ha originado un endeudamiento progresivo de las familias\n    que est\u00e1n en unos niveles muy preocupantes, lo que est\u00e1 originando que la\n    tasa de ahorro de las familias sea muy baja, lo que est\u00e1 originando la\n    imposibilidad de acceso a la vivienda de muchos j\u00f3venes, porque adem\u00e1s\n    cada vez hay menos viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le pregunto: \u00bfEs usted consciente\n    del problema que tienen los espa\u00f1oles y est\u00e1 dispuesto a tomar alguna\n    medida a favor del acceso a la vivienda para las familias en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le pregunto: \u00bfEs usted consciente\n    del problema que tienen los espa\u00f1oles y est\u00e1 dispuesto a tomar alguna\n    medida a favor del acceso a la vivienda para las familias en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, soy\n    consciente de todas las dificultades que tienen los espa\u00f1oles y\n    trabajamos para superarlas todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [8, 9], "precio": [6, 7], "espa\u00f1oles": [10], "suelo": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  S\u00ed, la verdad es que han trabajado con una\n    filosof\u00eda muy significativa, la del se\u00f1or Cascos cuando dijo que el\n    precio de la vivienda estaba como estaba y era muy caro porque los\n    espa\u00f1oles viv\u00edan muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que pasa es que\n    el Gobierno vive muy bien y por eso no se entera de lo que pasa con la\n    vivienda y de los problemas que tienen las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or Aznar, deber\u00eda de enterarse del dato que acaba de dar el Banco\n    Central Europeo, que dice que el 20 por ciento de la subida del precio de\n    la vivienda en Espa\u00f1a es fruto de la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que hay un\n    20 por ciento de lo que paga cada familia que est\u00e1 injustificado, que es\n    s\u00f3lo fruto de una pol\u00edtica de suelo, de vivienda, de modificaci\u00f3n\n    legislativa por su parte que ha originado la especulaci\u00f3n y, por tanto,\n    la imposibilidad para muchas familias de acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que hay un\n    20 por ciento de lo que paga cada familia que est\u00e1 injustificado, que es\n    s\u00f3lo fruto de una pol\u00edtica de suelo, de vivienda, de modificaci\u00f3n\n    legislativa por su parte que ha originado la especulaci\u00f3n y, por tanto,\n    la imposibilidad para muchas familias de acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que le\n    gusta hablar tanto de coaliciones, le voy a decir la coalici\u00f3n m\u00e1s\n    evidente que hay aqu\u00ed, que es la del Partido Popular y su Gobierno con\n    los especuladores del suelo en detrimento de los ciudadanos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  S\u00ed, la verdad es que han trabajado con una\n    filosof\u00eda muy significativa, la del se\u00f1or Cascos cuando dijo que el\n    precio de la vivienda estaba como estaba y era muy caro porque los\n    espa\u00f1oles viv\u00edan muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or Aznar, deber\u00eda de enterarse del dato que acaba de dar el Banco\n    Central Europeo, que dice que el 20 por ciento de la subida del precio de\n    la vivienda en Espa\u00f1a es fruto de la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que pasa es que\n    el Gobierno vive muy bien y por eso no se entera de lo que pasa con la\n    vivienda y de los problemas que tienen las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que hay un\n    20 por ciento de lo que paga cada familia que est\u00e1 injustificado, que es\n    s\u00f3lo fruto de una pol\u00edtica de suelo, de vivienda, de modificaci\u00f3n\n    legislativa por su parte que ha originado la especulaci\u00f3n y, por tanto,\n    la imposibilidad para muchas familias de acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  S\u00ed, la verdad es que han trabajado con una\n    filosof\u00eda muy significativa, la del se\u00f1or Cascos cuando dijo que el\n    precio de la vivienda estaba como estaba y era muy caro porque los\n    espa\u00f1oles viv\u00edan muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [5], "alquiler": [6], "suelo": [7, 8], "acceso": [21], "social": [12, 13, 14], "precio": [11], "seguridad social": [22], "barcelona": [19, 20], "ayudas": [15, 16, 17, 18], "vivienda libre": [23], "j\u00f3venes": [9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos hecho\n    un plan de vivienda del 2002 al 2005 en donde se duplican las ayudas a la\n    vivienda, donde queremos facilitar el acceso a quien no pueda acceder a\n    la vivienda libre, teniendo en cuenta que estamos ante los tipos\n    hipotecarios m\u00e1s bajos que ha conocido la historia de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que el precio del\n    suelo es excesivo en Espa\u00f1a y en los \u00faltimos a\u00f1os ha aumentado un 125 por\n    ciento; lo que pasa es que nosotros debemos haber escogido los\n    especuladores malos, los buenos deb\u00edan estar con ustedes, porque el\n    precio de la vivienda entonces subi\u00f3 un 225 por ciento, no un 125 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha rechazado aqu\u00ed un acuerdo sobre la vivienda que nosotros hemos\n    ofrecido a sus comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es que en el\n    plan actual de vivienda el 80 por ciento de las ayudas est\u00e1n destinadas a\n    vivienda de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ver\u00e1\n    usted como en esos 160.000 metros cuadrados, que son el equivalente a 16\n    manzanas del Ensanche de Barcelona, no hay ni una sola vivienda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha votado en contra del\n    fomento de\n    las viviendas de alquiler nada menos que la semana pasada, y usted ha\n    planteado una propuesta en la cual dice que el 30 por ciento de las\n    ayudas debe ser para viviendas de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha votado en contra del\n    fomento de\n    las viviendas de alquiler nada menos que la semana pasada, y usted ha\n    planteado una propuesta en la cual dice que el 30 por ciento de las\n    ayudas debe ser para viviendas de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que el precio del\n    suelo es excesivo en Espa\u00f1a y en los \u00faltimos a\u00f1os ha aumentado un 125 por\n    ciento; lo que pasa es que nosotros debemos haber escogido los\n    especuladores malos, los buenos deb\u00edan estar con ustedes, porque el\n    precio de la vivienda entonces subi\u00f3 un 225 por ciento, no un 125 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de gesti\u00f3n, pregunte usted y ent\u00e9rese -de\n    eso se puede enterar, basta con preguntar- c\u00f3mo se han vendido 160.000\n    metros cuadrados de suelo en el Ayuntamiento de Barcelona, para qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha votado en contra del\n    fomento de\n    las viviendas de alquiler nada menos que la semana pasada, y usted ha\n    planteado una propuesta en la cual dice que el 30 por ciento de las\n    ayudas debe ser para viviendas de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es que en el\n    plan actual de vivienda el 80 por ciento de las ayudas est\u00e1n destinadas a\n    vivienda de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que el precio del\n    suelo es excesivo en Espa\u00f1a y en los \u00faltimos a\u00f1os ha aumentado un 125 por\n    ciento; lo que pasa es que nosotros debemos haber escogido los\n    especuladores malos, los buenos deb\u00edan estar con ustedes, porque el\n    precio de la vivienda entonces subi\u00f3 un 225 por ciento, no un 125 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que yo he citado varios r\u00e9cords importantes, porque creo\n    que la mejor pol\u00edtica social en Espa\u00f1a y fuera de Espa\u00f1a es crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro millones de puestos de trabajo y tener las tasas m\u00e1s altas de\n    afiliaci\u00f3n de la Seguridad Social es muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ver\u00e1\n    usted como en esos 160.000 metros cuadrados, que son el equivalente a 16\n    manzanas del Ensanche de Barcelona, no hay ni una sola vivienda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho\n    un plan de vivienda del 2002 al 2005 en donde se duplican las ayudas a la\n    vivienda, donde queremos facilitar el acceso a quien no pueda acceder a\n    la vivienda libre, teniendo en cuenta que estamos ante los tipos\n    hipotecarios m\u00e1s bajos que ha conocido la historia de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso, se\u00f1or\u00edas, hemos aumentado las ayudas en el impuesto sobre\n    la renta de las personas f\u00edsicas y las hemos concentrado en las rentas\n    m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha votado en contra del\n    fomento de\n    las viviendas de alquiler nada menos que la semana pasada, y usted ha\n    planteado una propuesta en la cual dice que el 30 por ciento de las\n    ayudas debe ser para viviendas de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es que en el\n    plan actual de vivienda el 80 por ciento de las ayudas est\u00e1n destinadas a\n    vivienda de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de gesti\u00f3n, pregunte usted y ent\u00e9rese -de\n    eso se puede enterar, basta con preguntar- c\u00f3mo se han vendido 160.000\n    metros cuadrados de suelo en el Ayuntamiento de Barcelona, para qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ver\u00e1\n    usted como en esos 160.000 metros cuadrados, que son el equivalente a 16\n    manzanas del Ensanche de Barcelona, no hay ni una sola vivienda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho\n    un plan de vivienda del 2002 al 2005 en donde se duplican las ayudas a la\n    vivienda, donde queremos facilitar el acceso a quien no pueda acceder a\n    la vivienda libre, teniendo en cuenta que estamos ante los tipos\n    hipotecarios m\u00e1s bajos que ha conocido la historia de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro millones de puestos de trabajo y tener las tasas m\u00e1s altas de\n    afiliaci\u00f3n de la Seguridad Social es muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho\n    un plan de vivienda del 2002 al 2005 en donde se duplican las ayudas a la\n    vivienda, donde queremos facilitar el acceso a quien no pueda acceder a\n    la vivienda libre, teniendo en cuenta que estamos ante los tipos\n    hipotecarios m\u00e1s bajos que ha conocido la historia de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES\n    HAN SIDO LAS MEDIDAS ADOPTADAS RECIENTEMENTE POR EL CONSEJO DE MINISTROS\n    PARA FOMENTAR EL ALQUILER DE VIVIENDAS PARA J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES\n    HAN SIDO LAS MEDIDAS ADOPTADAS RECIENTEMENTE POR EL CONSEJO DE MINISTROS\n    PARA FOMENTAR EL ALQUILER DE VIVIENDAS PARA J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3], "alquiler": [4, 5, 6], "j\u00f3venes": [7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Parece ser que\n    algunas personas en su juventud no tuvieron que alquilar viviendas, no\n    tuvieron que hacerse con ninguna vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son precisamente algunos partidos como el nuestro los que en esta campa\u00f1a\n    est\u00e1n proponiendo medidas coherentes de fomento de la vivienda y de\n    fomento del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, nosotros queremos -con mayor\n    oportunidad despu\u00e9s de las desafortunadas consideraciones de hace\n    escasamente diez minutos- que esta tarde nos vuelva a ilustrar sobre las\n    medidas de su gabinete acerca del alquiler de vivienda para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser que\n    algunas personas en su juventud no tuvieron que alquilar viviendas, no\n    tuvieron que hacerse con ninguna vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, mi grupo se viene interesando por las medidas de su\n    ministerio acerca del alquiler para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son precisamente algunos partidos como el nuestro los que en esta campa\u00f1a\n    est\u00e1n proponiendo medidas coherentes de fomento de la vivienda y de\n    fomento del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, nosotros queremos -con mayor\n    oportunidad despu\u00e9s de las desafortunadas consideraciones de hace\n    escasamente diez minutos- que esta tarde nos vuelva a ilustrar sobre las\n    medidas de su gabinete acerca del alquiler de vivienda para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, mi grupo se viene interesando por las medidas de su\n    ministerio acerca del alquiler para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, nosotros queremos -con mayor\n    oportunidad despu\u00e9s de las desafortunadas consideraciones de hace\n    escasamente diez minutos- que esta tarde nos vuelva a ilustrar sobre las\n    medidas de su gabinete acerca del alquiler de vivienda para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4, 5, 6, 7, 8], "alquiler": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "precio": [17, 18], "ayudas": [19], "j\u00f3venes": [15, 16]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... recordar\u00e1 que en el Plan de vivienda 2002-2005 uno de\n    los cap\u00edtulos m\u00e1s novedosos es el fomento de la vivienda en alquiler, que\n    tiene como objetivo que exista un parque de viviendas con renta m\u00e1xima\n    del 7 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de la vivienda si el\n    alquiler es a 10 a\u00f1os o del 4 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de\n    la vivienda si el alquiler es a 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del \u00e9xito del\n    Plan de vivienda en el a\u00f1o 2002, que ha superado sus objetivos hasta\n    alcanzar el 104 por ciento, uno de los programas con m\u00e1s aceptaci\u00f3n en\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas ha sido el de ayudas a la vivienda en\n    alquiler, de las que se benefician principalmente los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el Gobierno tambi\u00e9n ha querido favorecer la vivienda en alquiler a\n    trav\u00e9s de medidas fiscales y por eso, por medio de un decreto-ley\n    convalidado por esta C\u00e1mara, con el voto en contra de la oposici\u00f3n, hemos\n    a\u00f1adido tambi\u00e9n beneficios fiscales para promotores que construyan\n    viviendas, de las que al menos una tercera parte tenga opci\u00f3n de compra a\n    favor del arrendatario sin contraprestaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n alguna, no\n    s\u00f3lo para alquilar sino para que ese ahorro se convierta en\n    capitalizaci\u00f3n de la posible futura compra de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    ve, son medidas dirigidas a hacer accesibles los alquileres para la\n    inmensa mayor\u00eda de los j\u00f3venes que aspiran a poder alquiler una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... recordar\u00e1 que en el Plan de vivienda 2002-2005 uno de\n    los cap\u00edtulos m\u00e1s novedosos es el fomento de la vivienda en alquiler, que\n    tiene como objetivo que exista un parque de viviendas con renta m\u00e1xima\n    del 7 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de la vivienda si el\n    alquiler es a 10 a\u00f1os o del 4 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de\n    la vivienda si el alquiler es a 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso se incentiva a los\n    promotores de viviendas con destino al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el Gobierno tambi\u00e9n ha querido favorecer la vivienda en alquiler a\n    trav\u00e9s de medidas fiscales y por eso, por medio de un decreto-ley\n    convalidado por esta C\u00e1mara, con el voto en contra de la oposici\u00f3n, hemos\n    a\u00f1adido tambi\u00e9n beneficios fiscales para promotores que construyan\n    viviendas, de las que al menos una tercera parte tenga opci\u00f3n de compra a\n    favor del arrendatario sin contraprestaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n alguna, no\n    s\u00f3lo para alquilar sino para que ese ahorro se convierta en\n    capitalizaci\u00f3n de la posible futura compra de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para disfrutar\n    de esos dos beneficios fiscales las viviendas no pueden tener una\n    antig\u00fcedad mayor de tres a\u00f1os, su superficie no puede exceder de 110\n    metros cuadrados y la actualizaci\u00f3n del precio del alquiler durante los\n    cinco primeros a\u00f1os tiene que ser inferior al IPC menos 0,75 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se fomenta la opci\u00f3n de compra y a los promotores se les dan incentivos\n    fiscales en la cuota \u00edntegra de los alquileres de las viviendas que\n    cumplan estos requisitos si, en el caso de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial, el incremento de la exenci\u00f3n aumenta hasta el 97 por ciento de\n    la cuota \u00edntegra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... recordar\u00e1 que en el Plan de vivienda 2002-2005 uno de\n    los cap\u00edtulos m\u00e1s novedosos es el fomento de la vivienda en alquiler, que\n    tiene como objetivo que exista un parque de viviendas con renta m\u00e1xima\n    del 7 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de la vivienda si el\n    alquiler es a 10 a\u00f1os o del 4 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de\n    la vivienda si el alquiler es a 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso se incentiva a los\n    promotores de viviendas con destino al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del \u00e9xito del\n    Plan de vivienda en el a\u00f1o 2002, que ha superado sus objetivos hasta\n    alcanzar el 104 por ciento, uno de los programas con m\u00e1s aceptaci\u00f3n en\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas ha sido el de ayudas a la vivienda en\n    alquiler, de las que se benefician principalmente los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el Gobierno tambi\u00e9n ha querido favorecer la vivienda en alquiler a\n    trav\u00e9s de medidas fiscales y por eso, por medio de un decreto-ley\n    convalidado por esta C\u00e1mara, con el voto en contra de la oposici\u00f3n, hemos\n    a\u00f1adido tambi\u00e9n beneficios fiscales para promotores que construyan\n    viviendas, de las que al menos una tercera parte tenga opci\u00f3n de compra a\n    favor del arrendatario sin contraprestaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n alguna, no\n    s\u00f3lo para alquilar sino para que ese ahorro se convierta en\n    capitalizaci\u00f3n de la posible futura compra de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para disfrutar\n    de esos dos beneficios fiscales las viviendas no pueden tener una\n    antig\u00fcedad mayor de tres a\u00f1os, su superficie no puede exceder de 110\n    metros cuadrados y la actualizaci\u00f3n del precio del alquiler durante los\n    cinco primeros a\u00f1os tiene que ser inferior al IPC menos 0,75 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    ve, son medidas dirigidas a hacer accesibles los alquileres para la\n    inmensa mayor\u00eda de los j\u00f3venes que aspiran a poder alquiler una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del \u00e9xito del\n    Plan de vivienda en el a\u00f1o 2002, que ha superado sus objetivos hasta\n    alcanzar el 104 por ciento, uno de los programas con m\u00e1s aceptaci\u00f3n en\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas ha sido el de ayudas a la vivienda en\n    alquiler, de las que se benefician principalmente los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    ve, son medidas dirigidas a hacer accesibles los alquileres para la\n    inmensa mayor\u00eda de los j\u00f3venes que aspiran a poder alquiler una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... recordar\u00e1 que en el Plan de vivienda 2002-2005 uno de\n    los cap\u00edtulos m\u00e1s novedosos es el fomento de la vivienda en alquiler, que\n    tiene como objetivo que exista un parque de viviendas con renta m\u00e1xima\n    del 7 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de la vivienda si el\n    alquiler es a 10 a\u00f1os o del 4 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de\n    la vivienda si el alquiler es a 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para disfrutar\n    de esos dos beneficios fiscales las viviendas no pueden tener una\n    antig\u00fcedad mayor de tres a\u00f1os, su superficie no puede exceder de 110\n    metros cuadrados y la actualizaci\u00f3n del precio del alquiler durante los\n    cinco primeros a\u00f1os tiene que ser inferior al IPC menos 0,75 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del \u00e9xito del\n    Plan de vivienda en el a\u00f1o 2002, que ha superado sus objetivos hasta\n    alcanzar el 104 por ciento, uno de los programas con m\u00e1s aceptaci\u00f3n en\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas ha sido el de ayudas a la vivienda en\n    alquiler, de las que se benefician principalmente los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Desear\u00eda que esas dudas que tienen los pilotos comerciales\n    espa\u00f1oles pudieran ser atendidas preferentemente en combinaci\u00f3n con el\n    Ej\u00e9rcito del Aire, que tambi\u00e9n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... porque haya mantenido la reserva que impone la ley a\n    cualquiera que tenga acceso a ese expediente; expediente que por cierto\n    dio lugar a una sanci\u00f3n de m\u00e1s de dos millones de euros, ratificada por\n    unanimidad por todos los miembros del servicio ejecutivo y la secretar\u00eda\n    de la Comisi\u00f3n del blanqueo de capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Queremos que estos premios sirvan a la vez para\n    reconocer la labor que se realiza y para estimular proyectos para\n    desarrollar las bibliotecas escolares, desde muchas dimensiones, una muy\n    importante que le menciono: la relaci\u00f3n de la biblioteca con su entorno\n    social, que la biblioteca escolar no solamente sirva a los alumnos del\n    centro, que es lo fundamental, sino tambi\u00e9n a todo el entorno social en\n    el que est\u00e1 ese centro educativo, en el que est\u00e1 esa biblioteca escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 dirigido a todos los centros\n    p\u00fablicos espa\u00f1oles de educaci\u00f3n infantil, primaria y secundaria y\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    S\u00e1nchez, las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas desarrollan una misi\u00f3n humanitaria\n    bajo mando nacional, en beneficio exclusivo del pueblo de Irak, a pesar\n    de ustedes que primero dijeron que retornaran y que ahora siguen negando\n    la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfNo ser\u00e1 usted y su\n    Gobierno que no escuchan a este Parlamento ni a los ciudadanos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, les guste o no, porque metieron la pata el primer d\u00eda que\n    dijeron que volvieran las fuerzas con apoyo humanitario y siguen\n    neg\u00e1ndose a admitir la realidad, son 2.711 pacientes tratados, todos\n    ellos iraqu\u00edes, ni uno solo...\u00a1eh! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... TIENE INTENCI\u00d3N EL\n    GOBIERNO DE CONSULTAR AL PARLAMENTO ANTES DE COMPROMETER LA PARTICIPACI\u00d3N\n    DE FUERZAS ESPA\u00d1OLAS EN LA OCUPACI\u00d3N DE IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Este Gobierno ha sido el \u00fanico Gobierno de la democracia que\n    ha venido a decir desde esa tribuna y por voz de su presidente la\n    aportaci\u00f3n militar espa\u00f1ola -militar s\u00ed, pero de ayuda humanitaria- al\n    conflicto de Irak antes de enviarla y no como hicieron ustedes que\n    tardaron m\u00e1s de un mes y adem\u00e1s siempre ocultaron la verdad a los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Queremos saber qu\u00e9 fuerzas pretenden\n    ustedes comprometer, con qu\u00e9 mandato, con qu\u00e9 misi\u00f3n, con qu\u00e9 riesgos,\n    por cu\u00e1nto tiempo y d\u00f3nde van a estar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, \u00bfcu\u00e1l va\n    a ser el coste econ\u00f3mico, pol\u00edtico y de operatividad de nuestras Fuerzas\n    Armadas en esta nueva aventura de Aznar del desierto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0], "seguridad social": [4], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos a\u00f1os se han comprado muchas viviendas, millones de\n    viviendas, se han creado pr\u00e1cticamente 4.000.000 de empleos y se ha\n    puesto en marcha un plan de infraestructuras enormemente ambicioso que\n    promover\u00e1 el crecimiento econ\u00f3mico y la competitividad internacional de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede decirse que su\n    aprobaci\u00f3n fue la culminaci\u00f3n de un proceso de consolidaci\u00f3n\n    presupuestaria iniciado en 1996 y que permiti\u00f3 a nuestro pa\u00eds ser miembro\n    fundador del euro, situarse a la cabeza de los pa\u00edses desarrollados en\n    crecimiento y en empleo y ampliar y garantizar la cobertura social del\n    bienestar de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos importantes logros merecen salvaguardarse bajo el\n    paraguas de la Ley del d\u00e9ficit cero, Hay otros grupos pol\u00edticos en esta\n    C\u00e1mara que prefieren cerrar el paraguas y que nos mojemos, que nos\n    mojemos igual que otros pa\u00edses que en estos momentos atraviesan una\n    dif\u00edcil situaci\u00f3n econ\u00f3mica en toda Europa, vi\u00e9ndose obligados a\n    restringir su protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno vamos a hacer todo lo posible por aplicar una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica que est\u00e1 permitiendo a nuestro pa\u00eds situarse a la cabeza de la\n    recuperaci\u00f3n, tal  y como demuestran los \u00faltimos datos de empleo,  con\n    540.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social en el \u00faltimo a\u00f1o hasta\n    abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno vamos a hacer todo lo posible por aplicar una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica que est\u00e1 permitiendo a nuestro pa\u00eds situarse a la cabeza de la\n    recuperaci\u00f3n, tal  y como demuestran los \u00faltimos datos de empleo,  con\n    540.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social en el \u00faltimo a\u00f1o hasta\n    abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido sabe muy\n    bien el se\u00f1or ministro que el conjunto de aut\u00f3nomos espa\u00f1oles ronda los\n    tres millones de personas, lo que supone cerca del 20 por ciento del\n    total de los trabajadores del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "acceso": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos muy conscientes de la importancia de este colectivo tanto para el\n    crecimiento econ\u00f3mico como para la creaci\u00f3n de empleo, y por eso hemos\n    aprobado tambi\u00e9n recientemente un bloque de medidas orientadas a mejorar\n    su protecci\u00f3n social, y lo hemos hecho precisamente cuando hemos saneado\n    previamente las cuentas del Estado y tenemos tambi\u00e9n las cuentas de la\n    Seguridad Social en condiciones de hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso equilibramos las cuentas del Estado,\n    para que nuestros trabajadores aut\u00f3nomos tengan mejor acceso al cr\u00e9dito\n    bancario y a las condiciones de financiaci\u00f3n de su negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos muy conscientes de la importancia de este colectivo tanto para el\n    crecimiento econ\u00f3mico como para la creaci\u00f3n de empleo, y por eso hemos\n    aprobado tambi\u00e9n recientemente un bloque de medidas orientadas a mejorar\n    su protecci\u00f3n social, y lo hemos hecho precisamente cuando hemos saneado\n    previamente las cuentas del Estado y tenemos tambi\u00e9n las cuentas de la\n    Seguridad Social en condiciones de hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En\n    segundo lugar, espera que este proyecto de ley resuelva de verdad los\n    problemas reales de los espa\u00f1oles que participan en la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo y de la ayuda humanitaria y que no se limiten simplemente a\n    cumplir formalmente estas obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en el a\u00f1o 1998 el Parlament de Catalu\u00f1a aprob\u00f3 por\n    unanimidad la Ley de la Carta Municipal de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que le pregunte: \u00bfcu\u00e1l es el\n    calendario, qu\u00e9 previsiones tiene el Gobierno para presentar el proyecto\n    de ley que d\u00e9 respuesta y cumplimiento a las aspiraciones de Barcelona y\n    a su Carta Municipal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Asimismo se instaba a desplegar la actividad necesaria para\n    desarrollar el r\u00e9gimen de capitalidad de Madrid, por una parte, pero\n    tambi\u00e9n para dar cumplimiento a la moci\u00f3n que aprob\u00f3 el Senado, el 19 de\n    febrero del a\u00f1o pasado, para que se presentase un proyecto de ley que\n    otorgue al Ayuntamiento de Barcelona las capacidades y competencias que\n    se recogen en la Carta Municipal de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, efectivamente el pasado 11 de\n    marzo se aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley en el Congreso, pero una\n    proposici\u00f3n no de ley que va a tener sus resultados en la presentaci\u00f3n de\n    un proyecto de ley de grandes ciudades, un proyecto de ley que va a\n    diluir Barcelona en un caf\u00e9 para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le pedimos que se\n    acelere la carta de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay mucha prisa en la ley de grandes\n    ciudades; hay un acuerdo entre el Partido Popular y el PSOE en agilizar\n    una ley de grandes ciudades que ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n para Barcelona, pues\n    mi grupo por enmienda propuso en esa proposici\u00f3n no de ley que no fuera\n    de aplicaci\u00f3n para Barcelona y no se acept\u00f3 la enmienda; por tanto la\n    voluntad del Grupo Socialista y del Grupo Popular es que sea de\n    aplicaci\u00f3n para Barcelona la ley de grandes ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pedimos al\n    Gobierno, se\u00f1or ministro, que d\u00e9 cumplimiento a la ley del Parlamento de\n    Catalu\u00f1a y que cuanto antes se lleve a cabo el proyecto de ley espec\u00edfico\n    para Barcelona, que es un anhelo y una necesidad de la ciudad de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa comisi\u00f3n ha generado diversos grupos de trabajo, pero no llegamos a\n    unas conclusiones y no llegamos a articular lo que debe ser ese proyecto\n    de ley que d\u00e9 a Barcelona la respuesta que precisa como capital de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Barcelona no es una gran ciudad m\u00e1s; no puede diluirse como un\n    terr\u00f3n de az\u00facar en un caf\u00e9 para todos que ser\u00e1 esa ley de grandes\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto le pido que se agilice esa tramitaci\u00f3n y que demos a\n    Barcelona el proyecto de ley espec\u00edfico que necesita y en cumplimiento de\n    la voluntad mayoritaria de todos los grupos de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estoy completamente de acuerdo en que Barcelona tiene unas especificidades\n    a las que tenemos que dar respuesta y que se reflejan en la posici\u00f3n\n    un\u00e1nime del Parlamento de Catalu\u00f1a, en el sentido de que Barcelona\n    debe tener toda una serie de competencias que se recogen en el proyecto de\n    carta municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de que Barcelona tenga todo aquello que necesita, todo\n    aquello que requiere el acuerdo con el planteamiento de la carta\n    municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo informar que ayer mismo el ministro de Administraciones P\u00fablicas\n    ha dirigido sendas cartas al alcalde de Barcelona y al conseller de\n    Governaci\u00f3, se\u00f1or Pelegr\u00ed, para que inmediatamente despu\u00e9s del 25 de\n    mayo, puede ser el d\u00eda 26 o el 27, lo antes posible, nos pongamos a\n    trabajar en el seno de la comisi\u00f3n mixta para que eso sea una aut\u00e9ntica\n    realidad y Barcelona y Catalu\u00f1a tengan lo que realmente necesitan y\n    demandan de acuerdo con sus aspiraciones y sus ambiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... APOYA EL GOBIERNO QUE LA FUTURA AGENCIA ESTATAL DE\n    RADIOCOMUNICACIONES TENGA SU UBICACI\u00d3N EN BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mi grupo\n    parlamentario, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, solicita que ese nuevo organismo\n    tenga su sede en Barcelona y quiero preguntarle si el Gobierno apoya que\n    Barcelona pueda ser la sede de la nueva agencia estatal de\n    radiocomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, le agradezco y adem\u00e1s no dudo de\n    sus palabras pues s\u00e9 que a usted tambi\u00e9n le gustar\u00eda tener esa agencia en\n    Barcelona, pero el movimiento se demuestra andando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer, en la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, durante el debate del\n    proyecto de ley general de telecomunicaciones, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    defendi\u00f3 la enmienda 184, pidiendo que esa sede estuviera en Barcelona, y\n    el PP y el PSOE se unieron para rechazarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted conoce bien que en Catalu\u00f1a y en Barcelona hay un buen nivel de\n    implantaci\u00f3n de la sociedad de la informaci\u00f3n, y estar\u00eda plenamente\n    justificado que Barcelona fuera la sede de esa futura agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido todos\n    los esfuerzos, porque Barcelona ser\u00eda una excelente capital de esa\n    agencia, y adem\u00e1s dar\u00eda a dicha agencia un car\u00e1cter m\u00e1s independiente y\n    m\u00e1s \u00e1gil en su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le ruego que cuando hablemos de\n    estas cosas recuerde que en su momento el Gobierno, el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y el ministro que en estos momentos est\u00e1 en uso de\n    la palabra apoyaron que la sede del segundo operador de telefon\u00eda fija\n    estuviera en Barcelona o que este mismo ministro que les habla, cuando\n    fue ministro de Asuntos Exteriores, puso en marcha la sede de la casa\n    Asia, entidad estatal para proyectar internacionalmente Espa\u00f1a pero\n    tambi\u00e9n Catalu\u00f1a y Barcelona, precisamente en Barcelona, y lo hizo por su\n    cuenta y de acuerdo con su iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, para Espa\u00f1a y para Canarias es muy importante fomentar que\n    las empresas puedan invertir en infraestructuras para favorecer el acceso\n    a las nuevas tecnolog\u00edas, y es por eso por lo que le hago la siguiente\n    pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Gobierno para incentivar la\n    capacidad inversora de las empresas en el \u00e1mbito de las\n    telecomunicaciones y la sociedad de la informaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La primera es\n    establecer una l\u00ednea de cr\u00e9dito blando para financiar inversiones\n    selectivas destinadas a la implantaci\u00f3n de soluciones innovadoras en el\n    acceso a banda ancha en zonas desfavorecidas y con baja densidad de\n    poblaci\u00f3n, llevando por lo tanto a los operadores de redes a realizar\n    inversiones sustancialmente mayores a\n    las actuales en zonas en las que las inversiones tengan un retorno\n    econ\u00f3mico a m\u00e1s largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera v\u00eda\n    consiste en el establecimiento de incentivos a las actividades de\n    innovaci\u00f3n que est\u00e9n directamente orientadas a desarrollar aplicaciones y\n    concebidas para su uso y acceso mediante banda ancha y que sean\n    independientes de la tecnolog\u00eda utilizada, lo que llamamos la neutralidad\n    tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La globalizaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda y la generalizaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la\n    comunicaci\u00f3n han creado un nuevo modelo social que requiere actuaciones\n    de largo alcance que abarquen al conjunto de la sociedad, con el fin de\n    acelerar la implantaci\u00f3n de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis creada por\n    las divergencias de ritmo entre las posibilidades que ofrecen las nuevas\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, por un lado, y, por otro, la implantaci\u00f3n\n    de las mismas tanto en el \u00e1mbito comercial como en los h\u00e1bitos de vida de\n    la sociedad en general, ha puesto de manifiesto la necesidad de abordar\n    este cambio a partir de una base social m\u00e1s amplia, en la que deben tener\n    especial consideraci\u00f3n las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    preocupaci\u00f3n se ha visto puesta de manifiesto durante la presidencia\n    espa\u00f1ola del Consejo de la Uni\u00f3n Europea, en las cumbres de Barcelona y\n    Sevilla, donde los jefes de Estado y de Gobierno de la Uni\u00f3n, con el fin\n    de acelerar el objetivo fijado en Lisboa de hacer de Europa en 2010 la\n    econom\u00eda basada en el conocimiento m\u00e1s competitivo del mundo, relanzaron\n    y dieron un nuevo impulso a la iniciativa e-Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El segundo \u00e1mbito, que me parece absolutamente fundamental, es\n    acelerar la implantaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas y del acceso a la red\n    en las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, yo le preguntar\u00eda: \u00bfusted cree que con 75.048\n    pesetas se puede aspirar a tener una vivienda, aunque no sea en la\n    Castellana y no tenga 500 metros cuadrados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Zaplana, no s\u00e9 si me trae ya la respuesta escrita, pero mi pregunta\n    quiero que tambi\u00e9n sirva de respuesta a todos los agricultores espa\u00f1oles\n    sobre los que est\u00e1 lloviendo lo que est\u00e1 lloviendo y les diga si pueden\n    soportar una subida tan espectacular en las cotizaciones de la Seguridad\n    Social como las que ustedes acaban de aprobar, dir\u00edjase a ellos,\n    dir\u00edjase, por ejemplo, a los afiliados de ASAJA, de la COAG, de la UPA, a\n    todos los agricultores espa\u00f1oles que se han manifestado y se est\u00e1n\n    manifestando contra esta medida y expl\u00edqueles -seguro que lo va a hacer-\n    qu\u00e9 beneficios tiene esa medida que no les gusta nada, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Zaplana, no s\u00e9 si me trae ya la respuesta escrita, pero mi pregunta\n    quiero que tambi\u00e9n sirva de respuesta a todos los agricultores espa\u00f1oles\n    sobre los que est\u00e1 lloviendo lo que est\u00e1 lloviendo y les diga si pueden\n    soportar una subida tan espectacular en las cotizaciones de la Seguridad\n    Social como las que ustedes acaban de aprobar, dir\u00edjase a ellos,\n    dir\u00edjase, por ejemplo, a los afiliados de ASAJA, de la COAG, de la UPA, a\n    todos los agricultores espa\u00f1oles que se han manifestado y se est\u00e1n\n    manifestando contra esta medida y expl\u00edqueles -seguro que lo va a hacer-\n    qu\u00e9 beneficios tiene esa medida que no les gusta nada, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, si usted acaba de decir aqu\u00ed\n    que est\u00e1n bastante satisfechos los agricultores espa\u00f1oles, siguen en la\n    misma l\u00ednea que han mantenido la semana pasada diciendo cosas\n    manifiestamente falsas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Pacto de Toledo recuerda en su recomendaci\u00f3n sexta que hay que\n    avanzar en la homogeneizaci\u00f3n entre los diversos reg\u00edmenes de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Pacto de Toledo recuerda en su recomendaci\u00f3n sexta que hay que\n    avanzar en la homogeneizaci\u00f3n entre los diversos reg\u00edmenes de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... ES CIERTO QUE LAS BASES DE COTIZACI\u00d3N DE LOS NUEVOS COTIZANTES A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL SON  UN 37 POR CIENTO INFERIORES A LA MEDIA DE LAS\n    EXISTENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ES CIERTO QUE LAS BASES DE COTIZACI\u00d3N DE LOS NUEVOS COTIZANTES A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL SON  UN 37 POR CIENTO INFERIORES A LA MEDIA DE LAS\n    EXISTENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpuede usted confirmarme que las bases de cotizaci\u00f3n de\n    los nuevos cotizantes a la Seguridad Social son, como yo creo, casi un 40\n    por ciento inferiores a la media de las cotizaciones existentes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpuede usted confirmarme que las bases de cotizaci\u00f3n de\n    los nuevos cotizantes a la Seguridad Social son, como yo creo, casi un 40\n    por ciento inferiores a la media de las cotizaciones existentes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "espa\u00f1oles": [4, 5], "contratos": [3], "mujeres": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No\n    tiene l\u00f3gica que suba la inflaci\u00f3n, como ha subido -esta ma\u00f1ana he o\u00eddo\n    que ha subido otra vez ocho d\u00e9cimas-, que cada a\u00f1o suba un 4 por ciento,\n    y con la inflaci\u00f3n los precios de la vivienda, de los alimentos, incluso\n    los convenios, y que bajen tanto, que sean tan bajas las nuevas\n    cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes contratados muchas veces lo son por la\n    mitad del salario que les corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres, como\n    ya sabemos, ganan un 30 por ciento menos que los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que hay una explicaci\u00f3n, que el 90 por ciento de\n    los contratos son temporales y, sobre todo, de muy bajo salario; que hay\n    un fraude generalizado en la contrataci\u00f3n en materia de jornada, de\n    salarios, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 55 por ciento de los hogares espa\u00f1oles\n    manifiesta tener dificultades para llegar a fin de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es un reproche,\n    se\u00f1or ministro, sino una invitaci\u00f3n a que arreglemos el principal\n    problema de los espa\u00f1oles juntos, porque hay que arreglarlo de una vez,\n    se lo digo con toda franqueza, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or J\u00e1uregui, sin duda en los nuevos empleos hay un mayor \u00edndice de\n    contratos a tiempo parcial, contratos de formaci\u00f3n, contratos de\n    pr\u00e1cticas, que est\u00e1n previstos en nuestra legislaci\u00f3n laboral,\n    precisamente para poder absorber a trabajadores que no tienen experiencia\n    y esto, desde mi punto de vista, es un dato positivo y un dato que\n    tenemos que valorar de forma satisfactoria en cuanto a creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, los contratos a tiempo parcial posibilitan la\n    inserci\u00f3n en el mercado laboral de un gran n\u00famero de personas que\n    compatibilizan su actividad laboral con otro tipo de actividades\n    formativas o laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sab\u00edamos que hab\u00eda m\u00e1s contratos, algo que nadie puede\n    negar; ya sab\u00edamos que los salarios eran m\u00e1s altos, que hab\u00edan crecido;\n    ya sabemos tambi\u00e9n que hay menos temporalidad, y este es un ejemplo\n    evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO TOMA MEDIDAS EL GOBIERNO PARA ACABAR CON LA DISCRIMINACI\u00d3N\n    SALARIAL DE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 no toma medidas el\n    Gobierno para acabar con la discriminaci\u00f3n salarial de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [2, 3, 4, 5, 6], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 claro, se\u00f1or ministro, que este Gobierno no\n    tiene modelo social ni ha cre\u00eddo nunca en las pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes repiten mucho que la mejor pol\u00edtica social es crear empleo, pero\n    el empleo que se crea es cada vez m\u00e1s precario; especialmente, para las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno: seg\u00fan el \u00faltimo informe de la\n    OIT, somos el pa\u00eds europeo con m\u00e1s discriminaci\u00f3n salarial; por cada 100\n    euros que cobran los hombres, las mujeres cobramos 70. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos: 1.600.000\n    mujeres tienen un contrato laboral -dos veces m\u00e1s que la media europea-;\n    la duraci\u00f3n del 57 por ciento de ellos es inferior a tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres:\n    tenemos la poblaci\u00f3n activa femenina m\u00e1s baja; si en Espa\u00f1a buscara\n    trabajo el mismo porcentaje de mujeres que en el resto de Europa, el paro\n    llegar\u00eda a los cuatro millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes repiten mucho que la mejor pol\u00edtica social es crear empleo, pero\n    el empleo que se crea es cada vez m\u00e1s precario; especialmente, para las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo,\n    se\u00f1or ministro, que estamos volviendo a esa situaci\u00f3n: la de qui\u00e9n lo\n    hace por menos; y, en este caso, a pesar de que ha mejorado mucho su\n    formaci\u00f3n, son las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las denuncias\n    que sobre esta materia se presenten ante la Inspecci\u00f3n deber\u00e1n\n    investigarse en el plazo m\u00e1ximo de 24 horas -as\u00ed est\u00e1 establecido-, y la\n    Inspecci\u00f3n acudir\u00e1 a los juzgados de lo Social para que se restablezcan\n    plenamente los derechos de las afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice as\u00ed: la informaci\u00f3n sobre la\n    diferencia salarial entre hombres y mujeres en Espa\u00f1a no procede del\n    informe presentado esta ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice m\u00e1s adelante: su opini\u00f3n positiva\n    -la manifest\u00f3, en este caso, la oficina de la OIT en Espa\u00f1a- sobre la\n    reducci\u00f3n de la brecha salarial entre hombres y mujeres que se ha\n    producido en los \u00faltimos a\u00f1os en Espa\u00f1a -nos elogia-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    medida concreta del mismo es la vigilancia por parte de la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo de la igualdad salarial entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL NIVEL DE TEMPORALIDAD EN LOS CONTRATOS DE J\u00d3VENES DE ENTRE 18\n    Y 30 A\u00d1OS EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [8], "social": [1, 2, 3], "seguridad social": [4, 5, 6], "contratos": [7], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, se\u00f1or ministro, le hago la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el\n    nivel de temporalidad en los contratos de j\u00f3venes entre 18 y 30 a\u00f1os en\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, nos encontramos con que el Ministerio de Trabajo, a trav\u00e9s del\n    informe de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, os desmiente y\n    dice muchas cosas, que las vamos a ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dice la\n    Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los de la EPA, una encuesta que, como todos sabemos, se\n    hace en torno a unas 50.000 personas; pero no cogen la de la Tesorer\u00eda\n    General de la Seguridad Social, una encuesta hecha a medio mill\u00f3n de\n    espa\u00f1oles trabajando, que es donde vemos lo que ganan y lo que duran en\n    sus puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, nos encontramos con que el Ministerio de Trabajo, a trav\u00e9s del\n    informe de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, os desmiente y\n    dice muchas cosas, que las vamos a ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dice la\n    Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los de la EPA, una encuesta que, como todos sabemos, se\n    hace en torno a unas 50.000 personas; pero no cogen la de la Tesorer\u00eda\n    General de la Seguridad Social, una encuesta hecha a medio mill\u00f3n de\n    espa\u00f1oles trabajando, que es donde vemos lo que ganan y lo que duran en\n    sus puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se\u00f1or ministro, le hago la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el\n    nivel de temporalidad en los contratos de j\u00f3venes entre 18 y 30 a\u00f1os en\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los de la EPA, una encuesta que, como todos sabemos, se\n    hace en torno a unas 50.000 personas; pero no cogen la de la Tesorer\u00eda\n    General de la Seguridad Social, una encuesta hecha a medio mill\u00f3n de\n    espa\u00f1oles trabajando, que es donde vemos lo que ganan y lo que duran en\n    sus puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "contratos": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Parece que ni porque es la hora ni porque estamos en familia ni porque\n    posiblemente esto ya no salga en ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n nos va a\n    dar usted los datos que ha publicado la Tesorer\u00eda General de la Seguridad\n    Social, que demuestran que el 38 por ciento de los afiliados a la\n    Seguridad Social tienen contratos precarios o temporales, que el 75 por\n    ciento de los nuevos afiliados son temporales, solamente hay un 6,4 por\n    ciento en jornada completa, y que con estos contratos ganan el 41 por\n    ciento menos que con los anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que ni porque es la hora ni porque estamos en familia ni porque\n    posiblemente esto ya no salga en ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n nos va a\n    dar usted los datos que ha publicado la Tesorer\u00eda General de la Seguridad\n    Social, que demuestran que el 38 por ciento de los afiliados a la\n    Seguridad Social tienen contratos precarios o temporales, que el 75 por\n    ciento de los nuevos afiliados son temporales, solamente hay un 6,4 por\n    ciento en jornada completa, y que con estos contratos ganan el 41 por\n    ciento menos que con los anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que ni porque es la hora ni porque estamos en familia ni porque\n    posiblemente esto ya no salga en ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n nos va a\n    dar usted los datos que ha publicado la Tesorer\u00eda General de la Seguridad\n    Social, que demuestran que el 38 por ciento de los afiliados a la\n    Seguridad Social tienen contratos precarios o temporales, que el 75 por\n    ciento de los nuevos afiliados son temporales, solamente hay un 6,4 por\n    ciento en jornada completa, y que con estos contratos ganan el 41 por\n    ciento menos que con los anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de los contratos basura de otras \u00e9pocas, se lo hemos escuchado\n    aqu\u00ed muchas veces; esos contratos eran de seis meses y ocho horas al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En esa \u00e9poca, el \u00edndice de temporalidad en la contrataci\u00f3n de\n    j\u00f3venes pas\u00f3 del 27 al 64 por ciento, es decir, aument\u00f3 37 puntos\n    porcentuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mientras que en 1995 s\u00f3lo el 4 por ciento de\n    los contratos con j\u00f3venes eran indefinidos, ahora lo son el 10 por\n    ciento, es decir, ha crecido el cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mientras que en 1995 s\u00f3lo el 4 por ciento de\n    los contratos con j\u00f3venes eran indefinidos, ahora lo son el 10 por\n    ciento, es decir, ha crecido el cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA DE VIVIENDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  LAS RAZONES\n    DEL FRACASO DEL GOBIERNO EN LAS POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS QUE PERMITAN EL ACCESO\n    A LA VIVIENDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS RAZONES\n    DEL FRACASO DEL GOBIERNO EN LAS POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS QUE PERMITAN EL ACCESO\n    A LA VIVIENDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "viviendas protegidas": [57], "viviendas": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "alquiler": [34, 35, 36, 37, 38, 39, 40], "suelo": [41, 42], "familias": [50, 51], "acceso": [52], "social": [47, 48], "precio": [45, 46], "ayudas": [49], "protecci\u00f3n oficial": [54, 55, 56], "vivienda protegida": [53], "j\u00f3venes": [43, 44]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Me parece\n    una aut\u00e9ntica verg\u00fcenza, me parece una aut\u00e9ntica verg\u00fcenza, una falta de\n    seriedad y de responsabilidad por parte del ministro \u00c1lvarez-Cascos que\n    supedite una interpelaci\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda a la colocaci\u00f3n de una\n    traviesa en campa\u00f1a electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, a ustedes, por lo que veo, el tema de la\n    vivienda ni les va ni les viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensaba que pod\u00eda ser el se\u00f1or Rato, o el\n    se\u00f1or Montoro, que son ministros en asuntos econ\u00f3micos y que tienen mucho\n    que ver con lo que ha sido la pol\u00edtica constructiva en materia de\n    vivienda y en materia econ\u00f3mica en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPorque es el ministro de Asuntos Sociales y porque las\n    pol\u00edticas sociales de vivienda est\u00e1n ahora en su ministerio o las quiere\n    tratar desde su ministerio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es usted el mejor ejemplo, porque si usted\n    lo fuera, habr\u00eda que plantearse que lo que usted ha hecho lo pueden hacer\n    muchas otras personas de este pa\u00eds que quieren acceder a una vivienda en\n    unas condiciones de venta y de cr\u00e9ditos hipotecarios similares a los que\n    ustedes tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si esto tampoco es as\u00ed, se\u00f1or Zaplana, a usted le\n    han metido un embolado porque, se\u00f1or Zaplana, es usted el ministro menos\n    adecuado en estos momentos para hablar de vivienda en este Pleno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece un\n    poco fuerte y de muy poca seriedad, sobre todo cuando los datos que hay\n    en materia de vivienda debieran preocupar y llamar la atenci\u00f3n al\n    conjunto del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el a\u00f1o 2002 se dice que la vivienda ha\n    subido un 14 y medio por ciento, que la vivienda usada ha subido casi un\n    19 por ciento, que en el primer trimestre de 2003 ha subido la vivienda\n    m\u00e1s de un 4 por ciento, tanto la de nueva construcci\u00f3n como la usada,\n    creo que deber\u00eda iluminarse todav\u00eda m\u00e1s ese farolillo rojo que tendr\u00eda\n    que tener el Gobierno permanentemente encendido en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    final, quienes no van a acceder a una vivienda, por mucho plan que\n    ustedes pongan encima de la mesa, son aquellos que no tienen capacidad\n    econ\u00f3mica, y aqu\u00ed hay un problema de acceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de ver en qu\u00e9\n    medida los recursos de que dispone cada familia espa\u00f1ola son suficientes\n    para hacer frente a sus obligaciones crediticias, a sus obligaciones\n    hipotecarias para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 55 por ciento de las familias\n    espa\u00f1olas tienen problemas muy serios para llegar a final de mes y del\n    sueldo que cobra una familia espa\u00f1ola casi el 50 por ciento lo tiene que\n    dedicar a vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Plan de\n    Vivienda 2002-2005 que el se\u00f1or ministro el otro d\u00eda, contestando a una\n    compa\u00f1era m\u00eda, lo consideraba como un magn\u00edfico resultado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero los datos que hay en el Plan de Vivienda 2002 est\u00e1n\n    motivados porque las comunidades aut\u00f3nomas han hecho un esfuerzo\n    importante en pol\u00edtica de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no presuman tanto de los buenos resultados de sus\n    pol\u00edticas de vivienda porque no los tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente, lo que se\n    est\u00e1 demostrando es que sigue subiendo el precio del suelo, que sigue la\n    especulaci\u00f3n funcionando, que sigue el precio de la vivienda subiendo y\n    que ustedes no consiguen atajarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso debiera llevarles a una reflexi\u00f3n\n    m\u00e1s profunda y aceptar en alg\u00fan momento que las pol\u00edticas de vivienda que\n    ustedes hacen no son las mejores para solucionar el problema y que otros\n    grupos podemos tener incluso parte de raz\u00f3n y considerar que cuando\n    protestamos y criticamos lo estamos haciendo porque los elementos\n    objetivos que hay en la sociedad espa\u00f1ola nos conducen a pensar que lo\n    que se est\u00e1 haciendo se est\u00e1 haciendo mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La relaci\u00f3n\n    entre vivienda construida y vivienda protegida es de un 8 por ciento en\n    el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como ven que los\n    datos que hay no se mueven, sino que se incrementan todos los precios que\n    se producen en el mercado de la vivienda y en el mercado del suelo,\n    ustedes ver\u00e1n si es necesario o no introducir alguna variable importante\n    en el funcionamiento de este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ese Plan de Vivienda 2002-2005, ustedes pusieron encima de la\n    mesa este famoso real decreto-ley que fomenta el alquiler, como gran\n    medida, y lo han considerado como uno de los aspectos fundamentales\n    referidos a su preocupaci\u00f3n por la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hablan \u00fanicamente\n    del incremento del 0,75 por ciento del IPC pero, se\u00f1or\u00eda, para que la\n    gente pueda acudir al mercado de la vivienda y pueda tener un piso es\n    necesario que la repercusi\u00f3n del alquiler de dicho piso no agobie su\n    propia econom\u00eda familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego no creo que los j\u00f3venes tengan muchas\n    posibilidades de acceder a una vivienda con este tipo de medidas, eso se\n    lo garantizo, como tampoco creo que sea bueno el hecho de entender que se\n    va a fomentar el alquiler a trav\u00e9s de la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1or ministro, se trata de medidas para nosotros insuficientes,\n    medidas que est\u00e1n aprobadas en un momento determinado, esto es, en\n    v\u00edsperas de un proceso electoral que deseo con todo mi coraz\u00f3n que\n    ustedes pierdan, ya que lo que han hecho hasta ahora en relaci\u00f3n con este\n    tema concreto no es ni lo m\u00e1s acertado ni lo m\u00e1s adecuado para que la\n    sociedad espa\u00f1ola tenga la posibilidad de legitimar y de hacer valer su\n    derecho a la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se dedican a construir muchas\n    viviendas para unos pocos y a impedir que otros muchos, j\u00f3venes, familias\n    con escasos recursos, tengan posibilidad de acceder a esas viviendas, por\n    muchos planes que ustedes hagan, y luego entrar\u00e9 en el detalle del tema\n    de los planes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00fan as\u00ed,\n    ustedes que est\u00e1n hablando de fomento del alquiler de acuerdo con las\n    \u00faltimas medidas que han planteado en este real decreto que aprobaron el\n    otro d\u00eda, del conjunto de viviendas de nueva construcci\u00f3n, que ustedes\n    han puesto encima de la mesa, solamente 6.900 viviendas son para\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las estimaciones, en Madrid son necesarias 30.000\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que ustedes me digan que han cumplido un 130 por ciento de los\n    objetivos del Plan 2002-2005, nos encontramos con que han hecho 48.000\n    viviendas de nueva construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes comparan la relaci\u00f3n de\n    viviendas construidas con las viviendas protegidas que se han construido\n    en 2002, nos encontramos con que es la cifra m\u00e1s baja de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se ha hecho en Espa\u00f1a desde 1970. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1n construido 500.000, pero solamente el 8 por ciento de\n    esas viviendas son viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n\n    -esta tarde el se\u00f1or ministro ha hablado de ese tema y parece que esto es\n    jauja y que todo el mudo puede acudir a buscar ayudas para la subvenci\u00f3n\n    de viviendas- del real decreto se dice concretamente: Podr\u00e1n acogerse al\n    r\u00e9gimen previsto en este cap\u00edtulo las sociedades que tengan por objeto\n    social exclusivo el arrendamiento de viviendas situadas en territorio\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay poqu\u00edsimas sociedades que se dediquen al alquiler en\n    exclusiva, la prueba es que estamos en un 11 por ciento de alquiler de\n    viviendas en Espa\u00f1a en relaci\u00f3n con el conjunto del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s\n    tenemos 2.894.000 viviendas vac\u00edas en Espa\u00f1a, seg\u00fan el \u00faltimo dato del\n    Instituto Nacional de Estad\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda saber cu\u00e1ntas viviendas de estas\n    2.894.000 est\u00e1n en manos de alguna sociedad, de la que es propietaria la\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    insuficiente porque ustedes hablan de viviendas en relaci\u00f3n con las\n    cuales no se establece un precio de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, cuando hay alquiler con opci\u00f3n de compra, la gente acaba yendo\n    a la compra y en un pa\u00eds como este, en el que existe abundante movilidad\n    de trabajadores y trabajadoras, porque tienen que buscar trabajo por\n    muchos sitios, como no haya un parque de viviendas en alquiler al que\n    acudir nos vamos a encontrar con que eso no va a funcionar, puesto que\n    ustedes est\u00e1n primando la f\u00f3rmula del alquiler con opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00fan as\u00ed,\n    ustedes que est\u00e1n hablando de fomento del alquiler de acuerdo con las\n    \u00faltimas medidas que han planteado en este real decreto que aprobaron el\n    otro d\u00eda, del conjunto de viviendas de nueva construcci\u00f3n, que ustedes\n    han puesto encima de la mesa, solamente 6.900 viviendas son para\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ese Plan de Vivienda 2002-2005, ustedes pusieron encima de la\n    mesa este famoso real decreto-ley que fomenta el alquiler, como gran\n    medida, y lo han considerado como uno de los aspectos fundamentales\n    referidos a su preocupaci\u00f3n por la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay poqu\u00edsimas sociedades que se dediquen al alquiler en\n    exclusiva, la prueba es que estamos en un 11 por ciento de alquiler de\n    viviendas en Espa\u00f1a en relaci\u00f3n con el conjunto del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    insuficiente porque ustedes hablan de viviendas en relaci\u00f3n con las\n    cuales no se establece un precio de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hablan \u00fanicamente\n    del incremento del 0,75 por ciento del IPC pero, se\u00f1or\u00eda, para que la\n    gente pueda acudir al mercado de la vivienda y pueda tener un piso es\n    necesario que la repercusi\u00f3n del alquiler de dicho piso no agobie su\n    propia econom\u00eda familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego no creo que los j\u00f3venes tengan muchas\n    posibilidades de acceder a una vivienda con este tipo de medidas, eso se\n    lo garantizo, como tampoco creo que sea bueno el hecho de entender que se\n    va a fomentar el alquiler a trav\u00e9s de la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, cuando hay alquiler con opci\u00f3n de compra, la gente acaba yendo\n    a la compra y en un pa\u00eds como este, en el que existe abundante movilidad\n    de trabajadores y trabajadoras, porque tienen que buscar trabajo por\n    muchos sitios, como no haya un parque de viviendas en alquiler al que\n    acudir nos vamos a encontrar con que eso no va a funcionar, puesto que\n    ustedes est\u00e1n primando la f\u00f3rmula del alquiler con opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente, lo que se\n    est\u00e1 demostrando es que sigue subiendo el precio del suelo, que sigue la\n    especulaci\u00f3n funcionando, que sigue el precio de la vivienda subiendo y\n    que ustedes no consiguen atajarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como ven que los\n    datos que hay no se mueven, sino que se incrementan todos los precios que\n    se producen en el mercado de la vivienda y en el mercado del suelo,\n    ustedes ver\u00e1n si es necesario o no introducir alguna variable importante\n    en el funcionamiento de este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se dedican a construir muchas\n    viviendas para unos pocos y a impedir que otros muchos, j\u00f3venes, familias\n    con escasos recursos, tengan posibilidad de acceder a esas viviendas, por\n    muchos planes que ustedes hagan, y luego entrar\u00e9 en el detalle del tema\n    de los planes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego no creo que los j\u00f3venes tengan muchas\n    posibilidades de acceder a una vivienda con este tipo de medidas, eso se\n    lo garantizo, como tampoco creo que sea bueno el hecho de entender que se\n    va a fomentar el alquiler a trav\u00e9s de la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente, lo que se\n    est\u00e1 demostrando es que sigue subiendo el precio del suelo, que sigue la\n    especulaci\u00f3n funcionando, que sigue el precio de la vivienda subiendo y\n    que ustedes no consiguen atajarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    insuficiente porque ustedes hablan de viviendas en relaci\u00f3n con las\n    cuales no se establece un precio de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No presuman de\n    planes, porque cuando nosotros planteamos que tienen que duplicar los\n    objetivos del plan, y no somos demagogos, como nos dec\u00eda el otro d\u00eda el\n    se\u00f1or ministro, lo estamos haciendo porque entendemos que existe una\n    preocupaci\u00f3n y una sensibilidad social que nos obliga a buscar medidas\n    urgentes de actuaci\u00f3n para conseguir que ese problema que tenemos encima\n    de la mesa pueda tener soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n\n    -esta tarde el se\u00f1or ministro ha hablado de ese tema y parece que esto es\n    jauja y que todo el mudo puede acudir a buscar ayudas para la subvenci\u00f3n\n    de viviendas- del real decreto se dice concretamente: Podr\u00e1n acogerse al\n    r\u00e9gimen previsto en este cap\u00edtulo las sociedades que tengan por objeto\n    social exclusivo el arrendamiento de viviendas situadas en territorio\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n\n    -esta tarde el se\u00f1or ministro ha hablado de ese tema y parece que esto es\n    jauja y que todo el mudo puede acudir a buscar ayudas para la subvenci\u00f3n\n    de viviendas- del real decreto se dice concretamente: Podr\u00e1n acogerse al\n    r\u00e9gimen previsto en este cap\u00edtulo las sociedades que tengan por objeto\n    social exclusivo el arrendamiento de viviendas situadas en territorio\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se dedican a construir muchas\n    viviendas para unos pocos y a impedir que otros muchos, j\u00f3venes, familias\n    con escasos recursos, tengan posibilidad de acceder a esas viviendas, por\n    muchos planes que ustedes hagan, y luego entrar\u00e9 en el detalle del tema\n    de los planes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 55 por ciento de las familias\n    espa\u00f1olas tienen problemas muy serios para llegar a final de mes y del\n    sueldo que cobra una familia espa\u00f1ola casi el 50 por ciento lo tiene que\n    dedicar a vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    final, quienes no van a acceder a una vivienda, por mucho plan que\n    ustedes pongan encima de la mesa, son aquellos que no tienen capacidad\n    econ\u00f3mica, y aqu\u00ed hay un problema de acceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La relaci\u00f3n\n    entre vivienda construida y vivienda protegida es de un 8 por ciento en\n    el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero los datos que hay en el Plan de Vivienda 2002 est\u00e1n\n    motivados porque las comunidades aut\u00f3nomas han hecho un esfuerzo\n    importante en pol\u00edtica de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes comparan la relaci\u00f3n de\n    viviendas construidas con las viviendas protegidas que se han construido\n    en 2002, nos encontramos con que es la cifra m\u00e1s baja de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se ha hecho en Espa\u00f1a desde 1970. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1n construido 500.000, pero solamente el 8 por ciento de\n    esas viviendas son viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes comparan la relaci\u00f3n de\n    viviendas construidas con las viviendas protegidas que se han construido\n    en 2002, nos encontramos con que es la cifra m\u00e1s baja de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se ha hecho en Espa\u00f1a desde 1970. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "viviendas": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "alquiler": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42], "mujeres": [70], "suelo": [43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53], "familias": [65, 66], "acceso": [67, 68, 69], "precio": [57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64], "protecci\u00f3n oficial": [71, 72, 73], "vivienda libre": [74, 75], "j\u00f3venes": [54, 55, 56]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, probablemente si en lugar del Plan de Vivienda\n    2002-2005 diera usted los consejos oportunos a su compa\u00f1ero de gabinete,\n    se podr\u00eda hacer un plan Zaplana en el que se reflejara c\u00f3mo el com\u00fan de\n    los mortales puede acceder a una vivienda a mitad de precio de mercado y\n    adem\u00e1s con un cr\u00e9dito preferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 eso evitar\u00eda que tuvi\u00e9ramos que\n    hacer un plan de viviendas y tambi\u00e9n permitir\u00eda que la ciudadan\u00eda pudiera\n    acceder a una vivienda, si no de las dimensiones de la del se\u00f1or\n    ministro, por lo menos digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y llegamos al a\u00f1o 2000 con esa\n    misma situaci\u00f3n y ustedes nos ponen, dentro de un paquete de medidas, en\n    el mes de junio del a\u00f1o 2000, el Real Decreto 4/2000, famoso en esta\n    C\u00e1mara en el tema de vivienda, sobre todo por la cantidad de tiempo que\n    hemos tardado en discutirlo, donde volv\u00edan ustedes una vez m\u00e1s a incidir\n    en el tema del suelo, volviendo otra vez a introducir modificaciones en\n    las competencias de las corporaciones locales y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y volv\u00edan ustedes a vendernos que eso era en beneficio de que\n    se abaratara el suelo, de que se promoviera m\u00e1s suelo para edificar y,\n    por tanto, esa competencia vendr\u00eda a equilibrar y reducir el precio de\n    las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A principios de este a\u00f1o llegan ustedes a un\n    acuerdo en la Comisi\u00f3n sectorial del Ministerio de Fomento con la mayor\u00eda\n    de las comunidades aut\u00f3nomas -algunas de ellas no lo firmaron-, en el que\n    vuelven ustedes a adaptar la Ley del Suelo para conseguir, seg\u00fan ustedes\n    una vez m\u00e1s, que se vuelva a abaratar el precio de la vivienda, que se\n    ponga al alcance de los promotores m\u00e1s suelo urbanizable y que, por tanto,\n    vuelva otra vez la competencia y eso beneficie al precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Salieron los promotores a continuaci\u00f3n diciendo que eso no iba a servir\n    para nada y que la vivienda iba a seguir subiendo porque, se\u00f1or ministro,\n    no es \u00fanica y exclusivamente el precio del suelo el que incide en el\n    precio final de la vivienda, hay muchas cosas m\u00e1s en las que ustedes no\n    est\u00e1n haciendo ning\u00fan tipo de incidencia, porque ustedes no inciden en la\n    especulaci\u00f3n que se est\u00e1 generando con el suelo a trav\u00e9s de las\n    inversiones que se van a dedicar solo y exclusivamente a garantizarse\n    beneficios con la compraventa de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, adem\u00e1s de no cambiar esa\n    pol\u00edtica, de no incidir en esos aspectos que adem\u00e1s, ya se ha comentado\n    en esta C\u00e1mara, tienen que ver con un porcentaje muy elevado del precio\n    final de la vivienda, el de la especulaci\u00f3n, cuando ustedes no pretenden\n    incidir en eso, siguen ustedes abriendo la espita, siguen ustedes\n    abriendo la parte de beneficio hacia las empresas y de perjuicio hacia la\n    mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda, que sigue sin poder acceder a la vivienda en\n    condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00edas, que este sigue\n    siendo el camino de siempre: beneficiar a unos cuantos, pero adem\u00e1s\n    normalmente a los que est\u00e1n m\u00e1s pegados al Gobierno y suelen tener alg\u00fan\n    tipo de relaci\u00f3n, en lugar de beneficiar al com\u00fan, al general, a la\n    mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda que sigue qued\u00e1ndose fuera del mercado de la\n    vivienda, ya sea en propiedad o en r\u00e9gimen de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han conseguido con sus medidas aumentar de manera considerable el\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos que ofrecen instituciones\n    internacionales es que en nuestro pa\u00eds, desde el a\u00f1o 1987 a 2001, el\n    aumento de la vivienda tiene que ver con m\u00e1s del 48 por ciento; pero\n    adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, el Banco de Espa\u00f1a ya habla de preocupaci\u00f3n cuando el\n    aumento del endeudamiento de las familias est\u00e1 ya en torno al 50 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir, adem\u00e1s, que son las familias que pueden acceder\n    a una vivienda, pero no las que no pueden acceder, que est\u00e1n fuera del\n    mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren ustedes, el Observatorio Joven de Viviendas en Espa\u00f1a\n    -creo que no es dudoso de poder ser manipulado por ning\u00fan grupo de la\n    oposici\u00f3n y mucho menos por el Grupo Parlamentario Federal de Izquierda\n    Unida- dice en su bolet\u00edn trimestral  de 1 de abril de 2003: El precio\n    medio para la compra de vivienda libre en Espa\u00f1a supera en un 93 por\n    ciento el precio m\u00e1ximo tolerable para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues los\n    j\u00f3venes dicen en este Observatorio que, con la precariedad laboral que\n    hay, una persona joven o una familia encabezada por una persona joven no\n    puede acceder a la vivienda; que en Espa\u00f1a cada vez se retrasa m\u00e1s la\n    edad de emancipaci\u00f3n porque no se puede acceder a una vivienda, no\n    solamente de compra, sino ni tan siquiera de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes siguen sin\n    poner medidas en su Plan de Vivienda, que sigue siendo un fracaso, ni\n    siquiera explican las medidas que pretenden adoptar para poner viviendas\n    de alquiler en el mercado a trav\u00e9s de este nuevo real decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes siguen trabajando en la misma l\u00ednea que empezaron en el\n    a\u00f1o 1996, l\u00ednea que a\u00f1o tras a\u00f1o, plan de vivienda tras plan de vivienda,\n    resulta fracasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se les han\n    propuesto cosas distintas 55.000 veces para mejorar el acceso a la\n    vivienda, sobre todo de los sectores m\u00e1s desfavorecidos de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la realidad est\u00e1 ah\u00ed, la realidad est\u00e1 en que las\n    mujeres con cargas familiares no pueden acceder a una vivienda, las\n    personas j\u00f3venes no pueden acceder a una vivienda y ustedes siguen en su\n    misma l\u00ednea de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los fondos que se tienen que dedicar a la\n    creaci\u00f3n de viviendas y a poner en marcha el Plan de Vivienda 2002-2005\n    los siguen reduciendo en los Presupuestos Generales del Estado, y\n    dif\u00edcilmente se puede llevar una pol\u00edtica de vivienda en buenas\n    condiciones si adem\u00e1s se reducen los fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero actuar como deber\u00edan hacerlo, contra la especulaci\u00f3n y, desde luego,\n    intentar colaborar con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos en\n    una planificaci\u00f3n real de la construcci\u00f3n de viviendas p\u00fablicas y que\n    realmente se pudiera acceder con precios tasados a esas viviendas por\n    parte de los sectores que menos recursos tienen, ser\u00eda hacer una pol\u00edtica\n    de vivienda que ustedes parecen no entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se les ha propuesto -y existen dentro de la ley- que se creen\n    los patrimonios p\u00fablicos de vivienda; ustedes se niegan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, dan ustedes el mejor ejemplo al resto de los\n    que intervienen en el sector de la vivienda para seguir especulando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se niegan a crear y se niegan a\n    poder trabajar, de acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales, en los institutos de la vivienda, que permitir\u00edan\n    una incidencia en el suelo, en la urbanizaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n, en la\n    venta de viviendas y en los parques p\u00fablicos de alquiler desde las\n    administraciones, para que realmente se pueda equilibrar el mercado de la\n    vivienda; sin que deje de existir la vivienda libre, a la que nosotros no\n    nos oponemos, es necesario que haya un equilibrio para que la ciudadan\u00eda\n    pueda ejercer el derecho a vivir en una casa en condiciones dignas al\n    menos, no en las infraviviendas que se est\u00e1n poniendo en el mercado en\n    r\u00e9gimen de alquiler a precios desorbitados, sobre todo en las grandes\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos convencidos de que es posible otra pol\u00edtica de vivienda,\n    desde luego no con el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 eso evitar\u00eda que tuvi\u00e9ramos que\n    hacer un plan de viviendas y tambi\u00e9n permitir\u00eda que la ciudadan\u00eda pudiera\n    acceder a una vivienda, si no de las dimensiones de la del se\u00f1or\n    ministro, por lo menos digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes empezaron la legislatura de 1996 haciendo una modificaci\u00f3n de la\n    Ley del Suelo que iba a venir a contrarrestar los altos precios que\n    ten\u00edan las viviendas en aquel momento y desde luego iban a mejorar las\n    condiciones de acceso de los promotores al suelo, porque se iba a\n    calificar m\u00e1s suelo y se le iban a quitar los grav\u00e1menes que ten\u00edan que\n    hacer cuando las cesiones de volumetr\u00eda ten\u00edan que fijarse en un 15 por\n    ciento a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y llegamos al a\u00f1o 2000 con esa\n    misma situaci\u00f3n y ustedes nos ponen, dentro de un paquete de medidas, en\n    el mes de junio del a\u00f1o 2000, el Real Decreto 4/2000, famoso en esta\n    C\u00e1mara en el tema de vivienda, sobre todo por la cantidad de tiempo que\n    hemos tardado en discutirlo, donde volv\u00edan ustedes una vez m\u00e1s a incidir\n    en el tema del suelo, volviendo otra vez a introducir modificaciones en\n    las competencias de las corporaciones locales y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y volv\u00edan ustedes a vendernos que eso era en beneficio de que\n    se abaratara el suelo, de que se promoviera m\u00e1s suelo para edificar y,\n    por tanto, esa competencia vendr\u00eda a equilibrar y reducir el precio de\n    las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no se quedan ustedes conformes con eso, ahora nos hablan de un nuevo\n    Real Decreto, el 2/2003, las viviendas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente le voy a\n    apuntar un dato adem\u00e1s de los que ya se han apuntado por el interviniente\n    anterior en esta tribuna: ustedes, cuando hablan precisamente de qu\u00e9 tipo\n    de viviendas son las que se van a poder ofertar a trav\u00e9s de estas\n    empresas, que se tendr\u00edan que crear en todo caso para tener la\n    exclusividad de las viviendas de alquiler, en el apartado c) dicen\n    textualmente: En el caso de que las viviendas arrendadas u ofrecidas en\n    arrendamiento por la entidad no est\u00e9n calificadas como de protecci\u00f3n\n    oficial o declaradas protegidas, habr\u00e1n de cumplir una serie de\n    requisitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ustedes van a poner al alcance de las empresas, que\n    se van a tener que crear para tener viviendas de alquiler en el mercado,\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se van a construir viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial no para que acceda la ciudadan\u00eda que tiene los\n    recursos econ\u00f3micos m\u00e1s escasos o mayores dificultades, sino que\n    realmente las van a poner en el mercado para que las empresas se lucren\n    de esas viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren ustedes, el Observatorio Joven de Viviendas en Espa\u00f1a\n    -creo que no es dudoso de poder ser manipulado por ning\u00fan grupo de la\n    oposici\u00f3n y mucho menos por el Grupo Parlamentario Federal de Izquierda\n    Unida- dice en su bolet\u00edn trimestral  de 1 de abril de 2003: El precio\n    medio para la compra de vivienda libre en Espa\u00f1a supera en un 93 por\n    ciento el precio m\u00e1ximo tolerable para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes siguen sin\n    poner medidas en su Plan de Vivienda, que sigue siendo un fracaso, ni\n    siquiera explican las medidas que pretenden adoptar para poner viviendas\n    de alquiler en el mercado a trav\u00e9s de este nuevo real decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen ustedes sin cumplir\n    los objetivos de las viviendas de protecci\u00f3n oficial, siguen ustedes sin\n    colaborar con las comunidades aut\u00f3nomas y con los ayuntamientos para que\n    realmente pueda haber viviendas de protecci\u00f3n oficial, parques de\n    viviendas p\u00fablicas y parques de viviendas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los fondos que se tienen que dedicar a la\n    creaci\u00f3n de viviendas y a poner en marcha el Plan de Vivienda 2002-2005\n    los siguen reduciendo en los Presupuestos Generales del Estado, y\n    dif\u00edcilmente se puede llevar una pol\u00edtica de vivienda en buenas\n    condiciones si adem\u00e1s se reducen los fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero actuar como deber\u00edan hacerlo, contra la especulaci\u00f3n y, desde luego,\n    intentar colaborar con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos en\n    una planificaci\u00f3n real de la construcci\u00f3n de viviendas p\u00fablicas y que\n    realmente se pudiera acceder con precios tasados a esas viviendas por\n    parte de los sectores que menos recursos tienen, ser\u00eda hacer una pol\u00edtica\n    de vivienda que ustedes parecen no entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se niegan a crear y se niegan a\n    poder trabajar, de acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales, en los institutos de la vivienda, que permitir\u00edan\n    una incidencia en el suelo, en la urbanizaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n, en la\n    venta de viviendas y en los parques p\u00fablicos de alquiler desde las\n    administraciones, para que realmente se pueda equilibrar el mercado de la\n    vivienda; sin que deje de existir la vivienda libre, a la que nosotros no\n    nos oponemos, es necesario que haya un equilibrio para que la ciudadan\u00eda\n    pueda ejercer el derecho a vivir en una casa en condiciones dignas al\n    menos, no en las infraviviendas que se est\u00e1n poniendo en el mercado en\n    r\u00e9gimen de alquiler a precios desorbitados, sobre todo en las grandes\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no se quedan ustedes conformes con eso, ahora nos hablan de un nuevo\n    Real Decreto, el 2/2003, las viviendas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente le voy a\n    apuntar un dato adem\u00e1s de los que ya se han apuntado por el interviniente\n    anterior en esta tribuna: ustedes, cuando hablan precisamente de qu\u00e9 tipo\n    de viviendas son las que se van a poder ofertar a trav\u00e9s de estas\n    empresas, que se tendr\u00edan que crear en todo caso para tener la\n    exclusividad de las viviendas de alquiler, en el apartado c) dicen\n    textualmente: En el caso de que las viviendas arrendadas u ofrecidas en\n    arrendamiento por la entidad no est\u00e9n calificadas como de protecci\u00f3n\n    oficial o declaradas protegidas, habr\u00e1n de cumplir una serie de\n    requisitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ustedes van a poner al alcance de las empresas, que\n    se van a tener que crear para tener viviendas de alquiler en el mercado,\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00edas, que este sigue\n    siendo el camino de siempre: beneficiar a unos cuantos, pero adem\u00e1s\n    normalmente a los que est\u00e1n m\u00e1s pegados al Gobierno y suelen tener alg\u00fan\n    tipo de relaci\u00f3n, en lugar de beneficiar al com\u00fan, al general, a la\n    mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda que sigue qued\u00e1ndose fuera del mercado de la\n    vivienda, ya sea en propiedad o en r\u00e9gimen de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues los\n    j\u00f3venes dicen en este Observatorio que, con la precariedad laboral que\n    hay, una persona joven o una familia encabezada por una persona joven no\n    puede acceder a la vivienda; que en Espa\u00f1a cada vez se retrasa m\u00e1s la\n    edad de emancipaci\u00f3n porque no se puede acceder a una vivienda, no\n    solamente de compra, sino ni tan siquiera de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes siguen sin\n    poner medidas en su Plan de Vivienda, que sigue siendo un fracaso, ni\n    siquiera explican las medidas que pretenden adoptar para poner viviendas\n    de alquiler en el mercado a trav\u00e9s de este nuevo real decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen ustedes sin cumplir\n    los objetivos de las viviendas de protecci\u00f3n oficial, siguen ustedes sin\n    colaborar con las comunidades aut\u00f3nomas y con los ayuntamientos para que\n    realmente pueda haber viviendas de protecci\u00f3n oficial, parques de\n    viviendas p\u00fablicas y parques de viviendas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se niegan a crear y se niegan a\n    poder trabajar, de acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales, en los institutos de la vivienda, que permitir\u00edan\n    una incidencia en el suelo, en la urbanizaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n, en la\n    venta de viviendas y en los parques p\u00fablicos de alquiler desde las\n    administraciones, para que realmente se pueda equilibrar el mercado de la\n    vivienda; sin que deje de existir la vivienda libre, a la que nosotros no\n    nos oponemos, es necesario que haya un equilibrio para que la ciudadan\u00eda\n    pueda ejercer el derecho a vivir en una casa en condiciones dignas al\n    menos, no en las infraviviendas que se est\u00e1n poniendo en el mercado en\n    r\u00e9gimen de alquiler a precios desorbitados, sobre todo en las grandes\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes empezaron la legislatura de 1996 haciendo una modificaci\u00f3n de la\n    Ley del Suelo que iba a venir a contrarrestar los altos precios que\n    ten\u00edan las viviendas en aquel momento y desde luego iban a mejorar las\n    condiciones de acceso de los promotores al suelo, porque se iba a\n    calificar m\u00e1s suelo y se le iban a quitar los grav\u00e1menes que ten\u00edan que\n    hacer cuando las cesiones de volumetr\u00eda ten\u00edan que fijarse en un 15 por\n    ciento a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso era muy gravoso para los constructores,\n    para los promotores y, por tanto, ustedes modificaron este aspecto de la\n    ley porque as\u00ed iban a conseguir que se abaratara el suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fracaso,\n    fracaso porque el suelo sigui\u00f3 subiendo de precio y porque ustedes\n    segu\u00edan sin hacer lo que les correspond\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y llegamos al a\u00f1o 2000 con esa\n    misma situaci\u00f3n y ustedes nos ponen, dentro de un paquete de medidas, en\n    el mes de junio del a\u00f1o 2000, el Real Decreto 4/2000, famoso en esta\n    C\u00e1mara en el tema de vivienda, sobre todo por la cantidad de tiempo que\n    hemos tardado en discutirlo, donde volv\u00edan ustedes una vez m\u00e1s a incidir\n    en el tema del suelo, volviendo otra vez a introducir modificaciones en\n    las competencias de las corporaciones locales y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y volv\u00edan ustedes a vendernos que eso era en beneficio de que\n    se abaratara el suelo, de que se promoviera m\u00e1s suelo para edificar y,\n    por tanto, esa competencia vendr\u00eda a equilibrar y reducir el precio de\n    las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A principios de este a\u00f1o llegan ustedes a un\n    acuerdo en la Comisi\u00f3n sectorial del Ministerio de Fomento con la mayor\u00eda\n    de las comunidades aut\u00f3nomas -algunas de ellas no lo firmaron-, en el que\n    vuelven ustedes a adaptar la Ley del Suelo para conseguir, seg\u00fan ustedes\n    una vez m\u00e1s, que se vuelva a abaratar el precio de la vivienda, que se\n    ponga al alcance de los promotores m\u00e1s suelo urbanizable y que, por tanto,\n    vuelva otra vez la competencia y eso beneficie al precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Salieron los promotores a continuaci\u00f3n diciendo que eso no iba a servir\n    para nada y que la vivienda iba a seguir subiendo porque, se\u00f1or ministro,\n    no es \u00fanica y exclusivamente el precio del suelo el que incide en el\n    precio final de la vivienda, hay muchas cosas m\u00e1s en las que ustedes no\n    est\u00e1n haciendo ning\u00fan tipo de incidencia, porque ustedes no inciden en la\n    especulaci\u00f3n que se est\u00e1 generando con el suelo a trav\u00e9s de las\n    inversiones que se van a dedicar solo y exclusivamente a garantizarse\n    beneficios con la compraventa de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducen ustedes los fondos\n    para promocionar, reducen ustedes los fondos para rehabilitar y reducen\n    ustedes los fondos para que se pueda adquirir suelo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esto\n    ustedes le a\u00f1aden que se hacen eco de lo que dicen los promotores de que\n    hace falta m\u00e1s suelo para poder edificar, est\u00e1n ustedes cerrando el\n    c\u00edrculo que todos sabemos ya que es seguir dando un determinado\n    beneficio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s,\n    habiendo, como hay en las ciudades, en las grandes y en las peque\u00f1as,\n    terrenos que son propiedad p\u00fablica de la Administraci\u00f3n general del\n    Estado, ustedes, en lugar de ceder esos terrenos a la Administraci\u00f3n\n    local o auton\u00f3mica para que se puedan empezar a crear los parques\n    p\u00fablicos de suelo, lo que hacen es venderlo y entrar en el c\u00edrculo de la\n    especulaci\u00f3n m\u00e1s escandalosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se utiliza el suelo p\u00fablico, el suelo que\n    es de toda la ciudadan\u00eda, para especular desde la propia Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se niegan a crear y se niegan a\n    poder trabajar, de acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales, en los institutos de la vivienda, que permitir\u00edan\n    una incidencia en el suelo, en la urbanizaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n, en la\n    venta de viviendas y en los parques p\u00fablicos de alquiler desde las\n    administraciones, para que realmente se pueda equilibrar el mercado de la\n    vivienda; sin que deje de existir la vivienda libre, a la que nosotros no\n    nos oponemos, es necesario que haya un equilibrio para que la ciudadan\u00eda\n    pueda ejercer el derecho a vivir en una casa en condiciones dignas al\n    menos, no en las infraviviendas que se est\u00e1n poniendo en el mercado en\n    r\u00e9gimen de alquiler a precios desorbitados, sobre todo en las grandes\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren ustedes, el Observatorio Joven de Viviendas en Espa\u00f1a\n    -creo que no es dudoso de poder ser manipulado por ning\u00fan grupo de la\n    oposici\u00f3n y mucho menos por el Grupo Parlamentario Federal de Izquierda\n    Unida- dice en su bolet\u00edn trimestral  de 1 de abril de 2003: El precio\n    medio para la compra de vivienda libre en Espa\u00f1a supera en un 93 por\n    ciento el precio m\u00e1ximo tolerable para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues los\n    j\u00f3venes dicen en este Observatorio que, con la precariedad laboral que\n    hay, una persona joven o una familia encabezada por una persona joven no\n    puede acceder a la vivienda; que en Espa\u00f1a cada vez se retrasa m\u00e1s la\n    edad de emancipaci\u00f3n porque no se puede acceder a una vivienda, no\n    solamente de compra, sino ni tan siquiera de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la realidad est\u00e1 ah\u00ed, la realidad est\u00e1 en que las\n    mujeres con cargas familiares no pueden acceder a una vivienda, las\n    personas j\u00f3venes no pueden acceder a una vivienda y ustedes siguen en su\n    misma l\u00ednea de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, probablemente si en lugar del Plan de Vivienda\n    2002-2005 diera usted los consejos oportunos a su compa\u00f1ero de gabinete,\n    se podr\u00eda hacer un plan Zaplana en el que se reflejara c\u00f3mo el com\u00fan de\n    los mortales puede acceder a una vivienda a mitad de precio de mercado y\n    adem\u00e1s con un cr\u00e9dito preferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fracaso,\n    fracaso porque el suelo sigui\u00f3 subiendo de precio y porque ustedes\n    segu\u00edan sin hacer lo que les correspond\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y llegamos al a\u00f1o 2000 con esa\n    misma situaci\u00f3n y ustedes nos ponen, dentro de un paquete de medidas, en\n    el mes de junio del a\u00f1o 2000, el Real Decreto 4/2000, famoso en esta\n    C\u00e1mara en el tema de vivienda, sobre todo por la cantidad de tiempo que\n    hemos tardado en discutirlo, donde volv\u00edan ustedes una vez m\u00e1s a incidir\n    en el tema del suelo, volviendo otra vez a introducir modificaciones en\n    las competencias de las corporaciones locales y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y volv\u00edan ustedes a vendernos que eso era en beneficio de que\n    se abaratara el suelo, de que se promoviera m\u00e1s suelo para edificar y,\n    por tanto, esa competencia vendr\u00eda a equilibrar y reducir el precio de\n    las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A principios de este a\u00f1o llegan ustedes a un\n    acuerdo en la Comisi\u00f3n sectorial del Ministerio de Fomento con la mayor\u00eda\n    de las comunidades aut\u00f3nomas -algunas de ellas no lo firmaron-, en el que\n    vuelven ustedes a adaptar la Ley del Suelo para conseguir, seg\u00fan ustedes\n    una vez m\u00e1s, que se vuelva a abaratar el precio de la vivienda, que se\n    ponga al alcance de los promotores m\u00e1s suelo urbanizable y que, por tanto,\n    vuelva otra vez la competencia y eso beneficie al precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Salieron los promotores a continuaci\u00f3n diciendo que eso no iba a servir\n    para nada y que la vivienda iba a seguir subiendo porque, se\u00f1or ministro,\n    no es \u00fanica y exclusivamente el precio del suelo el que incide en el\n    precio final de la vivienda, hay muchas cosas m\u00e1s en las que ustedes no\n    est\u00e1n haciendo ning\u00fan tipo de incidencia, porque ustedes no inciden en la\n    especulaci\u00f3n que se est\u00e1 generando con el suelo a trav\u00e9s de las\n    inversiones que se van a dedicar solo y exclusivamente a garantizarse\n    beneficios con la compraventa de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, adem\u00e1s de no cambiar esa\n    pol\u00edtica, de no incidir en esos aspectos que adem\u00e1s, ya se ha comentado\n    en esta C\u00e1mara, tienen que ver con un porcentaje muy elevado del precio\n    final de la vivienda, el de la especulaci\u00f3n, cuando ustedes no pretenden\n    incidir en eso, siguen ustedes abriendo la espita, siguen ustedes\n    abriendo la parte de beneficio hacia las empresas y de perjuicio hacia la\n    mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda, que sigue sin poder acceder a la vivienda en\n    condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han conseguido con sus medidas aumentar de manera considerable el\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren ustedes, el Observatorio Joven de Viviendas en Espa\u00f1a\n    -creo que no es dudoso de poder ser manipulado por ning\u00fan grupo de la\n    oposici\u00f3n y mucho menos por el Grupo Parlamentario Federal de Izquierda\n    Unida- dice en su bolet\u00edn trimestral  de 1 de abril de 2003: El precio\n    medio para la compra de vivienda libre en Espa\u00f1a supera en un 93 por\n    ciento el precio m\u00e1ximo tolerable para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos que ofrecen instituciones\n    internacionales es que en nuestro pa\u00eds, desde el a\u00f1o 1987 a 2001, el\n    aumento de la vivienda tiene que ver con m\u00e1s del 48 por ciento; pero\n    adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, el Banco de Espa\u00f1a ya habla de preocupaci\u00f3n cuando el\n    aumento del endeudamiento de las familias est\u00e1 ya en torno al 50 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir, adem\u00e1s, que son las familias que pueden acceder\n    a una vivienda, pero no las que no pueden acceder, que est\u00e1n fuera del\n    mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes empezaron la legislatura de 1996 haciendo una modificaci\u00f3n de la\n    Ley del Suelo que iba a venir a contrarrestar los altos precios que\n    ten\u00edan las viviendas en aquel momento y desde luego iban a mejorar las\n    condiciones de acceso de los promotores al suelo, porque se iba a\n    calificar m\u00e1s suelo y se le iban a quitar los grav\u00e1menes que ten\u00edan que\n    hacer cuando las cesiones de volumetr\u00eda ten\u00edan que fijarse en un 15 por\n    ciento a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or presidente\n    del Gobierno, cuando a primera hora de la tarde contestaba a una\n    pregunta, dec\u00eda que en nuestro pa\u00eds hab\u00edamos mejorado el trabajo, el\n    acceso al trabajo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se les han\n    propuesto cosas distintas 55.000 veces para mejorar el acceso a la\n    vivienda, sobre todo de los sectores m\u00e1s desfavorecidos de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la realidad est\u00e1 ah\u00ed, la realidad est\u00e1 en que las\n    mujeres con cargas familiares no pueden acceder a una vivienda, las\n    personas j\u00f3venes no pueden acceder a una vivienda y ustedes siguen en su\n    misma l\u00ednea de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ustedes van a poner al alcance de las empresas, que\n    se van a tener que crear para tener viviendas de alquiler en el mercado,\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se van a construir viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial no para que acceda la ciudadan\u00eda que tiene los\n    recursos econ\u00f3micos m\u00e1s escasos o mayores dificultades, sino que\n    realmente las van a poner en el mercado para que las empresas se lucren\n    de esas viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen ustedes sin cumplir\n    los objetivos de las viviendas de protecci\u00f3n oficial, siguen ustedes sin\n    colaborar con las comunidades aut\u00f3nomas y con los ayuntamientos para que\n    realmente pueda haber viviendas de protecci\u00f3n oficial, parques de\n    viviendas p\u00fablicas y parques de viviendas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren ustedes, el Observatorio Joven de Viviendas en Espa\u00f1a\n    -creo que no es dudoso de poder ser manipulado por ning\u00fan grupo de la\n    oposici\u00f3n y mucho menos por el Grupo Parlamentario Federal de Izquierda\n    Unida- dice en su bolet\u00edn trimestral  de 1 de abril de 2003: El precio\n    medio para la compra de vivienda libre en Espa\u00f1a supera en un 93 por\n    ciento el precio m\u00e1ximo tolerable para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se niegan a crear y se niegan a\n    poder trabajar, de acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales, en los institutos de la vivienda, que permitir\u00edan\n    una incidencia en el suelo, en la urbanizaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n, en la\n    venta de viviendas y en los parques p\u00fablicos de alquiler desde las\n    administraciones, para que realmente se pueda equilibrar el mercado de la\n    vivienda; sin que deje de existir la vivienda libre, a la que nosotros no\n    nos oponemos, es necesario que haya un equilibrio para que la ciudadan\u00eda\n    pueda ejercer el derecho a vivir en una casa en condiciones dignas al\n    menos, no en las infraviviendas que se est\u00e1n poniendo en el mercado en\n    r\u00e9gimen de alquiler a precios desorbitados, sobre todo en las grandes\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "viviendas": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46], "alquiler": [47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56], "suelo": [57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70], "familias": [98, 99, 100, 101, 102], "acceso": [103, 104], "social": [87], "precio": [80, 81, 82, 83, 84, 85, 86], "ayudas": [88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97], "viviendas protegidas": [113, 114, 115, 116, 117, 118], "vivienda protegida": [105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112], "j\u00f3venes": [71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Entrando en la cuesti\u00f3n fundamental que nos ocupa, la pol\u00edtica de vivienda\n    del Gobierno se ha centrado en tres ejes fundamentales, que SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adem\u00e1s\n    conocen: el impulso de la vivienda protegida, la soluci\u00f3n de las\n    limitaciones del mercado del suelo, principal factor que incide en el\n    precio de las viviendas, y la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar el acceso a la vivienda protegida a todos\n    aquellos que encuentran dificultades en el mercado libre el Gobierno\n    dise\u00f1\u00f3 y puso en marcha, y se est\u00e1 ejecutando con \u00e9xito, el Plan de\n    Vivienda 2002-2005, que es sin duda el m\u00e1s social que hemos tenido nunca\n    en este pa\u00eds, no s\u00f3lo por su volumen de recursos, 3.380 millones de\n    euros, un 32 por ciento m\u00e1s que el plan 1998-2001, sino porque las ayudas\n    son m\u00e1s potentes y se concentran a medida que disminuye la renta de los\n    beneficiarios para llegar con m\u00e1s intensidad a los que m\u00e1s lo necesitan,\n    particularmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Vivienda 2002-2005 contempla las ayudas m\u00e1s potentes que jam\u00e1s\n    se hayan dado para facilitar el acceso a la vivienda protegida, que\n    alcanzan a las familias con ingresos inferiores a 4,5 veces el salario\n    m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del adquirente de viviendas\n    protegidas de nueva construcci\u00f3n, las ayudas llegan hasta el 20 por\n    ciento de la subsidiaci\u00f3n de la cuota del pr\u00e9stamo cualificado durante\n    diez a\u00f1os, m\u00e1s una ayuda directa a la entrada del 11 por ciento del\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, el plan de vivienda se instrumenta por las comunidades\n    aut\u00f3nomas que han asumido las competencias en materia de vivienda, tal y\n    como preve\u00eda la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para estimular una m\u00e1s eficiente gesti\u00f3n de estos recursos\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas, el Plan de Vivienda 2002-2005\n    introduce la reserva de eficacia, que se ha demostrado como un\n    instrumento tremendamente \u00fatil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reserva de eficacia supone reservar un\n    20 por ciento de los recursos del plan en cada anualidad para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s diligentes puedan avanzar por encima de sus\n    compromisos con cargo a esta reserva de eficacia y, agotada esta, con\n    cargo a la ineficacia de las comunidades que sean menos activas, todo\n    ello para garantizar que no se deje de emplear ni un solo euro destinado\n    a vivienda protegida, en beneficio l\u00f3gicamente de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, ha debido ser este novedoso sistema que premia la buena gesti\u00f3n\n    lo que ha confundido en este caso al Grupo Socialista y le lleva a\n    referirse en su interpelaci\u00f3n a confusos objetivos del plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos son por el contrario los que se\n    acordaron en los convenios firmados por el Ministerio de Fomento y las\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s este 20 por ciento adicional de la reserva de\n    eficacia, que para todo el plan suponen m\u00e1s de 442.000 actuaciones\n    protegidas de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario de Izquierda Unida en su interpelaci\u00f3n se\u00f1ala que\n    los planes de vivienda han fracasado y que apenas han cubierto los\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa 2002, correspondiente a la\n    primera anualidad del Plan de Vivienda 2002-2005, ha cumplido el 104,32\n    por ciento de los objetivos totales previstos, incluida la reserva de\n    eficacia, que supone el 130,40 por ciento de los objetivos convenidos con\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos demuestran la buena acogida del\n    plan y ponen de relieve que avanzamos en la direcci\u00f3n correcta para\n    recuperar el impulso de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos buenos resultados\n    suponen que el Ministerio de Fomento, a propuesta de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, ha autorizado la financiaci\u00f3n de 119.717 actuaciones de\n    vivienda y suelo dentro del programa 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    potent\u00edsimas ayudas del Plan de Vivienda 2002-2005 est\u00e1n sin duda,\n    se\u00f1or\u00edas, permitiendo a las familias espa\u00f1olas y muy especialmente a los\n    j\u00f3venes comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El esfuerzo para comprar una vivienda\n    protegida en t\u00e9rminos del porcentaje de la renta familiar que se destina\n    al pago de la primera anualidad del pr\u00e9stamo hipotecario se sit\u00faa hoy en\n    el 19,24 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, el suelo es el principal responsable de la evoluci\u00f3n\n    del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era preciso avanzar hacia una mayor\n    liberalizaci\u00f3n y una simplificaci\u00f3n del proceso administrativo de\n    transformaci\u00f3n del suelo, lo que s\u00f3lo pod\u00eda lograrse desde el consenso\n    con las comunidades aut\u00f3nomas, y por primera vez el Gobierno y la mayor\u00eda\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, todas, se\u00f1or\u00edas, menos, desgraciadamente,\n    las gobernadas por el Partido Socialista y por Izquierda Unida, hemos\n    alcanzado compromisos para promover medidas sobre el suelo, cada uno en\n    el \u00e1mbito de sus competencias, en el marco de la conferencia sectorial de\n    vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la simplificaci\u00f3n y\n    flexibilizaci\u00f3n de los instrumentos de ordenaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de\n    plazos m\u00e1ximos y de silencio positivo en la aprobaci\u00f3n del planeamiento\n    ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil aumentar la oferta de suelo urbanizado en plazos menores y\n    con mayor seguridad jur\u00eddica, lo que sin duda dificultar\u00e1 la especulaci\u00f3n\n    con el valor de los suelos y su repercusi\u00f3n en el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las viviendas son protegidas, es preciso\n    que el derecho de opci\u00f3n de compra reconocido al arrendatario sea\n    ejercitable en el plazo m\u00e1ximo de seis meses, contados a partir del plazo\n    establecido en la normativa de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las entidades\n    dedicadas al arrendamiento de viviendas se aplicar\u00e1n las siguientes\n    bonificaciones fiscales: el 85 por ciento de la parte de cuota \u00edntegra\n    por alquiler de vivienda que cumpla los requisitos generales, y por las\n    plusval\u00edas por la venta de las viviendas en el ejercicio de opci\u00f3n de\n    compra la reducci\u00f3n equivale a un tipo impositivo del 5 por ciento, en\n    vez del 33 por ciento general; el 97 por ciento de la parte de cuota\n    \u00edntegra en caso de viviendas libres si, adem\u00e1s de las restantes\n    condiciones, la renta inicial no supera la correspondiente a la de una\n    vivienda protegida seg\u00fan el vigente plan de vivienda, y para las\n    protegidas, si el contrato incorpora la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dejado a\n    los j\u00f3venes para el final porque quiero recordar a SS.SS que son el\n    principal objetivo de la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera\n    vez, los planes de vivienda en Espa\u00f1a tienen en especial consideraci\u00f3n a\n    los j\u00f3venes, en primer\n    lugar, con la introducci\u00f3n de la ayuda a la entrada en el a\u00f1o 2001,\n    especialmente pensada para los j\u00f3venes que se enfrentan al problema de la\n    falta de ahorro previo; en segundo lugar, con las ayudas especiales del\n    Plan de Vivienda 2002-2005, de hasta 4.200 euros, s\u00f3lo por el hecho de\n    ser joven, eso s\u00ed, joven hasta 35 y no hasta 30 a\u00f1os, como se consideraba\n    en los planes de vivienda anteriores, que no inclu\u00edan ayudas espec\u00edficas\n    para los j\u00f3venes; en tercer lugar, con el impulso del mercado de\n    alquileres, principal demanda de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace falta una pol\u00edtica de cupos; basta con dise\u00f1ar bien los\n    planes de vivienda para que den respuesta a las necesidades concretas de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las primeras cifras, el 81 por ciento de las ayudas\n    del Plan de Vivienda 2002-2005 han sido destinadas a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo\n    anterior pone de manifiesto que el Gobierno est\u00e1 afrontando decididamente\n    el problema a trav\u00e9s de la pol\u00edtica de fomento de la vivienda protegida y\n    muy particularmente est\u00e1 ayudando a acceder a la vivienda a las familias\n    con menores ingresos, a las familias numerosas y a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adem\u00e1s\n    conocen: el impulso de la vivienda protegida, la soluci\u00f3n de las\n    limitaciones del mercado del suelo, principal factor que incide en el\n    precio de las viviendas, y la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del adquirente de viviendas\n    protegidas de nueva construcci\u00f3n, las ayudas llegan hasta el 20 por\n    ciento de la subsidiaci\u00f3n de la cuota del pr\u00e9stamo cualificado durante\n    diez a\u00f1os, m\u00e1s una ayuda directa a la entrada del 11 por ciento del\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de las ayudas a la\n    adquisici\u00f3n de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, el plan\n    incluye ayudas para la compra de viviendas existentes, para la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas protegidas y para la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a la construcci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por programas, las viviendas\n    protegidas de nueva construcci\u00f3n ascienden a 55.326 -un cumplimiento del\n    137,88 por ciento de los objetivos convenidos- de las que 48.377 lo son\n    para venta -cumplimiento en este caso del 135,54 por ciento- y 6.949 para\n    alquiler protegido -un cumplimiento del 156,69 por ciento de los\n    objetivos de los convenios-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa de adquisici\u00f3n protegida de\n    viviendas existentes se han autorizado 7.739 actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa de rehabilitaci\u00f3n protegida se han financiado\n    37.370 viviendas, con un cumplimiento del 120,70 por ciento de los\n    objetivos convenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se han financiado actuaciones en el\n    programa de suelo para 19.282 viviendas protegidas, que suponen el 127,92\n    por ciento de los objetivos firmados en los convenios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Once comunidades han\n    superado los objetivos convenidos, concretamente, Madrid, 21.943\n    viviendas financiadas; Andaluc\u00eda, 18.693 viviendas; Catalu\u00f1a, 17.513\n    viviendas y la Comunidad Valenciana, 16.889 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En porcentaje de ejecuci\u00f3n sobre los\n    objetivos convenidos, encabezan la lista Melilla con el 308,46 por ciento\n    aunque con 401 viviendas, seguida de Andaluc\u00eda con el 219,66 por ciento,\n    la Comunidad Valenciana con el 168,22 por ciento y Madrid con  el 156,40\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos conjuntos demuestran que el plan est\u00e1n funcionado bien,\n    especialmente el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las 55.326 viviendas protegidas financiadas de nueva construcci\u00f3n en el\n    a\u00f1o 2002 suponen un incremento del 11,12 por ciento sobre el a\u00f1o anterior\n    y del 48,94 por ciento sobre el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de estas, se ha\n    alcanzado una cifra r\u00e9cord en viviendas de nueva construcci\u00f3n destinadas\n    a alquiler al doblarse la media de los planes anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se daba as\u00ed, se\u00f1or\u00edas,\n    la paradoja de que una creciente demanda de viviendas se encontraba con\n    una oferta r\u00edgida de suelo para construirlas, lo que se traduce en\n    incremento de precio necesariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los suelos patrimoniales de las administraciones p\u00fablicas\n    acordamos utilizar el concurso como procedimiento general de enajenaci\u00f3n,\n    en lugar de la subasta como era pr\u00e1ctica habitual, primando el mayor\n    n\u00famero de viviendas protegidas, especialmente las de alquiler, y el menor\n    precio de venta de las viviendas libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, es necesario estimular el mercado del alquiler de viviendas en\n    un pa\u00eds donde la compra de la misma forma parte de la cultura del ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era preciso por tanto incentivar el\n    mercado de alquiler desde el lado de la oferta, y lo ha hecho el Gobierno\n    con la Ley 46/2002, de 18 de diciembre, de reforma parcial del impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas, que introduce una deducci\u00f3n del\n    50 por ciento del rendimiento neto para los alquileres de viviendas; y lo\n    ha hecho con la Ley de reforma de haciendas locales, que permite a los\n    ayuntamientos aumentar el impuesto de bienes inmuebles para aquellos que\n    est\u00e9n desocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el reciente Real Decreto-ley 2/2003, de 25\n    de abril, de medidas de reforma econ\u00f3mica, el Gobierno ha puesto en\n    marcha nuevas medidas fiscales para incentivar la promoci\u00f3n de viviendas\n    en alquiler, estableciendo un r\u00e9gimen fiscal especial para las sociedades\n    que tengan por objeto exclusivo el arrendamiento de viviendas en Espa\u00f1a y\n    que cumplan las siguientes condiciones: en primer lugar, que el n\u00famero de\n    viviendas arrendadas sea superior a 10; en segundo lugar, que al menos\n    una tercera parte de las viviendas arrendadas tenga una opci\u00f3n de compra\n    a favor del arrendatario, sin contraprestaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n alguna; en\n    tercer lugar, si las viviendas son libres, se exigir\u00e1 que no tengan una\n    antig\u00fcedad superior a tres a\u00f1os, que tengan una superficie que no exceda\n    de 110 metros cuadrados, que durante los cinco primeros a\u00f1os de vigencia\n    del contrato de arrendamiento la actualizaci\u00f3n anual de la renta sea del\n    \u00edndice de precios al consumo, menos 0,75 puntos, y que el derecho a\n    opci\u00f3n de compra sea ejercitable en el plazo de dos a\u00f1os, a partir del\n    quinto a\u00f1o de arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las viviendas son protegidas, es preciso\n    que el derecho de opci\u00f3n de compra reconocido al arrendatario sea\n    ejercitable en el plazo m\u00e1ximo de seis meses, contados a partir del plazo\n    establecido en la normativa de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las entidades\n    dedicadas al arrendamiento de viviendas se aplicar\u00e1n las siguientes\n    bonificaciones fiscales: el 85 por ciento de la parte de cuota \u00edntegra\n    por alquiler de vivienda que cumpla los requisitos generales, y por las\n    plusval\u00edas por la venta de las viviendas en el ejercicio de opci\u00f3n de\n    compra la reducci\u00f3n equivale a un tipo impositivo del 5 por ciento, en\n    vez del 33 por ciento general; el 97 por ciento de la parte de cuota\n    \u00edntegra en caso de viviendas libres si, adem\u00e1s de las restantes\n    condiciones, la renta inicial no supera la correspondiente a la de una\n    vivienda protegida seg\u00fan el vigente plan de vivienda, y para las\n    protegidas, si el contrato incorpora la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reducci\u00f3n\n    equivale a un tipo impositivo del 1 por ciento, en vez del 33 por ciento\n    general, adem\u00e1s de un IVA superreducido del 4 por ciento en las\n    transmisiones de viviendas a estas sociedades, cuando les sea aplicable\n    la bonificaci\u00f3n fiscal  del 97 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00daltimamente, desde las filas de la oposici\u00f3n se han lanzado propuestas\n    para destinar el 30 por ciento de las viviendas protegidas a j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adem\u00e1s\n    conocen: el impulso de la vivienda protegida, la soluci\u00f3n de las\n    limitaciones del mercado del suelo, principal factor que incide en el\n    precio de las viviendas, y la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por programas, las viviendas\n    protegidas de nueva construcci\u00f3n ascienden a 55.326 -un cumplimiento del\n    137,88 por ciento de los objetivos convenidos- de las que 48.377 lo son\n    para venta -cumplimiento en este caso del 135,54 por ciento- y 6.949 para\n    alquiler protegido -un cumplimiento del 156,69 por ciento de los\n    objetivos de los convenios-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de estas, se ha\n    alcanzado una cifra r\u00e9cord en viviendas de nueva construcci\u00f3n destinadas\n    a alquiler al doblarse la media de los planes anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los suelos patrimoniales de las administraciones p\u00fablicas\n    acordamos utilizar el concurso como procedimiento general de enajenaci\u00f3n,\n    en lugar de la subasta como era pr\u00e1ctica habitual, primando el mayor\n    n\u00famero de viviendas protegidas, especialmente las de alquiler, y el menor\n    precio de venta de las viviendas libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, es necesario estimular el mercado del alquiler de viviendas en\n    un pa\u00eds donde la compra de la misma forma parte de la cultura del ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas fiscales de incentivo de la demanda -deducciones fiscales\n    al arrendatario- no aumentaron el mercado del alquiler y se tradujeron\n    por el contrario en mayores precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era preciso por tanto incentivar el\n    mercado de alquiler desde el lado de la oferta, y lo ha hecho el Gobierno\n    con la Ley 46/2002, de 18 de diciembre, de reforma parcial del impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas, que introduce una deducci\u00f3n del\n    50 por ciento del rendimiento neto para los alquileres de viviendas; y lo\n    ha hecho con la Ley de reforma de haciendas locales, que permite a los\n    ayuntamientos aumentar el impuesto de bienes inmuebles para aquellos que\n    est\u00e9n desocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el reciente Real Decreto-ley 2/2003, de 25\n    de abril, de medidas de reforma econ\u00f3mica, el Gobierno ha puesto en\n    marcha nuevas medidas fiscales para incentivar la promoci\u00f3n de viviendas\n    en alquiler, estableciendo un r\u00e9gimen fiscal especial para las sociedades\n    que tengan por objeto exclusivo el arrendamiento de viviendas en Espa\u00f1a y\n    que cumplan las siguientes condiciones: en primer lugar, que el n\u00famero de\n    viviendas arrendadas sea superior a 10; en segundo lugar, que al menos\n    una tercera parte de las viviendas arrendadas tenga una opci\u00f3n de compra\n    a favor del arrendatario, sin contraprestaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n alguna; en\n    tercer lugar, si las viviendas son libres, se exigir\u00e1 que no tengan una\n    antig\u00fcedad superior a tres a\u00f1os, que tengan una superficie que no exceda\n    de 110 metros cuadrados, que durante los cinco primeros a\u00f1os de vigencia\n    del contrato de arrendamiento la actualizaci\u00f3n anual de la renta sea del\n    \u00edndice de precios al consumo, menos 0,75 puntos, y que el derecho a\n    opci\u00f3n de compra sea ejercitable en el plazo de dos a\u00f1os, a partir del\n    quinto a\u00f1o de arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las entidades\n    dedicadas al arrendamiento de viviendas se aplicar\u00e1n las siguientes\n    bonificaciones fiscales: el 85 por ciento de la parte de cuota \u00edntegra\n    por alquiler de vivienda que cumpla los requisitos generales, y por las\n    plusval\u00edas por la venta de las viviendas en el ejercicio de opci\u00f3n de\n    compra la reducci\u00f3n equivale a un tipo impositivo del 5 por ciento, en\n    vez del 33 por ciento general; el 97 por ciento de la parte de cuota\n    \u00edntegra en caso de viviendas libres si, adem\u00e1s de las restantes\n    condiciones, la renta inicial no supera la correspondiente a la de una\n    vivienda protegida seg\u00fan el vigente plan de vivienda, y para las\n    protegidas, si el contrato incorpora la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, reactivar el mercado del alquiler va a beneficiar especialmente\n    a nuestros j\u00f3venes, principales demandantes de este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adem\u00e1s\n    conocen: el impulso de la vivienda protegida, la soluci\u00f3n de las\n    limitaciones del mercado del suelo, principal factor que incide en el\n    precio de las viviendas, y la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de las ayudas a la\n    adquisici\u00f3n de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, el plan\n    incluye ayudas para la compra de viviendas existentes, para la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas protegidas y para la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a la construcci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos son por el contrario los que se\n    acordaron en los convenios firmados por el Ministerio de Fomento y las\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s este 20 por ciento adicional de la reserva de\n    eficacia, que para todo el plan suponen m\u00e1s de 442.000 actuaciones\n    protegidas de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos buenos resultados\n    suponen que el Ministerio de Fomento, a propuesta de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, ha autorizado la financiaci\u00f3n de 119.717 actuaciones de\n    vivienda y suelo dentro del programa 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se han financiado actuaciones en el\n    programa de suelo para 19.282 viviendas protegidas, que suponen el 127,92\n    por ciento de los objetivos firmados en los convenios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, el suelo es el principal responsable de la evoluci\u00f3n\n    del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola atribuye la competencia en materia de suelo fundamentalmente a\n    las comunidades aut\u00f3nomas en materia de legislaci\u00f3n y a los ayuntamientos\n    en materia de ejecuci\u00f3n y gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al amparo de esta distribuci\u00f3n\n    competencial se ha desarrollado un complicado entramado de regulaciones,\n    cuya tramitaci\u00f3n ha sido larga, dif\u00edcil y complicada, para transformar\n    suelo y ponerlo en el mercado, limitando la oferta de suelo urbanizable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se daba as\u00ed, se\u00f1or\u00edas,\n    la paradoja de que una creciente demanda de viviendas se encontraba con\n    una oferta r\u00edgida de suelo para construirlas, lo que se traduce en\n    incremento de precio necesariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era preciso avanzar hacia una mayor\n    liberalizaci\u00f3n y una simplificaci\u00f3n del proceso administrativo de\n    transformaci\u00f3n del suelo, lo que s\u00f3lo pod\u00eda lograrse desde el consenso\n    con las comunidades aut\u00f3nomas, y por primera vez el Gobierno y la mayor\u00eda\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, todas, se\u00f1or\u00edas, menos, desgraciadamente,\n    las gobernadas por el Partido Socialista y por Izquierda Unida, hemos\n    alcanzado compromisos para promover medidas sobre el suelo, cada uno en\n    el \u00e1mbito de sus competencias, en el marco de la conferencia sectorial de\n    vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Gobierno le corresponde impulsar medidas relativas a\n    la legislaci\u00f3n b\u00e1sica estatal sobre suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, acordamos\n    proponer la modificaci\u00f3n de la Ley 6/1998 en la tramitaci\u00f3n del proyecto\n    de ley derivado del Real Decreto-ley 4/2000 en lo que respecta a la\n    definici\u00f3n de suelo no urbanizable, al derecho de los propietarios a\n    promover la transformaci\u00f3n de suelo urbanizable y a las valoraciones para\n    eliminar cualquier elemento especulativo y favorecer la contenci\u00f3n del\n    precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    su parte, las comunidades aut\u00f3nomas que han suscrito este acuerdo se\n    comprometen a impulsar en su \u00e1mbito competencial medidas para agilizar,\n    simplificar y flexibilizar los procesos de transformaci\u00f3n del suelo, es\n    decir, para reducir en complejidad, tramitaci\u00f3n y tiempo el proceso de\n    puesta de suelo urbanizable en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la simplificaci\u00f3n y\n    flexibilizaci\u00f3n de los instrumentos de ordenaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de\n    plazos m\u00e1ximos y de silencio positivo en la aprobaci\u00f3n del planeamiento\n    ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil aumentar la oferta de suelo urbanizado en plazos menores y\n    con mayor seguridad jur\u00eddica, lo que sin duda dificultar\u00e1 la especulaci\u00f3n\n    con el valor de los suelos y su repercusi\u00f3n en el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar el acceso a la vivienda protegida a todos\n    aquellos que encuentran dificultades en el mercado libre el Gobierno\n    dise\u00f1\u00f3 y puso en marcha, y se est\u00e1 ejecutando con \u00e9xito, el Plan de\n    Vivienda 2002-2005, que es sin duda el m\u00e1s social que hemos tenido nunca\n    en este pa\u00eds, no s\u00f3lo por su volumen de recursos, 3.380 millones de\n    euros, un 32 por ciento m\u00e1s que el plan 1998-2001, sino porque las ayudas\n    son m\u00e1s potentes y se concentran a medida que disminuye la renta de los\n    beneficiarios para llegar con m\u00e1s intensidad a los que m\u00e1s lo necesitan,\n    particularmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, junto a estas ayudas\n    gen\u00e9ricas, en el caso de\n    j\u00f3venes, familias numerosas o familias con personas mayores o con\n    minusval\u00edas, existen ayudas directas especiales a la entrada, que se\n    acumulan a las anteriores entre s\u00ed y que pueden llegar hasta 11.340 euros\n    si concurren todas estas circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    potent\u00edsimas ayudas del Plan de Vivienda 2002-2005 est\u00e1n sin duda,\n    se\u00f1or\u00edas, permitiendo a las familias espa\u00f1olas y muy especialmente a los\n    j\u00f3venes comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, reactivar el mercado del alquiler va a beneficiar especialmente\n    a nuestros j\u00f3venes, principales demandantes de este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dejado a\n    los j\u00f3venes para el final porque quiero recordar a SS.SS que son el\n    principal objetivo de la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera\n    vez, los planes de vivienda en Espa\u00f1a tienen en especial consideraci\u00f3n a\n    los j\u00f3venes, en primer\n    lugar, con la introducci\u00f3n de la ayuda a la entrada en el a\u00f1o 2001,\n    especialmente pensada para los j\u00f3venes que se enfrentan al problema de la\n    falta de ahorro previo; en segundo lugar, con las ayudas especiales del\n    Plan de Vivienda 2002-2005, de hasta 4.200 euros, s\u00f3lo por el hecho de\n    ser joven, eso s\u00ed, joven hasta 35 y no hasta 30 a\u00f1os, como se consideraba\n    en los planes de vivienda anteriores, que no inclu\u00edan ayudas espec\u00edficas\n    para los j\u00f3venes; en tercer lugar, con el impulso del mercado de\n    alquileres, principal demanda de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00daltimamente, desde las filas de la oposici\u00f3n se han lanzado propuestas\n    para destinar el 30 por ciento de las viviendas protegidas a j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las primeras cifras, el 81 por ciento de las ayudas\n    del Plan de Vivienda 2002-2005 han sido destinadas a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo\n    anterior pone de manifiesto que el Gobierno est\u00e1 afrontando decididamente\n    el problema a trav\u00e9s de la pol\u00edtica de fomento de la vivienda protegida y\n    muy particularmente est\u00e1 ayudando a acceder a la vivienda a las familias\n    con menores ingresos, a las familias numerosas y a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adem\u00e1s\n    conocen: el impulso de la vivienda protegida, la soluci\u00f3n de las\n    limitaciones del mercado del suelo, principal factor que incide en el\n    precio de las viviendas, y la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del adquirente de viviendas\n    protegidas de nueva construcci\u00f3n, las ayudas llegan hasta el 20 por\n    ciento de la subsidiaci\u00f3n de la cuota del pr\u00e9stamo cualificado durante\n    diez a\u00f1os, m\u00e1s una ayuda directa a la entrada del 11 por ciento del\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, el suelo es el principal responsable de la evoluci\u00f3n\n    del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se daba as\u00ed, se\u00f1or\u00edas,\n    la paradoja de que una creciente demanda de viviendas se encontraba con\n    una oferta r\u00edgida de suelo para construirlas, lo que se traduce en\n    incremento de precio necesariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, acordamos\n    proponer la modificaci\u00f3n de la Ley 6/1998 en la tramitaci\u00f3n del proyecto\n    de ley derivado del Real Decreto-ley 4/2000 en lo que respecta a la\n    definici\u00f3n de suelo no urbanizable, al derecho de los propietarios a\n    promover la transformaci\u00f3n de suelo urbanizable y a las valoraciones para\n    eliminar cualquier elemento especulativo y favorecer la contenci\u00f3n del\n    precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los suelos patrimoniales de las administraciones p\u00fablicas\n    acordamos utilizar el concurso como procedimiento general de enajenaci\u00f3n,\n    en lugar de la subasta como era pr\u00e1ctica habitual, primando el mayor\n    n\u00famero de viviendas protegidas, especialmente las de alquiler, y el menor\n    precio de venta de las viviendas libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la simplificaci\u00f3n y\n    flexibilizaci\u00f3n de los instrumentos de ordenaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de\n    plazos m\u00e1ximos y de silencio positivo en la aprobaci\u00f3n del planeamiento\n    ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil aumentar la oferta de suelo urbanizado en plazos menores y\n    con mayor seguridad jur\u00eddica, lo que sin duda dificultar\u00e1 la especulaci\u00f3n\n    con el valor de los suelos y su repercusi\u00f3n en el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar el acceso a la vivienda protegida a todos\n    aquellos que encuentran dificultades en el mercado libre el Gobierno\n    dise\u00f1\u00f3 y puso en marcha, y se est\u00e1 ejecutando con \u00e9xito, el Plan de\n    Vivienda 2002-2005, que es sin duda el m\u00e1s social que hemos tenido nunca\n    en este pa\u00eds, no s\u00f3lo por su volumen de recursos, 3.380 millones de\n    euros, un 32 por ciento m\u00e1s que el plan 1998-2001, sino porque las ayudas\n    son m\u00e1s potentes y se concentran a medida que disminuye la renta de los\n    beneficiarios para llegar con m\u00e1s intensidad a los que m\u00e1s lo necesitan,\n    particularmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar el acceso a la vivienda protegida a todos\n    aquellos que encuentran dificultades en el mercado libre el Gobierno\n    dise\u00f1\u00f3 y puso en marcha, y se est\u00e1 ejecutando con \u00e9xito, el Plan de\n    Vivienda 2002-2005, que es sin duda el m\u00e1s social que hemos tenido nunca\n    en este pa\u00eds, no s\u00f3lo por su volumen de recursos, 3.380 millones de\n    euros, un 32 por ciento m\u00e1s que el plan 1998-2001, sino porque las ayudas\n    son m\u00e1s potentes y se concentran a medida que disminuye la renta de los\n    beneficiarios para llegar con m\u00e1s intensidad a los que m\u00e1s lo necesitan,\n    particularmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Vivienda 2002-2005 contempla las ayudas m\u00e1s potentes que jam\u00e1s\n    se hayan dado para facilitar el acceso a la vivienda protegida, que\n    alcanzan a las familias con ingresos inferiores a 4,5 veces el salario\n    m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del adquirente de viviendas\n    protegidas de nueva construcci\u00f3n, las ayudas llegan hasta el 20 por\n    ciento de la subsidiaci\u00f3n de la cuota del pr\u00e9stamo cualificado durante\n    diez a\u00f1os, m\u00e1s una ayuda directa a la entrada del 11 por ciento del\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se opta s\u00f3lo por la subsidiaci\u00f3n, esta alcanza\n    el 40 por ciento de la cuota del pr\u00e9stamo durante diez a\u00f1os para ingresos\n    familiares por debajo de 1,5 veces el salario m\u00ednimo interprofesional,\n    que es el tramo en el que las ayudas se hacen sin duda alguna m\u00e1s\n    potentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda recordar, sobre todo a aquellos que acusan al\n    Gobierno de falta de solidaridad con las familias de rentas m\u00e1s bajas,\n    que ha sido precisamente un gobierno del Partido Popular y no otro el que\n    ha creado este nuevo tramo de ayudas para ingresos por debajo de 1,5\n    veces el salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, junto a estas ayudas\n    gen\u00e9ricas, en el caso de\n    j\u00f3venes, familias numerosas o familias con personas mayores o con\n    minusval\u00edas, existen ayudas directas especiales a la entrada, que se\n    acumulan a las anteriores entre s\u00ed y que pueden llegar hasta 11.340 euros\n    si concurren todas estas circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de las ayudas a la\n    adquisici\u00f3n de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, el plan\n    incluye ayudas para la compra de viviendas existentes, para la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas protegidas y para la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a la construcci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    potent\u00edsimas ayudas del Plan de Vivienda 2002-2005 est\u00e1n sin duda,\n    se\u00f1or\u00edas, permitiendo a las familias espa\u00f1olas y muy especialmente a los\n    j\u00f3venes comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera\n    vez, los planes de vivienda en Espa\u00f1a tienen en especial consideraci\u00f3n a\n    los j\u00f3venes, en primer\n    lugar, con la introducci\u00f3n de la ayuda a la entrada en el a\u00f1o 2001,\n    especialmente pensada para los j\u00f3venes que se enfrentan al problema de la\n    falta de ahorro previo; en segundo lugar, con las ayudas especiales del\n    Plan de Vivienda 2002-2005, de hasta 4.200 euros, s\u00f3lo por el hecho de\n    ser joven, eso s\u00ed, joven hasta 35 y no hasta 30 a\u00f1os, como se consideraba\n    en los planes de vivienda anteriores, que no inclu\u00edan ayudas espec\u00edficas\n    para los j\u00f3venes; en tercer lugar, con el impulso del mercado de\n    alquileres, principal demanda de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las primeras cifras, el 81 por ciento de las ayudas\n    del Plan de Vivienda 2002-2005 han sido destinadas a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Vivienda 2002-2005 contempla las ayudas m\u00e1s potentes que jam\u00e1s\n    se hayan dado para facilitar el acceso a la vivienda protegida, que\n    alcanzan a las familias con ingresos inferiores a 4,5 veces el salario\n    m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda recordar, sobre todo a aquellos que acusan al\n    Gobierno de falta de solidaridad con las familias de rentas m\u00e1s bajas,\n    que ha sido precisamente un gobierno del Partido Popular y no otro el que\n    ha creado este nuevo tramo de ayudas para ingresos por debajo de 1,5\n    veces el salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, junto a estas ayudas\n    gen\u00e9ricas, en el caso de\n    j\u00f3venes, familias numerosas o familias con personas mayores o con\n    minusval\u00edas, existen ayudas directas especiales a la entrada, que se\n    acumulan a las anteriores entre s\u00ed y que pueden llegar hasta 11.340 euros\n    si concurren todas estas circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    potent\u00edsimas ayudas del Plan de Vivienda 2002-2005 est\u00e1n sin duda,\n    se\u00f1or\u00edas, permitiendo a las familias espa\u00f1olas y muy especialmente a los\n    j\u00f3venes comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo\n    anterior pone de manifiesto que el Gobierno est\u00e1 afrontando decididamente\n    el problema a trav\u00e9s de la pol\u00edtica de fomento de la vivienda protegida y\n    muy particularmente est\u00e1 ayudando a acceder a la vivienda a las familias\n    con menores ingresos, a las familias numerosas y a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar el acceso a la vivienda protegida a todos\n    aquellos que encuentran dificultades en el mercado libre el Gobierno\n    dise\u00f1\u00f3 y puso en marcha, y se est\u00e1 ejecutando con \u00e9xito, el Plan de\n    Vivienda 2002-2005, que es sin duda el m\u00e1s social que hemos tenido nunca\n    en este pa\u00eds, no s\u00f3lo por su volumen de recursos, 3.380 millones de\n    euros, un 32 por ciento m\u00e1s que el plan 1998-2001, sino porque las ayudas\n    son m\u00e1s potentes y se concentran a medida que disminuye la renta de los\n    beneficiarios para llegar con m\u00e1s intensidad a los que m\u00e1s lo necesitan,\n    particularmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Vivienda 2002-2005 contempla las ayudas m\u00e1s potentes que jam\u00e1s\n    se hayan dado para facilitar el acceso a la vivienda protegida, que\n    alcanzan a las familias con ingresos inferiores a 4,5 veces el salario\n    m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adem\u00e1s\n    conocen: el impulso de la vivienda protegida, la soluci\u00f3n de las\n    limitaciones del mercado del suelo, principal factor que incide en el\n    precio de las viviendas, y la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar el acceso a la vivienda protegida a todos\n    aquellos que encuentran dificultades en el mercado libre el Gobierno\n    dise\u00f1\u00f3 y puso en marcha, y se est\u00e1 ejecutando con \u00e9xito, el Plan de\n    Vivienda 2002-2005, que es sin duda el m\u00e1s social que hemos tenido nunca\n    en este pa\u00eds, no s\u00f3lo por su volumen de recursos, 3.380 millones de\n    euros, un 32 por ciento m\u00e1s que el plan 1998-2001, sino porque las ayudas\n    son m\u00e1s potentes y se concentran a medida que disminuye la renta de los\n    beneficiarios para llegar con m\u00e1s intensidad a los que m\u00e1s lo necesitan,\n    particularmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Vivienda 2002-2005 contempla las ayudas m\u00e1s potentes que jam\u00e1s\n    se hayan dado para facilitar el acceso a la vivienda protegida, que\n    alcanzan a las familias con ingresos inferiores a 4,5 veces el salario\n    m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reserva de eficacia supone reservar un\n    20 por ciento de los recursos del plan en cada anualidad para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s diligentes puedan avanzar por encima de sus\n    compromisos con cargo a esta reserva de eficacia y, agotada esta, con\n    cargo a la ineficacia de las comunidades que sean menos activas, todo\n    ello para garantizar que no se deje de emplear ni un solo euro destinado\n    a vivienda protegida, en beneficio l\u00f3gicamente de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos demuestran la buena acogida del\n    plan y ponen de relieve que avanzamos en la direcci\u00f3n correcta para\n    recuperar el impulso de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las viviendas son protegidas, es preciso\n    que el derecho de opci\u00f3n de compra reconocido al arrendatario sea\n    ejercitable en el plazo m\u00e1ximo de seis meses, contados a partir del plazo\n    establecido en la normativa de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las entidades\n    dedicadas al arrendamiento de viviendas se aplicar\u00e1n las siguientes\n    bonificaciones fiscales: el 85 por ciento de la parte de cuota \u00edntegra\n    por alquiler de vivienda que cumpla los requisitos generales, y por las\n    plusval\u00edas por la venta de las viviendas en el ejercicio de opci\u00f3n de\n    compra la reducci\u00f3n equivale a un tipo impositivo del 5 por ciento, en\n    vez del 33 por ciento general; el 97 por ciento de la parte de cuota\n    \u00edntegra en caso de viviendas libres si, adem\u00e1s de las restantes\n    condiciones, la renta inicial no supera la correspondiente a la de una\n    vivienda protegida seg\u00fan el vigente plan de vivienda, y para las\n    protegidas, si el contrato incorpora la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo\n    anterior pone de manifiesto que el Gobierno est\u00e1 afrontando decididamente\n    el problema a trav\u00e9s de la pol\u00edtica de fomento de la vivienda protegida y\n    muy particularmente est\u00e1 ayudando a acceder a la vivienda a las familias\n    con menores ingresos, a las familias numerosas y a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de las ayudas a la\n    adquisici\u00f3n de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, el plan\n    incluye ayudas para la compra de viviendas existentes, para la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas protegidas y para la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a la construcci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se han financiado actuaciones en el\n    programa de suelo para 19.282 viviendas protegidas, que suponen el 127,92\n    por ciento de los objetivos firmados en los convenios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos conjuntos demuestran que el plan est\u00e1n funcionado bien,\n    especialmente el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las 55.326 viviendas protegidas financiadas de nueva construcci\u00f3n en el\n    a\u00f1o 2002 suponen un incremento del 11,12 por ciento sobre el a\u00f1o anterior\n    y del 48,94 por ciento sobre el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los suelos patrimoniales de las administraciones p\u00fablicas\n    acordamos utilizar el concurso como procedimiento general de enajenaci\u00f3n,\n    en lugar de la subasta como era pr\u00e1ctica habitual, primando el mayor\n    n\u00famero de viviendas protegidas, especialmente las de alquiler, y el menor\n    precio de venta de las viviendas libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00daltimamente, desde las filas de la oposici\u00f3n se han lanzado propuestas\n    para destinar el 30 por ciento de las viviendas protegidas a j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [8, 9, 10], "alquiler": [11, 12], "suelo": [13, 14, 15, 16], "precio": [18, 19, 20], "j\u00f3venes": [17]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Yo entiendo que hoy, cuando uno de\n    los principales problemas de la sociedad espa\u00f1ola es la vivienda, quien\n    ten\u00eda que responder no era usted, ten\u00eda que ser el se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos,\n    que ha estado aqu\u00ed una hora antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado del suelo y el precio de la vivienda est\u00e1n subiendo\n    de manera tan descarada en los \u00faltimos tiempos, se\u00f1or ministro, que no lo\n    controlan, no lo saben controlar, y no me diga ahora que es competencia\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, porque es el latiguillo que ha mantenido\n    siempre el se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos: yo, financiaci\u00f3n, y lo dem\u00e1s, las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de financiaci\u00f3n, si mira los Presupuestos\n    Generales del Estado de este a\u00f1o -que no creo que lo haga porque no es\n    competencia suyo sino del se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos-, se van a gastar lo mismo\n    en 2002 que en 2003 en pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al\n    Plan de Vivienda 2002-2005 que ustedes han pactado con cada comunidad\n    aut\u00f3noma  -curiosamente, no ha habido conferencia sectorial todos juntos\n    y a ver c\u00f3mo nos repartimos la financiaci\u00f3n, sino que han ido con cada\n    una de ellas, sin que las dem\u00e1s se enteraran, a ver c\u00f3mo se llevaba a\n    cabo esa negociaci\u00f3n- nosotros les dijimos: increm\u00e9ntenlo, d\u00f3tenlo,\n    marquen objetivos m\u00e1s ambiciosos porque se pueden conseguir, porque la\n    necesidad existe, y como existe esa necesidad, ampl\u00eden los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es otra patra\u00f1a,\n    que est\u00e1 dise\u00f1ada desde el momento que ustedes fijan los objetivos de\n    financiaci\u00f3n y cuantificaci\u00f3n del Plan de Vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas de VPO no se\n    incrementan, tal y como parece desprenderse de la interpretaci\u00f3n de esos\n    datos; el precio de la vivienda sigue subiendo, aunque ustedes digan lo\n    contrario o no lo quieran aceptar; el precio del suelo sigue\n    dispar\u00e1ndose, aunque ustedes digan lo contrario o le echen la culpa a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y nos encontramos en una situaci\u00f3n bastante\n    preocupante para el futuro del mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la OCDE ha dicho antes, tal y como ha dicho nuestro secretario\n    general, que un 20 por ciento del precio final de la vivienda obedece a\n    la especulaci\u00f3n, ustedes ten\u00edan que coger la bombillita roja e intentar\n    apagarla, pero no se\u00f1or; ustedes lo dan por bueno, porque al fin y al\n    cabo posiblemente sean sus amigos los que salgan beneficiados de esa\n    operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos ha le\u00eddo una serie de folios que, sin lugar a dudas, nos pod\u00eda haber\n    le\u00eddo cualquier otro ministro del Gobierno, pero este tema habr\u00e1 que\n    tratarlo con quien hay que tratarlo, que es el ministro de Fomento,\n    porque los datos que usted tiene son provenientes de una interpretaci\u00f3n\n    torticera y malintencionada de una actuaci\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes dicen que impulsan la VPO\n    -se lo he dicho antes, se\u00f1or ministro-, el a\u00f1o 2002 es el peor a\u00f1o en VPO\n    desde los a\u00f1os setenta en comparaci\u00f3n con las viviendas construidas, que\n    es de lo que ustedes est\u00e1n haciendo gala en las \u00faltimas temporadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas de VPO no se\n    incrementan, tal y como parece desprenderse de la interpretaci\u00f3n de esos\n    datos; el precio de la vivienda sigue subiendo, aunque ustedes digan lo\n    contrario o no lo quieran aceptar; el precio del suelo sigue\n    dispar\u00e1ndose, aunque ustedes digan lo contrario o le echen la culpa a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y nos encontramos en una situaci\u00f3n bastante\n    preocupante para el futuro del mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler, se\u00f1or ministro, mientras no\n    se le diga a la gente joven y a la gente con necesidades que van a pagar\n    una determinada cantidad, fija, porque hay una subvenci\u00f3n o un apoyo\n    institucional para que puedan llegar a esa cuant\u00eda, los j\u00f3venes no\n    entrar\u00e1n, y la prueba la tienen en que el a\u00f1o 2002, del que tanto\n    presumen en relaci\u00f3n con el fomento del alquiler, \u00fanicamente ha habido\n    6.900 viviendas en todo el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha planteado que los objetivos son de tres tipos:\n    impulso de la VPO, mercado del suelo y reactivaci\u00f3n del mercado del\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler, se\u00f1or ministro, mientras no\n    se le diga a la gente joven y a la gente con necesidades que van a pagar\n    una determinada cantidad, fija, porque hay una subvenci\u00f3n o un apoyo\n    institucional para que puedan llegar a esa cuant\u00eda, los j\u00f3venes no\n    entrar\u00e1n, y la prueba la tienen en que el a\u00f1o 2002, del que tanto\n    presumen en relaci\u00f3n con el fomento del alquiler, \u00fanicamente ha habido\n    6.900 viviendas en todo el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha planteado que los objetivos son de tres tipos:\n    impulso de la VPO, mercado del suelo y reactivaci\u00f3n del mercado del\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado del suelo y el precio de la vivienda est\u00e1n subiendo\n    de manera tan descarada en los \u00faltimos tiempos, se\u00f1or ministro, que no lo\n    controlan, no lo saben controlar, y no me diga ahora que es competencia\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, porque es el latiguillo que ha mantenido\n    siempre el se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos: yo, financiaci\u00f3n, y lo dem\u00e1s, las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas de VPO no se\n    incrementan, tal y como parece desprenderse de la interpretaci\u00f3n de esos\n    datos; el precio de la vivienda sigue subiendo, aunque ustedes digan lo\n    contrario o no lo quieran aceptar; el precio del suelo sigue\n    dispar\u00e1ndose, aunque ustedes digan lo contrario o le echen la culpa a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y nos encontramos en una situaci\u00f3n bastante\n    preocupante para el futuro del mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las modificaciones\n    que ha introducido el Gobierno, se\u00f1or ministro, del que usted es\n    solidario, son modificaciones que est\u00e1n fomentando la especulaci\u00f3n del\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler, se\u00f1or ministro, mientras no\n    se le diga a la gente joven y a la gente con necesidades que van a pagar\n    una determinada cantidad, fija, porque hay una subvenci\u00f3n o un apoyo\n    institucional para que puedan llegar a esa cuant\u00eda, los j\u00f3venes no\n    entrar\u00e1n, y la prueba la tienen en que el a\u00f1o 2002, del que tanto\n    presumen en relaci\u00f3n con el fomento del alquiler, \u00fanicamente ha habido\n    6.900 viviendas en todo el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado del suelo y el precio de la vivienda est\u00e1n subiendo\n    de manera tan descarada en los \u00faltimos tiempos, se\u00f1or ministro, que no lo\n    controlan, no lo saben controlar, y no me diga ahora que es competencia\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, porque es el latiguillo que ha mantenido\n    siempre el se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos: yo, financiaci\u00f3n, y lo dem\u00e1s, las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas de VPO no se\n    incrementan, tal y como parece desprenderse de la interpretaci\u00f3n de esos\n    datos; el precio de la vivienda sigue subiendo, aunque ustedes digan lo\n    contrario o no lo quieran aceptar; el precio del suelo sigue\n    dispar\u00e1ndose, aunque ustedes digan lo contrario o le echen la culpa a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y nos encontramos en una situaci\u00f3n bastante\n    preocupante para el futuro del mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la OCDE ha dicho antes, tal y como ha dicho nuestro secretario\n    general, que un 20 por ciento del precio final de la vivienda obedece a\n    la especulaci\u00f3n, ustedes ten\u00edan que coger la bombillita roja e intentar\n    apagarla, pero no se\u00f1or; ustedes lo dan por bueno, porque al fin y al\n    cabo posiblemente sean sus amigos los que salgan beneficiados de esa\n    operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9, 10, 11], "alquiler": [12], "acceso": [19, 20], "j\u00f3venes": [13, 14, 15], "precio": [16, 17], "protecci\u00f3n oficial": [21], "vivienda libre": [23, 24, 25], "espa\u00f1oles": [22], "social": [18]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Ustedes se\n    empe\u00f1an en seguir diciendo que la pol\u00edtica de vivienda que han hecho es\n    maravillosa, que est\u00e1 dando sus frutos, que est\u00e1 aportando a la\n    ciudadan\u00eda todos los recursos necesarios para poder acceder a una\n    vivienda digna y la verdad, se\u00f1or ministro, tendr\u00edamos que llegar a la\n    conclusi\u00f3n de que la ciudadan\u00eda se queja de vicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se entiende que si\n    ustedes lo est\u00e1n haciendo tan bien, si ustedes han puesto al alcance de\n    todo el mundo el acceso a las viviendas de protecci\u00f3n p\u00fablica, incluso el\n    acceso a viviendas de alquiler, la mayor\u00eda de los ciudadanos y ciudadanas\n    siga diciendo que no puede acceder a una vivienda digna y, sobre todo y\n    fundamentalmente, las personas j\u00f3venes sigan diciendo que el acceso a la\n    vivienda para ellos es algo menos que imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, no se puede hablar de la facilidad que tienen los ciudadanos para\n    acceder a las subvenciones del plan de vivienda de la forma tan alegre\n    que lo hacen ustedes porque es pretender enga\u00f1arnos, y la verdad es que\n    empieza a resultar un insulto a la inteligencia el que no reconozcan\n    ustedes lo que la realidad, los hechos diarios y cotidianos expresan a\n    todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando una persona joven pretende comprar una vivienda de\n    protecci\u00f3n p\u00fablica y, por tanto, acceder a esas subvenciones, lo primero\n    que tiene que tener es un empleo fijo, una n\u00f3mina que presentar al banco\n    que le permita, si adem\u00e1s sus recursos econ\u00f3micos se lo pueden permitir,\n    pagar la cuota mensual, por muy subvencionada que est\u00e9, cada uno de los\n    meses del a\u00f1o porque la compra de una vivienda es -al menos lo que\n    nosotros conocemos- algo para mucho tiempo de endeudamiento con el\n    cr\u00e9dito hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo otra vez al Observatorio de la Juventud en tema de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando esta gente quiere comprar una\n    vivienda se encuentra con que el precio de la vivienda libre es de\n    128.773 euros y el de la protegida de 79.029 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    que la compra de una vivienda libre rebasar\u00eda en m\u00e1s del 50 por ciento el\n    precio medio tolerable para una persona joven y que incluso la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial estar\u00eda un 16 por ciento por encima de lo tolerable\n    como acceso a la vivienda para una persona joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen ustedes en la misma l\u00ednea de actuaci\u00f3n y siguen pretendiendo\n    generar un mercado de vivienda libre que no sirve para cubrir las\n    necesidades sociales, sino para ganar dinero; eso s\u00ed, para que ganen\n    dinero unos cuantos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha perdido la funci\u00f3n social que debe tener la\n    vivienda: cubrir las necesidades de las personas, en vez de generar\n    beneficios impresionantes a determinados sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se entiende que si\n    ustedes lo est\u00e1n haciendo tan bien, si ustedes han puesto al alcance de\n    todo el mundo el acceso a las viviendas de protecci\u00f3n p\u00fablica, incluso el\n    acceso a viviendas de alquiler, la mayor\u00eda de los ciudadanos y ciudadanas\n    siga diciendo que no puede acceder a una vivienda digna y, sobre todo y\n    fundamentalmente, las personas j\u00f3venes sigan diciendo que el acceso a la\n    vivienda para ellos es algo menos que imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no pueden hablar de\n    un plan de viviendas que no es que fije objetivos oscuros, es que no fija\n    objetivos y, como no fija objetivos, ahora nos vienen a hablar de que se\n    han cumplido el 104, el 130, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no los han fijado, cualquier\n    objetivo que cubran, por m\u00ednimo que sea, es superior al del plan de\n    viviendas, donde no  los hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se entiende que si\n    ustedes lo est\u00e1n haciendo tan bien, si ustedes han puesto al alcance de\n    todo el mundo el acceso a las viviendas de protecci\u00f3n p\u00fablica, incluso el\n    acceso a viviendas de alquiler, la mayor\u00eda de los ciudadanos y ciudadanas\n    siga diciendo que no puede acceder a una vivienda digna y, sobre todo y\n    fundamentalmente, las personas j\u00f3venes sigan diciendo que el acceso a la\n    vivienda para ellos es algo menos que imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se entiende que si\n    ustedes lo est\u00e1n haciendo tan bien, si ustedes han puesto al alcance de\n    todo el mundo el acceso a las viviendas de protecci\u00f3n p\u00fablica, incluso el\n    acceso a viviendas de alquiler, la mayor\u00eda de los ciudadanos y ciudadanas\n    siga diciendo que no puede acceder a una vivienda digna y, sobre todo y\n    fundamentalmente, las personas j\u00f3venes sigan diciendo que el acceso a la\n    vivienda para ellos es algo menos que imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    datos que da este observatorio cuando habla de porcentajes en relaci\u00f3n\n    con los j\u00f3venes espa\u00f1oles -est\u00e1 hablando de edades comprendidas entre 18\n    y 34 a\u00f1os- son los siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a condiciones laborales dicen que\n    tan s\u00f3lo 3,3 millones de j\u00f3venes, el 30,7 por ciento, dispone de un\n    contrato de trabajo indefinido y el salario medio es de 12.228 euros\n    anuales, con un m\u00ednimo de 6.439 en el tramo m\u00e1s joven, el de 18 a 24\n    a\u00f1os, y un m\u00e1ximo de 17.349 euros para los de m\u00e1s de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando esta gente quiere comprar una\n    vivienda se encuentra con que el precio de la vivienda libre es de\n    128.773 euros y el de la protegida de 79.029 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    que la compra de una vivienda libre rebasar\u00eda en m\u00e1s del 50 por ciento el\n    precio medio tolerable para una persona joven y que incluso la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial estar\u00eda un 16 por ciento por encima de lo tolerable\n    como acceso a la vivienda para una persona joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha perdido la funci\u00f3n social que debe tener la\n    vivienda: cubrir las necesidades de las personas, en vez de generar\n    beneficios impresionantes a determinados sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se entiende que si\n    ustedes lo est\u00e1n haciendo tan bien, si ustedes han puesto al alcance de\n    todo el mundo el acceso a las viviendas de protecci\u00f3n p\u00fablica, incluso el\n    acceso a viviendas de alquiler, la mayor\u00eda de los ciudadanos y ciudadanas\n    siga diciendo que no puede acceder a una vivienda digna y, sobre todo y\n    fundamentalmente, las personas j\u00f3venes sigan diciendo que el acceso a la\n    vivienda para ellos es algo menos que imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    que la compra de una vivienda libre rebasar\u00eda en m\u00e1s del 50 por ciento el\n    precio medio tolerable para una persona joven y que incluso la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial estar\u00eda un 16 por ciento por encima de lo tolerable\n    como acceso a la vivienda para una persona joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    que la compra de una vivienda libre rebasar\u00eda en m\u00e1s del 50 por ciento el\n    precio medio tolerable para una persona joven y que incluso la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial estar\u00eda un 16 por ciento por encima de lo tolerable\n    como acceso a la vivienda para una persona joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    datos que da este observatorio cuando habla de porcentajes en relaci\u00f3n\n    con los j\u00f3venes espa\u00f1oles -est\u00e1 hablando de edades comprendidas entre 18\n    y 34 a\u00f1os- son los siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando esta gente quiere comprar una\n    vivienda se encuentra con que el precio de la vivienda libre es de\n    128.773 euros y el de la protegida de 79.029 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    que la compra de una vivienda libre rebasar\u00eda en m\u00e1s del 50 por ciento el\n    precio medio tolerable para una persona joven y que incluso la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial estar\u00eda un 16 por ciento por encima de lo tolerable\n    como acceso a la vivienda para una persona joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen ustedes en la misma l\u00ednea de actuaci\u00f3n y siguen pretendiendo\n    generar un mercado de vivienda libre que no sirve para cubrir las\n    necesidades sociales, sino para ganar dinero; eso s\u00ed, para que ganen\n    dinero unos cuantos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "alquiler": [8, 9], "seguridad social": [14], "j\u00f3venes": [10], "acceso": [13], "vivienda protegida": [15], "social": [11, 12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Coincidir\u00e1n\n    tambi\u00e9n -en esto no s\u00e9 si coincidir\u00e1n en el mismo grado, pero les aseguro\n    que ser\u00e1 as\u00ed- en que la tendencia permanecer\u00e1 y seguiremos generando\n    empleo, lo que ser\u00e1 una de las soluciones m\u00e1s importantes para las\n    pol\u00edticas de vivienda y para todas las pol\u00edticas sociales y p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dise\u00f1ado planes de vivienda que han demostrado ser\n    muy eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes, cuando se\n    distribu\u00edan los recursos entre las comunidades aut\u00f3nomas, hab\u00eda algunas\n    que no los ejecutaban al cien por cien y hab\u00eda partidas presupuestarias\n    que se quedaban sin ejecutar y, por tanto, hab\u00eda ciudadanos que pudiendo\n    haber accedido a una vivienda protegida no lo hab\u00edan logrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me han hecho llegar una serie de datos que son claramente ilustrativos:\n    actuaciones financiadas en los planes de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, yo he dado aqu\u00ed -y efectivamente me los ha facilitado, como no\n    pod\u00eda ser de otra forma, el Ministerio de Fomento- datos tremendamente\n    concretos, ilustrativos, que ponen de relieve el buen cumplimiento y la\n    eficacia del plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, les querr\u00eda decir que hay muchos ciudadanos, muchos -se lo puedo\n    asegurar-, que est\u00e1n encantados y contentos porque han tenido la\n    posibilidad de encontrar trabajo y de acceder a una vivienda, y que la\n    realidad actual que nos acompa\u00f1a tiene mucho m\u00e1s que ver con ese n\u00famero\n    de personas que han encontrado trabajo y que han accedido a una vivienda\n    que con esa otra que ustedes nos quieren describir, que puede existir en\n    casos puntuales y que sin duda tendremos que atender porque se habr\u00e1\n    podido cometer alg\u00fan error puntual, pero que desde luego no sirve para\n    describir, ni much\u00edsimo menos, la realidad que en estos momentos nos\n    acompa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son unos planes de vivienda tremendamente efectivos, planes de\n    vivienda que se est\u00e1n aplicando por encima de sus previsiones iniciales,\n    planes de vivienda que adem\u00e1s se est\u00e1n adaptando, con medidas concretas a\n    las que he hecho referencia, a las nuevas realidades y situaciones que\n    cualquier cambio social comporta y conlleva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus resultados dejan al\n    descubierto estrategias que desde luego tienen poco que ver con el\n    an\u00e1lisis riguroso y profundo de los planes de vivienda y probablemente\n    m\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, con el momento electoral en el que nos encontramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En alquiler: a\u00f1o 1992,\n    1.936; a\u00f1o 2002, 6.949. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego, vamos avanzando, tanto en venta como\n    en alquiler, de forma sustancial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha citado, por ejemplo, en\n    su primera intervenci\u00f3n -no en la segunda, al menos no lo he o\u00eddo-, el\n    c\u00e1lculo del esfuerzo de acceso de los j\u00f3venes a la viviendo protegida,\n    situ\u00e1ndolo en un 50 por ciento, cuando la media es del 19,14 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    pol\u00edticas sociales ser\u00e1n m\u00e1s f\u00e1ciles si continuamos dando el r\u00e9cord\n    hist\u00f3rico de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social y de generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son unos planes de vivienda tremendamente efectivos, planes de\n    vivienda que se est\u00e1n aplicando por encima de sus previsiones iniciales,\n    planes de vivienda que adem\u00e1s se est\u00e1n adaptando, con medidas concretas a\n    las que he hecho referencia, a las nuevas realidades y situaciones que\n    cualquier cambio social comporta y conlleva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha citado, por ejemplo, en\n    su primera intervenci\u00f3n -no en la segunda, al menos no lo he o\u00eddo-, el\n    c\u00e1lculo del esfuerzo de acceso de los j\u00f3venes a la viviendo protegida,\n    situ\u00e1ndolo en un 50 por ciento, cuando la media es del 19,14 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    pol\u00edticas sociales ser\u00e1n m\u00e1s f\u00e1ciles si continuamos dando el r\u00e9cord\n    hist\u00f3rico de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social y de generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes, cuando se\n    distribu\u00edan los recursos entre las comunidades aut\u00f3nomas, hab\u00eda algunas\n    que no los ejecutaban al cien por cien y hab\u00eda partidas presupuestarias\n    que se quedaban sin ejecutar y, por tanto, hab\u00eda ciudadanos que pudiendo\n    haber accedido a una vivienda protegida no lo hab\u00edan logrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [9], "mujeres": [8], "barcelona": [7], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo\n    hacemos desde la confianza y la seguridad que nos da el hecho de haber\n    liderado, desde los a\u00f1os ochenta, un discurso que pone el \u00e9nfasis en esa\n    confianza en la sociedad civil y haber impulsado iniciativas legislativas\n    tambi\u00e9n en esa materia, muchas veces con la incomprensi\u00f3n de la mayor\u00eda\n    de los grupos de la C\u00e1mara, y l\u00f3gicamente partiendo tambi\u00e9n de la\n    convicci\u00f3n de que somos diputados que representamos a un pa\u00eds, Catalu\u00f1a,\n    que precisamente se caracteriza por una alta densidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos al\n    final de una legislatura en la que debemos reconocer que se han producido\n    avances en esa materia: la aprobaci\u00f3n de la Ley de asociaciones, la nueva\n    Ley de fundaciones, la nueva Ley de mecenazgo, mejoras en la gesti\u00f3n de\n    la asignaci\u00f3n a otros fines de inter\u00e9s social del 0,52 por ciento del\n    IRPF, la creaci\u00f3n del consejo estatal de las ONG de acci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estamos\n    convencidos de que determinadas evoluciones de nuestra sociedad,\n    compartidas tambi\u00e9n por el conjunto de Europa, derivadas de las\n    transformaciones habidas en el mundo del trabajo -el fin de las\n    sociedades industriales, el fin de los modelos fordistas de la\n    organizaci\u00f3n del mundo del trabajo, las transformaciones habidas en el\n    mundo de la familia, con todas sus consecuencias, las transformaciones\n    habidas en las comunidades locales- nos van a exigir en los pr\u00f3ximos a\u00f1os\n    tener un conjunto de instrumentos que refuercen el capital social de\n    nuestra sociedad, que refuercen los lazos que permitan a la gente\n    sentirse vinculada a su comunidad; necesitamos recuperar confianza;\n    necesitamos recuperar sentimiento de comunidad; necesitamos lubricar\n    nuestra sociedad, los mecanismos que permiten la vida en com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la sociedad nos propone mayores niveles de participaci\u00f3n pol\u00edtica y\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad civil es real en el municipio, en la ciudad, en el pa\u00eds y\n    necesitamos que quienes hoy tienen las competencias, por ejemplo, en\n    materia de asistencia social, puedan gestionar el 0,52 de IRPF asignado a\n    otros fines sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos dar un contenido real a la\n    denominada cl\u00e1usula social que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 incorpor\u00f3 en el\n    tr\u00e1mite parlamentario de la Ley de contratos la pasada legislatura y que\n    en la Administraci\u00f3n central del Estado ha tenido un desarrollo\n    escas\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en la pasada legislatura, y como resultado de aquello que\n    se impuls\u00f3 por parte de las grandes ONG del Estado espa\u00f1ol bajo el\n    paraguas de la Plataforma de organizaciones no gubernamentales de acci\u00f3n\n    social, lideradas tambi\u00e9n desde Catalu\u00f1a, el Gobierno asumi\u00f3 compromisos\n    importantes, como la elaboraci\u00f3n de un libro blanco o la elaboraci\u00f3n de\n    un plan estrat\u00e9gico, de los cuales a\u00fan no sabemos nada, y algunos\n    compromisos que s\u00ed se han cumplido, como la Ley de asociaciones o la\n    nueva Ley de mecenazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00edas la prensa de Barcelona se est\u00e1 haciendo eco de\n    la profunda preocupaci\u00f3n del tejido asociativo catal\u00e1n ante esa\n    obligaci\u00f3n que le marca la Agencia Tributaria y que en el caso de que no\n    pueda cumplir corre el riesgo de verse sometida a las correspondientes\n    multas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema y el reto del envejecimiento, las nuevas\n    realidades familiares con la aparici\u00f3n de nuevos n\u00facleos de pobreza\n    relacionados con mujeres que viven solas con hijos a cargo, la nueva\n    inmigraci\u00f3n, el mundo de la discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos dar un contenido real a la\n    denominada cl\u00e1usula social que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 incorpor\u00f3 en el\n    tr\u00e1mite parlamentario de la Ley de contratos la pasada legislatura y que\n    en la Administraci\u00f3n central del Estado ha tenido un desarrollo\n    escas\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [12], "precio": [0], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos llevado a cabo un plan de informatizaci\u00f3n de entidades con\n    participaci\u00f3n del propio sector y de diversas empresas de inform\u00e1tica,\n    gracias al cual ha sido posible ofrecer la instalaci\u00f3n de equipamientos\n    inform\u00e1ticos a las ONG, con un importante ahorro con respecto al precio\n    final del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... antes y se lo reitero ahora- la interpelaci\u00f3n presentada por\n    su grupo, pues sabe que coincidimos plenamente con ustedes en la\n    destacada importancia que reviste la tarea desarrollada por el tercer\n    sector para avanzar en la integraci\u00f3n y en la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el\n    auge del tercer sector en nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os es una\n    evidente muestra de dinamismo y de madurez de nuestra sociedad civil que,\n    cr\u00e9anme, defendemos con todas nuestras fuerzas y posibilidades, dinamismo\n    que se refleja en el hecho de que hoy son ya en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00eda, m\u00e1s  de\n    11.000 las entidades dedicadas a la acci\u00f3n social, que, seg\u00fan mis datos\n    -S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    este compromiso es un ejemplo, ejemplo particularmente cualificado, el\n    tercer sector, que contribuye eficazmente a la puesta en pr\u00e1ctica de las\n    pol\u00edticas p\u00fablicas tendentes a garantizar el bienestar social,\n    constituyendo en este sentido un indispensable complemento de la tarea\n    realizada desde las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    programa de fomento del empleo para el a\u00f1o 2000 se han venido\n    estableciendo bonificaciones de las cuotas empresariales a la Seguridad\n    Social para las entidades sin \u00e1nimo de lucro que contraten a trabajadores\n    desempleados en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1999, mediante un\n    acuerdo suscrito entre la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda y la\n    Plataforma de las ONG de acci\u00f3n social, se reform\u00f3 el sistema de\n    financiaci\u00f3n de las ONG a trav\u00e9s del 0,52 del impuesto sobre  la renta,\n    garantizando una cuant\u00eda m\u00ednima que para el a\u00f1o 2003 se ha incrementado\n    en un 2 por ciento con respecto al ejercicio anterior y que alcanza en\n    estos momentos la cifra de 93.180.916 euros, cantidad a la que hay que\n    sumar otros 29.437.644 euros que en este a\u00f1o 2003 aportar\u00e1 el Ministerio\n    de Trabajo y Asuntos Sociales a las ONG, con cargo a sus propios\n    presupuestos, a trav\u00e9s de las diversas convocatorias de subvenciones del\n    r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Merece\n    destacarse especialmente la creaci\u00f3n, hace dos a\u00f1os, del Consejo estatal\n    de las ONG de acci\u00f3n social como \u00f3rgano estable de di\u00e1logo y colaboraci\u00f3n\n    entre los poderes p\u00fablicos y las entidades sociales y como cauce de\n    participaci\u00f3n de las ONG en el dise\u00f1o de las pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea vamos a continuar trabajando, se\u00f1or\u00edas, porque estamos\n    convencidos, absolutamente convencidos desde el Gobierno, de que el apoyo\n    al trabajo del tercer sector tiene una indudable rentabilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han participado en la\n    elaboraci\u00f3n de este libro blanco, adem\u00e1s del Ministerio de Trabajo y\n    Asuntos Sociales, Cruz Roja Espa\u00f1ola, la Fundaci\u00f3n Cruz Roja, el\n    Ministerio de Econom\u00eda, el Ministerio de Hacienda y la Plataforma de las\n    ONG de acci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este libro blanco ofrecer\u00e1 un diagn\u00f3stico amplio y\n    riguroso sobre la situaci\u00f3n del tercer sector en Espa\u00f1a y ser\u00e1 la base de\n    la elaboraci\u00f3n de un plan estrat\u00e9gico que me compromet\u00ed a impulsar en mi\n    primera comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Empleo de\n    esta C\u00e1mara, all\u00e1 por el pasado mes de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que\n    este libro blanco nos permitir\u00e1 detectar las lagunas y las carencias de\n    las entidades de acci\u00f3n social y nos permitir\u00e1 identificar, por tanto,\n    las nuevas acciones que deberemos emprender desde los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero se\u00f1alar, asimismo, que en el marco del Consejo estatal de ONG de\n    acci\u00f3n social se est\u00e1 trabajando en el dise\u00f1o de un plan estrat\u00e9gico para\n    el fomento de la calidad de las ONG y se ha constituido, igualmente en el\n    seno del Consejo estatal , un grupo de trabajo sobre financiaci\u00f3n con la\n    finalidad de llevar a cabo una evaluaci\u00f3n del sistema vigente y proceder,\n    en el caso de que fuera necesario, a su revisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el\n    auge del tercer sector en nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os es una\n    evidente muestra de dinamismo y de madurez de nuestra sociedad civil que,\n    cr\u00e9anme, defendemos con todas nuestras fuerzas y posibilidades, dinamismo\n    que se refleja en el hecho de que hoy son ya en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00eda, m\u00e1s  de\n    11.000 las entidades dedicadas a la acci\u00f3n social, que, seg\u00fan mis datos\n    -S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [3], "contratos": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quienes tienen las\n    competencias exclusivas en materia de asistencia social deben tener los\n    instrumentos que hoy tiene el Estado para dotar a la sociedad civil de\n    medios para fortalecer esas actividades concretas que se desarrollan en\n    el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos ser capaces de\n    incorporar en ese plan de inclusi\u00f3n medidas concretas que permitan crear\n    empleo a las asociaciones sin \u00e1nimo de lucro, pero no s\u00f3lo empleo para\n    los sectores excluidos, que es aquello que pretend\u00edamos impulsar con las\n    modificaciones al empleo de las personas en exclusi\u00f3n social, sino por el\n    solo hecho de ser nuevas iniciativas econ\u00f3micas destinadas a satisfacer\n    necesidades sociales de car\u00e1cter general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos que\n    el Gobierno se plantee ya lo que ha hecho el Gobierno de la Generalitat,\n    la puesta en marcha de las cl\u00e1usulas sociales en sus contratos, cosa que\n    hasta ahora no se hace, o necesitamos articular mecanismos de\n    plurianualidad para determinadas subvenciones, que tambi\u00e9n el Gobierno de\n    Catalu\u00f1a ya ha puesto en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ello puede ser compartido por todas las fuerzas\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 5, 7, 8, 9, 10, 12, 13, 14, 16, 18, 20, 21, 22, 25, 27, 31, 32, 33, 34, 35, 39, 43, 47, 51, 56, 59, 61], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 15, 17, 19, 36, 37, 38, 40, 41, 42, 44, 45, 46, 48, 49, 50, 52, 54, 57], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [11], "party": "Luis Mardones Sevilla", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [23, 24, 26, 28, 29, 30, 60, 62], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [53, 55, 58], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}