{"blocks": [{"words": {"empresas": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En un pa\u00eds normal, en un pa\u00eds civilizado, se\u00f1or presidente del Gobierno,\n    la se\u00f1ora ministra de Fomento, que ahora se sienta a su lado, no ser\u00eda\n    ministra de Fomento, sino que abandonar\u00eda inmediatamente el Gobierno, o\n    diga usted que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, no vengo aqu\u00ed a hablar de las empresas\n    privadas, vengo a hablar de lo que el Gobierno hace cuando se producen\n    determinadas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos seguros,\n    se\u00f1or Cerd\u00e0, que a\u00fan puede ir m\u00e1s all\u00e1 este aeropuerto, sin limitar sus\n    potencialidades ni las de las empresas que en \u00e9l operan, y convertirse en\n    un hub de vuelos intercontinentales de referencia en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, usted sabe tan bien como yo que\n    hoy en d\u00eda una gran ciudad o un territorio que no dispone de un\n    aeropuerto intercontinental no figura en un mapa global, viendo limitadas\n    sus posibilidades, en este caso tanto las de Barcelona como las del\n    conjunto de Catalu\u00f1a, para ser la sede de grandes eventos o para empresas\n    multinacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001647\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El\n    secretario de organizaci\u00f3n del Partido Socialista y sus candidatos a las\n    comunidades aut\u00f3nomas -uno de ellos, nada menos que el ministro de\n    Justicia-, anuncian detenciones, que en efecto se producen 48 horas\n    despu\u00e9s (Contin\u00faan los rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no vale todo; ni nosotros\n    vamos a pasar por el aro por el que nos quieren hacer pasar ni los\n    espa\u00f1oles van a renunciar a las libertades y a derechos esenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la verdad\n    es que me alegra mucho o\u00edrle que viene a defender y garantizar los\n    derechos y las libertades fundamentales de los ciudadanos, lo que a lo\n    largo de la historia de este pa\u00eds no ha sido precisamente su mejor m\u00e9rito\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), ni de usted ni de la derecha de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... ), incluso cuando estaba la dictadura en este pa\u00eds,\n    ha defendido siempre los derechos y las libertades fundamentales de todos\n    los ciudadanos, y lo digo con honor y con satisfacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "igualdad": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En los tres\n    \u00faltimos meses hemos aprobado m\u00e1s de veintid\u00f3s leyes que se preocupan de\n    derechos sociales, que se preocupan de igualdad, que se preocupan de la\n    vivienda (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los tres\n    \u00faltimos meses hemos aprobado m\u00e1s de veintid\u00f3s leyes que se preocupan de\n    derechos sociales, que se preocupan de igualdad, que se preocupan de la\n    vivienda (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), que se preocupan de la educaci\u00f3n, de la igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001638\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... y el Gobierno pretenden es que la oposici\u00f3n,\n    como ha intentado hace un momento, guarde silencio ante situaciones que\n    en cualquier pa\u00eds democr\u00e1tico generar\u00edan alarma social y exigir\u00edan\n    explicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "igualdad": [3, 4], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ), el derecho a la\n    igualdad entre hombres y mujeres, el derecho a tener becas, el derecho a\n    una vivienda digna, el derecho a tener una mejor sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Voy a repetirlo,\n    se\u00f1or\u00eda, porque la verdad es que los ciudadanos despu\u00e9s de o\u00edrles a\n    ustedes van a estar pensando que viven en otro pa\u00eds, en esa Espa\u00f1a\n    tenebrosa que ustedes permanentemente quieren pintar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente vivimos en un pa\u00eds en el que los\n    ciudadanos disfrutan de libertades, porque tenemos unas instituciones\n    claramente democr\u00e1ticas y porque este Gobierno est\u00e1 garantizando los\n    derechos y las libertades de todos y cada uno de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); ni siquiera le suenan: el derecho a la igualdad, el derecho a\n    la igualdad de oportunidades (Contin\u00faan los rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), el derecho a la\n    igualdad entre hombres y mujeres, el derecho a tener becas, el derecho a\n    una vivienda digna, el derecho a tener una mejor sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [2], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ); se ha dado un\n    chivatazo a ETA desde sede policial sin que se haya dado la m\u00e1s m\u00ednima\n    explicaci\u00f3n ni se tenga inter\u00e9s alguno en que se identifique al\n    responsable; se ha apartado de una investigaci\u00f3n judicial al m\u00e1ximo\n    responsable policial de la lucha antiterrorista con su silencio; hay\n    responsables policiales que est\u00e1n imputados por entregar informes falsos\n    a la justicia, aunque ustedes hayan intentado taparlo criminalizando a\n    los que lo denunciaron; hemos conocido que hay polic\u00edas que trafican con\n    Goma 2 sin que nadie nos haya dado la m\u00e1s m\u00ednima explicaci\u00f3n -s\u00ed sabemos\n    que los polic\u00edas que lo denunciaron tambi\u00e9n est\u00e1n en la c\u00e1rcel-;\n    destacados cargos de su partido, sin responsabilidad de Gobierno o con\n    ella, van anunciando detenciones que luego se producen desgraciadamente;\n    y se hacen escuchas telef\u00f3nicas a dirigentes del Partido Popular, a\n    instancias de la fiscal\u00eda, para saber si cuentan lo que es imposible que\n    sepan, porque los \u00fanicos que lo saben son precisamente ustedes porque nos\n    lo anuncian. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); se ha dado un\n    chivatazo a ETA desde sede policial sin que se haya dado la m\u00e1s m\u00ednima\n    explicaci\u00f3n ni se tenga inter\u00e9s alguno en que se identifique al\n    responsable; se ha apartado de una investigaci\u00f3n judicial al m\u00e1ximo\n    responsable policial de la lucha antiterrorista con su silencio; hay\n    responsables policiales que est\u00e1n imputados por entregar informes falsos\n    a la justicia, aunque ustedes hayan intentado taparlo criminalizando a\n    los que lo denunciaron; hemos conocido que hay polic\u00edas que trafican con\n    Goma 2 sin que nadie nos haya dado la m\u00e1s m\u00ednima explicaci\u00f3n -s\u00ed sabemos\n    que los polic\u00edas que lo denunciaron tambi\u00e9n est\u00e1n en la c\u00e1rcel-;\n    destacados cargos de su partido, sin responsabilidad de Gobierno o con\n    ella, van anunciando detenciones que luego se producen desgraciadamente;\n    y se hacen escuchas telef\u00f3nicas a dirigentes del Partido Popular, a\n    instancias de la fiscal\u00eda, para saber si cuentan lo que es imposible que\n    sepan, porque los \u00fanicos que lo saben son precisamente ustedes porque nos\n    lo anuncian. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); se ha dado un\n    chivatazo a ETA desde sede policial sin que se haya dado la m\u00e1s m\u00ednima\n    explicaci\u00f3n ni se tenga inter\u00e9s alguno en que se identifique al\n    responsable; se ha apartado de una investigaci\u00f3n judicial al m\u00e1ximo\n    responsable policial de la lucha antiterrorista con su silencio; hay\n    responsables policiales que est\u00e1n imputados por entregar informes falsos\n    a la justicia, aunque ustedes hayan intentado taparlo criminalizando a\n    los que lo denunciaron; hemos conocido que hay polic\u00edas que trafican con\n    Goma 2 sin que nadie nos haya dado la m\u00e1s m\u00ednima explicaci\u00f3n -s\u00ed sabemos\n    que los polic\u00edas que lo denunciaron tambi\u00e9n est\u00e1n en la c\u00e1rcel-;\n    destacados cargos de su partido, sin responsabilidad de Gobierno o con\n    ella, van anunciando detenciones que luego se producen desgraciadamente;\n    y se hacen escuchas telef\u00f3nicas a dirigentes del Partido Popular, a\n    instancias de la fiscal\u00eda, para saber si cuentan lo que es imposible que\n    sepan, porque los \u00fanicos que lo saben son precisamente ustedes porque nos\n    lo anuncian. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Este no es un tema\n    menor; esta es una cuesti\u00f3n que tiene que ver con la capacidad del\n    Gobierno catal\u00e1n, de los agentes sociales en Catalu\u00f1a, de las empresas\n    catalanas y de los trabajadores en Catalu\u00f1a, de liderar un proceso de\n    transici\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este no es un tema\n    menor; esta es una cuesti\u00f3n que tiene que ver con la capacidad del\n    Gobierno catal\u00e1n, de los agentes sociales en Catalu\u00f1a, de las empresas\n    catalanas y de los trabajadores en Catalu\u00f1a, de liderar un proceso de\n    transici\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, neg\u00e1ndose a cumplir esas sentencias del Tribunal Constitucional,\n    neg\u00e1ndose a cumplir el art\u00edculo 170 del Estatuto de Autonom\u00eda, hipoteca\n    la capacidad de Catalu\u00f1a de liderar ese proceso de cambio de nuestro\n    modelo productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La gesti\u00f3n directa del Estado va a estar por debajo de un\n    tercio del total de los fondos, se\u00f1or\u00eda, porque hay otra parte gestionada\n    por las propias empresas para hacer la formaci\u00f3n que ellas de modo\n    especializado demanden, lo hagan en Catalu\u00f1a o lo hagan en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001635\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [2], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... M\u00e1s preocupaci\u00f3n es\n    la que tienen los espa\u00f1oles, que los sit\u00faan en el n\u00famero uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le\n    digo una cosa, se lo van a agradecer todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Caldera, usted nos prometi\u00f3 ser la envidia de Europa, poner el\n    contador a cero, y el resultado a d\u00eda de hoy, despu\u00e9s de tres a\u00f1os casi\n    de Gobierno, es lamentable: un proceso extraordinario de regularizaci\u00f3n\n    masiva, m\u00e1s irregulares que nunca, se\u00f1or Caldera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL MINISTERIO FISCAL GOZA DE\n    LA DEBIDA AUTONOM\u00cdA EN SU FUNCIONAMIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CREE EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL MINISTERIO FISCAL GOZA DE\n    LA DEBIDA AUTONOM\u00cdA EN SU FUNCIONAMIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [4], "fiscal\u00eda": [2, 3], "pa\u00eds": [5], "fiscal\u00eda general": [6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se extienden las dudas sobre si la pol\u00edtica contamina a la\n    Fiscal\u00eda General, dada la dependencia org\u00e1nica que esta tiene del\n    Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfgarantiza\n    usted la autonom\u00eda de la Fiscal\u00eda General? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se extienden las dudas sobre si la pol\u00edtica contamina a la\n    Fiscal\u00eda General, dada la dependencia org\u00e1nica que esta tiene del\n    Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfgarantiza\n    usted la autonom\u00eda de la Fiscal\u00eda General? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se extienden las dudas sobre si la pol\u00edtica contamina a la\n    Fiscal\u00eda General, dada la dependencia org\u00e1nica que esta tiene del\n    Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Editoriales de\n    peri\u00f3dicos poco dudosos para usted, creo, como La Vanguardia y El Pa\u00eds,\n    hace tiempo que le han pedido que se marche. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se extienden las dudas sobre si la pol\u00edtica contamina a la\n    Fiscal\u00eda General, dada la dependencia org\u00e1nica que esta tiene del\n    Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfgarantiza\n    usted la autonom\u00eda de la Fiscal\u00eda General? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  La respuesta es s\u00ed, y a\n    reforzarla se dirige la reforma del Estatuto org\u00e1nico del ministerio\n    fiscal que ha impulsado el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "justicia": [6, 7], "fiscal general": [8], "fiscal\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Algunas\n    reflexiones intelectuales suyas sobre el funcionamiento de la fiscal\u00eda\n    est\u00e1n recogidas en el \"Diario de Sesiones\" de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hizo\n    decenas las reflexiones intelectuales, unos meses antes de ser ministro,\n    acerca del funcionamiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparecencia del se\u00f1or Michavila, textualmente, el\n    hoy ministro de Justicia afirma categ\u00f3rico: Un fiscal general del Estado\n    al servicio del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra\n    perla del hoy se\u00f1or ministro, la introducci\u00f3n, la ocupaci\u00f3n del Gobierno\n    en las instituciones y fundamentalmente en el ministerio fiscal: El\n    carril lento, quieto parado, para los amigos del PP, y el que mata, la\n    alta velocidad, para los que le plantan cara al Gobierno del PP, como le\n    sucedi\u00f3 a Nunca M\u00e1is. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas\n    reflexiones intelectuales suyas sobre el funcionamiento de la fiscal\u00eda\n    est\u00e1n recogidas en el \"Diario de Sesiones\" de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hizo\n    decenas las reflexiones intelectuales, unos meses antes de ser ministro,\n    acerca del funcionamiento de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparecencia del se\u00f1or Michavila, textualmente, el\n    hoy ministro de Justicia afirma categ\u00f3rico: Un fiscal general del Estado\n    al servicio del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pregunta al se\u00f1or Michavila, el se\u00f1or L\u00f3pez\n    Aguilar dice: Hay una apreciaci\u00f3n de doble rasero en la justicia penal,\n    por la que hay favor e impunidad para los aleda\u00f1os del Gobierno y para\n    quien le levante la cara al Gobierno lo que hay es calvario penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparecencia del se\u00f1or Michavila, textualmente, el\n    hoy ministro de Justicia afirma categ\u00f3rico: Un fiscal general del Estado\n    al servicio del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [5], "igualdad": [9], "pa\u00eds": [6, 7], "fiscal general": [8], "fiscal\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado, he le\u00eddo\n    con atenci\u00f3n todas mis intervenciones y las suscribo al cien por cien,\n    porque el objetivo que compromet\u00ed y que estamos ahora cumpliendo era\n    precisamente el de reforzar la capacidad del ministerio fiscal para\n    perseguir la criminalidad organizada y muy particularmente la corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Ministerio de Justicia ha ratificado dos convenios\n    europeos pendientes de firma por Espa\u00f1a; ha impulsado la reforma de la\n    Ley de Montes y de la Ley del Suelo para combatir la corrupci\u00f3n; ha\n    impulsado la reforma del C\u00f3digo Penal para fortalecer la persecuci\u00f3n\n    penal de los delitos econ\u00f3micos y contra la Hacienda p\u00fablica; adem\u00e1s, ha\n    fortalecido la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, al contrario de lo que suced\u00eda en\n    la legislatura anterior, y creado la Fiscal\u00eda de Delitos Medioambientales\n    Urban\u00edsticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Raya el esperpento haber escuchado, como hemos tenido que\n    hacerlo estos d\u00edas, de portavoces de su formaci\u00f3n que a quien hay que\n    investigar es al fiscal general del Estado y a la fiscal\u00eda, no vayamos a\n    saber al final que la fiscal\u00eda est\u00e1 luchando contra la corrupci\u00f3n, que\n    hasta ah\u00ed podr\u00edamos llegar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Ministerio de Justicia ha ratificado dos convenios\n    europeos pendientes de firma por Espa\u00f1a; ha impulsado la reforma de la\n    Ley de Montes y de la Ley del Suelo para combatir la corrupci\u00f3n; ha\n    impulsado la reforma del C\u00f3digo Penal para fortalecer la persecuci\u00f3n\n    penal de los delitos econ\u00f3micos y contra la Hacienda p\u00fablica; adem\u00e1s, ha\n    fortalecido la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, al contrario de lo que suced\u00eda en\n    la legislatura anterior, y creado la Fiscal\u00eda de Delitos Medioambientales\n    Urban\u00edsticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Raya el esperpento haber escuchado, como hemos tenido que\n    hacerlo estos d\u00edas, de portavoces de su formaci\u00f3n que a quien hay que\n    investigar es al fiscal general del Estado y a la fiscal\u00eda, no vayamos a\n    saber al final que la fiscal\u00eda est\u00e1 luchando contra la corrupci\u00f3n, que\n    hasta ah\u00ed podr\u00edamos llegar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Ministerio de Justicia ha ratificado dos convenios\n    europeos pendientes de firma por Espa\u00f1a; ha impulsado la reforma de la\n    Ley de Montes y de la Ley del Suelo para combatir la corrupci\u00f3n; ha\n    impulsado la reforma del C\u00f3digo Penal para fortalecer la persecuci\u00f3n\n    penal de los delitos econ\u00f3micos y contra la Hacienda p\u00fablica; adem\u00e1s, ha\n    fortalecido la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, al contrario de lo que suced\u00eda en\n    la legislatura anterior, y creado la Fiscal\u00eda de Delitos Medioambientales\n    Urban\u00edsticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les he escuchado el esperpento de pretender\n    que hay que investigar a quienes persiguen la corrupci\u00f3n y no a quienes\n    la encubren, la justifican o lanzan cortinas de humo para encubrir sus\n    propias responsabilidades, a quienes siembran dudas de que vivamos en un\n    pa\u00eds de leyes en el que todas las garant\u00edas est\u00e1n aseguradas, a quienes\n    pretenden que ahora se conculca la presunci\u00f3n de inocencia como si esta\n    fuera una coartada para que no se investiguen los hechos que parecen\n    delito, en lugar de una garant\u00eda para que a nadie se le condene sin\n    pruebas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que falta al respeto a la\n    ciudadan\u00eda, a las instituciones, a este pa\u00eds de leyes en el que vivimos,\n    que cuando se est\u00e1 produciendo una investigaci\u00f3n en toda regla contra\n    hechos que tienen que ver con la corrupci\u00f3n, que corroe el v\u00ednculo entre\n    los ciudadanos y sus representantes, se alineen del lado de quienes\n    quieren encubrir la corrupci\u00f3n en lugar de hacerlo del lado de quienes\n    quieren perseguirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Raya el esperpento haber escuchado, como hemos tenido que\n    hacerlo estos d\u00edas, de portavoces de su formaci\u00f3n que a quien hay que\n    investigar es al fiscal general del Estado y a la fiscal\u00eda, no vayamos a\n    saber al final que la fiscal\u00eda est\u00e1 luchando contra la corrupci\u00f3n, que\n    hasta ah\u00ed podr\u00edamos llegar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La corrupci\u00f3n\n    de ning\u00fan modo puede ser la dictadura de la impunidad de los poderosos,\n    de ning\u00fan modo puede ser la arrogancia de quienes se creen que est\u00e1n\n    fuera de la ley o que con ellos no va el principio de igualdad de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001633\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL CAMBIO DE CRITERIO DE LA FISCAL\u00cdA EN RELACI\u00d3N\n    CON EL CASO \"EGUNKARIA\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora diputada, no es la\n    funci\u00f3n del Gobierno respaldar lo que haga el Poder Judicial ni lo que\n    haga el ministerio fiscal, sino respetarlo atendiendo a sus fundamentos\n    en derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [5], "fiscal general": [6], "espa\u00f1oles": [7], "fiscal\u00eda": [3, 4], "fiscales": [8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde que el fiscal general del Estado acatase las\n    exigencias de ETA y solicitase a jueces y fiscales que evaluaran la nueva\n    situaci\u00f3n tras el anuncio del alto el fuego, se han ido produciendo una\n    serie de cambios de criterio en la fiscal\u00eda, l\u00f3gicamente, siempre a favor\n    y en beneficio de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ejemplos de ello son la rebaja de la fianza de\n    Otegui; el juicio contra I\u00f1aki Bilbao, de doce a dos a\u00f1os; el juicio\n    contra De Juana Chaos, de 96 a seis a\u00f1os; el juicio de ocho\n    colaboradores, de 136 a 61 a\u00f1os; las herriko tabernas, que ahora, seg\u00fan\n    el fiscal, ya no tienen vinculaci\u00f3n con Batasuna; recientemente lo de\n    Markel Ormazabal, acusado de actos de kale borroka, que pas\u00f3 de una\n    petici\u00f3n de once a\u00f1os a una multa de 3.000 euros, y as\u00ed sucesivamente\n    hasta ahora cuando el fiscal solicita, ocho meses despu\u00e9s de decir lo\n    contrario, el sobreseimiento de la causa contra Egunkaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    espect\u00e1culo lamentable del Gobierno y de la fiscal\u00eda, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde que el fiscal general del Estado acatase las\n    exigencias de ETA y solicitase a jueces y fiscales que evaluaran la nueva\n    situaci\u00f3n tras el anuncio del alto el fuego, se han ido produciendo una\n    serie de cambios de criterio en la fiscal\u00eda, l\u00f3gicamente, siempre a favor\n    y en beneficio de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    espect\u00e1culo lamentable del Gobierno y de la fiscal\u00eda, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las v\u00edctimas, esas\n    v\u00edctimas a las que ustedes algunas veces ignoran, \u00fanicamente ped\u00edan la\n    actuaci\u00f3n de la justicia, no la venganza ni el odio, y eso es lo que\n    ustedes les niegan con estas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde que el fiscal general del Estado acatase las\n    exigencias de ETA y solicitase a jueces y fiscales que evaluaran la nueva\n    situaci\u00f3n tras el anuncio del alto el fuego, se han ido produciendo una\n    serie de cambios de criterio en la fiscal\u00eda, l\u00f3gicamente, siempre a favor\n    y en beneficio de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy est\u00e1n ustedes arrodillados ante una banda terrorista,\n    y los que se tienen que arrodillar son los que roban pistolas, los que\n    queman autobuses, los que matan, los que extorsionan, los que impiden la\n    vida normal a los dem\u00e1s; esos son lo que se tienen que arrodillar y pedir\n    perd\u00f3n, no un Gobierno como ustedes, que una vez que se han hecho\n    ministros han cambiado de criterio y se arrodillan, para verg\u00fcenza de\n    todos los espa\u00f1oles, ante una banda de etarras que no quieren la paz,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde que el fiscal general del Estado acatase las\n    exigencias de ETA y solicitase a jueces y fiscales que evaluaran la nueva\n    situaci\u00f3n tras el anuncio del alto el fuego, se han ido produciendo una\n    serie de cambios de criterio en la fiscal\u00eda, l\u00f3gicamente, siempre a favor\n    y en beneficio de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [4], "fiscales": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pero no hacia usted sino hacia\n    el respeto que le debemos a la ciudadan\u00eda a trav\u00e9s de esta C\u00e1mara, d\u00e9jeme\n    afirmarle, primero, que la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo su trabajo y en esta\n    legislatura presenta un balance que ha sido expuesto en m\u00e1s de una\n    ocasi\u00f3n en comparecencias en este Congreso de los Diputados -y esta\n    ma\u00f1ana tambi\u00e9n lo he explicado en el Senado- de imputaciones y condenas\n    obtenidas por integraci\u00f3n en la banda terrorista ETA absolutamente\n    impecables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su pregunta hac\u00eda usted alusi\u00f3n al caso Egunkaria, y sobre ese caso\n    d\u00e9jeme simplemente decirle que lo que se produce es una solicitud de\n    sobreseimiento provisional, que es una de las opciones legalmente\n    disponibles, despu\u00e9s de realizar las diligencias de averiguaci\u00f3n de los\n    hechos delictivos, que corresponden al ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal\n    puede, efectivamente, solicitar la apertura del juicio oral si cree que\n    existen indicios de criminalidad bastante y que adem\u00e1s son predicables de\n    las personas que tienen que responder por ellos; por tanto que las\n    responsabilidades penales son individualizables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio fiscal ha\n    llegado racionalmente, de acuerdo con los informes de que dispone y que\n    obran en la documentaci\u00f3n de la causa y suministrados por los servicios\n    de informaci\u00f3n de la Guardia Civil, que no existe prueba bastante para\n    asegurar que Egunkaria pertenece al aparato de blanqueo de capitales o de\n    financiaci\u00f3n ilegal de la organizaci\u00f3n terrorista ETA, que es la causa de\n    la que se trata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no hacia usted sino hacia\n    el respeto que le debemos a la ciudadan\u00eda a trav\u00e9s de esta C\u00e1mara, d\u00e9jeme\n    afirmarle, primero, que la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo su trabajo y en esta\n    legislatura presenta un balance que ha sido expuesto en m\u00e1s de una\n    ocasi\u00f3n en comparecencias en este Congreso de los Diputados -y esta\n    ma\u00f1ana tambi\u00e9n lo he explicado en el Senado- de imputaciones y condenas\n    obtenidas por integraci\u00f3n en la banda terrorista ETA absolutamente\n    impecables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No adular a los jueces o a los fiscales que se\n    mueven en una direcci\u00f3n y criticarles encarnizadamente, sin fundamento,\n    si lo hacen en alguna otra, sino respetarles cuando\n    act\u00faan y enjuiciar solamente su fundamentaci\u00f3n en derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001652\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... HA\n    DADO INSTRUCCIONES EL GOBIERNO A LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO PARA QUE\n    MANTENGA INFORMADO AL PSOE DE LAS INVESTIGACIONES EN MARCHA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El\n    incontinente se\u00f1or Blanco anunci\u00f3 el pasado viernes, a m\u00e1s, la pr\u00f3xima\n    imputaci\u00f3n del n\u00famero dos del Partido Popular de Baleares y consejero del\n    Gobierno balear mientras su tel\u00e9fono estaba siendo pinchado por la\n    polic\u00eda, a instancias de la fiscal\u00eda en Baleares, y sus llamadas\n    intervenidas indecentemente en un sumario en principio secreto que\n    parcialmente estamos conociendo desde su equipo medi\u00e1tico habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    incontinente se\u00f1or Blanco anunci\u00f3 el pasado viernes, a m\u00e1s, la pr\u00f3xima\n    imputaci\u00f3n del n\u00famero dos del Partido Popular de Baleares y consejero del\n    Gobierno balear mientras su tel\u00e9fono estaba siendo pinchado por la\n    polic\u00eda, a instancias de la fiscal\u00eda en Baleares, y sus llamadas\n    intervenidas indecentemente en un sumario en principio secreto que\n    parcialmente estamos conociendo desde su equipo medi\u00e1tico habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en los \u00faltimos d\u00edas, y tras el estallido de los casos de\n    Marbella y Ciempozuelos, distintos dirigentes del Partido Socialista han\n    anunciado en comunidades aut\u00f3nomas o provincias donde perdieron las\n    \u00faltimas elecciones locales y auton\u00f3micas la existencia de investigaciones\n    de fiscales contra instituciones gobernadas por el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  La respuesta es no, y creo\n    que su intervenci\u00f3n avala lo que acabo de criticar, que es la actitud\n    farisea e hip\u00f3crita de quien imputa al otro los defectos de los que se\n    atiborra, porque usted acaba de acusar de prevaricar, con una acusaci\u00f3n\n    indecente, la actuaci\u00f3n de un fiscal y de un juez de instrucci\u00f3n que\n    investigando hechos que parecen delitos ha adoptado medidas cautelares\n    que afectan a personas, investigando delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted acaba de descalificar\n    -y consta en el \"Diario de Sesiones\"- la actuaci\u00f3n del ministerio fiscal\n    y del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 faltando al respeto al ministerio fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "fiscales": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, no es la primera vez que el\n    se\u00f1or Blanco anuncia acciones de la justicia o detenciones ilegales de la\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo est\u00e1 usando\n    los resortes de su poder como ministro de Justicia para despejarse el\n    paso como candidato en Canarias, intentando eliminar a sus adversarios\n    pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces usaron a Jim\u00e9nez Villarejo, ahora a Conde-Pumpido y su\n    corte de fiscales progres, a los que premian desde su partido, con\n    respaldo del Ministerio del Interior y las teles a su servicio, que son\n    casi todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "justicia": [3], "fiscal\u00eda": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tercero, usted\n    ha mencionado a Jim\u00e9nez Villarejo y me brinda un magn\u00edfico ejemplo porque\n    es una buena ocasi\u00f3n para recordar que Jim\u00e9nez Villarejo era fiscal\n    anticorrupci\u00f3n y fue cesado con deshonor por el gobierno del Partido\n    Popular, el cual puso a alguien para relevarlo que en estos momentos est\u00e1\n    siendo criticado por el Partido Popular porque est\u00e1 conduciendo una\n    investigaci\u00f3n que afecta a determinados entes locales en los que hay\n    hechos que indican un supuesto de corrupci\u00f3n que merece ser investigado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos los desprop\u00f3sitos que le he escuchado solo conducen a una\n    conclusi\u00f3n, y esa conclusi\u00f3n es que ustedes est\u00e1n instalados en la\n    mentira, en la hipocres\u00eda, y este Gobierno est\u00e1 luchando contra la\n    corrupci\u00f3n y est\u00e1 dotando de medios a la fiscal\u00eda para que acometa ese\n    mal absoluto... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos los desprop\u00f3sitos que le he escuchado solo conducen a una\n    conclusi\u00f3n, y esa conclusi\u00f3n es que ustedes est\u00e1n instalados en la\n    mentira, en la hipocres\u00eda, y este Gobierno est\u00e1 luchando contra la\n    corrupci\u00f3n y est\u00e1 dotando de medios a la fiscal\u00eda para que acometa ese\n    mal absoluto... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, primero, es\n    absolutamente falso de toda falsedad lo que escuch\u00e9 a uno de los\n    portavoces de su grupo parlamentario que lleg\u00f3 a decir que el ministro de\n    Justicia anunciaba con antelaci\u00f3n detenciones que se producir\u00edan 48 horas\n    despu\u00e9s, pero es demostrativo de la mentira en la que ustedes se han\n    instalado desde mucho tiempo atr\u00e1s, la mentira que les sac\u00f3 del Gobierno\n    y les puso en la oposici\u00f3n y que siguen practicando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001653\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1], "j\u00f3venes": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Igualmente se ha creado una fiscal\u00eda de sala dedicada a esta\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente se ha creado una fiscal\u00eda de sala dedicada a esta\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud se refiri\u00f3 a los\n    accidentes de tr\u00e1fico como epidemia silenciosa; es la primera causa de\n    mortalidad entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indic\u00f3 que se participar\u00eda en campa\u00f1as de prevenci\u00f3n junto con\n    otros departamentos competentes; tambi\u00e9n indic\u00f3 que habr\u00eda una regulaci\u00f3n\n    de los consumos de alcohol vinculada a la causa eficiente respecto de\n    muchos de los accidentes, sobre todo con las personas m\u00e1s j\u00f3venes, y\n    tambi\u00e9n que se estudiar\u00edan junto a las comunidades aut\u00f3nomas las\n    condiciones m\u00e9dicas por las que se rige la obtenci\u00f3n del permiso de\n    conducir y su renovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde el \u00e1mbito sanitario estamos haciendo mucho\n    en la prevenci\u00f3n, en la educaci\u00f3n y en la colaboraci\u00f3n con otros\n    departamentos porque, como sabe, el consumo de muchas sustancias\n    psicoactivas y el consumo de alcohol\n    est\u00e1 detr\u00e1s de muchos accidentes, especialmente entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los dos\n    \u00faltimos a\u00f1os hemos lanzado varias campa\u00f1as publicitarias sobre j\u00f3venes y\n    alcohol para concienciar y sensibilizar sobre sus efectos y tambi\u00e9n hemos\n    colaborado con el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia dise\u00f1ando un cuaderno\n    did\u00e1ctico sobre seguridad vial en la ense\u00f1anza obligatoria de gran\n    aceptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001634\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "precio": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, esta pregunta ya la he contestado recientemente en una\n    conferencia en el F\u00f3rum Europa y usted conoce la respuesta, pero\n    prefiere, como es habitual, hacer una oposici\u00f3n de confrontaci\u00f3n y\n    desinformaci\u00f3n, en lugar de colaborar con este Gobierno planteando\n    alternativas y reconociendo que en sus a\u00f1os de Gobierno no hicieron nada\n    por la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cualquier manera, el Gobierno siempre\n    est\u00e1 por el cumplimiento de la legalidad vigente y trabajando para\n    garantizar el derecho a una vivienda a precio razonable a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cualquier manera, el Gobierno siempre\n    est\u00e1 por el cumplimiento de la legalidad vigente y trabajando para\n    garantizar el derecho a una vivienda a precio razonable a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3, 4], "alquiler": [7], "precio": [5], "espa\u00f1oles": [6], "j\u00f3venes": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Conoce la se\u00f1ora ministra y padecen todos los espa\u00f1oles que es usted la\n    ministra peor valorada del Gobierno y que adem\u00e1s su conducta en el\n    Gobierno es una sucesi\u00f3n de \u00e9xitos que todos sufrimos: las miniviviendas,\n    las soluciones habitacionales, las zapatillas buscapisos -las famosas\n    Keli Finder-, la Agencia P\u00fablica de Alquiler, que en su programa\n    electoral iba a alquilar un mill\u00f3n de viviendas y se qued\u00f3 a principios\n    de a\u00f1o en 176 viviendas, eso s\u00ed, a un coste de alquiler de 40.000 euros\n    por vivienda, es decir, siete millones para alquilar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como\n    conclusi\u00f3n, ha habido un aumento de precios, que usted conoce, desde que\n    lleg\u00f3 usted y Zapatero a la Presidencia del Gobierno, de un 35 por ciento\n    en el precio de la vivienda, lo que adicionado a un crecimiento en los\n    tipos de inter\u00e9s supone que a un joven espa\u00f1ol le cuesta, se\u00f1ora\n    ministra, el 64 por ciento de su salario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a incluir usted, en\n    vista del fracaso de todas sus medidas, en el pr\u00f3ximo Plan de Vivienda\n    esta ocupaci\u00f3n ilegal de viviendas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoce la se\u00f1ora ministra y padecen todos los espa\u00f1oles que es usted la\n    ministra peor valorada del Gobierno y que adem\u00e1s su conducta en el\n    Gobierno es una sucesi\u00f3n de \u00e9xitos que todos sufrimos: las miniviviendas,\n    las soluciones habitacionales, las zapatillas buscapisos -las famosas\n    Keli Finder-, la Agencia P\u00fablica de Alquiler, que en su programa\n    electoral iba a alquilar un mill\u00f3n de viviendas y se qued\u00f3 a principios\n    de a\u00f1o en 176 viviendas, eso s\u00ed, a un coste de alquiler de 40.000 euros\n    por vivienda, es decir, siete millones para alquilar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a incluir usted, en\n    vista del fracaso de todas sus medidas, en el pr\u00f3ximo Plan de Vivienda\n    esta ocupaci\u00f3n ilegal de viviendas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como\n    conclusi\u00f3n, ha habido un aumento de precios, que usted conoce, desde que\n    lleg\u00f3 usted y Zapatero a la Presidencia del Gobierno, de un 35 por ciento\n    en el precio de la vivienda, lo que adicionado a un crecimiento en los\n    tipos de inter\u00e9s supone que a un joven espa\u00f1ol le cuesta, se\u00f1ora\n    ministra, el 64 por ciento de su salario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoce la se\u00f1ora ministra y padecen todos los espa\u00f1oles que es usted la\n    ministra peor valorada del Gobierno y que adem\u00e1s su conducta en el\n    Gobierno es una sucesi\u00f3n de \u00e9xitos que todos sufrimos: las miniviviendas,\n    las soluciones habitacionales, las zapatillas buscapisos -las famosas\n    Keli Finder-, la Agencia P\u00fablica de Alquiler, que en su programa\n    electoral iba a alquilar un mill\u00f3n de viviendas y se qued\u00f3 a principios\n    de a\u00f1o en 176 viviendas, eso s\u00ed, a un coste de alquiler de 40.000 euros\n    por vivienda, es decir, siete millones para alquilar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoce la se\u00f1ora ministra y padecen todos los espa\u00f1oles que es usted la\n    ministra peor valorada del Gobierno y que adem\u00e1s su conducta en el\n    Gobierno es una sucesi\u00f3n de \u00e9xitos que todos sufrimos: las miniviviendas,\n    las soluciones habitacionales, las zapatillas buscapisos -las famosas\n    Keli Finder-, la Agencia P\u00fablica de Alquiler, que en su programa\n    electoral iba a alquilar un mill\u00f3n de viviendas y se qued\u00f3 a principios\n    de a\u00f1o en 176 viviendas, eso s\u00ed, a un coste de alquiler de 40.000 euros\n    por vivienda, es decir, siete millones para alquilar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted dec\u00eda eso,\n    afortunadamente un juez, en la misma ciudad, en Barcelona, dec\u00eda que eso\n    que usted llama estilo de vida era una invasi\u00f3n usurpatoria con empleo de\n    violencia e intimidaci\u00f3n, y el propio juez preven\u00eda a los j\u00f3venes de\n    sus palabras: Mientras dura la usurpaci\u00f3n del bien favorece y extiende\n    actitudes de invasi\u00f3n y de usurpaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [6, 7], "precio": [8], "viviendas protegidas": [9, 10], "metros cuadrados": [11], "j\u00f3venes": [12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el derecho a la propiedad y el derecho a la vivienda son derechos\n    reconocidos en nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ninguna forma este Gobierno confunde la demanda de los ciudadanos para\n    tener una vivienda y espacios de libre creaci\u00f3n con las f\u00f3rmulas\n    utilizadas para conseguirlo, y as\u00ed lo dije en el F\u00f3rum Europa al que me\n    refer\u00ed al principio, aunque usted prefiera quedarse solo con la mitad de\n    la frase, como hacen siempre, manipulando y desinformando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Manifest\u00e9\n    literalmente que frente a ese movimiento -y lo dije al principio- tenemos\n    un ordenamiento jur\u00eddico que prev\u00e9 -es literal, puede acudir a las\n    transcripciones- desde medidas punitivas en el C\u00f3digo Penal a medidas de\n    otro tipo en la Ley de Expropiaci\u00f3n y en las leyes de vivienda\n    auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, coja el toro por los\n    cuernos en lugar del r\u00e1bano por las hojas y aprenda usted que el\n    Ministerio de Vivienda de este Gobierno, en dos a\u00f1os y medio de\n    legislatura, ha hecho posible una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho\n    posible que hoy 400.000 familias, aproximadamente el 80 por ciento\n    j\u00f3venes, hayan accedido a una vivienda gracias a los planes estatales de\n    vivienda, presupuestados con 8.000 millones de euros frente a los 3.000\n    millones de euros -que no ejecutaban y reprogramaban- del Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio de la\n    vivienda ha crecido por primera vez en cinco a\u00f1os por debajo de los dos\n    d\u00edgitos; ha pasado de un 18,4 por ciento, cuando ustedes nos lo dejaron,\n    a un 9,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos movilizado 17 millones de metros cuadrados para\n    m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas, suelo del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos 12 meses se han iniciado m\u00e1s\n    viviendas protegidas que en todos los a\u00f1os de Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio de la\n    vivienda ha crecido por primera vez en cinco a\u00f1os por debajo de los dos\n    d\u00edgitos; ha pasado de un 18,4 por ciento, cuando ustedes nos lo dejaron,\n    a un 9,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos movilizado 17 millones de metros cuadrados para\n    m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas, suelo del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos 12 meses se han iniciado m\u00e1s\n    viviendas protegidas que en todos los a\u00f1os de Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos movilizado 17 millones de metros cuadrados para\n    m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas, suelo del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho\n    posible que hoy 400.000 familias, aproximadamente el 80 por ciento\n    j\u00f3venes, hayan accedido a una vivienda gracias a los planes estatales de\n    vivienda, presupuestados con 8.000 millones de euros frente a los 3.000\n    millones de euros -que no ejecutaban y reprogramaban- del Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... MANTIENE LA\n    MINISTRA LOS ARGUMENTOS ESGRIMIDOS EN LA PASADA SESI\u00d3N DE CONTROL PARA\n    JUSTIFICAR LA SUSPENSI\u00d3N DE LA REUNI\u00d3N EUROPEA DE MINISTROS DE VIVIENDA,\n    QUE SE IBA A CELEBRAR EN BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2, 3, 4], "metros cuadrados": [5], "espa\u00f1oles": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfmantiene la ministra los argumentos esgrimidos en la\n    pasada sesi\u00f3n de control para justificar la suspensi\u00f3n de la reuni\u00f3n\n    europea de ministros de Vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que no entendemos es que cuando el Gobierno ten\u00eda la inmejorable\n    oportunidad de presentar sus logros en un escaparate internacional en una\n    reuni\u00f3n europea de ministros de Vivienda, se opt\u00f3 por suspender la\n    reuni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deb\u00eda\n    hacer olvidar a los espa\u00f1oles la gran promesa del presidente que dec\u00eda\n    que iban a construir 180.000 viviendas de protecci\u00f3n oficial cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Trujillo, usted decidi\u00f3 reinterpretar la promesa electoral de las\n    180.000 viviendas anuales y pas\u00f3 a los pisos de 30 metros cuadrados,\n    luego a las soluciones habitacionales y, finalmente, las convirti\u00f3 en\n    10.000 zapatillas de deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n es\n    que no solo no construyen las\n    viviendas que prometieron sino que hoy son mucho m\u00e1s caras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Trujillo, usted decidi\u00f3 reinterpretar la promesa electoral de las\n    180.000 viviendas anuales y pas\u00f3 a los pisos de 30 metros cuadrados,\n    luego a las soluciones habitacionales y, finalmente, las convirti\u00f3 en\n    10.000 zapatillas de deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deb\u00eda\n    hacer olvidar a los espa\u00f1oles la gran promesa del presidente que dec\u00eda\n    que iban a construir 180.000 viviendas de protecci\u00f3n oficial cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [7, 8], "vivienda protegida": [15, 16, 17], "precio": [9, 10, 11], "viviendas protegidas": [12, 13], "alquiler": [21], "metros cuadrados": [14], "vivienda libre": [18, 19, 20]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, s\u00ed a su pregunta, pero no di argumentos, sencillamente describ\u00ed\n    una realidad que lamentablemente no deja bien al Partido Popular, tanto\n    cuando gobernaban como ahora, felizmente en la oposici\u00f3n, ni en vivienda\n    ni en seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como este Gobierno tiene pol\u00edtica de\n    vivienda, se\u00f1or\u00eda, aunque a usted le pese, tiene agenda internacional en\n    esta materia, a diferencia del Gobierno del Partido Popular que, como no\n    ten\u00eda pol\u00edtica de vivienda, no ten\u00eda agenda nacional ni agenda\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que no me sorprende, se\u00f1or\u00eda, que vuelva a\n    preguntar machaconamente lo mismo que la semana pasada ya que los\n    resultados de la pol\u00edtica de vivienda de este Gobierno le est\u00e1 poniendo\n    muy dif\u00edcil al Partido Popular hablar de otras cosas y desde el primer\n    momento en esta legislatura hemos o\u00eddo en esta C\u00e1mara los mismos\n    argumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, 400.000 familias han obtenido ayudas del\n    Gobierno para acceder a una vivienda protegida -el 55 por ciento de\n    cumplimiento de los planes estatales de vivienda desde que gobierna el\n    Partido Socialista-, gracias a un esfuerzo de 8.000 millones de euros,\n    como le dec\u00eda antes; m\u00e1s del doble de lo que ustedes presupuestaban y que\n    nunca gastaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio de la vivienda libre, aunque les pese a\n    ustedes, se est\u00e1 moderando; lo encontramos a un 19 por ciento y los\n    \u00faltimos datos de septiembre de 2006 lo sit\u00faan en un 9,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9\n    que a ustedes les gustaba calentar el mercado y que el precio de la\n    vivienda libre subiera, y ahora tambi\u00e9n nos estamos enterando que les\n    gusta el mercado de la vivienda protegida para repart\u00edrselo entre los\n    cargos del Partido Popular -alcaldes, delegados, consejeros- all\u00ed donde\n    ustedes est\u00e1n gobernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han iniciado 85.000 viviendas protegidas este a\u00f1o y\n    80.000 el a\u00f1o pasado, frente a 45.000 viviendas protegidas que dicen\n    ustedes que iniciaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio de la vivienda libre, aunque les pese a\n    ustedes, se est\u00e1 moderando; lo encontramos a un 19 por ciento y los\n    \u00faltimos datos de septiembre de 2006 lo sit\u00faan en un 9,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9\n    que a ustedes les gustaba calentar el mercado y que el precio de la\n    vivienda libre subiera, y ahora tambi\u00e9n nos estamos enterando que les\n    gusta el mercado de la vivienda protegida para repart\u00edrselo entre los\n    cargos del Partido Popular -alcaldes, delegados, consejeros- all\u00ed donde\n    ustedes est\u00e1n gobernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han iniciado 85.000 viviendas protegidas este a\u00f1o y\n    80.000 el a\u00f1o pasado, frente a 45.000 viviendas protegidas que dicen\n    ustedes que iniciaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, 400.000 familias han obtenido ayudas del\n    Gobierno para acceder a una vivienda protegida -el 55 por ciento de\n    cumplimiento de los planes estatales de vivienda desde que gobierna el\n    Partido Socialista-, gracias a un esfuerzo de 8.000 millones de euros,\n    como le dec\u00eda antes; m\u00e1s del doble de lo que ustedes presupuestaban y que\n    nunca gastaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9\n    que a ustedes les gustaba calentar el mercado y que el precio de la\n    vivienda libre subiera, y ahora tambi\u00e9n nos estamos enterando que les\n    gusta el mercado de la vivienda protegida para repart\u00edrselo entre los\n    cargos del Partido Popular -alcaldes, delegados, consejeros- all\u00ed donde\n    ustedes est\u00e1n gobernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio de la vivienda libre, aunque les pese a\n    ustedes, se est\u00e1 moderando; lo encontramos a un 19 por ciento y los\n    \u00faltimos datos de septiembre de 2006 lo sit\u00faan en un 9,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9\n    que a ustedes les gustaba calentar el mercado y que el precio de la\n    vivienda libre subiera, y ahora tambi\u00e9n nos estamos enterando que les\n    gusta el mercado de la vivienda protegida para repart\u00edrselo entre los\n    cargos del Partido Popular -alcaldes, delegados, consejeros- all\u00ed donde\n    ustedes est\u00e1n gobernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado de alquiler,\n    aunque a usted le pese, se ha incrementado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Hablando de reparto, \u00bfva a ceder su vivienda a los ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Hablando de reparto, \u00bfva a ceder su vivienda a los\n    okupas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Mientras para los espa\u00f1oles del 11 al 14 de\n    marzo de 2004 fueron d\u00edas de inmenso dolor, para algunos dirigentes\n    socialistas parece que dieron mucho m\u00e1s de s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La pregunta\n    es \u00bfpor qu\u00e9 se intent\u00f3 seguir mintiendo a los espa\u00f1oles hasta el d\u00eda 13\n    al mediod\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es \u00bfpor qu\u00e9 mientras la Polic\u00eda investigaba el\n    islamismo radical, que ha resultado finalmente el autor del atentado del\n    11-M, ustedes se empe\u00f1aban una y otra vez en decir a los espa\u00f1oles que\n    hab\u00eda sido ETA, cuando sab\u00edan que era rotundamente falso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001644\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a pesar de la hora, me gustar\u00eda hacerle una pregunta sobre\n    una cuesti\u00f3n que a nosotros nos parece muy relevante en un tema como es\n    el proceso de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la tenacidad, el temple, el tiempo y la paciencia que nos\n    ped\u00eda el presidente del Gobierno, la colaboraci\u00f3n con el Gobierno o la\n    discreci\u00f3n, elementos que nosotros compartimos, no est\u00e1n re\u00f1idos para\n    nada con impulsar medidas que permitan el proceso de paz, que lo\n    faciliten o que propicien el final de la violencia, m\u00e1xime cuando una de\n    estas medidas solo requiere el cumplimiento de la legalidad, cuando es\n    una medida que no es irreversible y cuando es una medida solicitada por\n    muchos agentes internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si alguna vez el Gobierno entiende que un\n    cambio en la pol\u00edtica penitenciaria puede colaborar al proceso de paz y\n    que el proceso se est\u00e1 desarrollando de acuerdo con las reglas que el\n    propio Gobierno ha previsto, que son b\u00e1sicamente las que hemos acordado\n    casi todos los grupos, menos uno, en esta C\u00e1mara, los primeros en\n    enterarse ser\u00e1n los grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20061220_doc_marked.html#001646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 7, 9, 18, 20, 22, 23, 25, 30, 32, 33, 35, 36, 37], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 4, 5, 6, 8, 11, 12, 15, 17, 19, 21, 24, 26, 28, 29, 31, 34, 38, 41], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [10], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [13, 14, 16], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [27], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [39, 40], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}]}