{"blocks": [{"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0], "actividad econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entendemos que ha sido muy positivo para el turismo,\n    para la econom\u00eda y para el empleo en Canarias, teniendo en cuenta adem\u00e1s\n    que el turismo es la fuente principal de actividad econ\u00f3mica de las\n    islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que ha sido muy positivo para el turismo,\n    para la econom\u00eda y para el empleo en Canarias, teniendo en cuenta adem\u00e1s\n    que el turismo es la fuente principal de actividad econ\u00f3mica de las\n    islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que ha sido muy positivo para el turismo,\n    para la econom\u00eda y para el empleo en Canarias, teniendo en cuenta adem\u00e1s\n    que el turismo es la fuente principal de actividad econ\u00f3mica de las\n    islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "datos": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las primeras\n    bonificaciones del acuerdo de presupuestos del a\u00f1o 2010 supusieron el a\u00f1o\n    pasado 1.100.000 pasajeros y las nuevas bonificaciones del acuerdo\n    PSOE-Coalici\u00f3n Canaria de presupuestos de este a\u00f1o han supuesto en los\n    cinco primeros meses 1.800.000 nuevos pasajeros y con dos datos\n    fundamentales: las afiliaciones a la Seguridad Social del sector de\n    hosteler\u00eda han aumentado en Canarias un 4,9 por ciento, mientras a nivel\n    nacional ha sido un 0,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las primeras\n    bonificaciones del acuerdo de presupuestos del a\u00f1o 2010 supusieron el a\u00f1o\n    pasado 1.100.000 pasajeros y las nuevas bonificaciones del acuerdo\n    PSOE-Coalici\u00f3n Canaria de presupuestos de este a\u00f1o han supuesto en los\n    cinco primeros meses 1.800.000 nuevos pasajeros y con dos datos\n    fundamentales: las afiliaciones a la Seguridad Social del sector de\n    hosteler\u00eda han aumentado en Canarias un 4,9 por ciento, mientras a nivel\n    nacional ha sido un 0,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le doy unos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las primeras\n    bonificaciones del acuerdo de presupuestos del a\u00f1o 2010 supusieron el a\u00f1o\n    pasado 1.100.000 pasajeros y las nuevas bonificaciones del acuerdo\n    PSOE-Coalici\u00f3n Canaria de presupuestos de este a\u00f1o han supuesto en los\n    cinco primeros meses 1.800.000 nuevos pasajeros y con dos datos\n    fundamentales: las afiliaciones a la Seguridad Social del sector de\n    hosteler\u00eda han aumentado en Canarias un 4,9 por ciento, mientras a nivel\n    nacional ha sido un 0,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Oramas,\n    intervengo solo para expresar mi satisfacci\u00f3n por los datos que ha puesto\n    encima de la mesa y tambi\u00e9n por esa voluntad constructiva de apoyar las\n    medidas para salir definitivamente de la crisis y, por supuesto, para\n    tener la estabilidad pol\u00edtica que ayude a esa salida de la crisis y a la\n    creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, ustedes en los presupuestos nos dijeron que la econom\u00eda\n    iba a crecer el 1,3 este a\u00f1o y, en consecuencia, fijaron unas previsiones\n    de ingresos, pero ahora la Intervenci\u00f3n General del Estado nos dice que\n    sus previsiones no se est\u00e1n cumpliendo y que, por tanto, la recaudaci\u00f3n\n    est\u00e1 por debajo de esas previsiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed nos jugamos solvencia, nos\n    jugamos credibilidad y nos jugamos buena parte del futuro de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "actividad econ\u00f3mica": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, sin\n    actividad econ\u00f3mica es imposible la recuperaci\u00f3n y el empleo, y sin\n    confianza eso tambi\u00e9n es imposible y su Gobierno es una losa para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y el principal obst\u00e1culo para su recuperaci\u00f3n, y por\n    eso no hay cumplimiento de previsiones de los ingresos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, afirmo aqu\u00ed que, seg\u00fan dice la Intervenci\u00f3n General del Estado, no\n    se est\u00e1n cumpliendo las previsiones y no se est\u00e1n cumpliendo, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, porque en Espa\u00f1a no hay actividad econ\u00f3mica,\n    y no hay actividad econ\u00f3mica porque no hay inversi\u00f3n ni consumo, y no hay\n    inversi\u00f3n ni consumo por la falta de credibilidad de su Gobierno que es\n    incapaz de generar confianza y porque no resuelven el problema del\n    cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, sin\n    actividad econ\u00f3mica es imposible la recuperaci\u00f3n y el empleo, y sin\n    confianza eso tambi\u00e9n es imposible y su Gobierno es una losa para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y el principal obst\u00e1culo para su recuperaci\u00f3n, y por\n    eso no hay cumplimiento de previsiones de los ingresos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, sin\n    actividad econ\u00f3mica es imposible la recuperaci\u00f3n y el empleo, y sin\n    confianza eso tambi\u00e9n es imposible y su Gobierno es una losa para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y el principal obst\u00e1culo para su recuperaci\u00f3n, y por\n    eso no hay cumplimiento de previsiones de los ingresos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, afirmo aqu\u00ed que, seg\u00fan dice la Intervenci\u00f3n General del Estado, no\n    se est\u00e1n cumpliendo las previsiones y no se est\u00e1n cumpliendo, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, porque en Espa\u00f1a no hay actividad econ\u00f3mica,\n    y no hay actividad econ\u00f3mica porque no hay inversi\u00f3n ni consumo, y no hay\n    inversi\u00f3n ni consumo por la falta de credibilidad de su Gobierno que es\n    incapaz de generar confianza y porque no resuelven el problema del\n    cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, sin\n    actividad econ\u00f3mica es imposible la recuperaci\u00f3n y el empleo, y sin\n    confianza eso tambi\u00e9n es imposible y su Gobierno es una losa para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y el principal obst\u00e1culo para su recuperaci\u00f3n, y por\n    eso no hay cumplimiento de previsiones de los ingresos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "econom\u00eda": [0], "social": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le exigen al Gobierno una\n    gobernanza pol\u00edtica de la econom\u00eda, es decir, que el se\u00f1or Zapatero mande\n    m\u00e1s que el director gerente del Deutsche Bank y que deje de ser el\n    aparcero de la banca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya me\n    perdonar\u00e1, porque el presidente del Gobierno est\u00e1 obstinado en pasar el\n    juicio de la historia como gran timonel de las reformas, caiga quien\n    caiga, aunque ayer dijo en el Senado que sufr\u00eda, y usted parece que no\n    est\u00e1 tan predispuesto, como candidato socialista, a indisponerse con los\n    sindicatos y a m\u00e1s recortes dolorosos desde el punto de vista social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, cuando el Gobierno dice en la comunicaci\u00f3n previa al debate de\n    pol\u00edtica general que va a culminar las reformas, yo le pregunto: \u00bfVa a\n    seguir haciendo caso a lo que dice el gobernador del Banco de Espa\u00f1a o lo\n    que ayer le exig\u00eda el Fondo Monetario Internacional, una reforma laboral\n    todav\u00eda m\u00e1s dura que abarate m\u00e1s el despido y desvincule salarios de\n    inflaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Cada promesa electoral de Alfredo es un fracaso pol\u00edtico en el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, me encantar\u00eda que me dijera si existe alg\u00fan pa\u00eds del\n    mundo en el que ese principio se aplica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde el 4 de mayo de 2006 usted ha tratado de\n    impedir la acci\u00f3n de la justicia, dificultar la investigaci\u00f3n judicial y\n    enga\u00f1ar a la opini\u00f3n p\u00fablica; adem\u00e1s usted ha mentido de forma reiterada\n    ante esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El chivatazo no se pudo actuar jam\u00e1s a sus espaldas,\n    porque tuvo un m\u00f3vil pol\u00edtico enmarcado en el proceso de negociaci\u00f3n con\n    la banda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le vuelvo a insistir, el equipo de investigaci\u00f3n\n    lo nombr\u00f3 un juez, y la \u00fanica persona que ha criticado al equipo de\n    investigaci\u00f3n en esta C\u00e1mara ha sido usted, hasta que le ha venido bien\n    hacer lo contrario, porque esa es su coherencia parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que le pedimos es que\n    explique en esta C\u00e1mara, puesto que usted no ha concurrido a ninguna\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda ni para hablar del Pacto por el Euro ni de la nueva\n    gobernanza europea, qu\u00e9 va a presentar el Gobierno, qu\u00e9 va a defender el\n    Gobierno de Espa\u00f1a en el pr\u00f3ximo Consejo Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Debilitada por las pol\u00edticas equivocadas\n    del Gobierno de Espa\u00f1a, que han llevado a Espa\u00f1a, a su econom\u00eda, a ser un\n    problema, una r\u00e9mora para el euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 diferente ser\u00eda la situaci\u00f3n en el\n    euro si hoy Espa\u00f1a fuera un pa\u00eds l\u00edder en Europa y en el euro, y no\n    fu\u00e9ramos esa carga, en definitiva, esa r\u00e9mora que significa la Espa\u00f1a de\n    los 5 millones de parados, la Espa\u00f1a con el alto d\u00e9ficit p\u00fablico, la\n    Espa\u00f1a a la que vigilan e inspeccionan dentro y fuera porque\n    sencillamente tiene un gobierno que no acert\u00f3 en el tratamiento de la\n    crisis, mucho menos cuando la neg\u00f3, pero que s\u00ed tuvo enfrente a una\n    oposici\u00f3n que dijo la verdad a los espa\u00f1oles, se\u00f1ores miembros del\n    Gobierno de Espa\u00f1a, se\u00f1ores del Partido Socialista, y que present\u00f3\n    propuestas que realmente hubieran evitado lo peor de esta crisis y, sobre\n    todo, la imagen de debilidad que tiene esta Espa\u00f1a en el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es un gran pa\u00eds que, haciendo las reformas que le\n    convienen, liderar\u00e1 pronto la Uni\u00f3n Europea y contribuir\u00e1 a la\n    estabilidad del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo menos es lo que dice\n    su secretario de Estado de Econom\u00eda, que el cr\u00e9dito acude donde tiene que\n    ir, a la demanda solvente, y el resto, como no es solvente o es\n    especulativa, se tiene que fastidiar; qu\u00e9 le vamos a hacer, no tenemos en\n    Espa\u00f1a suficientes buenos demandantes de cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el principal problema\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actividades productivas,\n    todas, salvo una escasa mejora en los servicios, han tenido unas ca\u00eddas\n    muy sustanciales en el cr\u00e9dito a su financiaci\u00f3n, especialmente\n    construcci\u00f3n, industria y agricultura, que supongo que ustedes pensar\u00e1n\n    que todas ellas son actividades especulativas que se merecen tener un\n    menor grado de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo a\u00f1o las administraciones p\u00fablicas s\u00ed han\n    mejorado su financiaci\u00f3n en 100.000 millones de euros, pero las empresas\n    han perdido 8.000, y las familias 13.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el principal problema\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todo caso le quiero decir\n    que el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 haciendo todo lo posible para esa vuelta\n    del cr\u00e9dito, para esa aportaci\u00f3n del cr\u00e9dito suficiente que necesita\n    nuestra econom\u00eda, y desde luego la actuaci\u00f3n del ICO a ello va dirigida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 todo el mundo hablando qu\u00e9 entidades van a\n    poder salir a Bolsa, cu\u00e1les no, bajo qu\u00e9 condiciones s\u00ed, bajo qu\u00e9\n    condiciones no, que es lo que le faltaba a la econom\u00eda espa\u00f1ola, y esto\n    ha sido gratuito porque ustedes se han empe\u00f1ado en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 todo el mundo hablando qu\u00e9 entidades van a\n    poder salir a Bolsa, cu\u00e1les no, bajo qu\u00e9 condiciones s\u00ed, bajo qu\u00e9\n    condiciones no, que es lo que le faltaba a la econom\u00eda espa\u00f1ola, y esto\n    ha sido gratuito porque ustedes se han empe\u00f1ado en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La reforma del sector\n    financiero que hemos llevado a cabo en el \u00faltimo a\u00f1o es la reforma m\u00e1s\n    profunda que se ha hecho nunca del sector financiero en nuestro pa\u00eds, y\n    as\u00ed ha sido reconocida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en una\n    profund\u00edsima crisis y todos los analistas le dicen que hay tres problemas\n    fundamentales: un mercado laboral que no funciona, a pesar de las dos\n    reformas que han hecho ustedes, que no han valido para nada; un sistema\n    financiero que no funciona, a pesar de las siete, ocho o diez reformas\n    que han hecho, siguen haciendo reformas, cuando otros pa\u00edses ya lo han\n    arreglado; y unas cuentas p\u00fablicas en desequilibrio porque ustedes cuando\n    llegaron aumentaron el gasto p\u00fablico al doble, y adem\u00e1s se cargaron la\n    Ley de Estabilidad Presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dar\u00eda cuenta de que hay decenas de miles de empresas que han de cerrar\n    porque tienen problemas de financiaci\u00f3n, porque tienen problemas de\n    cobro, incluso con las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en una\n    profund\u00edsima crisis y todos los analistas le dicen que hay tres problemas\n    fundamentales: un mercado laboral que no funciona, a pesar de las dos\n    reformas que han hecho ustedes, que no han valido para nada; un sistema\n    financiero que no funciona, a pesar de las siete, ocho o diez reformas\n    que han hecho, siguen haciendo reformas, cuando otros pa\u00edses ya lo han\n    arreglado; y unas cuentas p\u00fablicas en desequilibrio porque ustedes cuando\n    llegaron aumentaron el gasto p\u00fablico al doble, y adem\u00e1s se cargaron la\n    Ley de Estabilidad Presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, los\n    culpables de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica que hoy vivimos en Espa\u00f1a son\n    ustedes, que no han sabido gestionar la crisis econ\u00f3mica internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda contar con su apoyo, soy poco\n    optimista a ese respecto, pero no tenga ninguna duda de que este Gobierno\n    est\u00e1 haciendo que nuestra econom\u00eda salga de la crisis en la que estaba\n    sumida por muchas razones, entre otras la que le he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2, 3], "datos": [4], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Que\n    nosotros sepamos, en cuanto al primer punto, el sistema red de la\n    Tesorer\u00eda de la Seguridad Social no se puede volcar en idiomas diferentes\n    al castellano, no se ha avanzado en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el asunto de los\n    impresos en el Instituto Nacional de Seguridad Social, etc\u00e9tera, en la\n    misma p\u00e1gina web, se puede ver que \u00fanicamente se encuentran en\n    castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    nosotros sepamos, en cuanto al primer punto, el sistema red de la\n    Tesorer\u00eda de la Seguridad Social no se puede volcar en idiomas diferentes\n    al castellano, no se ha avanzado en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el asunto de los\n    impresos en el Instituto Nacional de Seguridad Social, etc\u00e9tera, en la\n    misma p\u00e1gina web, se puede ver que \u00fanicamente se encuentran en\n    castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las comunicaciones electr\u00f3nicas con diferentes\n    entidades seguimos en lo mismo, como ejemplo le podr\u00e9 la Agencia Espa\u00f1ola\n    de Protecci\u00f3n de Datos, que \u00fanicamente tiene su p\u00e1gina en castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [6], "seguridad social": [3, 4], "empresas": [0], "pa\u00eds": [5], "social": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le puedo\n    decir que el 99,2 de las empresas del Pa\u00eds Vasco se encuentran\n    incorporadas ya al sistema red de la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social, y\n    que la informaci\u00f3n sobre este sistema figura ya en una p\u00e1gina web que se\n    puede consultar y est\u00e1 disponible en euskera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    decir que el 99,2 de las empresas del Pa\u00eds Vasco se encuentran\n    incorporadas ya al sistema red de la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social, y\n    que la informaci\u00f3n sobre este sistema figura ya en una p\u00e1gina web que se\n    puede consultar y est\u00e1 disponible en euskera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los contenidos de las\n    sedes electr\u00f3nicas de la Tesorer\u00eda y del Instituto Nacional de la\n    Seguridad Social ya est\u00e1n disponibles en lenguas cooficiales, y el\n    pr\u00f3ximo mes de julio lo estar\u00e1n los de la Agencia de Protecci\u00f3n de Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    decir que el 99,2 de las empresas del Pa\u00eds Vasco se encuentran\n    incorporadas ya al sistema red de la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social, y\n    que la informaci\u00f3n sobre este sistema figura ya en una p\u00e1gina web que se\n    puede consultar y est\u00e1 disponible en euskera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los contenidos de las\n    sedes electr\u00f3nicas de la Tesorer\u00eda y del Instituto Nacional de la\n    Seguridad Social ya est\u00e1n disponibles en lenguas cooficiales, y el\n    pr\u00f3ximo mes de julio lo estar\u00e1n los de la Agencia de Protecci\u00f3n de Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    decir que el 99,2 de las empresas del Pa\u00eds Vasco se encuentran\n    incorporadas ya al sistema red de la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social, y\n    que la informaci\u00f3n sobre este sistema figura ya en una p\u00e1gina web que se\n    puede consultar y est\u00e1 disponible en euskera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los contenidos de las\n    sedes electr\u00f3nicas de la Tesorer\u00eda y del Instituto Nacional de la\n    Seguridad Social ya est\u00e1n disponibles en lenguas cooficiales, y el\n    pr\u00f3ximo mes de julio lo estar\u00e1n los de la Agencia de Protecci\u00f3n de Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N AL PLAN INTEGRAL\n    DE LUCHA CONTRA LA TRATA DE SERES HUMANOS CON FINES DE EXPLOTACI\u00d3N\n    SEXUAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Ministra, una de las conclusiones de la\n    ponencia del estudio de la prostituci\u00f3n en Espa\u00f1a, que trabaj\u00f3 durante el\n    a\u00f1o 2006 en este Parlamento, dice: La lucha contra la esclavitud sexual y\n    laboral requiere de una respuesta global, adem\u00e1s de ser necesario\n    empoderar a todas las mujeres del planeta para que no tengan que ser\n    prostitutas y, c\u00f3mo no, formar a hombres y mujeres en el respeto a los\n    dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cumplimiento de estas recomendaciones el Gobierno en\n    diciembre de 2008 aprob\u00f3 el Plan integral de lucha contra la trata de\n    seres humanos con fines de explotaci\u00f3n sexual, la primera estrategia\n    transversal y global que hace un gobierno de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cumplimiento de estas recomendaciones el Gobierno en\n    diciembre de 2008 aprob\u00f3 el Plan integral de lucha contra la trata de\n    seres humanos con fines de explotaci\u00f3n sexual, la primera estrategia\n    transversal y global que hace un gobierno de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El pasado viernes\n    efectivamente present\u00e9 en el Consejo de Ministros el segundo informe\n    sobre la ejecuci\u00f3n del plan, es decir, rendir cuentas de lo que estamos\n    haciendo en materia de lucha contra la trata de seres humanos con fines\n    de explotaci\u00f3n sexual;\n    un plan, se\u00f1or\u00eda -como dec\u00eda-, que sigue las recomendaciones que la\n    Comisi\u00f3n parlamentaria sobre Derechos de las Mujeres nos hizo al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es clave, fundamental para la lucha contra\n    este delito, y sobre todo para proteger a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE INDUSTRIA QUE SU FALTA DE\n    INICIATIVA POL\u00cdTICA PUEDE AYUDAR A LA RECUPERACI\u00d3N DEL TEJIDO PRODUCTIVO\n    ESPA\u00d1OL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [12], "econom\u00eda": [0], "datos": [10, 11], "social": [9], "empresas": [7, 8], "industria": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la recuperaci\u00f3n de la industria es\n    vital para nuestra econom\u00eda y para el empleo, porque aunque ha perdido\n    peso en el producto interior bruto todav\u00eda hay 149.000 empresas dedicadas\n    a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted empez\u00f3 diciendo que el empleo destruido por la\n    construcci\u00f3n ser\u00eda sustituido por la industria; deseo, se\u00f1or ministro,\n    porque la realidad es bien distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de la industria\n    espa\u00f1ola es cr\u00edtica en gran medida como consecuencia de su contumaz\n    negaci\u00f3n de una crisis que arrasaba el tejido productivo espa\u00f1ol hasta\n    arrastrarlo a una sima social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peso de la industria ha ca\u00eddo en nuestro\n    producto interior bruto del 18 al 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la contribuci\u00f3n de\n    la industria al empleo ocurre algo similar, del 17 al 14 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria iba a\n    ser la impulsora de un nuevo modelo productivo -eso fue lo que usted\n    dijo- que sacar\u00eda a Espa\u00f1a de la crisis, pero los datos certifican\n    desgraciadamente que est\u00e1 lejos de ser ese revulsivo que se anunci\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la recuperaci\u00f3n de la industria es\n    vital para nuestra econom\u00eda y para el empleo, porque aunque ha perdido\n    peso en el producto interior bruto todav\u00eda hay 149.000 empresas dedicadas\n    a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    \u00edndice de producci\u00f3n industrial cay\u00f3 un 4,1 por ciento en el mes de\n    abril; desde marzo de 2004 ha descendido un 28 por ciento, y 154.700\n    empresas han dejado de existir desde marzo de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la recuperaci\u00f3n de la industria es\n    vital para nuestra econom\u00eda y para el empleo, porque aunque ha perdido\n    peso en el producto interior bruto todav\u00eda hay 149.000 empresas dedicadas\n    a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de la industria\n    espa\u00f1ola es cr\u00edtica en gran medida como consecuencia de su contumaz\n    negaci\u00f3n de una crisis que arrasaba el tejido productivo espa\u00f1ol hasta\n    arrastrarlo a una sima social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos desde que ustedes ocupan el\n    Gobierno son elocuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria iba a\n    ser la impulsora de un nuevo modelo productivo -eso fue lo que usted\n    dijo- que sacar\u00eda a Espa\u00f1a de la crisis, pero los datos certifican\n    desgraciadamente que est\u00e1 lejos de ser ese revulsivo que se anunci\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    \u00edndice de producci\u00f3n industrial cay\u00f3 un 4,1 por ciento en el mes de\n    abril; desde marzo de 2004 ha descendido un 28 por ciento, y 154.700\n    empresas han dejado de existir desde marzo de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfc\u00f3mo puede ni atreverse a hablar del peso de la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    \u00faltima legislatura, cuando gobernaban con mayor\u00eda absoluta, la industria\n    creci\u00f3 un 5 por ciento acumulado en cuatro a\u00f1os, un uno por ciento al\n    a\u00f1o, mientras que el sector de la construcci\u00f3n creci\u00f3 un 27 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ahora le voy a hablar de la industria y del tejido productivo espa\u00f1ol,\n    como el sector del autom\u00f3vil, que gracias al PlanE -\u00bfse acuerda del PlanE\n    que tanto criticaron?- hemos salvado todas las plantas del autom\u00f3vil en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Reconozca la situaci\u00f3n y veamos entre todos si\n    somos capaces de sacar adelante estos retos que la econom\u00eda nos est\u00e1\n    presentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria perdi\u00f3, desde que se aprob\u00f3 en el mes de\n    diciembre el Plan de acci\u00f3n 2011-2015, 82.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hacen extremadamente necesarias pol\u00edticas que incentiven la\n    competitividad y la productividad en la industria, que despejen las\n    incertidumbres que han conducido a la situaci\u00f3n que hoy padecemos: ca\u00edda\n    del consumo, menos cr\u00e9dito, bajada de los beneficios y aumento del\n    desempleo, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ya le he dicho lo que hemos hecho por el sector productivo, pero,\n    \u00bfustedes qu\u00e9 hacen por la econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ya empiezan a hacer cosas; por\n    ejemplo, la se\u00f1ora Cospedal ha suprimido el Consejo Econ\u00f3mico y Social\n    porque dice que es un organismo in\u00fatil, y la misma semana el se\u00f1or Feij\u00f3o\n    nombra un nuevo presidente del Consello Ec\u00f3nomico e Social de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin duda, ello, junto con el Plan Litoral, son las claves para\n    seguir apostando por un sector fundamental para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ah\u00ed vamos a seguir apostando con la nueva l\u00ednea\n    del ICO de 300 millones de euros y, adem\u00e1s, con un Plan FuturE que\n    aumenta el importe m\u00e1ximo de financiaci\u00f3n y que aumenta el plazo de\n    amortizaci\u00f3n que puede llegar a los veinte a\u00f1os, es decir, ocho a\u00f1os m\u00e1s\n    que en ediciones anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los primeros quince d\u00edas de vigencia de\n    la nueva l\u00ednea hemos financiado 266 operaciones por un importe de 35\n    millones de euros, que ha movilizado una inversi\u00f3n de 50 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos tenido el dato del mes de mayo de este a\u00f1o,\n    un dato que significa que en los cinco primeros meses del a\u00f1o el n\u00famero\n    de turistas internacionales llegados a nuestro pa\u00eds ha aumentado un 7,3\n    por ciento, gracias al incremento en el \u00faltimo mes de un 4,2 adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mientras ustedes regalaron las\n    empresas p\u00fablicas a sus amigos, pensando exclusivamente en el inter\u00e9s\n    personal y en el inter\u00e9s privado, nosotros seguiremos apostando por una\n    AENA p\u00fablica, eficiente, saneada y competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Solamente los\n    trabajadores con hijos afectados por enfermedades graves precisan de\n    desarrollo reglamentario para el disfrute de la prestaci\u00f3n, con un matiz\n    importante, se\u00f1or\u00eda, desde principios de a\u00f1o tienen derecho a la\n    reducci\u00f3n de jornada y pueden solicitar la prestaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social, que se abona siempre con car\u00e1cter retroactivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En primer lugar, como extensi\u00f3n de la protecci\u00f3n social,\n    porque supone un apoyo a las familias, familias golpeadas por\n    circunstancias tan desgraciadas como la enfermedad grave de un hijo y, en\n    segundo lugar, porque constituye un mecanismo que tambi\u00e9n favorece la\n    conciliaci\u00f3n en estos casos de la vida profesional con la personal y\n    familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Durante sus gobiernos, Espa\u00f1a ha perdido 500.000\n    empresas y aut\u00f3nomos y los sindicatos 500.000 afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... De hecho, descontando el desplome de la construcci\u00f3n en\n    este pa\u00eds, nuestra econom\u00eda hace tiempo ya que est\u00e1 creando empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nunca lograr\u00e1 que yo me arrepienta de haber puesto mi trabajo y\n    mis conocimientos a disposici\u00f3n de la defensa de los trabajadores de este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, descontando el desplome de la construcci\u00f3n en\n    este pa\u00eds, nuestra econom\u00eda hace tiempo ya que est\u00e1 creando empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, perm\u00edtame que le recuerde que desde que aprobaron la\n    reforma laboral han creado ustedes menos un mill\u00f3n de empleos en Espa\u00f1a y\n    que con la inflaci\u00f3n los salarios est\u00e1n perdiendo capacidad adquisitiva,\n    lo que significa que se reduce el consumo y la recaudaci\u00f3n, y que, por\n    tanto, no se puede cumplir con las pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prometieron un modelo\n    austr\u00edaco en la Ley de reforma laboral para el 18 de junio de este a\u00f1o,\n    hace cuatro d\u00edas, y tampoco lo han cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [5, 6], "crisis econ\u00f3mica": [4], "empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy debo decirle que nuestra econom\u00eda est\u00e1 en condiciones de crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no fuera por el desplome del sector de la construcci\u00f3n, nuestra\n    econom\u00eda ya estar\u00eda creando empleo en muchas ramas importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos hacer muchas cosas por esta econom\u00eda, pero lo que no haremos es\n    convertirla en una suerte de econom\u00eda de casino como ustedes hicieron\n    cuando gobernaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo\n    una vez m\u00e1s que somos culpables de haber hecho una reforma laboral\n    pensando en los trabajadores y en las empresas y no en el despido y\n    ustedes son culpables de haber hecho una reforma que entre 2002 y 2011 ha\n    mandado ya a m\u00e1s de 8.000.000 de trabajadores al despido, con una f\u00f3rmula\n    que hoy todo el mundo conoce en la Espa\u00f1a de nuestro tiempo como despido\n    expr\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos culpables de haber hecho un plan de afloramiento del empleo\n    sumergido importante durante esos meses y somos culpables de haber hecho\n    en plena crisis econ\u00f3mica todo aquello que con anterioridad ustedes no\n    hicieron durante su etapa de Gobierno en situaciones de auge. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos responsables de haber tra\u00eddo a\n    esta C\u00e1mara una reforma de la negociaci\u00f3n colectiva, de haber hecho una\n    reforma laboral hace un a\u00f1o y de haber cambiado radicalmente las\n    pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo\n    una vez m\u00e1s que somos culpables de haber hecho una reforma laboral\n    pensando en los trabajadores y en las empresas y no en el despido y\n    ustedes son culpables de haber hecho una reforma que entre 2002 y 2011 ha\n    mandado ya a m\u00e1s de 8.000.000 de trabajadores al despido, con una f\u00f3rmula\n    que hoy todo el mundo conoce en la Espa\u00f1a de nuestro tiempo como despido\n    expr\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO DE TRABAJO LA CA\u00cdDA DE LA\n    COBERTURA SOCIAL FRENTE A LA CRISIS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora la ca\u00edda de la cobertura social frente a la\n    crisis? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "pa\u00eds": [4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en el conjunto del periodo afectado por la crisis econ\u00f3mica la\n    cobertura social en t\u00e9rminos globales no se ha reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sido\n    posible gracias a la voluntad pol\u00edtica de este Gobierno de mantener el\n    nivel de cohesi\u00f3n social de nuestro pa\u00eds durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, a\n    pesar de las restricciones que ha impuesto la crisis, la protecci\u00f3n\n    social se ha mantenido y en muchos aspectos fundamentales se ha mejorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en el conjunto del periodo afectado por la crisis econ\u00f3mica la\n    cobertura social en t\u00e9rminos globales no se ha reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sido\n    posible gracias a la voluntad pol\u00edtica de este Gobierno de mantener el\n    nivel de cohesi\u00f3n social de nuestro pa\u00eds durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sin empleo no hay pol\u00edtica social y no hay\n    mejor pol\u00edtica social que la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este Gobierno ha reducido la pobreza relativa de los mayores de\n    65 a\u00f1os en 5 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes gobernaron en ocho a\u00f1os de\n    crecimiento econ\u00f3mico aument\u00f3 la pobreza relativa en 15 puntos; la\n    duplicaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes duplicaron la pobreza en 15 puntos, \u00bfo es que ya no\n    se acuerdan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 NUEVAS ACTUACIONES EST\u00c1 IMPULSANDO EL EJECUTIVO PARA POTENCIAR LA\n    EXCELENCIA INVESTIGADORA EN NUESTRO SISTEMA DE CIENCIA E INNOVACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [8], "empresas": [0, 1], "ciencia": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, estos d\u00edas han sido tiempos de buenas noticias, al menos\n    en lo referido a los m\u00e1s de 1.300 millones de euros de retorno del VII\n    programa marco, con un incremento de captaci\u00f3n de fondos del 41 por\n    ciento, que ha supuesto, en sus propias palabras, se\u00f1ora ministra, que\n    las empresas e investigadores espa\u00f1oles participan m\u00e1s y mejor y que\n    Espa\u00f1a est\u00e1 consolidando internacionalmente algunos liderazgos, como los\n    de investigaci\u00f3n en proyectos de energ\u00eda, tan solo por detr\u00e1s de\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hasta\n    ahora el esfuerzo se concentraba en el investigador individual o en la\n    suma de investigadores m\u00e1s empresas con buenos resultados, hoy el reto\n    debe ser incorporar unidades, centros o departamentos que se encuentren\n    entre los mejores del mundo para crear modelos que puedan ser imitados\n    por el conjunto del sistema de ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio y el Gobierno de Espa\u00f1a han sido conscientes de\n    la necesidad de dotar al sistema de ciencia en su conjunto de un marco\n    actualizado y de referencia para afrontar los nuevos retos como pa\u00eds de\n    ciencia y, por ello, la Ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n\n    es hoy una realidad, donde la excelencia aparece como uno de los puntos\n    m\u00e1s destacados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hasta\n    ahora el esfuerzo se concentraba en el investigador individual o en la\n    suma de investigadores m\u00e1s empresas con buenos resultados, hoy el reto\n    debe ser incorporar unidades, centros o departamentos que se encuentren\n    entre los mejores del mundo para crear modelos que puedan ser imitados\n    por el conjunto del sistema de ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, le pregunto\n    \u00bfqu\u00e9 nuevas actuaciones est\u00e1 impulsando el Ejecutivo para potenciar la\n    excelencia investigadora en nuestro sistema de ciencia e innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, estos d\u00edas han sido tiempos de buenas noticias, al menos\n    en lo referido a los m\u00e1s de 1.300 millones de euros de retorno del VII\n    programa marco, con un incremento de captaci\u00f3n de fondos del 41 por\n    ciento, que ha supuesto, en sus propias palabras, se\u00f1ora ministra, que\n    las empresas e investigadores espa\u00f1oles participan m\u00e1s y mejor y que\n    Espa\u00f1a est\u00e1 consolidando internacionalmente algunos liderazgos, como los\n    de investigaci\u00f3n en proyectos de energ\u00eda, tan solo por detr\u00e1s de\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hasta\n    ahora el esfuerzo se concentraba en el investigador individual o en la\n    suma de investigadores m\u00e1s empresas con buenos resultados, hoy el reto\n    debe ser incorporar unidades, centros o departamentos que se encuentren\n    entre los mejores del mundo para crear modelos que puedan ser imitados\n    por el conjunto del sistema de ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio y el Gobierno de Espa\u00f1a han sido conscientes de\n    la necesidad de dotar al sistema de ciencia en su conjunto de un marco\n    actualizado y de referencia para afrontar los nuevos retos como pa\u00eds de\n    ciencia y, por ello, la Ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n\n    es hoy una realidad, donde la excelencia aparece como uno de los puntos\n    m\u00e1s destacados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, estos d\u00edas han sido tiempos de buenas noticias, al menos\n    en lo referido a los m\u00e1s de 1.300 millones de euros de retorno del VII\n    programa marco, con un incremento de captaci\u00f3n de fondos del 41 por\n    ciento, que ha supuesto, en sus propias palabras, se\u00f1ora ministra, que\n    las empresas e investigadores espa\u00f1oles participan m\u00e1s y mejor y que\n    Espa\u00f1a est\u00e1 consolidando internacionalmente algunos liderazgos, como los\n    de investigaci\u00f3n en proyectos de energ\u00eda, tan solo por detr\u00e1s de\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [4, 5], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Otros beneficios del programa\n    ser\u00e1n el uso preferente de las instalaciones cient\u00edficas o una reserva de\n    plaza para investigadores en formaci\u00f3n, de tal manera que garanticemos\n    que nuestros mejores talentos se forman junto a nuestras \u00e9lites\n    cient\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    candidaturas van a ser avaladas y evaluadas por tres paneles con\n    investigadores de reconocido prestigio internacional, entre los que\n    contaremos con tres premios Nobel: el profesor Samuel Ting, del CERN, en\n    el panel de ciencias experimentales e ingenier\u00eda; el profesor Robert\n    Huber, del Max Planck Institute, en el panel de ciencias de la vida y\n    biomedicina, y el profesor Roger Myerson, de la Universidad de Chicago,\n    en el panel de ciencias humanas y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    este objetivo hemos puesto en marcha el programa de acreditaci\u00f3n Severo\n    Ochoa, que reconocer\u00e1 hasta un m\u00e1ximo de cuarenta unidades de excelencia\n    cient\u00edfica a lo largo de los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os en todo el pa\u00eds, a\n    partir de un proceso de acreditaci\u00f3n transparente y muy riguroso y\n    siguiendo las mejores pr\u00e1cticas internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es acreditar\n    un m\u00e1ximo de diez unidades al a\u00f1o hasta 2014 y, a partir de ese momento,\n    donde habremos construido la \u00e9lite cient\u00edfica de nuestro pa\u00eds, para\n    entrar una nueva unidad acreditada tendr\u00e1 que salir otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada centro\n    contar\u00e1 con una financiaci\u00f3n de un mill\u00f3n de euros que, seg\u00fan su\n    criterio, podr\u00e1 aplicar en captaci\u00f3n de talento internacional o para la\n    financiaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, seguiremos fomentando y potenciando todos los centros de\n    investigaci\u00f3n, pero vamos a destacar e impulsar definitivamente a los\n    mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA RESPUESTA DEL GOBIERNO A\n    LAS PROPUESTAS PLANTEADAS POR EL MOVIMIENTO SOCIAL DEL 15-M.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [9], "crisis econ\u00f3mica": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [6, 7, 8], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Empezar\u00e9 por el primero coincidiendo con usted, se\u00f1or Llamazares, en la\n    idea de que es necesario decir que la g\u00e9nesis de la crisis no la ha\n    producido ni los trabajadores ni los pensionistas ni los ciudadanos, no;\n    la causa ha estado en una excesiva desregulaci\u00f3n, en una serie de\n    productos financieros que han producido resultados absolutamente t\u00f3xicos\n    que han contagiado a toda la econom\u00eda financiera y han impactado\n    brutalmente sobre la econom\u00eda real como ninguna crisis econ\u00f3mica en la\n    historia de la humanidad, mucho m\u00e1s que la depresi\u00f3n de los a\u00f1os treinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda Jospin, s\u00ed\n    aceptamos la econom\u00eda de mercado, no la sociedad de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay una\n    reivindicaci\u00f3n para que la pol\u00edtica, en la funci\u00f3n m\u00e1s noble de la\n    humanidad, regule, ordene, controle la econom\u00eda de mercado al servicio de\n    la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este Gobierno le dice al pa\u00eds:\n    hay que hacer esfuerzos, hay que ajustar el gasto para no pedir tanto\n    dinero a los mercados; hay que sanear las bancas; hay que hacer reformas\n    en el mercado laboral; hay que establecer una serie de reformas para que\n    la econom\u00eda pueda volver a crecer y crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido, se\u00f1or\u00edas, de que muchas de esas aspiraciones hay que\n    encauzarlas pol\u00edticamente y de que somos los partidos de izquierda -y yo\n    les hablo en nombre de uno de ellos, el que gobierna en este pa\u00eds-\n    quienes tenemos que ser precisamente los interpelados, los que demos\n    respuesta a ese movimiento, a ese trasfondo importante de justicia\n    social, de igualdad de oportunidades, de solidaridad, de reivindicaci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica frente a la especulaci\u00f3n, de puesta en valor de lo\n    colectivo y del Estado frente al ego\u00edsmo de unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezar\u00e9 por el primero coincidiendo con usted, se\u00f1or Llamazares, en la\n    idea de que es necesario decir que la g\u00e9nesis de la crisis no la ha\n    producido ni los trabajadores ni los pensionistas ni los ciudadanos, no;\n    la causa ha estado en una excesiva desregulaci\u00f3n, en una serie de\n    productos financieros que han producido resultados absolutamente t\u00f3xicos\n    que han contagiado a toda la econom\u00eda financiera y han impactado\n    brutalmente sobre la econom\u00eda real como ninguna crisis econ\u00f3mica en la\n    historia de la humanidad, mucho m\u00e1s que la depresi\u00f3n de los a\u00f1os treinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno est\u00e1 ordenando, junto a los gobiernos de Europa, la\n    supervisi\u00f3n financiera en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este Gobierno le dice al pa\u00eds:\n    hay que hacer esfuerzos, hay que ajustar el gasto para no pedir tanto\n    dinero a los mercados; hay que sanear las bancas; hay que hacer reformas\n    en el mercado laboral; hay que establecer una serie de reformas para que\n    la econom\u00eda pueda volver a crecer y crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido, se\u00f1or\u00edas, de que muchas de esas aspiraciones hay que\n    encauzarlas pol\u00edticamente y de que somos los partidos de izquierda -y yo\n    les hablo en nombre de uno de ellos, el que gobierna en este pa\u00eds-\n    quienes tenemos que ser precisamente los interpelados, los que demos\n    respuesta a ese movimiento, a ese trasfondo importante de justicia\n    social, de igualdad de oportunidades, de solidaridad, de reivindicaci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica frente a la especulaci\u00f3n, de puesta en valor de lo\n    colectivo y del Estado frente al ego\u00edsmo de unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or Llamazares, se\u00f1or\u00edas, agradezco en primer lugar su interpelaci\u00f3n\n    porque creo que nos da la oportunidad de hacer un debate pol\u00edtico de\n    fondo y de hablar en esta C\u00e1mara sobre un tema que est\u00e1 efectivamente en\n    la calle y que est\u00e1 en los medios de comunicaci\u00f3n desde hace ya algunos\n    d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [7], "industrial": [8], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [6], "social": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la posibilidad de que podamos construir efectivamente una\n    sociedad m\u00e1s igualitaria en este momento pasa por hacer lo\n    imprescindible, y este Gobierno le dice al pa\u00eds que hay que hacer\n    reformas, que fuera de ellas no es posible la alternativa, con la\n    perspectiva de que esas reformas nos permitan volver a tener una econom\u00eda\n    pr\u00f3spera que compita en un mundo nuevo, en un mundo que compite con\n    nosotros, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    econom\u00eda de mercado que no tiene alternativa como modelo econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que, se\u00f1or\n    Llamazares, tenemos que admitir que Espa\u00f1a ha tenido un desplome brutal\n    en su pol\u00edtica econ\u00f3mica, en su pol\u00edtica social, porque hac\u00edamos 700.000\n    viviendas hace solo tres o cuatro a\u00f1os, ten\u00edamos unos ingresos fiscales\n    determinados; ahora hacemos poco menos de 50.000, hemos tenido 2 millones\n    de parados solamente de ese sector, se ha desplomado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros gastos en\n    pol\u00edtica social son estructurales, pero nuestros ingresos eran\n    coyunturales y han desaparecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    usted la tiene, d\u00edgala: cu\u00e1l es el modelo Yo quiero reformar ese modelo,\n    quiero hacer que ese modelo per\n    mita crecer y luego redistribuir y hacer igualdad y hacer redistribuci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hemos sido en los \u00faltimos cincuenta o sesenta a\u00f1os en Europa y ah\u00ed\n    tenemos nuestra tarjeta de presentaci\u00f3n: el modelo social m\u00e1s justo que\n    la historia de la humanidad ha conocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la posibilidad de que podamos construir efectivamente una\n    sociedad m\u00e1s igualitaria en este momento pasa por hacer lo\n    imprescindible, y este Gobierno le dice al pa\u00eds que hay que hacer\n    reformas, que fuera de ellas no es posible la alternativa, con la\n    perspectiva de que esas reformas nos permitan volver a tener una econom\u00eda\n    pr\u00f3spera que compita en un mundo nuevo, en un mundo que compite con\n    nosotros, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que el proyecto europeo de 50 a\u00f1os, de 60 a\u00f1os ya,\n    que es un bello sue\u00f1o de construcci\u00f3n de un espacio pol\u00edtico\n    supranacional sobre el solar de la Segunda Guerra Mundial, est\u00e1 en\n    riesgo, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo sabemos muy bien nosotros, que ya lo hicimos\n    en los ochenta, ya lo hicimos cuando Espa\u00f1a era una chatarrer\u00eda y tuvimos\n    que crear el Estado del bienestar en gran parte por una pol\u00edtica de\n    modernizaci\u00f3n, de reconversi\u00f3n industrial, de entrada en Europa, que\n    permiti\u00f3 que Espa\u00f1a creciera y que pudiera crear un Estado de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "pol\u00edtico": [4], "seguridad social": [3], "industria": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La renovaci\u00f3n de esta flota, que a nivel de capturas\n    no tiene grandes problemas, a diferencia del resto de flotas del marco\n    europeo, representa o representar\u00eda, como usted bien sabe, un motor para\n    la reactivaci\u00f3n de la industria naval tambi\u00e9n, dado que todos los buques\n    atuneros se han construido y se construyen en astilleros del Estado\n    espa\u00f1ol, con lo que ello supone en t\u00e9rminos de posible generaci\u00f3n de\n    empleo en este sector tan necesitado hoy en d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    tipo de incentivos fiscales o de Seguridad Social no son nuevos en la\n    Uni\u00f3n Europea, ya que existen en la agricultura e incluso en la marina\n    mercante, como antes he citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cito textualmente cuando dice: Con el fin de\n    que los operadores comunitarios desistan de inscribir sus buques de pesca\n    en registros de terceros pa\u00edses -porque el riesgo es ese, que no\n    garanticen el debido control de la actividad de su flota pesquera,\n    especialmente en lo que se refiere a la pesca ilegal, incontrolada y no\n    regulada-, pueden considerarse compatibles con el mercado com\u00fan las\n    medidas de desgravaci\u00f3n fiscal aplicadas al impuesto sobre sociedades de\n    los buques de la comunidad que faenan fuera de las aguas de esta, as\u00ed\n    como aquellas otras medidas por las que se reduzca el tipo de\n    cotizaciones sociales y del impuesto sobre la renta de los pescadores\n    empleados a bordo de estos buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    tipo de incentivos fiscales o de Seguridad Social no son nuevos en la\n    Uni\u00f3n Europea, ya que existen en la agricultura e incluso en la marina\n    mercante, como antes he citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay consenso pol\u00edtico, hay problemas, la ministra lo sabe,\n    nosotros se lo hemos dicho m\u00e1s de una vez, pero tampoco creo que el\n    problema a la soluci\u00f3n de la no aplicaci\u00f3n de esta directiva est\u00e9 en el\n    proyecto de ley de pesca sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La aplicaci\u00f3n de estas medidas de apoyo, que en Espa\u00f1a sin duda\n    beneficiar\u00edan a las empresas atuneras o palangreras de superficie -124\n    buques en total: 91 palangreros y 33 atuneros-, tiene, es verdad, la\n    finalidad de evitar el riesgo real al que usted se refer\u00eda de que los\n    buques soliciten su baja en el registro nacional y para eso las\n    directrices plantean que se pueden adoptar medidas que se aplicar\u00edan al\n    impuesto sobre sociedades, a las cotizaciones sociales y al impuesto\n    sobre la renta de los pescadores empleados a bordo de los buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe que el Gobierno est\u00e1 plenamente implicado en mantener la\n    competitividad y la rentabilidad de la flota atunera y palangrera,\n    abordando con eficacia y prontitud los principales problemas que tiene\n    nuestra flota, facilitando las inversiones en innovaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n\n    y examinando las mejores opciones que permitan, por la v\u00eda de las ayudas\n    del Estado, por las que su se\u00f1or\u00eda se interesa en esta interpelaci\u00f3n, el\n    mantenimiento de la actividad y del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El problema es el riesgo de lo que se denomina mar\u00edtimamente\n    desabanderamiento, es decir, que la flota decida en un momento dado que\n    dadas las condiciones que se les exigen, los riesgos que corren,\n    etc\u00e9tera, no compensa seguir teniendo bandera de la Uni\u00f3n Europea, cuando\n    los datos que yo le he dado -usted lo ha visto perfectamente- muestran\n    que en otros pa\u00edses tener bandera de Taiw\u00e1n, de Filipinas o de Ecuador\n    cuesta la mitad en todos sus \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7], "l\u00ednea": [1, 2], "empresas": [3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es un problema cr\u00f3nico que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola lleva padeciendo desde que la democracia es democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le propondr\u00eda, se\u00f1ora vicepresidenta, que\n    dise\u00f1emos una l\u00ednea ICO nueva para apoyar el desbloqueo de ese embalse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    una l\u00ednea ICO a lo mejor con alguna de las ideas que usted aport\u00f3 en el\n    anterior debate de vincular cr\u00e9ditos a ingresos de la PIE, por qu\u00e9 no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un problema que genera un sobrecoste a las empresas, m\u00e1s all\u00e1 de lo\n    que habitualmente ya tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todos estos perjuicios que\n    genera la morosidad en las relaciones comerciales, se genera tambi\u00e9n un\n    estrangulamiento en el mundo financiero porque, al final, las\n    instituciones financieras, que tienen que descontar el papel que se\n    genera en las relaciones comerciales, vienen a desconfiar claramente de\n    la capacidad de pago de nuestras empresas y \u00faltimamente creo que ya\n    comienzan a desconfiar de la capacidad de pago de las administraciones\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, estamos en un problema de empresas, entre\n    empresas, pero tambi\u00e9n en un problema, como veremos despu\u00e9s, muy gordo en\n    la relaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n p\u00fablica con las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, se\u00f1ora vicepresidenta, quisiera que m\u00ednimamente pudi\u00e9ramos\n    consensuar en la moci\u00f3n algunas medidas que nos saquen de esta situaci\u00f3n,\n    que creo que es an\u00f3mala, que tiene unas consecuencias muy negativas,\n    cuando el Gobierno y la oposici\u00f3n podemos tener puntos en com\u00fan para\n    desbloquear el embalse que est\u00e1 ahogando, estrangulando la capacidad de\n    funcionamiento de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como origen de esa mortalidad hay un\n    incremento inmediato del paro, como origen de esa\n    mortalidad hay un descenso, desfallecimiento o desplome de la actividad\n    econ\u00f3mica y como origen de esa mortalidad hay efectos negativos en la\n    recaudaci\u00f3n de impuestos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un problema cr\u00f3nico que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola lleva padeciendo desde que la democracia es democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [14], "datos": [15, 16, 17, 18, 19], "l\u00ednea": [2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cuanto a\n    los ayuntamientos, como sabe, la Ley de Morosidad se\u00f1ala la\n    obligatoriedad de las corporaciones locales de la elaboraci\u00f3n y remisi\u00f3n\n    de un informe trimestral sobre el cumplimiento de los plazos previstos\n    para el pago de las obligaciones de cada entidad local, estableciendo un\n    modelo normalizado de informe y la correspondiente aplicaci\u00f3n inform\u00e1tica\n    al objeto de que el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda y las comunidades\n    aut\u00f3nomas que tengan atribuida la tutela financiera -como sabe, la\n    mayor\u00eda- puedan obtener los informes peri\u00f3dicos sobre cumplimientos de\n    los plazos de pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquellas entidades locales en las que la\n    Administraci\u00f3n receptora es el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda la gran\n    mayor\u00eda de corporaciones locales ya han cumplido con esta obligaci\u00f3n de\n    informaci\u00f3n, y las que no lo han hecho son por lo general entidades de\n    muy peque\u00f1o tama\u00f1o entre esos numerosos 8.200 municipios que configuran\n    nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la l\u00ednea ICO, quiero recordarle que ya pusimos en marcha\n    una l\u00ednea ICO con las condiciones que usted ahora comenta y acepta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que esa l\u00ednea ICO tuvo un \u00e9xito muy relativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    instrument\u00f3 una l\u00ednea hasta un m\u00e1ximo de 3.000 millones de euros, pero\n    \u00fanicamente fue utilizada por 417 entidades locales y un importe total de\n    106 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, la l\u00ednea de cr\u00e9dito estaba\n    ah\u00ed, con esa condici\u00f3n que usted menciona, asociada a los ingresos\n    procedentes del Estado en el caso de los ayuntamientos, y sin embargo no\n    fue utilizada m\u00e1s que por un n\u00famero muy peque\u00f1o de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que hicimos con la l\u00ednea ICO que pusimos en marcha y el\n    resultado es el que le acabo de comentar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, parte de esos efectos se han reducido\n    con las modificaciones fiscales que hemos llevado a cabo, que han\n    supuesto en todos los casos reducciones de los impuestos que pagan en\n    particular la peque\u00f1as y medianas empresas, y que tambi\u00e9n se han paliado\n    con las actuaciones que se han llevado a cabo sobre el sistema financiero\n    espa\u00f1ol, de manera que pudiera seguir proporcionando cr\u00e9dito, y me\n    refiero por supuesto al Fondo para la adquisici\u00f3n de activos financieros\n    y al programa de avales que, como sabe, ha sido prorrogado por la\n    Comisi\u00f3n Europea hasta finales de este a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1or\u00eda, son muchas las actuaciones de este Gobierno para tratar,\n    en primer lugar, de reducir la morosidad que soportan las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    aquello que es competencia directa del Gobierno, ya le he dado los datos:\n    una morosidad en estos momentos m\u00ednima en cuanto al n\u00famero de operaciones\n    en las que no se est\u00e1n excediendo los plazos marcados por la ley\n    -insisto, m\u00ednima-, y de ellas se han pagado ya todas a 31 de marzo del\n    a\u00f1o 2011, excepto 2 millones de euros en total, y por supuesto medidas\n    para facilitar la situaci\u00f3n financiera de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, esta es\n    una modificaci\u00f3n de gran calado que tendr\u00eda efectos positivos para unas\n    empresas pero sin duda muy negativos para otro n\u00famero importante o,\n    alternativamente, tendr\u00eda un efecto negativo muy importante para las\n    finanzas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, aquella empresa que por\n    retraso en el cobro de la factura se vea en una situaci\u00f3n complicada\n    puede pedir un aplazamiento, y se le concede con toda seguridad, como lo\n    han hecho 935.862 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    nosotros estamos desde el Gobierno haciendo todo lo que est\u00e1 en nuestra\n    mano para reducir la morosidad, para cumplir con nuestras obligaciones y\n    para mejorar la situaci\u00f3n de las empresas que puedan verse afectadas por\n    este retraso en los pagos de otras administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordarle que este a\u00f1o tambi\u00e9n la Ley de presupuestos habla del ICO y de\n    las empresas y dice, por supuesto, que el ICO, en su funci\u00f3n de agencia\n    financiera del Estado, continuar\u00e1 atendiendo las necesidades de\n    financiaci\u00f3n de comunidades aut\u00f3nomas y corporaciones locales conforme a\n    los criterios habituales de riesgo econ\u00f3mico, financiero y\n    presupuestario, estableciendo por supuesto las garant\u00edas necesarias para\n    la cobertura de las operaciones que pudieran ser financiadas por el ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero me refiero\n    fundamentalmente a la actividad que se ha desarrollado a trav\u00e9s del ICO,\n    una actividad que no ha dejado de crecer desde finales de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dice la Intervenci\u00f3n -porque\n    quiero darle todos los datos- que las operaciones pendientes de pago a 31\n    de diciembre del a\u00f1o 2010 son 7.803, por un importe de 1.026 millones de\n    euros, llevando en esta situaci\u00f3n de pendiente de pago 27,87 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, con toda\n    seguridad, puesto que yo no dudo de sus datos, que adem\u00e1s coinciden con\n    los nuestros, el problema deberemos situarlo en comunidades aut\u00f3nomas y\n    en corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, primera cuesti\u00f3n: apl\u00edquense en\n    aquellas administraciones donde gobiernan en reducir los tiempos de pago,\n    porque desde luego la Administraci\u00f3n General del Estado, desde los\n    Presupuestos Generales del Estado, tiene los datos que le he dicho: a d\u00eda\n    31 de diciembre, 817 operaciones en las que se hab\u00eda excedido el periodo\n    de pago por un importe total de 78,8 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    aquello que es competencia directa del Gobierno, ya le he dado los datos:\n    una morosidad en estos momentos m\u00ednima en cuanto al n\u00famero de operaciones\n    en las que no se est\u00e1n excediendo los plazos marcados por la ley\n    -insisto, m\u00ednima-, y de ellas se han pagado ya todas a 31 de marzo del\n    a\u00f1o 2011, excepto 2 millones de euros en total, y por supuesto medidas\n    para facilitar la situaci\u00f3n financiera de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que se ha elevado el importe exento de la prestaci\u00f3n de\n    garant\u00eda de 6.000 a 18.000 euros en el a\u00f1o 2009 para que no pudiera\n    concederse autom\u00e1ticamente un aplazamiento del IVA, y en ese sentido los\n    datos son bastante significativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1, 2, 3], "datos": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se puso una l\u00ednea de cr\u00e9dito con un importe de 3.000 millones de\n    euros cuando, como se ha dicho antes, el problema del embalse en los\n    ayuntamientos se estima que est\u00e1 alrededor de los 35.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno puso una l\u00ednea del ICO con solo 3.000 millones que, como muy\n    bien ha dicho usted, se utiliz\u00f3 de una manera casi rid\u00edcula porque no\n    alcanz\u00f3 ni al 10 por ciento de la utilizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alg\u00fan fallo tendr\u00eda esa\n    l\u00ednea, se\u00f1ora vicepresidenta, y por eso estudiemos una l\u00ednea que corrija\n    los fallos de aquella pero que introduzca liquidez en las\n    administraciones p\u00fablicas porque, de lo contrario, tengo la sensaci\u00f3n de\n    que las administraciones p\u00fablicas, en su esfera municipal, no van a poder\n    hacer frente al embalse de su deuda y ese es un problema que nos afecta a\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no\n    dij\u00e9ramos que aquello fue una l\u00ednea fracasada, sino que estudi\u00e1ramos por\n    qu\u00e9 fracas\u00f3 la l\u00ednea y qu\u00e9 nuevos dise\u00f1os hay que hacer de la l\u00ednea ICO\n    para que sea un \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda estudiarlo conjuntamente con usted y que, tras\n    la moci\u00f3n que presentemos la pr\u00f3xima semana, puedan ustedes estudiar\n    una soluci\u00f3n de conjunto que afecte a todos, se\u00f1ora vicepresidenta, porque\n    es verdad que esta vez ha habido un gran respaldo a las candidaturas del\n    Partido Popular en los municipios espa\u00f1oles, pero los datos que usted y\n    yo manejamos son anteriores y ah\u00ed, en ese barco y en ese problema,\n    estamos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "datos": [3, 4], "empresas": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cumplidas las condiciones que marca la ley, por supuesto\n    que el ICO seguir\u00e1 prestando, como ha hecho hasta ahora, su m\u00e1xima\n    colaboraci\u00f3n para solucionar los problemas de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la ley dice claramente que el ICO por\n    supuesto puede hacer cosas, conforme a los criterios de riesgo econ\u00f3mico,\n    financiero y presupuestario propios de su actividad como entidad de\n    cr\u00e9dito y estableciendo las garant\u00edas necesarias para la cobertura de las\n    operaciones que pudieran ser financiadas por el ICO y con absoluto\n    respeto al principio de equilibrio financiero establecido en la\n    disposici\u00f3n adicional sexta del Real Decreto-ley 12/1995, de 28 de\n    diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumplidas las condiciones que marca la ley, por supuesto\n    que el ICO seguir\u00e1 prestando, como ha hecho hasta ahora, su m\u00e1xima\n    colaboraci\u00f3n para solucionar los problemas de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando le he dicho los datos\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado, me ha contestado que querr\u00eda que\n    subiera a esta tribuna para que le dijera los n\u00fameros de la sanidad y\n    cu\u00e1l es la morosidad que tiene la Administraci\u00f3n General del Estado en\n    relaci\u00f3n con la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si ha sido un lapsus, como tal me lo\n    tomo, pero en todo caso, se\u00f1or\u00eda, los datos de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado son los que son, y en este momento la morosidad en la\n    Administraci\u00f3n General del Estado es absolutamente m\u00ednima, se lo he\n    dicho, 2 millones, comparado con los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 7, 9, 13, 15, 18, 20, 21, 22, 23, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 34, 36, 39, 41, 42, 43, 46, 47, 52, 54], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 8, 10, 11, 12, 14, 16, 17, 24, 25, 27, 33, 35, 37, 38, 40, 44, 51, 53], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 45, 49], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [19, 48, 50], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}]}