{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, conoce perfectamente cu\u00e1les son las intenciones del\n    Gobierno: controlar el d\u00e9ficit p\u00fablico que ustedes dejaron y hacer las\n    reformas que no consiguieron llevar a cabo, y todo para recuperar la\n    econom\u00eda y lograr la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hace\n    falta que presenten el expediente de la auditor\u00eda encargado por el\n    ministro de Econom\u00eda, que dicen tambi\u00e9n que tiene una cl\u00e1usula de\n    confidencialidad, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos la segunda econom\u00eda del\n    mundo con peor evoluci\u00f3n para el pr\u00f3ximo a\u00f1o, despu\u00e9s de Grecia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    informe dice una cosa, se\u00f1ora vicepresidenta: que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha\n    empeorado sus previsiones en el \u00faltimo a\u00f1o, que un fuerte recorte en el\n    gasto y en los ingresos, acompa\u00f1ado de una fuerte subida de los\n    impuestos, han colocado a Espa\u00f1a en la senda de la recesi\u00f3n, hundi\u00e9ndola\n    y alej\u00e1ndola de la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o, cuando todo iba muy mal y Espa\u00f1a\n    necesitaba un cambio de gobierno, las previsiones de crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola para el a\u00f1o 2013 eran del 1,8%, ahora es del menos\n    1,3%, una variaci\u00f3n de m\u00e1s de 3 puntos a la baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    informe dice una cosa, se\u00f1ora vicepresidenta: que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha\n    empeorado sus previsiones en el \u00faltimo a\u00f1o, que un fuerte recorte en el\n    gasto y en los ingresos, acompa\u00f1ado de una fuerte subida de los\n    impuestos, han colocado a Espa\u00f1a en la senda de la recesi\u00f3n, hundi\u00e9ndola\n    y alej\u00e1ndola de la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o, cuando todo iba muy mal y Espa\u00f1a\n    necesitaba un cambio de gobierno, las previsiones de crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola para el a\u00f1o 2013 eran del 1,8%, ahora es del menos\n    1,3%, una variaci\u00f3n de m\u00e1s de 3 puntos a la baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000292\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No\n    lo digo yo, se\u00f1or\u00eda, lo dijo la Mesa del Parlamento vasco cuando\n    gobernaba el se\u00f1or Ibarretxe, despu\u00e9s de que con anterioridad la\n    Presidencia del Parlamento vasco, desempe\u00f1ada entonces por el se\u00f1or\n    Atutxa, dispusiera un per\u00edmetro de seguridad para evitar situaciones\n    -vuelvo a leer- que en algunos casos pod\u00edan constituir supuestos de\n    hechos tipificados como delitos -sigo citando-, y que son siempre\n    rechazables cuando pueden suponer que se impide o entorpece el libre\n    acceso de los parlamentarios a la C\u00e1mara, as\u00ed como implicar una irregular\n    forma de presi\u00f3n sobre su libertad de juicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Olabarr\u00eda, le pregunto: \u00bfpor qu\u00e9 la protecci\u00f3n constitucional que el\n    Partido Nacionalista Vasco defiende para el Parlamento vasco no la apoya\n    para el Parlamento espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000289\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos que\n    aceptar que eso es as\u00ed, porque estamos dando prioridad a la atenci\u00f3n de\n    determinados gastos de car\u00e1cter social, y es as\u00ed porque estamos dando\n    estricta prioridad a la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    aceptar que eso es as\u00ed, porque estamos dando prioridad a la atenci\u00f3n de\n    determinados gastos de car\u00e1cter social, y es as\u00ed porque estamos dando\n    estricta prioridad a la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "trabajadores": [5, 6], "pa\u00eds": [2, 3, 4], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A este pa\u00eds no lo arruinan los\n    manifestantes ni los sindicalistas, lo arruinan los banqueros, los\n    defraudadores, los especuladores, y un Gobierno que solo defiende la\n    patria de los poderosos y no la patria de los trabajadores y de la\n    mayor\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La marca Espa\u00f1a, se\u00f1or\n    ministro, no la deterioran las movilizaciones ni una huelga general; la\n    deteriora el paro, la gente buscando en los contenedores, la pobreza\n    creciente, los banqueros salvados desahuciando a gente, y los j\u00f3venes que\n    tienen que emigrar porque... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus pol\u00edticas est\u00e1n\n    hundiendo al pa\u00eds y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este pa\u00eds no lo arruinan los\n    manifestantes ni los sindicalistas, lo arruinan los banqueros, los\n    defraudadores, los especuladores, y un Gobierno que solo defiende la\n    patria de los poderosos y no la patria de los trabajadores y de la\n    mayor\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No criminalicen la protesta\n    que ustedes est\u00e1n provocando, porque llegar\u00e1 un d\u00eda en que ser\u00e1 la misma\n    Polic\u00eda la que se pondr\u00e1 del lado de los manifestantes, frente a la\n    troika y a los que arruinan la vida de tanta gente, frente a los que\n    sangran a este pa\u00eds y enfrentan a los trabajadores de la propia Polic\u00eda\n    con trabajadores que defienden sus derechos, tambi\u00e9n los derechos de la\n    Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este pa\u00eds no lo arruinan los\n    manifestantes ni los sindicalistas, lo arruinan los banqueros, los\n    defraudadores, los especuladores, y un Gobierno que solo defiende la\n    patria de los poderosos y no la patria de los trabajadores y de la\n    mayor\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No criminalicen la protesta\n    que ustedes est\u00e1n provocando, porque llegar\u00e1 un d\u00eda en que ser\u00e1 la misma\n    Polic\u00eda la que se pondr\u00e1 del lado de los manifestantes, frente a la\n    troika y a los que arruinan la vida de tanta gente, frente a los que\n    sangran a este pa\u00eds y enfrentan a los trabajadores de la propia Polic\u00eda\n    con trabajadores que defienden sus derechos, tambi\u00e9n los derechos de la\n    Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Lara, los Presupuestos Generales del Estado tienen una definici\u00f3n,\n    un contenido que es bastante sencillo de explicar y de resumir: el 63%\n    del total del gasto p\u00fablico es gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConoce usted unos\n    presupuestos del Estado en Espa\u00f1a que tengan m\u00e1s contenido social?, \u00bflos\n    conoce?, \u00bflos ha presentado un Gobierno socialista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es as\u00ed, se\u00f1or\u00edas, de cada\n    100 euros, 63 est\u00e1n dedicados a contenido social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4], "pa\u00eds vasco": [5], "vasco": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Montoro, quer\u00eda compartir con usted dos\n    preocupaciones que en este momento se han introducido en el debate\n    pol\u00edtico en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es toda la que se deriva de la\n    enorme conflictividad que ha surgido entre el Gobierno vasco y el\n    Gobierno central a prop\u00f3sito de las medidas que ustedes han ido adoptando\n    en lo que llamamos las restricciones presupuestarias en pol\u00edtica de\n    sanidad, educativa, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHa habido o no ha habido una invasi\u00f3n\n    competencial que ha provocado que el Gobierno vasco recurra sus\n    invasiones, repito, sus restricciones antiestatutarias en esas pol\u00edticas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Montoro, quer\u00eda compartir con usted dos\n    preocupaciones que en este momento se han introducido en el debate\n    pol\u00edtico en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es toda la que se deriva de la\n    enorme conflictividad que ha surgido entre el Gobierno vasco y el\n    Gobierno central a prop\u00f3sito de las medidas que ustedes han ido adoptando\n    en lo que llamamos las restricciones presupuestarias en pol\u00edtica de\n    sanidad, educativa, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Montoro, quer\u00eda compartir con usted dos\n    preocupaciones que en este momento se han introducido en el debate\n    pol\u00edtico en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [7], "educaci\u00f3n": [3], "pa\u00eds vasco": [8, 9, 10], "vasco": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En cuanto a la primera, relativa a si\n    el Gobierno en su acci\u00f3n est\u00e1 invadiendo competencias en el Pa\u00eds Vasco,\n    la respuesta es no, se\u00f1or J\u00e1uregui. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sabe perfectamente porque usted es\n    miembro del Partido Socialista de Euskadi, ha sido miembro de los\n    Gobiernos de Euskadi y usted sabe que la regulaci\u00f3n b\u00e1sica en materia de\n    sanidad y de educaci\u00f3n descansa en esta C\u00e1mara, y por tanto en modo\n    alguno los cambios que el Gobierno ha propuesto en estas materias de\n    sanidad y educaci\u00f3n no invaden para nada el concepto de Hacienda foral,\n    el r\u00e9gimen econ\u00f3mico espec\u00edfico del Pa\u00eds Vasco, la Ley del Concierto\n    Econ\u00f3mico no la invade en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa es el debate pol\u00edtico que existe en el Pa\u00eds Vasco y\n    que est\u00e1 impulsado por el lehendakari en t\u00e9rminos de su calendario\n    electoral espec\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sabe perfectamente porque usted es\n    miembro del Partido Socialista de Euskadi, ha sido miembro de los\n    Gobiernos de Euskadi y usted sabe que la regulaci\u00f3n b\u00e1sica en materia de\n    sanidad y de educaci\u00f3n descansa en esta C\u00e1mara, y por tanto en modo\n    alguno los cambios que el Gobierno ha propuesto en estas materias de\n    sanidad y educaci\u00f3n no invaden para nada el concepto de Hacienda foral,\n    el r\u00e9gimen econ\u00f3mico espec\u00edfico del Pa\u00eds Vasco, la Ley del Concierto\n    Econ\u00f3mico no la invade en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la primera, relativa a si\n    el Gobierno en su acci\u00f3n est\u00e1 invadiendo competencias en el Pa\u00eds Vasco,\n    la respuesta es no, se\u00f1or J\u00e1uregui. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sabe perfectamente porque usted es\n    miembro del Partido Socialista de Euskadi, ha sido miembro de los\n    Gobiernos de Euskadi y usted sabe que la regulaci\u00f3n b\u00e1sica en materia de\n    sanidad y de educaci\u00f3n descansa en esta C\u00e1mara, y por tanto en modo\n    alguno los cambios que el Gobierno ha propuesto en estas materias de\n    sanidad y educaci\u00f3n no invaden para nada el concepto de Hacienda foral,\n    el r\u00e9gimen econ\u00f3mico espec\u00edfico del Pa\u00eds Vasco, la Ley del Concierto\n    Econ\u00f3mico no la invade en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa es el debate pol\u00edtico que existe en el Pa\u00eds Vasco y\n    que est\u00e1 impulsado por el lehendakari en t\u00e9rminos de su calendario\n    electoral espec\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sabe perfectamente porque usted es\n    miembro del Partido Socialista de Euskadi, ha sido miembro de los\n    Gobiernos de Euskadi y usted sabe que la regulaci\u00f3n b\u00e1sica en materia de\n    sanidad y de educaci\u00f3n descansa en esta C\u00e1mara, y por tanto en modo\n    alguno los cambios que el Gobierno ha propuesto en estas materias de\n    sanidad y educaci\u00f3n no invaden para nada el concepto de Hacienda foral,\n    el r\u00e9gimen econ\u00f3mico espec\u00edfico del Pa\u00eds Vasco, la Ley del Concierto\n    Econ\u00f3mico no la invade en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la primera, relativa a si\n    el Gobierno en su acci\u00f3n est\u00e1 invadiendo competencias en el Pa\u00eds Vasco,\n    la respuesta es no, se\u00f1or J\u00e1uregui. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sabe perfectamente porque usted es\n    miembro del Partido Socialista de Euskadi, ha sido miembro de los\n    Gobiernos de Euskadi y usted sabe que la regulaci\u00f3n b\u00e1sica en materia de\n    sanidad y de educaci\u00f3n descansa en esta C\u00e1mara, y por tanto en modo\n    alguno los cambios que el Gobierno ha propuesto en estas materias de\n    sanidad y educaci\u00f3n no invaden para nada el concepto de Hacienda foral,\n    el r\u00e9gimen econ\u00f3mico espec\u00edfico del Pa\u00eds Vasco, la Ley del Concierto\n    Econ\u00f3mico no la invade en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa es el debate pol\u00edtico que existe en el Pa\u00eds Vasco y\n    que est\u00e1 impulsado por el lehendakari en t\u00e9rminos de su calendario\n    electoral espec\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed s\u00e9 es que hay una invasi\u00f3n competencial grave y que el Gobierno\n    vasco est\u00e1 defendiendo esas invasiones con recursos constantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que\n    tambi\u00e9n s\u00e9, se\u00f1or ministro -quiz\u00e1s la C\u00e1mara no lo recuerde-, es que\n    usted es el ministro responsable de la pol\u00edtica territorial del pa\u00eds,\n    algo que probablemente casi todos hemos olvidado, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno, porque no viene en estos presupuestos la inversi\u00f3n que merece\n    Andaluc\u00eda en atenci\u00f3n a su poblaci\u00f3n, que es del 17,8, de acuerdo con el\n    mandato del Estatuto de Andaluc\u00eda que comparten cinco comunidades\n    aut\u00f3nomas m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DEL GOBIERNO SOBRE EL CUMPLIMIENTO\n    DE COMPROMISOS PRESUPUESTARIOS EN EL PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [6, 7], "vasco": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La pregunta es: \u00bfEst\u00e1n cumpliendo sus\n    compromisos presupuestarios las previsiones del Gobierno con el Pa\u00eds\n    Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se quiere decir\n    que tenemos poca inversi\u00f3n para el Pa\u00eds Vasco, ya lo he explicado antes\n    respecto de otras comunidades aut\u00f3nomas: que no hay m\u00e1s inversi\u00f3n p\u00fablica\n    en el conjunto del presupuesto del Estado para ninguna comunidad aut\u00f3noma\n    de Espa\u00f1a; que no hay dinero, como estoy insistiendo desde hace meses en\n    esta C\u00e1mara; que ya me gustar\u00eda y m\u00e1s a los ministerios inversores, traer\n    m\u00e1s inversiones p\u00fablicas; pero que estamos dando preferencia a la\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, algo que tengo que celebrar que est\u00e9\n    haciendo el Gobierno vasco, tambi\u00e9n dando esa prioridad, porque es\n    fundamental para acortar la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, no hace falta, se\u00f1or Elorza, que les vuelva a explicar c\u00f3mo\n    se rigen las relaciones econ\u00f3micas entre el Estado de Espa\u00f1a y las\n    haciendas forales del Pa\u00eds Vasco, que tienen en su propio r\u00e9gimen y que,\n    por tanto, tienen el cumplimiento presupuestario que les atribuye nuestra\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es: \u00bfEst\u00e1n cumpliendo sus\n    compromisos presupuestarios las previsiones del Gobierno con el Pa\u00eds\n    Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se quiere decir\n    que tenemos poca inversi\u00f3n para el Pa\u00eds Vasco, ya lo he explicado antes\n    respecto de otras comunidades aut\u00f3nomas: que no hay m\u00e1s inversi\u00f3n p\u00fablica\n    en el conjunto del presupuesto del Estado para ninguna comunidad aut\u00f3noma\n    de Espa\u00f1a; que no hay dinero, como estoy insistiendo desde hace meses en\n    esta C\u00e1mara; que ya me gustar\u00eda y m\u00e1s a los ministerios inversores, traer\n    m\u00e1s inversiones p\u00fablicas; pero que estamos dando preferencia a la\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, algo que tengo que celebrar que est\u00e9\n    haciendo el Gobierno vasco, tambi\u00e9n dando esa prioridad, porque es\n    fundamental para acortar la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, no hace falta, se\u00f1or Elorza, que les vuelva a explicar c\u00f3mo\n    se rigen las relaciones econ\u00f3micas entre el Estado de Espa\u00f1a y las\n    haciendas forales del Pa\u00eds Vasco, que tienen en su propio r\u00e9gimen y que,\n    por tanto, tienen el cumplimiento presupuestario que les atribuye nuestra\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se quiere decir\n    que tenemos poca inversi\u00f3n para el Pa\u00eds Vasco, ya lo he explicado antes\n    respecto de otras comunidades aut\u00f3nomas: que no hay m\u00e1s inversi\u00f3n p\u00fablica\n    en el conjunto del presupuesto del Estado para ninguna comunidad aut\u00f3noma\n    de Espa\u00f1a; que no hay dinero, como estoy insistiendo desde hace meses en\n    esta C\u00e1mara; que ya me gustar\u00eda y m\u00e1s a los ministerios inversores, traer\n    m\u00e1s inversiones p\u00fablicas; pero que estamos dando preferencia a la\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, algo que tengo que celebrar que est\u00e9\n    haciendo el Gobierno vasco, tambi\u00e9n dando esa prioridad, porque es\n    fundamental para acortar la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, no hace falta, se\u00f1or Elorza, que les vuelva a explicar c\u00f3mo\n    se rigen las relaciones econ\u00f3micas entre el Estado de Espa\u00f1a y las\n    haciendas forales del Pa\u00eds Vasco, que tienen en su propio r\u00e9gimen y que,\n    por tanto, tienen el cumplimiento presupuestario que les atribuye nuestra\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [8, 9, 10], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [5, 6, 7], "vasco": [2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Son proyectos de una nueva econom\u00eda sostenible de sectores emergentes en\n    el sistema cient\u00edfico y en el sistema del \u00e1rea del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted fue ministro de Hacienda ocho a\u00f1os con un gobierno que\n    sent\u00f3 m\u00e1s que las bases de la econom\u00eda del ladrillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, hablo de incumplimientos\n    concretos de compromisos concertados, firmados, conveniados, entre el\n    Gobierno de Espa\u00f1a y el Gobierno del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablo de una partida\n    absolutamente insuficiente para hacer realidad la llegada del tren de\n    alta velocidad Madrid-Pa\u00eds Vasco en la fecha convenida, 2016. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablo de incumplimiento,\n    tambi\u00e9n con el Pa\u00eds Vasco, para la creaci\u00f3n del espacio audiovisual y\n    nuevas tecnolog\u00edas en tabacalera vinculada al Festival Internacional de\n    Cine de San Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, hablo de incumplimientos\n    concretos de compromisos concertados, firmados, conveniados, entre el\n    Gobierno de Espa\u00f1a y el Gobierno del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablo de una partida\n    absolutamente insuficiente para hacer realidad la llegada del tren de\n    alta velocidad Madrid-Pa\u00eds Vasco en la fecha convenida, 2016. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablo de incumplimiento,\n    tambi\u00e9n con el Pa\u00eds Vasco, para la creaci\u00f3n del espacio audiovisual y\n    nuevas tecnolog\u00edas en tabacalera vinculada al Festival Internacional de\n    Cine de San Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, hablo de incumplimientos\n    concretos de compromisos concertados, firmados, conveniados, entre el\n    Gobierno de Espa\u00f1a y el Gobierno del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablo de una partida\n    absolutamente insuficiente para hacer realidad la llegada del tren de\n    alta velocidad Madrid-Pa\u00eds Vasco en la fecha convenida, 2016. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablo de incumplimiento,\n    tambi\u00e9n con el Pa\u00eds Vasco, para la creaci\u00f3n del espacio audiovisual y\n    nuevas tecnolog\u00edas en tabacalera vinculada al Festival Internacional de\n    Cine de San Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [8, 9, 10], "empresas": [11], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque el Tribunal Constitucional dijo que\n    era competencia auton\u00f3mica, y en el Pa\u00eds Vasco lo que no ha habido es\n    liberalizaci\u00f3n del suelo, se\u00f1or\u00edas; es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la herencia de un presupuesto equilibrado con 5,5 millones de\n    puestos de trabajo creados, en el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que tenemos que volver a repetir en nuestro pa\u00eds, demostrando\n    lo que fuimos, un pa\u00eds de emprendedores, como es el Pa\u00eds Vasco, que lo\n    que necesita es financiaci\u00f3n bancaria; necesita financiaci\u00f3n para nuevas\n    inversiones, para que esos emprendedores inviertan y creen empleo, para\n    que esas pymes, aut\u00f3nomos, empresas puedan seguir exportando con esa\n    vocaci\u00f3n exportadora y estando presentes en los mercados internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que mover\u00e1 la inversi\u00f3n en el Pa\u00eds\n    Vasco y en toda Espa\u00f1a, el acceso a una financiaci\u00f3n bancaria que\n    realmente sea la inductora de creaci\u00f3n de empleo, de puestos de trabajo,\n    especialmente para nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el Tribunal Constitucional dijo que\n    era competencia auton\u00f3mica, y en el Pa\u00eds Vasco lo que no ha habido es\n    liberalizaci\u00f3n del suelo, se\u00f1or\u00edas; es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la herencia de un presupuesto equilibrado con 5,5 millones de\n    puestos de trabajo creados, en el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que tenemos que volver a repetir en nuestro pa\u00eds, demostrando\n    lo que fuimos, un pa\u00eds de emprendedores, como es el Pa\u00eds Vasco, que lo\n    que necesita es financiaci\u00f3n bancaria; necesita financiaci\u00f3n para nuevas\n    inversiones, para que esos emprendedores inviertan y creen empleo, para\n    que esas pymes, aut\u00f3nomos, empresas puedan seguir exportando con esa\n    vocaci\u00f3n exportadora y estando presentes en los mercados internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que mover\u00e1 la inversi\u00f3n en el Pa\u00eds\n    Vasco y en toda Espa\u00f1a, el acceso a una financiaci\u00f3n bancaria que\n    realmente sea la inductora de creaci\u00f3n de empleo, de puestos de trabajo,\n    especialmente para nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el Tribunal Constitucional dijo que\n    era competencia auton\u00f3mica, y en el Pa\u00eds Vasco lo que no ha habido es\n    liberalizaci\u00f3n del suelo, se\u00f1or\u00edas; es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la herencia de un presupuesto equilibrado con 5,5 millones de\n    puestos de trabajo creados, en el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que tenemos que volver a repetir en nuestro pa\u00eds, demostrando\n    lo que fuimos, un pa\u00eds de emprendedores, como es el Pa\u00eds Vasco, que lo\n    que necesita es financiaci\u00f3n bancaria; necesita financiaci\u00f3n para nuevas\n    inversiones, para que esos emprendedores inviertan y creen empleo, para\n    que esas pymes, aut\u00f3nomos, empresas puedan seguir exportando con esa\n    vocaci\u00f3n exportadora y estando presentes en los mercados internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que tenemos que volver a repetir en nuestro pa\u00eds, demostrando\n    lo que fuimos, un pa\u00eds de emprendedores, como es el Pa\u00eds Vasco, que lo\n    que necesita es financiaci\u00f3n bancaria; necesita financiaci\u00f3n para nuevas\n    inversiones, para que esos emprendedores inviertan y creen empleo, para\n    que esas pymes, aut\u00f3nomos, empresas puedan seguir exportando con esa\n    vocaci\u00f3n exportadora y estando presentes en los mercados internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "educaci\u00f3n": [0], "salud": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfTiene previsto convocar al Consejo Interterritorial de Educaci\u00f3n para\n    estudiar las ayudas y subvenciones de un servicio b\u00e1sico para la\n    nutrici\u00f3n y la salud de los alumnos y alumnas, como es el comedor en los\n    centros escolares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene previsto convocar al Consejo Interterritorial de Educaci\u00f3n para\n    estudiar las ayudas y subvenciones de un servicio b\u00e1sico para la\n    nutrici\u00f3n y la salud de los alumnos y alumnas, como es el comedor en los\n    centros escolares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene previsto convocar al Consejo Interterritorial de Educaci\u00f3n para\n    estudiar las ayudas y subvenciones de un servicio b\u00e1sico para la\n    nutrici\u00f3n y la salud de los alumnos y alumnas, como es el comedor en los\n    centros escolares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "salud": [7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... M\u00e1s de un mill\u00f3n de familias no tienen ingreso alguno en\n    sus hogares, m\u00e1s de 2 millones de ni\u00f1os y ni\u00f1as est\u00e1n en el umbral de la\n    pobreza y cada vez m\u00e1s familias no pueden cubrir las necesidades b\u00e1sicas\n    de sus hijos y de sus hijas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no le voy a hablar de esto, se\u00f1or\n    ministro (muestra un t\u00e1per); le voy a hablar de esto (muestra un libro),\n    de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola le voy a hablar; le voy a hablar de los\n    derechos de los ciudadanos, le voy a hablar del derecho ciudadano a la\n    educaci\u00f3n y le voy a hablar del derecho del ciudadano a la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es responsable, se\u00f1or\n    ministro, del brutal ataque a la educaci\u00f3n p\u00fablica y del brutal ataque a\n    los derechos de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted prefiere que se hable del t\u00e1per\n    (muestra un t\u00e1per de nuevo), en vez de los derechos de la ciudadan\u00eda\n    recogidos en la Constituci\u00f3n, de los derechos a la salud y los derechos a\n    la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa, se\u00f1or ministro, asfixia a\n    las comunidades aut\u00f3nomas con m\u00e1s de 5.000 millones de recortes y asfixia\n    a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de un mill\u00f3n de familias no tienen ingreso alguno en\n    sus hogares, m\u00e1s de 2 millones de ni\u00f1os y ni\u00f1as est\u00e1n en el umbral de la\n    pobreza y cada vez m\u00e1s familias no pueden cubrir las necesidades b\u00e1sicas\n    de sus hijos y de sus hijas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted prefiere financiar a los mercados,\n    en lugar de a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no le voy a hablar de esto, se\u00f1or\n    ministro (muestra un t\u00e1per); le voy a hablar de esto (muestra un libro),\n    de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola le voy a hablar; le voy a hablar de los\n    derechos de los ciudadanos, le voy a hablar del derecho ciudadano a la\n    educaci\u00f3n y le voy a hablar del derecho del ciudadano a la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted prefiere que se hable del t\u00e1per\n    (muestra un t\u00e1per de nuevo), en vez de los derechos de la ciudadan\u00eda\n    recogidos en la Constituci\u00f3n, de los derechos a la salud y los derechos a\n    la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mire, no voy a convocar lo que usted me ha\n    pedido que convoque, el consejo interterritorial de Educaci\u00f3n, por una\n    primera raz\u00f3n: no existe tal \u00f3rgano; entonces es dif\u00edcil de convocar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me imagino que se refiere, se\u00f1or\u00eda, a la Conferencia\n    Sectorial de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece muy\n    importante, pero es que resulta que es una competencia auton\u00f3mica; que la\n    \u00fanica referencia a los comedores que existe en la legislaci\u00f3n b\u00e1sica\n    educativa, en la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, es aquella que dice que\n    cuando los alumnos sean escolarizados en municipios distintos de aquel en\n    que residen tendr\u00e1n las ayudas de comedor y de transporte a cargo de las\n    autoridades educativas, es decir, a cargo de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece muy\n    importante, pero es que resulta que es una competencia auton\u00f3mica; que la\n    \u00fanica referencia a los comedores que existe en la legislaci\u00f3n b\u00e1sica\n    educativa, en la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, es aquella que dice que\n    cuando los alumnos sean escolarizados en municipios distintos de aquel en\n    que residen tendr\u00e1n las ayudas de comedor y de transporte a cargo de las\n    autoridades educativas, es decir, a cargo de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Valenciano, con mucho gusto le resumo esos objetivos, puesto que\n    est\u00e1n expl\u00edcitos en la principal pieza legislativa que este Gobierno\n    desea llevar a cabo en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "calidad": [12, 13, 14], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes -como hacen ahora en la campa\u00f1a electoral gallega-, en la campa\u00f1a\n    electoral de las elecciones generales dijeron que el PSOE agitaba el\n    miedo a los recortes, pero que no era cierto; y que jam\u00e1s meter\u00eda la\n    tijera en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues no es que hayan metido la\n    tijera, es que han volado la educaci\u00f3n p\u00fablica por los aires. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En diez\n    meses han recortado 5.200 millones de euros en educaci\u00f3n; 1.000 millones\n    cada dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto de educaci\u00f3n de este pa\u00eds es hoy el mismo\n    que ten\u00edamos en 1987. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Calidad, se\u00f1or Wert, no; desigualdad, desigualdad\n    galopante, desigualdad que es un problema para la educaci\u00f3n de hoy pero\n    sobre todo un problema para este pa\u00eds en el futuro, porque\n    est\u00e1n ustedes limitando la capacidad de que este pa\u00eds crezca y sea\n    competitivo en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Calidad, no; educaci\u00f3n de primera y educaci\u00f3n\n    de segunda, se\u00f1or Wert. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el\n    pa\u00eds que ustedes est\u00e1n construyendo en este momento; una educaci\u00f3n de\n    primera para los de primera y una educaci\u00f3n de segunda para todos los\n    dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente est\u00e1 sufriendo\n    mucho en esta crisis econ\u00f3mica y la educaci\u00f3n para algunos es la \u00fanica\n    salida; no cierren tambi\u00e9n esa salida, se\u00f1or Wert. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto de educaci\u00f3n de este pa\u00eds es hoy el mismo\n    que ten\u00edamos en 1987. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Calidad, se\u00f1or Wert, no; desigualdad, desigualdad\n    galopante, desigualdad que es un problema para la educaci\u00f3n de hoy pero\n    sobre todo un problema para este pa\u00eds en el futuro, porque\n    est\u00e1n ustedes limitando la capacidad de que este pa\u00eds crezca y sea\n    competitivo en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el\n    pa\u00eds que ustedes est\u00e1n construyendo en este momento; una educaci\u00f3n de\n    primera para los de primera y una educaci\u00f3n de segunda para todos los\n    dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es malo para la gente y es malo para el futuro del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Calidad, se\u00f1or Wert, no; desigualdad, desigualdad\n    galopante, desigualdad que es un problema para la educaci\u00f3n de hoy pero\n    sobre todo un problema para este pa\u00eds en el futuro, porque\n    est\u00e1n ustedes limitando la capacidad de que este pa\u00eds crezca y sea\n    competitivo en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Calidad, no; educaci\u00f3n de primera y educaci\u00f3n\n    de segunda, se\u00f1or Wert. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos ha recordado muchas veces, se\u00f1or Wert, que la calidad se paga y\n    que el esfuerzo se hace en funci\u00f3n de la renta; a menor renta, mayor\n    esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [3], "pa\u00eds": [2], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y aunque\n    ustedes digan lo contrario, la pol\u00edtica m\u00e1s social, la que se refiere a\n    las becas y ayudas generales, tanto universitarias como no\n    universitarias, se ha mantenido, digan ustedes lo que digan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros no existe una educaci\u00f3n de\n    primera y una educaci\u00f3n de segunda; existe una educaci\u00f3n de calidad, y\n    por eso nuestro mayor esfuerzo -le dir\u00eda que no solo nuestro esfuerzo\n    prioritario; nuestro esfuerzo \u00fanico, porque es una cuesti\u00f3n en la que es\n    muy importante priorizar- ha sido mantener el instrumento de equidad m\u00e1s\n    importante de que dispone el sistema -por lo menos de que dispone el\n    sistema en manos del Estado-, que son las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego hablemos con propiedad,\n    veamos exactamente d\u00f3nde reside el gasto educativo en la distribuci\u00f3n\n    competencial que tenemos en este pa\u00eds, qu\u00e9 medidas se han adoptado, qu\u00e9\n    contenido y no anticipe consecuencias de hechos que no se van a producir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros no existe una educaci\u00f3n de\n    primera y una educaci\u00f3n de segunda; existe una educaci\u00f3n de calidad, y\n    por eso nuestro mayor esfuerzo -le dir\u00eda que no solo nuestro esfuerzo\n    prioritario; nuestro esfuerzo \u00fanico, porque es una cuesti\u00f3n en la que es\n    muy importante priorizar- ha sido mantener el instrumento de equidad m\u00e1s\n    importante de que dispone el sistema -por lo menos de que dispone el\n    sistema en manos del Estado-, que son las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000296\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "calidad": [2], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el modelo educativo de Catalu\u00f1a es un modelo de\n    convivencia y de cohesi\u00f3n social que usted deber\u00eda tener muy presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    es que adem\u00e1s nos ha anunciado tambi\u00e9n que tiene la intenci\u00f3n de\n    subvencionar colegios privados para que separen a los alumnos por raz\u00f3n\n    de lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se forma y se educa, y creo\n    sinceramente que sus palabras merecen una rectificaci\u00f3n por respeto a la\n    dignidad y al esfuerzo de miles de maestros y pedagogos que durante a\u00f1os\n    han contribuido a crear una escuela p\u00fablica de calidad, escuela p\u00fablica\n    que ahora se ve amenazada con sus recortes y con sus declaraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El modelo educativo en Catalu\u00f1a es un modelo de convivencia y de cohesi\u00f3n\n    social, le dec\u00eda, y usted deber\u00eda tener muy presente que sus\n    declaraciones rompen peligrosamente esa convivencia, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "alumnos": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es una lengua que siendo\n    madrile\u00f1o amo como una lengua espa\u00f1ola m\u00e1s y hablo y leo, y me parece que\n    lo que en t\u00e9rminos legales, jurisprudenciales y constitucionales se ha\n    admitido respecto al catal\u00e1n es perfectamente v\u00e1lido; ahora, yo estoy\n    hablando de una cosa muy distinta, estoy hablando de\n    hacer efectivo un derecho que tiene amparo legal y amparo constitucional y\n    amparo jurisprudencial y es que aquellas familias que quieran que sus\n    hijos se escolaricen en castellano tengan todo el derecho de hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la se\u00f1ora Rigau,\n    que no es de su partido, que es de Converg\u00e8ncia, ha dicho el otro d\u00eda que\n    nuestro inter\u00e9s es espa\u00f1olizar a los alumnos catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed, nuestro inter\u00e9s es espa\u00f1olizar a los alumnos\n    catalanes y que se sientan tan orgullosos de ser espa\u00f1oles como de ser\n    catalanes (Aplausos) y que tengan la capacidad de tener una vivencia\n    equilibrada de esas dos identidades porque las dos les enriquecen y les\n    fortalecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como dec\u00eda al principio, esto pone de manifiesto una espl\u00e9ndida\n    colaboraci\u00f3n entre el ministerio, a trav\u00e9s fundamentalmente del Instituto\n    de Patrimonio Cultural, y la Consejer\u00eda de Cultura, Educaci\u00f3n y\n    Ordenaci\u00f3n Universitaria de la Xunta de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, se ha realizado un an\u00e1lisis detallad\u00edsimo, que afortunadamente\n    ha puesto de manifiesto que no se han producido deterioros apreciables en\n    el c\u00f3dice, y una medici\u00f3n cuidadosa, profunda, de la calidad del aire, de\n    la temperatura, de la humedad, de las condiciones de conservaci\u00f3n del\n    c\u00f3dice en la catedral compostelana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000302\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A REGULAR EL GOBIERNO\n    LA NUEVA MODALIDAD DE CONVENIO ESPECIAL CON LA SEGURIDAD SOCIAL, QUE\n    DEBEN PODER SUSCRIBIR LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD CON ESPECIALES\n    DIFICULTADES DE INSERCI\u00d3N LABORAL, PARA LA COBERTURA DE LAS PRESTACIONES\n    POR JUBILACI\u00d3N Y POR MUERTE Y SUPERVIVENCIA, TAL COMO SE\u00d1ALA LA LEY DE\n    ACTUALIZACI\u00d3N, ADECUACI\u00d3N Y MODERNIZACI\u00d3N DEL SISTEMA DE SEGURIDAD\n    SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO VA A REGULAR EL GOBIERNO\n    LA NUEVA MODALIDAD DE CONVENIO ESPECIAL CON LA SEGURIDAD SOCIAL, QUE\n    DEBEN PODER SUSCRIBIR LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD CON ESPECIALES\n    DIFICULTADES DE INSERCI\u00d3N LABORAL, PARA LA COBERTURA DE LAS PRESTACIONES\n    POR JUBILACI\u00d3N Y POR MUERTE Y SUPERVIVENCIA, TAL COMO SE\u00d1ALA LA LEY DE\n    ACTUALIZACI\u00d3N, ADECUACI\u00d3N Y MODERNIZACI\u00d3N DEL SISTEMA DE SEGURIDAD\n    SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el apartado 3 de la disposici\u00f3n adicional segunda de la\n    Ley 27/2011, sobre actualizaci\u00f3n, adecuaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del sistema\n    de Seguridad Social, encomendaba al Gobierno que en el plazo de seis\n    meses desde su promulgaci\u00f3n presentara la regulaci\u00f3n de una nueva\n    modalidad de convenio especial con la Seguridad Social para que la\n    pudieran suscribir las personas con discapacidad que tengan dificultades\n    de reinserci\u00f3n laboral, a efectos de la cobertura de las prestaciones por\n    jubilaci\u00f3n, muerte y supervivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el apartado 3 de la disposici\u00f3n adicional segunda de la\n    Ley 27/2011, sobre actualizaci\u00f3n, adecuaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del sistema\n    de Seguridad Social, encomendaba al Gobierno que en el plazo de seis\n    meses desde su promulgaci\u00f3n presentara la regulaci\u00f3n de una nueva\n    modalidad de convenio especial con la Seguridad Social para que la\n    pudieran suscribir las personas con discapacidad que tengan dificultades\n    de reinserci\u00f3n laboral, a efectos de la cobertura de las prestaciones por\n    jubilaci\u00f3n, muerte y supervivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1, 2], "pa\u00eds": [3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso, en el pasado como Grupo\n    Parlamentario Popular y en el presente como Gobierno de Espa\u00f1a, el\n    Partido Popular est\u00e1 comprometido con los discapacitados y con elaborar\n    ese convenio especial con la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el pasado como Grupo\n    Parlamentario Popular y en el presente como Gobierno de Espa\u00f1a, el\n    Partido Popular est\u00e1 comprometido con los discapacitados y con elaborar\n    ese convenio especial con la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico\n    que estamos haciendo es terminar todos los tr\u00e1mites normativos que\n    requiere dicho real decreto porque queremos que tenga todas las\n    garant\u00edas, no solo jur\u00eddicas, sino tambi\u00e9n presupuestarias para que sea\n    un convenio que contribuya a la sostenibilidad de nuestro sistema de\n    protecci\u00f3n social, nuestro sistema de pensiones, que es la columna\n    vertebral del sistema de bienestar de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico\n    que estamos haciendo es terminar todos los tr\u00e1mites normativos que\n    requiere dicho real decreto porque queremos que tenga todas las\n    garant\u00edas, no solo jur\u00eddicas, sino tambi\u00e9n presupuestarias para que sea\n    un convenio que contribuya a la sostenibilidad de nuestro sistema de\n    protecci\u00f3n social, nuestro sistema de pensiones, que es la columna\n    vertebral del sistema de bienestar de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2, 3, 4], "social": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se trata de una f\u00f3rmula novedosa\n    que favorecer\u00e1 la ampliaci\u00f3n de la protecci\u00f3n social de este grupo, con\n    una vulnerabilidad muy acusada y que tradicionalmente quedaba siempre\n    fuera de la cobertura de la Seguridad Social por estar excluidos del\n    mercado de trabajo a causa de su discapacidad, y que determina adem\u00e1s\n    grandes apoyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se trata de una f\u00f3rmula novedosa\n    que favorecer\u00e1 la ampliaci\u00f3n de la protecci\u00f3n social de este grupo, con\n    una vulnerabilidad muy acusada y que tradicionalmente quedaba siempre\n    fuera de la cobertura de la Seguridad Social por estar excluidos del\n    mercado de trabajo a causa de su discapacidad, y que determina adem\u00e1s\n    grandes apoyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que esta modalidad de convenio especial es\n    especialmente demandada y esperada por todas las personas con\n    discapacidad y por sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, usted sabe que estas personas con discapacidad\n    tienen un coste econ\u00f3mico muy importante para sus familias y sabe que\n    este convenio que ha sido solicitado lo esperan con gran ilusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    tambi\u00e9n le pido que hagan este decreto del lado del mundo de la\n    discapacidad, de la discapacidad organizada, porque es con ellos y con\n    sus familias con los que mejor podemos llevar a t\u00e9rmino este especial\n    convenio, vuelvo a repetir, por todos esperado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3], "social": [1, 2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, le agradezco esta pregunta porque nos da la oportunidad\n    de poner en valor un compromiso del Gobierno, y ya digo que en pr\u00f3ximas\n    semanas llevaremos al Consejo de Ministros este real decreto de ayuda a\n    los discapacitados con ese convenio especial con la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, le agradezco esta pregunta porque nos da la oportunidad\n    de poner en valor un compromiso del Gobierno, y ya digo que en pr\u00f3ximas\n    semanas llevaremos al Consejo de Ministros este real decreto de ayuda a\n    los discapacitados con ese convenio especial con la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero poner en valor que con ello cumplimos la recomendaci\u00f3n 18 del\n    Pacto de Toledo, que es el gran pacto social de la democracia, y\n    cumplimos con esa disposici\u00f3n adicional de la Ley 27/2011, de\n    modernizaci\u00f3n y reforma del sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumplimos tambi\u00e9n con\n    los compromisos reiterados en esta C\u00e1mara con los discapacitados con ese\n    convenio especial y quiero decirle a la se\u00f1ora Tarruella que hemos\n    hablado durante estos meses y tenemos el apoyo de los discapacitados, de\n    sus familias, de las organizaciones m\u00e1s representativas del mundo de la\n    discapacidad, de los agentes sociales y estoy segura de que tambi\u00e9n de la\n    mayor\u00eda de los grupos de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La echamos de menos las mujeres y tambi\u00e9n los hombres de este\n    pa\u00eds, especialmente los gallegos y las gallegas, por su insultante\n    silencio ante las indignas palabras de Castelao Braga\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ser\u00e1n 250\n    euros lo que les bajen a los pensionistas y las pensionistas de mi pa\u00eds,\n    de Galicia, que son -por cierto- los que cobran las pensiones m\u00e1s bajas\n    de todo el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 HA DECIDIDO EL GOBIERNO UTILIZAR LOS FONDOS CONSIGNADOS\n    EN EL FONDO DE RESERVA DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 HA DECIDIDO EL GOBIERNO UTILIZAR LOS FONDOS CONSIGNADOS\n    EN EL FONDO DE RESERVA DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, el Gobierno ha decidido hacer\n    uso de 3.063 millones de euros de la hucha de las pensiones de la\n    Seguridad Social, por cierto por primera vez en la historia del Fondo de\n    reserva desde que en el a\u00f1o 2000 comenz\u00f3 a dotarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 ha decidido\n    el Gobierno utilizar estos fondos consignados en el Fondo de reserva de\n    la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, el Gobierno ha decidido hacer\n    uso de 3.063 millones de euros de la hucha de las pensiones de la\n    Seguridad Social, por cierto por primera vez en la historia del Fondo de\n    reserva desde que en el a\u00f1o 2000 comenz\u00f3 a dotarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 ha decidido\n    el Gobierno utilizar estos fondos consignados en el Fondo de reserva de\n    la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, como nos hemos encontrado la caja de la Seguridad Social en\n    n\u00fameros rojos, para pagar las pensiones como dice la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, como nos hemos encontrado la caja de la Seguridad Social en\n    n\u00fameros rojos, para pagar las pensiones como dice la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "trabajadores": [3], "pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, les exigimos que cualquier medida que vayan a\n    adoptar en materia de pensiones la hagan con di\u00e1logo social y consenso\n    pol\u00edtico, como se ha hecho siempre, y en el seno del Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora\n    le toca al Fondo de reserva, a la hucha de las pensiones, donde por\n    cierto se guardan los ahorros de todos los trabajadores y trabajadoras de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1ora ministra, un l\u00edo que genera desconfianza e\n    incertidumbre fuera y dentro de Espa\u00f1a, y en especial a los casi 9\n    millones de pensionistas y a sus familias, que no saben lo que les\n    espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora\n    le toca al Fondo de reserva, a la hucha de las pensiones, donde por\n    cierto se guardan los ahorros de todos los trabajadores y trabajadoras de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ser\u00eda bueno para este pa\u00eds que usted gestionase el sistema de pensiones\n    con m\u00e1s acierto que su pol\u00edtica de nombramientos, porque lo del se\u00f1or\n    Castelao Braga\u00f1a ha sido una grand\u00edsima ofensa para todas las mujeres y\n    para el Estado de derecho; sencillamente repugnante, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [3, 4, 5], "pa\u00eds": [6], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe cu\u00e1l fue en 2010 y 2011\n    el d\u00e9ficit de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue de 7.705 millones de euros, lo ha\n    dicho la Intervenci\u00f3n General de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2008 y 2009 hubo\n    excedentes en el sistema de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1l fue en 2010 y 2011\n    el d\u00e9ficit de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue de 7.705 millones de euros, lo ha\n    dicho la Intervenci\u00f3n General de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2008 y 2009 hubo\n    excedentes en el sistema de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    utilizaremos para apoyar a los pensionistas hasta al final revalorizando\n    las pensiones en 2012 y en 2013, porque es un derecho que tienen los\n    pensionistas en este pa\u00eds, y ustedes, los socialistas, lo \u00fanico que han\n    hecho es traer d\u00e9ficit, congelar las pensiones y dar intranquilidad a\n    miles de pensionistas espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N PUEDE APORTAR LA MINISTRA DE SANIDAD TRAS EL\n    \u00daLTIMO CONSEJO INTERTERRITORIAL DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N PUEDE APORTAR LA MINISTRA DE SANIDAD TRAS EL\n    \u00daLTIMO CONSEJO INTERTERRITORIAL DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, inf\u00f3rmeme de los acuerdos del Consejo\n    Interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde que soy responsable del departamento de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad, he convocado cuatro plenos del Consejo\n    Interterritorial de Salud y en el \u00faltimo de ellos, al que usted se\n    refiere, hemos debatido dieciocho asuntos, que figuraban en el orden del\n    d\u00eda que usted debe conocer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde que soy responsable del departamento de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad, he convocado cuatro plenos del Consejo\n    Interterritorial de Salud y en el \u00faltimo de ellos, al que usted se\n    refiere, hemos debatido dieciocho asuntos, que figuraban en el orden del\n    d\u00eda que usted debe conocer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El 70% de los espa\u00f1oles, se\u00f1or\u00edas, acaban de decir, seg\u00fan la\n    encuesta del CIS, que desde que gobiernan ustedes todo ha empeorado en\n    este pa\u00eds; todo, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El periodo en el que se\n    aprob\u00f3 la dependencia que ahora ustedes quieren relegar, el periodo de\n    una mayor pol\u00edtica social que ahora ustedes quieren aniquilar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, no nos vengan con cuentos, digan que tienen que revisar, como\n    consecuencia de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, de su gesti\u00f3n econ\u00f3mica, todos\n    los datos de este pa\u00eds...(Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya est\u00e1\n    yendo peor, la sanidad era para todos y ahora solamente es para los\n    asegurados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "servicios sociales": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n les dir\u00e9, se\u00f1or\u00edas, hablando de sanidad, que ustedes dejaron la\n    sanidad p\u00fablica en quiebra; dejaron 16.000 millones de euros de deuda,\n    sin pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le dir\u00e9 que hemos aprobado los requisitos b\u00e1sicos para que\n    tengan un convenio aquellas personas que no son aseguradas en el sistema;\n    y tambi\u00e9n le recuerdo que ustedes fueron los que, seg\u00fan el Tribunal de\n    Cuentas, hicieron que los ciudadanos pagaran 1.000 millones de euros por\n    fraude a la sanidad con el llamado turismo sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00edas, estamos trabajando por garantizar lo que ustedes dejaron en\n    quiebra: la sanidad, los servicios sociales, las pensiones, la igualdad;\n    (Rumores) trabajando con los mimbres que ustedes nos han dejado, que son\n    ni m\u00e1s ni menos que 5,5 millones de parados, que es la herencia que hemos\n    recibido de ustedes y por la que estamos trabajando y adoptando todas las\n    medidas que, como le digo, toda la Uni\u00f3n Europea y especialmente el Fondo\n    Monetario Internacional... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00edas, estamos trabajando por garantizar lo que ustedes dejaron en\n    quiebra: la sanidad, los servicios sociales, las pensiones, la igualdad;\n    (Rumores) trabajando con los mimbres que ustedes nos han dejado, que son\n    ni m\u00e1s ni menos que 5,5 millones de parados, que es la herencia que hemos\n    recibido de ustedes y por la que estamos trabajando y adoptando todas las\n    medidas que, como le digo, toda la Uni\u00f3n Europea y especialmente el Fondo\n    Monetario Internacional... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PRESTACIONES O SERVICIOS VAN A DEJAR DE SER\n    GRATUITOS EN NUESTRO SISTEMA SANITARIO POR LA NUEVA ORDENACI\u00d3N DE LA\n    CARTERA COM\u00daN DE SERVICIOS DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD QUE PREPARA SU\n    MINISTERIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... De los 16.000 millones de euros de deuda de la sanidad, la mitad es de\n    comunidades aut\u00f3nomas como Valencia, Madrid, Murcia, etc\u00e9tera, que\n    gobiernan ustedes desde hace diecis\u00e9is a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 prestaciones o servicios que hoy son gratuitos van a\n    dejar de serlo despu\u00e9s de que usted, su departamento, revise la cartera\n    de servicios del Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "servicios sociales": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La deuda de 16.000 millones responde a la dejaci\u00f3n de funciones del\n    Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad del que usted ha\n    formado parte durante tantos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la cartera de servicios no pretende sacar ninguna prestaci\u00f3n,\n    sino que todos los espa\u00f1oles tengamos el mismo acceso a las mismas\n    prestaciones y los mismos derechos ante la sanidad, con independencia de\n    la comunidad aut\u00f3noma donde residan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La deuda de 16.000 millones responde a la dejaci\u00f3n de funciones del\n    Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad del que usted ha\n    formado parte durante tantos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "educaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted ejecuta los recortes que le dictan desde econom\u00eda y,\n    junto al ministro de Educaci\u00f3n, han dado un hachazo de 10.000 millones de\n    euros que ahora vemos en los Presupuestos Generales del Estado de 2013,\n    que han ido al d\u00e9ficit p\u00fablico por salvar a la banca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ejecuta los recortes que le dictan desde econom\u00eda y,\n    junto al ministro de Educaci\u00f3n, han dado un hachazo de 10.000 millones de\n    euros que ahora vemos en los Presupuestos Generales del Estado de 2013,\n    que han ido al d\u00e9ficit p\u00fablico por salvar a la banca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo har\u00e1 y seguir\u00e1 escondida con el mando a distancia, deshaciendo la\n    sanidad p\u00fablica; escondida sin comparecer ni en el Parlamento ni en rueda\n    de prensa tras el consejo interterritorial, con un silencio que\n    parad\u00f3jicamente resulta hasta sonoro por lo que significa, porque la\n    sanidad es hoy la cuarta preocupaci\u00f3n de los ciudadanos espa\u00f1oles cuando\n    hace solo un a\u00f1o era la s\u00e9ptima preocupaci\u00f3n, a mucha distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    reitero que deber\u00eda dialogar con nosotros para encontrar el buen camino,\n    el del acuerdo, para hacer sostenible una sanidad universal sin que los\n    pacientes paguen los rescates dise\u00f1ados por el se\u00f1or De Guindos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "servicios sociales": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  ...que ni sanidad, ni servicios sociales, ni\n    igualdad y, a este paso, ni ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...que ni sanidad, ni servicios sociales, ni\n    igualdad y, a este paso, ni ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, se\u00f1or\u00edas, y entrando a lo que importa, ninguna de sus\n    predicciones catastrofistas -y ha hecho muchas durante esta legislatura-\n    se han confirmado, lo cual es bastante grave sabiendo que usted estaba en\n    el Ministerio de Sanidad anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la sanidad es m\u00e1s universal que nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nadie se encuentra desatendido y, eso s\u00ed,\n    estamos haciendo la sanidad sostenible y m\u00e1s eficiente, adem\u00e1s de\n    evitando el fraude y los abusos que se comet\u00edan con ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000301\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En 2013, que ser\u00e1\n    -le recuerdo- el segundo a\u00f1o de Gobierno de ustedes, Espa\u00f1a ser\u00e1 la\n    segunda econom\u00eda del mundo que menos crezca, la segunda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso demuestra que ustedes han subestimado los efectos de la\n    austeridad sobre el crecimiento y que est\u00e1n dej\u00e1ndose caer en una deriva\n    de pol\u00edtica econ\u00f3mica a la que les lleva la derecha europea, a las que\n    les lleva el liderazgo de personas como la se\u00f1ora Merkel, que solamente\n    va a significar devastaci\u00f3n para la econom\u00eda espa\u00f1ola, desempleo y, desde\n    luego, ninguna perspectiva para las empresas y para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco, ayer, en el Ecofin, el lunes en el Eurogrupo, se produjo la\n    reuni\u00f3n que usted me ha resumido muy por encima, porque no hab\u00eda ning\u00fan\n    tipo de contenido en lo que me ha explicado, en la cual no se dijo nada\n    sobre el posible segundo rescate a Espa\u00f1a; nada sobre el cumplimiento de\n    los acuerdos del Consejo Europeo de junio, tanto los relativos a\n    crecimiento como los relativos a la puesta en marcha de la uni\u00f3n bancaria\n    cuanto antes, para que nuestra econom\u00eda pueda salir adelante; y, desde\n    luego, sin ninguna rectificaci\u00f3n de un esquema de pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    sobre el que ya es un clamor global su error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas previsiones que tienen muy graves consecuencias para nuestro\n    pa\u00eds, para la imagen de Espa\u00f1a en el mundo y, desde luego, en varios\n    sentidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso demuestra que ustedes han subestimado los efectos de la\n    austeridad sobre el crecimiento y que est\u00e1n dej\u00e1ndose caer en una deriva\n    de pol\u00edtica econ\u00f3mica a la que les lleva la derecha europea, a las que\n    les lleva el liderazgo de personas como la se\u00f1ora Merkel, que solamente\n    va a significar devastaci\u00f3n para la econom\u00eda espa\u00f1ola, desempleo y, desde\n    luego, ninguna perspectiva para las empresas y para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso demuestra que ustedes han subestimado los efectos de la\n    austeridad sobre el crecimiento y que est\u00e1n dej\u00e1ndose caer en una deriva\n    de pol\u00edtica econ\u00f3mica a la que les lleva la derecha europea, a las que\n    les lleva el liderazgo de personas como la se\u00f1ora Merkel, que solamente\n    va a significar devastaci\u00f3n para la econom\u00eda espa\u00f1ola, desempleo y, desde\n    luego, ninguna perspectiva para las empresas y para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    Moscoso, no s\u00e9 por d\u00f3nde empezar, pero si usted se refiere al tema del\n    rescate, si usted llama el rescate a la compra de deuda p\u00fablica por parte\n    del Banco Central Europeo en el mercado secundario de la deuda de un\n    pa\u00eds, usted sabe perfectamente que en agosto del a\u00f1o pasado, ya entonces,\n    hubo ese rescate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  En\n    definitivas cuentas, nuestra pol\u00edtica va encaminada a favorecer la\n    estabilidad en la zona euro y, l\u00f3gicamente, tambi\u00e9n a favorecer el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En\n    definitivas cuentas, nuestra pol\u00edtica va encaminada a favorecer la\n    estabilidad en la zona euro y, l\u00f3gicamente, tambi\u00e9n a favorecer el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000304\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Supongo que usted se refiere a la asistencia financiera acordada con el\n    Eurogrupo por parte de Espa\u00f1a y de la cual he informado seis veces ya en\n    la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad del Congreso de los Diputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fundamentalmente porque para la derecha el d\u00e9ficit p\u00fablico y la deuda\n    p\u00fablica son una buena manera de justificar los recortes en pol\u00edtica\n    social y la subida de impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la raz\u00f3n, porque de verdad el\n    problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la deuda privada y, sobre todo, que\n    no se delimite cu\u00e1nto de la deuda bancaria va a pasar a ser deuda\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de Bankia nos va a costar diez\n    euros a los espa\u00f1oles, porque la fecha clave para la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    fue mayo de 2012, cuando usted le dijo al mundo que para la banca, lo que\n    sea necesario; cuando usted le dijo al nuevo presidente de Bankia que\n    pusiera la cantidad que fuera necesaria, cheque en blanco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la raz\u00f3n, porque de verdad el\n    problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la deuda privada y, sobre todo, que\n    no se delimite cu\u00e1nto de la deuda bancaria va a pasar a ser deuda\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de Bankia nos va a costar diez\n    euros a los espa\u00f1oles, porque la fecha clave para la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    fue mayo de 2012, cuando usted le dijo al mundo que para la banca, lo que\n    sea necesario; cuando usted le dijo al nuevo presidente de Bankia que\n    pusiera la cantidad que fuera necesaria, cheque en blanco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000303\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \n    LA SITUACI\u00d3N DE LA SEGURIDAD SOCIAL Y LA GARANT\u00cdA DE LAS PENSIONES.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    LA SITUACI\u00d3N DE LA SEGURIDAD SOCIAL Y LA GARANT\u00cdA DE LAS PENSIONES.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "trabajadores": [51, 52], "econom\u00eda": [41], "pa\u00eds": [42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50], "reforma laboral": [53, 54, 55], "calidad": [56], "social": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, hemos planteado esta interpelaci\u00f3n para darle al Congreso\n    la oportunidad de discutir sobre el presente de las pensiones y el futuro\n    de la Seguridad Social, un debate que el se\u00f1or Rajoy y su Gobierno\n    pretenden hurtar a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema de Seguridad Social goza\n    hoy de gran legitimidad social, entre otras cosas, porque la ciudadan\u00eda\n    lo ve como una conquista social y c\u00edvica, y una de las razones es que en\n    las \u00faltimas d\u00e9cadas se ha construido sobre la base de la concertaci\u00f3n\n    social y el di\u00e1logo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, la Seguridad Social tiene en el\n    horizonte dos importantes retos, ambos comunes al conjunto de sistemas\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, en contra de lo que ustedes\n    afirman, el futuro de la Seguridad Social no depende ni \u00fanica ni\n    principalmente del aumento de la esperanza de vida, sino de que ustedes\n    abandonen las pol\u00edticas de ajuste econ\u00f3mico dr\u00e1stico que se est\u00e1n\n    convirtiendo en armas de destrucci\u00f3n masiva del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy,\n    390.000 ocupados menos que a comienzos del a\u00f1o y 420.000 desempleados m\u00e1s\n    son el verdadero problema de nuestra Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganle al se\u00f1or\n    Rajoy que los problemas que vive la Seguridad Social espa\u00f1ola no son por\n    gastar m\u00e1s de lo que ingresa, porque se gaste mucho en pensiones; no es\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de la Seguridad Social no es de pensiones elevadas o de edad\n    de jubilaci\u00f3n, sino de un modelo econ\u00f3mico que est\u00e1 destruyendo\n    masivamente el empleo y que ustedes no son capaces de cambiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en los presupuestos del 2012 han cometido ustedes algunas\n    cosas tan incre\u00edbles como preparar la v\u00eda para que despu\u00e9s el Decreto\n    20/2012 haya reducido en algunos aspectos las cotizaciones importantes de\n    las personas con menos capacidad, que son los perceptores de subsidios;\n    pero eso, adem\u00e1s de ser injusto, tambi\u00e9n penaliza los ingresos de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n de claro sometimiento a los\n    mercados financieros y usted, en esa v\u00eda, acaba de anunciar reformas,\n    como la de modificar la jubilaci\u00f3n parcial y hacerla pr\u00e1cticamente\n    inaccesible o hacer m\u00e1s dif\u00edcil la jubilaci\u00f3n anticipada, que no tienen\n    l\u00f3gica ni desde el punto de vista del mercado de trabajo ni tienen l\u00f3gica\n    desde el punto de vista de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs posible que para un tema tan\n    importante como son las cotizaciones de la Seguridad Social el Gobierno\n    diga una cosa y tres meses despu\u00e9s haga exactamente lo contrario? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de que eso\n    supone un esfuerzo importante para las arcas de la Seguridad Social, sin\n    duda, pero no nos digan que no hay 4.000 millones de euros para mantener\n    el poder adquisitivo de las pensiones y s\u00ed hay 46.000 millones de euros\n    para limpiar de activos t\u00f3xicos a los bancos y salvar no los intereses de\n    Espa\u00f1a, sino los de los acreedores de esos bancos, que son al mismo\n    tiempo bancos internacionales o fondos de inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social espa\u00f1ola, se\u00f1ora\n    ministra, es verdad, tiene en estos momentos un d\u00e9ficit coyuntural, pero\n    tienen ustedes que reconocer que eso no tiene su origen en un exceso de\n    gasto en pensiones, sino en una ca\u00edda de los ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la entrada en vigor de la reforma laboral tenemos 16.000 afiliados\n    menos al sistema de Seguridad Social y 54.000 parados m\u00e1s, seg\u00fan la EPA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos problemas son los que\n    deben abordarse y, sobre todo, no se le ocurra a usted en este \u00faltimo\n    trimestre del a\u00f1o dejar de pagar las cotizaciones a cargo del servicio\n    p\u00fablico de empleo porque se les ha terminado la cuenta para evitar que\n    crezca el d\u00e9ficit p\u00fablico y endos\u00e1rselo a la Seguridad Social, porque\n    parece que puede ser una opci\u00f3n muy tentadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que debe hacer el\n    Gobierno es poner en marcha pol\u00edticas que mejoren los ingresos de la\n    Seguridad Social, que es exactamente lo contrario de lo que est\u00e1n\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que debe hacer el Gobierno es\n    ayudar a que esos ingresos se estabilicen y para eso sin duda -estoy de\n    acuerdo con usted- el Fondo de reserva de la Seguridad Social es algo que\n    hicimos en su momento y que debe utilizarse, un Fondo de reserva que si\n    se contin\u00faa gestionando con las normas actuales da para veinte\n    anualidades, y usted lo sabe perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1ora\n    ministra, la rebaja de dos puntos en las cotizaciones empresariales\n    -aunque ustedes no lo hayan puesto en los Presupuestos Generales del\n    Estado- debe salir de la mente del Gobierno porque rebajar dos puntos en\n    las cotizaciones de la Seguridad Social no ayuda a la Seguridad Social,\n    la hunde m\u00e1s en la ca\u00edda de los ingresos y adem\u00e1s no beneficia al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es ah\u00ed como vamos a cambiar el modelo productivo de este\n    pa\u00eds actuando sobre costes laborales, poniendo en riesgo el futuro de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ustedes no restringen\n    derechos, el secretario de Estado de Seguridad Social el otro d\u00eda se\n    atrevi\u00f3 a decir que no es que el Gobierno incumpla los compromisos,\n    sencillamente, los modula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hemos planteado esta interpelaci\u00f3n para darle al Congreso\n    la oportunidad de discutir sobre el presente de las pensiones y el futuro\n    de la Seguridad Social, un debate que el se\u00f1or Rajoy y su Gobierno\n    pretenden hurtar a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema de Seguridad Social goza\n    hoy de gran legitimidad social, entre otras cosas, porque la ciudadan\u00eda\n    lo ve como una conquista social y c\u00edvica, y una de las razones es que en\n    las \u00faltimas d\u00e9cadas se ha construido sobre la base de la concertaci\u00f3n\n    social y el di\u00e1logo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, la Seguridad Social tiene en el\n    horizonte dos importantes retos, ambos comunes al conjunto de sistemas\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, en contra de lo que ustedes\n    afirman, el futuro de la Seguridad Social no depende ni \u00fanica ni\n    principalmente del aumento de la esperanza de vida, sino de que ustedes\n    abandonen las pol\u00edticas de ajuste econ\u00f3mico dr\u00e1stico que se est\u00e1n\n    convirtiendo en armas de destrucci\u00f3n masiva del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy,\n    390.000 ocupados menos que a comienzos del a\u00f1o y 420.000 desempleados m\u00e1s\n    son el verdadero problema de nuestra Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganle al se\u00f1or\n    Rajoy que los problemas que vive la Seguridad Social espa\u00f1ola no son por\n    gastar m\u00e1s de lo que ingresa, porque se gaste mucho en pensiones; no es\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de la Seguridad Social no es de pensiones elevadas o de edad\n    de jubilaci\u00f3n, sino de un modelo econ\u00f3mico que est\u00e1 destruyendo\n    masivamente el empleo y que ustedes no son capaces de cambiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos no\n    son retos nuevos, pero hasta ahora se hab\u00edan enfocado en el marco de la\n    concertaci\u00f3n social y los acuerdos pol\u00edticos en el Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    estos momentos el Gobierno ya ha dado pruebas en ocho meses de querer\n    sustituir la concertaci\u00f3n social y el di\u00e1logo pol\u00edtico por decisiones\n    unilaterales adoptadas por exigencias de los mercados financieros y al\n    servicio de los lobbies del aseguramiento privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en los presupuestos del 2012 han cometido ustedes algunas\n    cosas tan incre\u00edbles como preparar la v\u00eda para que despu\u00e9s el Decreto\n    20/2012 haya reducido en algunos aspectos las cotizaciones importantes de\n    las personas con menos capacidad, que son los perceptores de subsidios;\n    pero eso, adem\u00e1s de ser injusto, tambi\u00e9n penaliza los ingresos de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n de claro sometimiento a los\n    mercados financieros y usted, en esa v\u00eda, acaba de anunciar reformas,\n    como la de modificar la jubilaci\u00f3n parcial y hacerla pr\u00e1cticamente\n    inaccesible o hacer m\u00e1s dif\u00edcil la jubilaci\u00f3n anticipada, que no tienen\n    l\u00f3gica ni desde el punto de vista del mercado de trabajo ni tienen l\u00f3gica\n    desde el punto de vista de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs posible que para un tema tan\n    importante como son las cotizaciones de la Seguridad Social el Gobierno\n    diga una cosa y tres meses despu\u00e9s haga exactamente lo contrario? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de que eso\n    supone un esfuerzo importante para las arcas de la Seguridad Social, sin\n    duda, pero no nos digan que no hay 4.000 millones de euros para mantener\n    el poder adquisitivo de las pensiones y s\u00ed hay 46.000 millones de euros\n    para limpiar de activos t\u00f3xicos a los bancos y salvar no los intereses de\n    Espa\u00f1a, sino los de los acreedores de esos bancos, que son al mismo\n    tiempo bancos internacionales o fondos de inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social espa\u00f1ola, se\u00f1ora\n    ministra, es verdad, tiene en estos momentos un d\u00e9ficit coyuntural, pero\n    tienen ustedes que reconocer que eso no tiene su origen en un exceso de\n    gasto en pensiones, sino en una ca\u00edda de los ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la entrada en vigor de la reforma laboral tenemos 16.000 afiliados\n    menos al sistema de Seguridad Social y 54.000 parados m\u00e1s, seg\u00fan la EPA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos problemas son los que\n    deben abordarse y, sobre todo, no se le ocurra a usted en este \u00faltimo\n    trimestre del a\u00f1o dejar de pagar las cotizaciones a cargo del servicio\n    p\u00fablico de empleo porque se les ha terminado la cuenta para evitar que\n    crezca el d\u00e9ficit p\u00fablico y endos\u00e1rselo a la Seguridad Social, porque\n    parece que puede ser una opci\u00f3n muy tentadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que debe hacer el\n    Gobierno es poner en marcha pol\u00edticas que mejoren los ingresos de la\n    Seguridad Social, que es exactamente lo contrario de lo que est\u00e1n\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que debe hacer el Gobierno es\n    ayudar a que esos ingresos se estabilicen y para eso sin duda -estoy de\n    acuerdo con usted- el Fondo de reserva de la Seguridad Social es algo que\n    hicimos en su momento y que debe utilizarse, un Fondo de reserva que si\n    se contin\u00faa gestionando con las normas actuales da para veinte\n    anualidades, y usted lo sabe perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1ora\n    ministra, la rebaja de dos puntos en las cotizaciones empresariales\n    -aunque ustedes no lo hayan puesto en los Presupuestos Generales del\n    Estado- debe salir de la mente del Gobierno porque rebajar dos puntos en\n    las cotizaciones de la Seguridad Social no ayuda a la Seguridad Social,\n    la hunde m\u00e1s en la ca\u00edda de los ingresos y adem\u00e1s no beneficia al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es ah\u00ed como vamos a cambiar el modelo productivo de este\n    pa\u00eds actuando sobre costes laborales, poniendo en riesgo el futuro de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ustedes no restringen\n    derechos, el secretario de Estado de Seguridad Social el otro d\u00eda se\n    atrevi\u00f3 a decir que no es que el Gobierno incumpla los compromisos,\n    sencillamente, los modula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese nivel de desempleo que\n    oscila entre el 53% y el 56% -depende de c\u00f3mo se calcule- de los menores\n    de 25 a\u00f1os, como dice el lema de la movilizaci\u00f3n social, una juventud sin\n    futuro... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    unas semanas, en esta C\u00e1mara el ministro de Econom\u00eda, que se acaba de\n    marchar, dijo literalmente que si no se adoptaban medidas de ajuste\n    dr\u00e1stico no se podr\u00edan garantizar las prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed o no, esa es la respuesta que esperan los\n    pensionistas espa\u00f1oles en este pa\u00eds y no circunloquios y eufemismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted,\n    veinticuatro horas despu\u00e9s, en un lenguaje propio de los viejos sistemas\n    caciquiles, dice que las pensiones de este pa\u00eds est\u00e1n garantizadas porque\n    gobierna el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    responsables no son los pensionistas ni sus pensiones, son la crisis y\n    sobre todo su obsesi\u00f3n, la obsesi\u00f3n de su Gobierno, por mantener unas\n    pol\u00edticas tan injustas como suicidas en t\u00e9rminos econ\u00f3micos para la\n    mayor\u00eda del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro problema, el problema del empleo en nuestro pa\u00eds no es de costes\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es ah\u00ed como vamos a cambiar el modelo productivo de este\n    pa\u00eds actuando sobre costes laborales, poniendo en riesgo el futuro de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pronto -si me permite\n    la broma- va a aparecer un chiste en alguna prensa de este pa\u00eds donde\n    ustedes van a pasar de ser el Partido Popular al partido modular, porque\n    modulan derechos y modulan compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganlo sin trampas, porque adem\u00e1s es lo que\n    esperan los ciudadanos de este pa\u00eds porque no quieren estar sometidos a\n    incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el 56% de parados j\u00f3venes en este pa\u00eds no es posible que ustedes\n    pretendan alargar la vida laboral de los que ya trabajan impidiendo el\n    acceso al trabajo de los que est\u00e1n intentando entrar en el mercado de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1ora ministra, deben dejar claro qu\u00e9 piensan hacer\n    en relaci\u00f3n con los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han modificado\n    unilateralmente el sistema de c\u00e1lculo de los vac\u00edos de cotizaci\u00f3n,\n    provocando p\u00e9rdidas importantes en los derechos de los trabajadores con\n    menos protecci\u00f3n, especialmente las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estas \u00faltimas semanas, se\u00f1ora ministra, el Gobierno no hace m\u00e1s que\n    crear incertidumbre entre trabajadores y pensionistas con declaraciones\n    contradictorias y confusas; y, como siempre, con mucho oscurantismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A corto plazo -o sea, ya-, el sistema sufre las tensiones producidas por\n    la ca\u00edda de ingresos provocada por el desempleo masivo y la reducci\u00f3n de\n    salarios, entre otras cosas, provocada por su reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su reforma laboral, esa reforma laboral exitosa que iba\n    a crear tanto empleo que nos iba a sacar del desempleo masivo, solo ha\n    hecho incentivar el despido como factor de ajuste, la destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo ya ha presionado a la baja los salarios provocando un\n    proceso de desaceleraci\u00f3n de la subida de las cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la entrada en vigor de la reforma laboral tenemos 16.000 afiliados\n    menos al sistema de Seguridad Social y 54.000 parados m\u00e1s, seg\u00fan la EPA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No busquen en el\n    aumento de la esperanza de vida la justificaci\u00f3n a sus recortes, ya que,\n    como dice la dem\u00f3grafa Anna Cabr\u00e9, la mejor pol\u00edtica demogr\u00e1fica es la\n    creaci\u00f3n de empleo de calidad, as\u00ed como la promoci\u00f3n de un sistema\n    educativo que lo haga posible, exactamente lo contrario de lo que ustedes\n    est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A esta generaci\u00f3n el Gobierno le debe una respuesta, a esa\n    generaci\u00f3n joven a la que est\u00e1 condenado a carreras laborales inestables\n    y precarias con su reforma laboral le debe una respuesta, para que la\n    precariedad de hoy no se convierta en pensiones m\u00ednimas del ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "trabajadores": [35, 36, 37], "pa\u00eds": [31, 32, 33, 34], "reforma laboral": [41, 42], "empresas": [38, 39, 40], "social": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30], "salud": [43]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es verdad que\n    en esta crisis -y lo ha dicho usted tambi\u00e9n en su intervenci\u00f3n- se han\n    perdido por desempleo 2.700.000 cotizantes a la Seguridad Social, y todo\n    el mundo sabe -lo sabe usted y lo sabe el Gobierno- que el empleo es la\n    verdadera garant\u00eda de nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    tenemos que ser responsables y decirles la verdad a los espa\u00f1oles y eso\n    implica que les digamos que nos hemos encontrado las pensiones, otra vez,\n    en d\u00e9ficit, que en 2010 y 2011 el sistema tuvo un d\u00e9ficit de 7.705\n    millones de euros, como reconoce no el Gobierno, sino la Intervenci\u00f3n\n    General de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, tengo que poner de manifiesto esta ma\u00f1ana que en estos \u00faltimos\n    ocho a\u00f1os de Gobierno socialista -y tengo que hablar de los socialistas,\n    se\u00f1or diputado, porque son los \u00faltimos que han gobernado- (El se\u00f1or\n    Llamazares Trigo pronuncia palabras que no se perciben) se han hecho\n    nuevas cargas al sistema de protecci\u00f3n, al sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de cumplir el Pacto de Toledo, que ped\u00eda la separaci\u00f3n de fuentes\n    de financiaci\u00f3n de la Seguridad Social, el \u00faltimo Gobierno socialista\n    carg\u00f3 nuevas protecciones sociales al sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el\n    sistema de Seguridad Social, aparte de cubrir los complementos a m\u00ednimos\n    o las prestaciones no contributivas, tambi\u00e9n paga prestaciones familiares\n    y otras prestaciones sanitarias que no tienen nada que ver con las\n    pensiones contributivas, lo que supuso un incremento de esas partidas de\n    2003 a 2011 de m\u00e1s del 327%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay que\n    poner de manifiesto -para decir toda la verdad- que en este momento hay\n    m\u00e1s de 2.000 millones de euros en aplazamientos a empresas y\n    administraciones p\u00fablicas que permite la Seguridad Social para que unos y\n    otros tengan m\u00e1s holgada la salida de la crisis, que lo hacemos\n    responsablemente y por convicci\u00f3n, pero que supone menos ingresos al\n    sistema en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es, se\u00f1or\u00eda, lo que estamos\n    haciendo, un esfuerzo sin precedente en el sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que el Gobierno est\u00e1\n    haciendo, prioridad absoluta con los pensionistas en la salida de la\n    crisis y buscar y poner en orden nuestro sistema de Seguridad Social, que\n    es la columna\n    de nuestro pacto y de nuestro sistema de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poner en marcha un plan de lucha contra el fraude en el empleo irregular\n    y en la Seguridad Social, que tambi\u00e9n va a incrementar de forma\n    considerable los recursos al sistema -insisto-, para garantizar la\n    sostenibilidad de nuestro sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    presupuestos de 2013 se afronta la separaci\u00f3n definitiva de las fuentes\n    de financiaci\u00f3n de la Seguridad Social, como recoge la primera\n    recomendaci\u00f3n del Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras unos cargaban al sistema\n    todas las prestaciones sociales que no le correspond\u00edan, que se pagaban\n    como cheque por la caja \u00fanica de la Seguridad Social, el Partido Popular\n    en 2013 afronta un hito hist\u00f3rico, que es la separaci\u00f3n definitiva de las\n    fuentes de financiaci\u00f3n de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 15.000 millones\n    aportar\u00e1 el presupuesto y el resto de las partidas presupuestarias del\n    Gobierno a la Seguridad Social para garantizar todo aquello que no es\n    contributivo y todo aquello que no corresponde al sistema de Seguridad\n    Social: complementos a m\u00ednimos, pensiones no contributivas, prestaciones\n    sociales y el resto de prestaciones de asistencia sanitaria que pagaba\n    irresponsablemente el sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, eso es lo\n    que hace un Gobierno responsable, el Gobierno de Partido Popular, que es\n    velar por la sostenibilidad de nuestro sistema de pensiones, apoyar a los\n    pensionistas en la situaci\u00f3n m\u00e1s dura que viven de crisis econ\u00f3mica\n    revalorizando las pensiones en 2012 y en 2013 y, adem\u00e1s, conseguir el\n    hito hist\u00f3rico que supone separar definitivamente las fuentes de\n    financiaci\u00f3n de la Seguridad Social aportando el a\u00f1o que viene el\n    presupuesto del Estado v\u00eda impuestos 15.000 millones de euros para que\n    las pensiones est\u00e9n garantizadas, para que est\u00e9n claras las cuentas de la\n    Seguridad Social y para que no se ponga m\u00e1s en riesgo la caja \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que\n    en esta crisis -y lo ha dicho usted tambi\u00e9n en su intervenci\u00f3n- se han\n    perdido por desempleo 2.700.000 cotizantes a la Seguridad Social, y todo\n    el mundo sabe -lo sabe usted y lo sabe el Gobierno- que el empleo es la\n    verdadera garant\u00eda de nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo primero que est\u00e1 haciendo este\n    Gobierno es, con un conjunto de reformas econ\u00f3micas, volver cuanto antes\n    a la pol\u00edtica de crecimiento y creaci\u00f3n de empleo, que es la que va a\n    garantizar, sin duda, nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    tenemos que ser responsables y decirles la verdad a los espa\u00f1oles y eso\n    implica que les digamos que nos hemos encontrado las pensiones, otra vez,\n    en d\u00e9ficit, que en 2010 y 2011 el sistema tuvo un d\u00e9ficit de 7.705\n    millones de euros, como reconoce no el Gobierno, sino la Intervenci\u00f3n\n    General de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo\n    que ha pasado y lo que ha recibido el Gobierno del Partido Popular en el\n    sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, tengo que poner de manifiesto esta ma\u00f1ana que en estos \u00faltimos\n    ocho a\u00f1os de Gobierno socialista -y tengo que hablar de los socialistas,\n    se\u00f1or diputado, porque son los \u00faltimos que han gobernado- (El se\u00f1or\n    Llamazares Trigo pronuncia palabras que no se perciben) se han hecho\n    nuevas cargas al sistema de protecci\u00f3n, al sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de cumplir el Pacto de Toledo, que ped\u00eda la separaci\u00f3n de fuentes\n    de financiaci\u00f3n de la Seguridad Social, el \u00faltimo Gobierno socialista\n    carg\u00f3 nuevas protecciones sociales al sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el\n    sistema de Seguridad Social, aparte de cubrir los complementos a m\u00ednimos\n    o las prestaciones no contributivas, tambi\u00e9n paga prestaciones familiares\n    y otras prestaciones sanitarias que no tienen nada que ver con las\n    pensiones contributivas, lo que supuso un incremento de esas partidas de\n    2003 a 2011 de m\u00e1s del 327%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay que\n    poner de manifiesto -para decir toda la verdad- que en este momento hay\n    m\u00e1s de 2.000 millones de euros en aplazamientos a empresas y\n    administraciones p\u00fablicas que permite la Seguridad Social para que unos y\n    otros tengan m\u00e1s holgada la salida de la crisis, que lo hacemos\n    responsablemente y por convicci\u00f3n, pero que supone menos ingresos al\n    sistema en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es, se\u00f1or\u00eda, lo que estamos\n    haciendo, un esfuerzo sin precedente en el sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que el Gobierno est\u00e1\n    haciendo, prioridad absoluta con los pensionistas en la salida de la\n    crisis y buscar y poner en orden nuestro sistema de Seguridad Social, que\n    es la columna\n    de nuestro pacto y de nuestro sistema de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha modificado el sistema de integraci\u00f3n de lagunas de\n    cotizaci\u00f3n que, lejos de ser una carga para los pensionistas, es\n    simplemente que no se favorezca m\u00e1s al que no cotiza que al que cotiza,\n    por motivos de equidad y de justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado tambi\u00e9n medidas\n    en aras de sostener y mejorar nuestro sistema de protecci\u00f3n social, entre\n    otras medidas, las del Real Decreto 20/2012, que incrementa los ingresos\n    del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado tambi\u00e9n en los presupuestos de 2013 una decisi\u00f3n adicional,\n    que es no bajar a las empresas ese punto de cotizaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poner en marcha un plan de lucha contra el fraude en el empleo irregular\n    y en la Seguridad Social, que tambi\u00e9n va a incrementar de forma\n    considerable los recursos al sistema -insisto-, para garantizar la\n    sostenibilidad de nuestro sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    presupuestos de 2013 se afronta la separaci\u00f3n definitiva de las fuentes\n    de financiaci\u00f3n de la Seguridad Social, como recoge la primera\n    recomendaci\u00f3n del Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras unos cargaban al sistema\n    todas las prestaciones sociales que no le correspond\u00edan, que se pagaban\n    como cheque por la caja \u00fanica de la Seguridad Social, el Partido Popular\n    en 2013 afronta un hito hist\u00f3rico, que es la separaci\u00f3n definitiva de las\n    fuentes de financiaci\u00f3n de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 15.000 millones\n    aportar\u00e1 el presupuesto y el resto de las partidas presupuestarias del\n    Gobierno a la Seguridad Social para garantizar todo aquello que no es\n    contributivo y todo aquello que no corresponde al sistema de Seguridad\n    Social: complementos a m\u00ednimos, pensiones no contributivas, prestaciones\n    sociales y el resto de prestaciones de asistencia sanitaria que pagaba\n    irresponsablemente el sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, eso es lo\n    que hace un Gobierno responsable, el Gobierno de Partido Popular, que es\n    velar por la sostenibilidad de nuestro sistema de pensiones, apoyar a los\n    pensionistas en la situaci\u00f3n m\u00e1s dura que viven de crisis econ\u00f3mica\n    revalorizando las pensiones en 2012 y en 2013 y, adem\u00e1s, conseguir el\n    hito hist\u00f3rico que supone separar definitivamente las fuentes de\n    financiaci\u00f3n de la Seguridad Social aportando el a\u00f1o que viene el\n    presupuesto del Estado v\u00eda impuestos 15.000 millones de euros para que\n    las pensiones est\u00e9n garantizadas, para que est\u00e9n claras las cuentas de la\n    Seguridad Social y para que no se ponga m\u00e1s en riesgo la caja \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, lo primero que quiero hacer, aparte de contestar a su\n    interpelaci\u00f3n, es lanzar un mensaje de tranquilidad y seguridad a los\n    pensionistas espa\u00f1oles, porque el sistema de pensiones p\u00fablico en este\n    pa\u00eds es un buen sistema, que goza de buena salud y que, adem\u00e1s, est\u00e1\n    llevando a cabo reformas estructurales en el tiempo para garantizar la\n    sostenibilidad en el presente y en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos perder de vista, se\u00f1or diputado, que cada a\u00f1o el\n    n\u00famero de pensionistas se incrementa m\u00e1s o menos en 100.000 personas en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds hab\u00edan subido las\n    bases m\u00ednimas de cotizaci\u00f3n un 50% m\u00e1s que las bases m\u00e1ximas y a nosotros\n    nos parece injusto y por eso hemos tomado esa decisi\u00f3n y la hemos hecho\n    en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    pensiones est\u00e1n garantizadas en este pa\u00eds, el sistema p\u00fablico de\n    pensiones es fiable y vamos a luchar todos juntos para que siga siendo\n    as\u00ed en el presente y en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pongo un ejemplo, la obligaci\u00f3n de realizar aportaciones al\n    Tesoro P\u00fablico de aquellas empresas que tengan beneficios que acometan\n    despidos colectivos que afecten a trabajadores de m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os,\n    y eso se va a empezar a aplicar para empresas de m\u00e1s de cien\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se ha suprimido la posibilidad de que los convenios\n    colectivos incluyan cl\u00e1usulas de jubilaci\u00f3n obligatoria al alcanzar los\n    trabajadores la edad ordinaria de jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos subido las bases m\u00e1ximas de cotizaci\u00f3n cinco puntos y\n    hemos subido un punto la de los trabajadores aut\u00f3nomos porque son\n    decisiones coherentes con el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay que\n    poner de manifiesto -para decir toda la verdad- que en este momento hay\n    m\u00e1s de 2.000 millones de euros en aplazamientos a empresas y\n    administraciones p\u00fablicas que permite la Seguridad Social para que unos y\n    otros tengan m\u00e1s holgada la salida de la crisis, que lo hacemos\n    responsablemente y por convicci\u00f3n, pero que supone menos ingresos al\n    sistema en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pongo un ejemplo, la obligaci\u00f3n de realizar aportaciones al\n    Tesoro P\u00fablico de aquellas empresas que tengan beneficios que acometan\n    despidos colectivos que afecten a trabajadores de m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os,\n    y eso se va a empezar a aplicar para empresas de m\u00e1s de cien\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado tambi\u00e9n en los presupuestos de 2013 una decisi\u00f3n adicional,\n    que es no bajar a las empresas ese punto de cotizaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me ha hablado de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral tambi\u00e9n\n    tiene medidas que han contribuido a la sostenibilidad del sistema de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, lo primero que quiero hacer, aparte de contestar a su\n    interpelaci\u00f3n, es lanzar un mensaje de tranquilidad y seguridad a los\n    pensionistas espa\u00f1oles, porque el sistema de pensiones p\u00fablico en este\n    pa\u00eds es un buen sistema, que goza de buena salud y que, adem\u00e1s, est\u00e1\n    llevando a cabo reformas estructurales en el tiempo para garantizar la\n    sostenibilidad en el presente y en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4], "trabajadores": [15], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14], "reforma laboral": [17], "empresas": [16], "social": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Cuando nuestro\n    grupo, La Izquierda Plural, les exige responsabilidades para la banca,\n    para los que nos han estafado con las participaciones preferentes,\n    ustedes nos dicen que no hay que mirar al pasado, sino que hay que mirar\n    al futuro; pero, cuando le pido que nos explique el futuro de la\n    Seguridad Social, usted nos habla del pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los tiempos de bonanza econ\u00f3mica el Gobierno anterior\n    utiliz\u00f3 los excedentes de la Seguridad Social como banco para financiar\n    una parte del desequilibrio del d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si eso es as\u00ed, como ustedes heredan y no pueden\n    hacerlo a beneficio de inventario, sino mantener una coherencia\n    institucional, acepten ahora que, si la Seguridad Social sirvi\u00f3 para\n    cubrir determinadas insuficiencias de los presupuestos del Estado en los\n    momentos de bonanza, ahora sea el Estado el que ayude a la Seguridad\n    Social a soportar esas situaciones coyunturales -que son solo\n    coyunturales- de d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se olvida,\n    por ejemplo, de que, entre otras cosas, ha supuesto una bajada de la\n    cotizaci\u00f3n a las personas que perciben subsidio asistencial, teniendo en\n    cuenta que en algunos de esos supuestos el 125% de cotizaci\u00f3n se\n    convierte en el cien por cien de cotizaci\u00f3n en relaci\u00f3n con el Iprem, lo\n    cual sin duda supone no solo una penalizaci\u00f3n de esas\n    personas, sino una reducci\u00f3n de ingresos a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes a\u00fan\n    no han completado la separaci\u00f3n definitiva de fuentes porque existe un\n    conjunto de materias, entre ellos los gastos de gesti\u00f3n de la Seguridad\n    Social, que contin\u00faan pag\u00e1ndose como cotizaciones, es decir, van a cargo\n    de los ingresos contributivos, cuando deber\u00eda discutirse si una parte de\n    ese coste de la gesti\u00f3n de la Seguridad Social y otras materias deben ir\n    a cargo de la fiscalidad general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nuestro\n    grupo, La Izquierda Plural, les exige responsabilidades para la banca,\n    para los que nos han estafado con las participaciones preferentes,\n    ustedes nos dicen que no hay que mirar al pasado, sino que hay que mirar\n    al futuro; pero, cuando le pido que nos explique el futuro de la\n    Seguridad Social, usted nos habla del pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los tiempos de bonanza econ\u00f3mica el Gobierno anterior\n    utiliz\u00f3 los excedentes de la Seguridad Social como banco para financiar\n    una parte del desequilibrio del d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si eso es as\u00ed, como ustedes heredan y no pueden\n    hacerlo a beneficio de inventario, sino mantener una coherencia\n    institucional, acepten ahora que, si la Seguridad Social sirvi\u00f3 para\n    cubrir determinadas insuficiencias de los presupuestos del Estado en los\n    momentos de bonanza, ahora sea el Estado el que ayude a la Seguridad\n    Social a soportar esas situaciones coyunturales -que son solo\n    coyunturales- de d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda otras soluciones aparte de precarizar a\u00fan\n    m\u00e1s las cotizaciones de esas personas y penalizar adem\u00e1s a la Seguridad\n    Social con esos ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se olvida,\n    por ejemplo, de que, entre otras cosas, ha supuesto una bajada de la\n    cotizaci\u00f3n a las personas que perciben subsidio asistencial, teniendo en\n    cuenta que en algunos de esos supuestos el 125% de cotizaci\u00f3n se\n    convierte en el cien por cien de cotizaci\u00f3n en relaci\u00f3n con el Iprem, lo\n    cual sin duda supone no solo una penalizaci\u00f3n de esas\n    personas, sino una reducci\u00f3n de ingresos a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes a\u00fan\n    no han completado la separaci\u00f3n definitiva de fuentes porque existe un\n    conjunto de materias, entre ellos los gastos de gesti\u00f3n de la Seguridad\n    Social, que contin\u00faan pag\u00e1ndose como cotizaciones, es decir, van a cargo\n    de los ingresos contributivos, cuando deber\u00eda discutirse si una parte de\n    ese coste de la gesti\u00f3n de la Seguridad Social y otras materias deben ir\n    a cargo de la fiscalidad general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, comparto con usted que este pa\u00eds necesita tranquilidad y\n    certidumbre, pero obras son amores y no buenas razones, y ustedes con su\n    pol\u00edtica est\u00e1n haciendo exactamente lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    consciente usted de que no ha dicho a\u00fan lo que est\u00e1 esperando todo este\n    pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la pregunta que est\u00e1n esperando todos los\n    pensionistas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conteste, por\n    favor, con sinceridad y claridad, que es lo que est\u00e1n esperando todos los\n    pensionistas, todos los trabajadores de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conteste, por\n    favor, con sinceridad y claridad, que es lo que est\u00e1n esperando todos los\n    pensionistas, todos los trabajadores de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra manera de afrontar el futuro es que usted ya nos sit\u00fae claramente\n    cu\u00e1ndo va a aplicar la penalizaci\u00f3n a los despidos colectivos de las\n    grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 anunciada en la reforma laboral, pero -si no se me\n    ha pasado el Bolet\u00edn Oficial del Estado- eso a\u00fan no ha entrado en vigor y\n    parece ser que los grandes lobbies est\u00e1n haciendo una fuerte presi\u00f3n al\n    Gobierno para que eso no sea as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [4], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, lo primero que quiero decir es que nosotros, en aras de\n    las reformas que vamos a seguir haciendo para mantener la sostenibilidad\n    de nuestro sistema de Seguridad Social, hemos anunciado -lo ha dicho el\n    presidente del Gobierno en esta C\u00e1mara- que traeremos una propuesta para\n    racionalizar, porque, a nuestro entender, se ha abusado en el pasado, y\n    sobre todo durante la crisis, de la jubilaci\u00f3n anticipada y de la\n    jubilaci\u00f3n parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, lo primero que quiero decir es que nosotros, en aras de\n    las reformas que vamos a seguir haciendo para mantener la sostenibilidad\n    de nuestro sistema de Seguridad Social, hemos anunciado -lo ha dicho el\n    presidente del Gobierno en esta C\u00e1mara- que traeremos una propuesta para\n    racionalizar, porque, a nuestro entender, se ha abusado en el pasado, y\n    sobre todo durante la crisis, de la jubilaci\u00f3n anticipada y de la\n    jubilaci\u00f3n parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos tambi\u00e9n la obligaci\u00f3n, en desarrollo de la Ley 27/2011, de\n    definir el factor de sostenibilidad que esa ley ped\u00eda para nuestro\n    sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dec\u00eda al principio\n    de mi intervenci\u00f3n: trabajar por poner las cosas en su sitio, las cuentas\n    en orden, hacer una pol\u00edtica econ\u00f3mica que nos traiga crecimiento y\n    creaci\u00f3n de empleo, porque el empleo sin duda es la gran pol\u00edtica social\n    y la garant\u00eda de nuestro sistema de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pensiones en este pa\u00eds est\u00e1n garantizadas porque\n    tenemos un sistema p\u00fablico de pensiones fiable y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [3, 4, 5], "familias": [7, 8, 9], "trabajadores": [10], "pa\u00eds": [6], "empresas": [11, 12], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Susan Georges, reconocida activista social a nivel internacional que ha\n    trabajado para distintas agencias de Naciones Unidas -Unicef, Unesco, la\n    FAO-, ha repetido en muchas ocasiones al hablar de los temas de pobreza y\n    de desigualdad en el mundo que para solucionar los mismos es mejor\n    fijarnos en la riqueza que en la pobreza, porque solo as\u00ed podremos\n    encontrar mejor la forma de solucionar estos problemas de pobreza,\n    miseria y desigualdad, y no le falta raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los vasos comunicantes de\n    Arqu\u00edmedes\n    funcionan tambi\u00e9n muy bien a nivel social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 5,5 millones de personas tambi\u00e9n est\u00e1n\n    en el desempleo, el 40% de ellos sin cobrar prestaci\u00f3n alguna; 600.000\n    familias, 2 millones de personas, carecen por completo de ingreso\n    salarial o social alguno, y, todo hay que decirlo porque es obligado, se\n    trata, en primer lugar, en segundo y en tercero, de mujeres, empleadas o\n    no, pero siempre realizando un sobretrabajo, de j\u00f3venes que no tienen ni\n    pasado, ni presente, ni futuro, y de inmigrantes sin pa\u00eds, ni aqu\u00ed ni\n    all\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Susan Georges, reconocida activista social a nivel internacional que ha\n    trabajado para distintas agencias de Naciones Unidas -Unicef, Unesco, la\n    FAO-, ha repetido en muchas ocasiones al hablar de los temas de pobreza y\n    de desigualdad en el mundo que para solucionar los mismos es mejor\n    fijarnos en la riqueza que en la pobreza, porque solo as\u00ed podremos\n    encontrar mejor la forma de solucionar estos problemas de pobreza,\n    miseria y desigualdad, y no le falta raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 22% -el \u00faltimo informe Foessa lo ha dicho as\u00ed- de todas las familias\n    del Estado, es decir, m\u00e1s de 10 millones de personas viven hoy por debajo\n    del umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Amaiur considera que el reparto de la riqueza debe ser uno de los pilares\n    esenciales a la hora de buscar una salida a la situaci\u00f3n grave de\n    desigualdad, pobreza y desempleo que existe en el Estado espa\u00f1ol, porque\n    mientras una minor\u00eda nade en la opulencia m\u00e1s insultante y siga teniendo\n    cien puertas abiertas a la especulaci\u00f3n, al pelotazo, al fraude y a la\n    evasi\u00f3n fiscal, aqu\u00ed es completamente imposible que haya una m\u00ednima\n    soluci\u00f3n a estos problemas de pobreza y de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 5,5 millones de personas tambi\u00e9n est\u00e1n\n    en el desempleo, el 40% de ellos sin cobrar prestaci\u00f3n alguna; 600.000\n    familias, 2 millones de personas, carecen por completo de ingreso\n    salarial o social alguno, y, todo hay que decirlo porque es obligado, se\n    trata, en primer lugar, en segundo y en tercero, de mujeres, empleadas o\n    no, pero siempre realizando un sobretrabajo, de j\u00f3venes que no tienen ni\n    pasado, ni presente, ni futuro, y de inmigrantes sin pa\u00eds, ni aqu\u00ed ni\n    all\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las personas m\u00e1s ricas del Estado, pero en\n    muchos casos estas no funcionan de manera individual, sino que lo hacen\n    por cuadrilla, por familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 22% -el \u00faltimo informe Foessa lo ha dicho as\u00ed- de todas las familias\n    del Estado, es decir, m\u00e1s de 10 millones de personas viven hoy por debajo\n    del umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 5,5 millones de personas tambi\u00e9n est\u00e1n\n    en el desempleo, el 40% de ellos sin cobrar prestaci\u00f3n alguna; 600.000\n    familias, 2 millones de personas, carecen por completo de ingreso\n    salarial o social alguno, y, todo hay que decirlo porque es obligado, se\n    trata, en primer lugar, en segundo y en tercero, de mujeres, empleadas o\n    no, pero siempre realizando un sobretrabajo, de j\u00f3venes que no tienen ni\n    pasado, ni presente, ni futuro, y de inmigrantes sin pa\u00eds, ni aqu\u00ed ni\n    all\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la Asociaci\u00f3n de t\u00e9cnicos del Ministerio de Hacienda\n    espa\u00f1ol, el 72% de todo el fraude fiscal existente en el Estado lo est\u00e1n\n    haciendo las grandes empresas y las grandes rentas, pero, a pesar de\n    ello, con una pol\u00edtica de personal concreta impulsada desde este Gobierno\n    y desde los anteriores, el 80% del trabajo de la inspecci\u00f3n se dedica a\n    seguir, perseguir e investigar a trabajadores, a peque\u00f1os empresarios y a\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas fortunas personales a su vez\n    controlan muchas empresas, controlan bancos, controlan fondos de\n    inversiones, que a su vez controlan otras empresas, otros bancos y otros\n    fondos de inversiones, y de oca a oca y me forro porque me toca, que es\n    lo que dicen ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la Asociaci\u00f3n de t\u00e9cnicos del Ministerio de Hacienda\n    espa\u00f1ol, el 72% de todo el fraude fiscal existente en el Estado lo est\u00e1n\n    haciendo las grandes empresas y las grandes rentas, pero, a pesar de\n    ello, con una pol\u00edtica de personal concreta impulsada desde este Gobierno\n    y desde los anteriores, el 80% del trabajo de la inspecci\u00f3n se dedica a\n    seguir, perseguir e investigar a trabajadores, a peque\u00f1os empresarios y a\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [10, 11], "empresas": [14, 15, 16, 17], "econom\u00eda": [5, 6, 7, 8, 9], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12, 13], "social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si no hay\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, si no hay recuperaci\u00f3n del empleo, en definitivas\n    cuentas lo que ocurrir\u00e1 es que, efectivamente, estaremos poniendo en\n    cuesti\u00f3n muchos aspectos fundamentales de nuestra convivencia y de\n    nuestro contrato social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00e1 de acuerdo conmigo -aunque usted se ha referido a muchas cuestiones\n    relativamente inconexas, voy a intentar centrar un poquito el debate de\n    la generaci\u00f3n de renta y la distribuci\u00f3n de la renta- en que con una\n    situaci\u00f3n de las finanzas p\u00fablicas como la que ten\u00edamos en el caso de\n    Espa\u00f1a, con un d\u00e9ficit en el cual necesit\u00e1bamos financiaci\u00f3n por m\u00e1s de\n    90.000 millones de euros, como ocurri\u00f3 en el a\u00f1o 2011, es extremadamente\n    dif\u00edcil que se garantice uno de los pilares fundamentales de lo que es la\n    equidad y lo que es el sustento social de una sociedad, como es el Estado\n    del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha hecho por\n    varias cuestiones, porque creemos que es eficiente, porque creemos que la\n    cohesi\u00f3n social es un elemento que tiene que estar detr\u00e1s de la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica; una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica que, vuelvo a repetir,\n    es condici\u00f3n necesaria, pero que tambi\u00e9n tiene que ser suficiente desde el\n    punto de vista de la equidad, y para ello es imprescindible la cohesi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me permite, quisiera hacerle al respecto una serie de consideraciones\n    sobre otras actuaciones de este Gobierno, y, vuelvo a decirle, tocando\n    m\u00e1s aqu\u00ed, a pie de tierra, la realidad econ\u00f3mica, que est\u00e1n siendo y van\n    a ser efectivas desde el punto de vista de fomentar tanto el crecimiento\n    econ\u00f3mico como la cohesi\u00f3n social, que, como dec\u00eda anteriormente, est\u00e1 en\n    la base de la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    l\u00f3gicamente es un elemento positivo desde el punto de vista de la\n    cohesi\u00f3n social, porque -vuelvo a repetir- una de las cuestiones que m\u00e1s\n    preocupa al Gobierno son las situaciones de injusticia, situaciones\n    l\u00edmite que se pod\u00edan producir en el caso de los desahucios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le advierto adem\u00e1s, porque a veces se entiende mal tambi\u00e9n,\n    que con La riqueza de las naciones, en algunas ocasiones, a Adam Smith se\n    le considera como el inicio o el fundamento de la econom\u00eda de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yendo un poquito m\u00e1s all\u00e1 y\n    pasando de las musas al teatro, en el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, por\n    desgracia, desde el inicio de la crisis hemos destruido renta y hemos\n    destruido empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cuando uno analiza la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en estos \u00faltimos cinco a\u00f1os lo que se pone de manifiesto es que\n    Espa\u00f1a, aunque al inicio de la crisis no es uno de los pa\u00edses que m\u00e1s\n    cae, si bien es el que m\u00e1s lo hace en el empleo, sin embargo, despu\u00e9s, a\n    diferencia de otros de nuestro entorno, no lo recupera en los a\u00f1os de\n    recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, los a\u00f1os 2008 y 2009 son a\u00f1os malos en todos los\n    pa\u00edses de la OCDE, en los pa\u00edses industrializados, pero hay una serie de\n    pa\u00edses que se recuperan en el a\u00f1o 2010 y en 2011, lo cual no ocurre en el\n    caso de Espa\u00f1a, y eso hace especialmente dolorosa la crisis financiera y\n    su impacto en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pr\u00f3ximos meses traer\u00e9 los resultados a la C\u00e1mara y\n    a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad, pero le puedo decir es que ya\n    est\u00e1 empezando a haber importantes resoluciones para familias concretas\n    que implican reestructuraciones de deuda y tambi\u00e9n la daci\u00f3n en pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al respecto le\n    puedo decir que todas las entidades financieras se adhirieron a un c\u00f3digo\n    de buenas pr\u00e1cticas, que ya es obligatorio para ellos, y lo que se\n    buscaba en \u00faltima instancia era reestructurar las deudas de las familias\n    que estaban por debajo de un umbral determinado y fomentar tambi\u00e9n la\n    daci\u00f3n en pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pr\u00f3ximos meses traer\u00e9 los resultados a la C\u00e1mara y\n    a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad, pero le puedo decir es que ya\n    est\u00e1 empezando a haber importantes resoluciones para familias concretas\n    que implican reestructuraciones de deuda y tambi\u00e9n la daci\u00f3n en pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yendo un poquito m\u00e1s all\u00e1 y\n    pasando de las musas al teatro, en el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, por\n    desgracia, desde el inicio de la crisis hemos destruido renta y hemos\n    destruido empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, los a\u00f1os 2008 y 2009 son a\u00f1os malos en todos los\n    pa\u00edses de la OCDE, en los pa\u00edses industrializados, pero hay una serie de\n    pa\u00edses que se recuperan en el a\u00f1o 2010 y en 2011, lo cual no ocurre en el\n    caso de Espa\u00f1a, y eso hace especialmente dolorosa la crisis financiera y\n    su impacto en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo este Gobierno ha anunciado medidas importantes\n    en el impuesto sobre sociedades, que de alguna forma suponen que las\n    grandes empresas, a diferencias de las peque\u00f1as y medianas empresas, van\n    a tener que hacer un esfuerzo superior desde el punto de vista de la\n    contribuci\u00f3n, por ejemplo, con la eliminaci\u00f3n de la libertad de\n    amortizaci\u00f3n para las grandes empresas, que no ocurre en las empresas de\n    menor dimensi\u00f3n y tambi\u00e9n con la limitaci\u00f3n en cuanto a la deducci\u00f3n de\n    los gastos financieros, que tambi\u00e9n afecta en mucha mayor medida a las\n    grandes empresas que a las peque\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitivas cuentas, el Gobierno lo\n    que est\u00e1 haciendo en \u00faltima instancia es de alguna forma centrar el\n    esfuerzo en las grandes empresas, que en determinadas ocasiones han\n    tenido tipos efectivos, como usted sabe, bastante reducidos en el\n    impuesto sobre sociedades y buscando tambi\u00e9n una progresividad con\n    respecto a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era una situaci\u00f3n\n    absolutamente inasumible que hubiera cerca de 30.000 millones en facturas\n    impagadas, muchas de las cuales afectaban a peque\u00f1as\n    y medianas empresas, lo que estaba llevando, en una situaci\u00f3n de\n    restricci\u00f3n de cr\u00e9dito, a que muchas de estas peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que son las que generan empleo -que, vuelvo a repetir, es el\n    elemento fundamental desde el punto de vista de la salida de la crisis-,\n    se encontraran en una situaci\u00f3n de estrangulamiento financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    30.000 millones de euros han ido a parar, como sabe perfectamente, a un\n    n\u00famero muy elevado de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes estaban tapando con\n    cuentos todo esto y est\u00e1n ocultando esta realidad y una salida diferente\n    a 5 millones de personas paradas y a 10 millones que viven por debajo del\n    umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un cuento tambi\u00e9n que\n    priorizando los objetivos del d\u00e9ficit y el pago de la deuda a los bancos\n    se vaya a relanzar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo recuerdo una foto del\n    se\u00f1or Aznar en las Bahamas, no, en las Azores, perd\u00f3n, pensando que era\n    la tercera potencia mundial, y en repetidas ocasiones se ha dicho que el\n    Estado espa\u00f1ol era la sexta, la s\u00e9ptima, la octava... Es evidente que hay\n    riqueza en este pa\u00eds y le voy a poner un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso apostamos por una reforma, y les vamos a presentar una moci\u00f3n en\n    la que se va a detallar todo esto, en virtud de la cual creemos que el\n    objetivo fundamental deber\u00e1 ser que ninguna persona, ninguna, ninguna, ni\n    en el Estado ni en nuestro pueblo carezca de ingresos, prestaciones o\n    servicios que le impidan tener unas condiciones de vida dignas y tener\n    atendidas todas sus necesidades sociales b\u00e1sicas: alimentaci\u00f3n, vestido,\n    vivienda, educaci\u00f3n, sanidad, cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso apostamos por una reforma, y les vamos a presentar una moci\u00f3n en\n    la que se va a detallar todo esto, en virtud de la cual creemos que el\n    objetivo fundamental deber\u00e1 ser que ninguna persona, ninguna, ninguna, ni\n    en el Estado ni en nuestro pueblo carezca de ingresos, prestaciones o\n    servicios que le impidan tener unas condiciones de vida dignas y tener\n    atendidas todas sus necesidades sociales b\u00e1sicas: alimentaci\u00f3n, vestido,\n    vivienda, educaci\u00f3n, sanidad, cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "educaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que le puedo decir, se\u00f1or Cuadra -dir\u00e1 usted que es una mentira, pero\n    eso pondr\u00e1 de manifiesto cu\u00e1l es su talante real al respecto-, es que en\n    \u00faltima instancia lo que pretende el Gobierno en aras del inter\u00e9s general\n    es volver a conseguir que la econom\u00eda espa\u00f1ola crezca, que se genere\n    renta, y que esa renta sobre todo vaya a favorecer a los que en estos\n    momentos est\u00e1n desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me suelo fijar mucho m\u00e1s en el crecimiento del\n    producto interior bruto, me suelo fijar mucho m\u00e1s en que eso genera\n    capacidad para pagar impuestos con los cuales se sostiene la educaci\u00f3n,\n    la sanidad y las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dar\u00eda un\n    consejo: f\u00edjese usted en eso porque en \u00faltima instancia se generan\n    sentimientos positivos cuando se ve que un pa\u00eds va bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me suelo fijar mucho m\u00e1s en el crecimiento del\n    producto interior bruto, me suelo fijar mucho m\u00e1s en que eso genera\n    capacidad para pagar impuestos con los cuales se sostiene la educaci\u00f3n,\n    la sanidad y las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le puedo decir, se\u00f1or Cuadra -dir\u00e1 usted que es una mentira, pero\n    eso pondr\u00e1 de manifiesto cu\u00e1l es su talante real al respecto-, es que en\n    \u00faltima instancia lo que pretende el Gobierno en aras del inter\u00e9s general\n    es volver a conseguir que la econom\u00eda espa\u00f1ola crezca, que se genere\n    renta, y que esa renta sobre todo vaya a favorecer a los que en estos\n    momentos est\u00e1n desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA LUCHAR CONTRA EL AUMENTO DE LA POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N\n    SOCIAL EN ESPA\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA LUCHAR CONTRA EL AUMENTO DE LA POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N\n    SOCIAL EN ESPA\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "educaci\u00f3n": [13, 14], "seguridad social": [0], "familias": [21], "atenci\u00f3n": [24, 25], "trabajadores": [28], "pa\u00eds": [15, 16], "reforma laboral": [29], "exclusi\u00f3n social": [26, 27], "calidad": [30], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "sanidad": [17, 18, 19, 20], "servicios sociales": [22, 23]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tras\n    nueve meses en el Gobierno, se\u00f1ora ministra, hay m\u00e1s parados que hace un\n    a\u00f1o, 500.000 parados m\u00e1s; menos afiliados a la Seguridad Social; menos\n    contratos y tambi\u00e9n menos protecci\u00f3n para las personas desempleadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras\n    nueve meses en el Gobierno, se\u00f1ora ministra, hay m\u00e1s parados que hace un\n    a\u00f1o, 500.000 parados m\u00e1s; menos afiliados a la Seguridad Social; menos\n    contratos y tambi\u00e9n menos protecci\u00f3n para las personas desempleadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El riesgo de exclusi\u00f3n social es cada d\u00eda mayor en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, este escenario cada d\u00eda m\u00e1s dram\u00e1tico exige respuestas\n    contundentes y decididas por parte de los poderes p\u00fablicos para evitar\n    que la fractura social sea cada d\u00eda mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los recortes en pol\u00edtica social, tambi\u00e9n \u00e1mbito de su competencia, est\u00e1n\n    siendo igualmente dram\u00e1ticos, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes quieren hacernos ver y presentar como inevitables\n    sus recortes cuando lo cierto, le insisto, es que en los momentos de\n    crisis econ\u00f3mica es cuando m\u00e1s necesario se hace fortalecer el sistema de\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfpiensa el\n    Gobierno adoptar alguna medida para luchar contra este aumento de la\n    pobreza y de la exclusi\u00f3n social en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos disponibles de la encuesta de condiciones de vida del\n    INE de 2011 se\u00f1alan que un 21,8% de la poblaci\u00f3n en Espa\u00f1a vive por\n    debajo del umbral de la pobreza, y que el 26,1% de los hogares manifiesta\n    llegar a fin de mes con dificultad o mucha dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unicef ha denunciado que m\u00e1s de 2 millones de ni\u00f1os viven en\n    Espa\u00f1a por debajo del umbral de la pobreza, lo que afecta seriamente\n    tanto a su alimentaci\u00f3n como al rendimiento escolar de los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    infancia se ha convertido en este momento en el grupo de edad m\u00e1s\n    afectado por la pobreza en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pobreza se extiende alcanzando a clases medias, s\u00fabitamente\n    empobrecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero siendo todo esto grave, quiz\u00e1 lo peor\n    es que la pobreza se est\u00e1 haciendo cr\u00f3nica, es decir, que no conseguimos\n    revertir esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfpiensa el\n    Gobierno adoptar alguna medida para luchar contra este aumento de la\n    pobreza y de la exclusi\u00f3n social en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, empezaron con la reforma laboral; continuaron con la\n    subida de impuestos; llegaron a una reducci\u00f3n tan fuerte del presupuesto\n    en educaci\u00f3n, en sanidad y en dependencia que en la pr\u00e1ctica est\u00e1\n    haciendo inviable sostener dichas prestaciones con las condiciones que\n    hab\u00edamos conocido hasta ahora, y que garantizaban la igualdad y la\n    cohesi\u00f3n entre todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas personas\n    empobrecidas ven con estupor que no hay dinero para la educaci\u00f3n, para la\n    investigaci\u00f3n, pero s\u00ed lo hay para rescatar la banca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    infancia se ha convertido en este momento en el grupo de edad m\u00e1s\n    afectado por la pobreza en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El riesgo de exclusi\u00f3n social es cada d\u00eda mayor en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, empezaron con la reforma laboral; continuaron con la\n    subida de impuestos; llegaron a una reducci\u00f3n tan fuerte del presupuesto\n    en educaci\u00f3n, en sanidad y en dependencia que en la pr\u00e1ctica est\u00e1\n    haciendo inviable sostener dichas prestaciones con las condiciones que\n    hab\u00edamos conocido hasta ahora, y que garantizaban la igualdad y la\n    cohesi\u00f3n entre todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la sanidad, se\u00f1ora ministra, lo\n    m\u00e1s grave no es que se dediquen m\u00e1s o menos recursos a mantener las\n    prestaciones y servicios -que tambi\u00e9n-, sino que usted, se\u00f1ora ministra,\n    haya cambiado unilateralmente un modelo que hasta ahora gozaba de un gran\n    prestigio de eficacia y calidad por algo que nadie sabe muy bien en qu\u00e9\n    va a quedar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy vemos c\u00f3mo la sanidad -lo dicen las\n    encuestas- se ha convertido en un motivo de seria preocupaci\u00f3n de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay dinero para\n    la sanidad, para las pol\u00edticas sociales, pero s\u00ed para las entidades\n    financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    d\u00eda de hoy los hogares espa\u00f1oles con todos sus miembros en paro son\n    1.737.600 y son 583.000 las familias que no perciben, se\u00f1ora ministra,\n    ning\u00fan tipo de ingreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son los servicios sociales\n    p\u00fablicos los que tienen que garantizar y dar respuesta y apoyo a personas\n    que lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que respecta a la financiaci\u00f3n de los servicios sociales b\u00e1sicos, es\n    decir, los que prestan los ayuntamientos y corporaciones locales a trav\u00e9s\n    del llamado Plan concertado, los recortes practicados por su Gobierno son\n    igualmente dram\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En situaciones tan dram\u00e1ticas como las que estamos\n    viviendo, creciendo cada vez m\u00e1s las necesidades, el Gobierno lo que\n    deber\u00eda hacer es redoblar los esfuerzos para dar una atenci\u00f3n digna y\n    adecuada a los espa\u00f1oles que lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consecuencia quiz\u00e1 m\u00e1s evidente y dram\u00e1tica, la inmediata,\n    la que tenemos todos hoy es que deja fuera de la atenci\u00f3n sanitaria a los\n    inmigrantes en situaci\u00f3n irregular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El riesgo de exclusi\u00f3n social es cada d\u00eda mayor en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfpiensa el\n    Gobierno adoptar alguna medida para luchar contra este aumento de la\n    pobreza y de la exclusi\u00f3n social en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, los ciudadanos tienen la percepci\u00f3n de que el Gobierno\n    est\u00e1 tomando decisiones, y lo que est\u00e1 haciendo es cargar todo el peso\n    del ajuste sobre los que menos tienen, sobre los grupos sociales m\u00e1s\n    vulnerables: los trabajadores, los desempleados, los j\u00f3venes, los\n    pensionistas, los dependientes, los enfermos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, empezaron con la reforma laboral; continuaron con la\n    subida de impuestos; llegaron a una reducci\u00f3n tan fuerte del presupuesto\n    en educaci\u00f3n, en sanidad y en dependencia que en la pr\u00e1ctica est\u00e1\n    haciendo inviable sostener dichas prestaciones con las condiciones que\n    hab\u00edamos conocido hasta ahora, y que garantizaban la igualdad y la\n    cohesi\u00f3n entre todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la sanidad, se\u00f1ora ministra, lo\n    m\u00e1s grave no es que se dediquen m\u00e1s o menos recursos a mantener las\n    prestaciones y servicios -que tambi\u00e9n-, sino que usted, se\u00f1ora ministra,\n    haya cambiado unilateralmente un modelo que hasta ahora gozaba de un gran\n    prestigio de eficacia y calidad por algo que nadie sabe muy bien en qu\u00e9\n    va a quedar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [7, 8, 9, 10, 11], "seguridad social": [0], "familias": [17, 18, 19, 20, 21], "atenci\u00f3n": [25], "salud": [28, 29, 30], "pa\u00eds": [12], "exclusi\u00f3n social": [26, 27], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "sanidad": [13, 14, 15, 16], "servicios sociales": [22, 23, 24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No hace falta\n    que les recuerde los 16.000 millones de deudas que ten\u00eda el Sistema\n    Nacional de Salud con los proveedores, ni los m\u00e1s de 1.000 millones de\n    deuda que ha acumulado el Imserso con la Seguridad Social desde 2007 por\n    cuotas impagadas de cuidadores no profesionales, ni la marginaci\u00f3n en la\n    que dejaron a los servicios sociales infrautilizados frente a una\n    dependencia absolutamente colapsada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy plenamente consciente del\n    drama que esto supone, y es mi compromiso personal y decidido seguir\n    poniendo todas las herramientas necesarias para luchar contra este drama\n    social, algo para lo que la unidad de todas las fuerzas pol\u00edticas y\n    sociales se hace m\u00e1s necesaria que nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace falta\n    que les recuerde los 16.000 millones de deudas que ten\u00eda el Sistema\n    Nacional de Salud con los proveedores, ni los m\u00e1s de 1.000 millones de\n    deuda que ha acumulado el Imserso con la Seguridad Social desde 2007 por\n    cuotas impagadas de cuidadores no profesionales, ni la marginaci\u00f3n en la\n    que dejaron a los servicios sociales infrautilizados frente a una\n    dependencia absolutamente colapsada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos a los que usted ha hecho referencia dedican el 63% de su\n    gasto a gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La familia es el \u00faltimo colch\u00f3n frente a la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente estas cifras nos preocupan, porque en estos momentos\n    de dificultad econ\u00f3mica la familia, y concretamente las personas mayores\n    se est\u00e1n convirtiendo en una de las principales redes de protecci\u00f3n\n    frente al paro y la exclusi\u00f3n social de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pr\u00f3ximos meses presentaremos un plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social en el que impulsaremos medidas espec\u00edficas para luchar\n    contra la pobreza, y en especial, se\u00f1or\u00eda -que s\u00e9 que le preocupa-,\n    contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, agradezco a su grupo parlamentario que me haya hecho esta\n    interpelaci\u00f3n porque si hay algo que preocupa a este Gobierno, y\n    especialmente a esta ministra, son precisamente las situaciones de\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, d\u00e9jeme decirles,\n    se\u00f1or\u00edas, que no es en el fin en donde residen nuestras diferencias, sino\n    en los medios, y es de los medios para luchar contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n de lo que debemos hablar hoy aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    tambi\u00e9n lo es el informe de Unicef, indicando que hay 2.200.000 ni\u00f1os\n    viviendo por debajo del umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no\n    puede subir a esta tribuna a decir que no estamos tomando medidas\n    contundentes para luchar contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pr\u00f3ximos meses presentaremos un plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social en el que impulsaremos medidas espec\u00edficas para luchar\n    contra la pobreza, y en especial, se\u00f1or\u00eda -que s\u00e9 que le preocupa-,\n    contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sistema m\u00e1s justo y m\u00e1s\n    solidario que pone en valor la extensa red de servicios sociales de\n    nuestro pa\u00eds, que como usted sabe estaba infrautilizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los datos del \u00faltimo bar\u00f3metro del CIS reflejan la preocupaci\u00f3n\n    de los ciudadanos por la sanidad; siempre ha sido una preocupaci\u00f3n,\n    porque la salud es lo primero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en general la preocupaci\u00f3n por la\n    sanidad en Espa\u00f1a disminuye en el \u00faltimo bar\u00f3metro al 9,1 desde el 10,4;\n    y a la pregunta de c\u00f3mo le afecta personalmente la sanidad, disminuye al\n    8,8 desde el 10,9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, los ciudadanos son conscientes de\n    que estamos haciendo las reformas necesarias para garantizar una sanidad\n    p\u00fablica y universal; una sanidad p\u00fablica gratuita y hoy m\u00e1s universal que\n    cuando ustedes estaban en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s nadie va a quedar\n    desatendido, pero ahora todos accedemos a la misma sanidad en igualdad de\n    derechos y en igualdad de condiciones con independencia del territorio\n    donde vivamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    aumento indiscriminado del paro ha disparado el n\u00famero de familias que\n    tienen dificultades para llegar a final de mes, y ha expuesto a millones\n    de personas a situaciones de necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que nadie puede sentirse satisfecho al\n    saber que ha aumentado en 4 puntos el n\u00famero de familias con dificultades\n    o que los hogares sin ingresos, como usted dec\u00eda, suman ya 600.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que hay\n    muchas familias, 1.700.000, que tienen a todos sus miembros en paro, y\n    que sin duda ni\u00f1os y j\u00f3venes est\u00e1n sufriendo de manera muy especial las\n    consecuencias de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proteger a las\n    familias, se\u00f1or\u00edas, no es para este Gobierno una opci\u00f3n, es un deber\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a poner en marcha un plan integral de atenci\u00f3n a\n    las familias, desde la perspectiva familiar, en todos los \u00e1mbitos de la\n    acci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace falta\n    que les recuerde los 16.000 millones de deudas que ten\u00eda el Sistema\n    Nacional de Salud con los proveedores, ni los m\u00e1s de 1.000 millones de\n    deuda que ha acumulado el Imserso con la Seguridad Social desde 2007 por\n    cuotas impagadas de cuidadores no profesionales, ni la marginaci\u00f3n en la\n    que dejaron a los servicios sociales infrautilizados frente a una\n    dependencia absolutamente colapsada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sistema m\u00e1s justo y m\u00e1s\n    solidario que pone en valor la extensa red de servicios sociales de\n    nuestro pa\u00eds, que como usted sabe estaba infrautilizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Priorizamos las prestaciones a trav\u00e9s de servicios sociales\n    profesionales, lo que nos permitir\u00e1 generar el empleo que ustedes\n    prometieron y que tampoco se cumpli\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a poner en marcha un plan integral de atenci\u00f3n a\n    las familias, desde la perspectiva familiar, en todos los \u00e1mbitos de la\n    acci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La familia es el \u00faltimo colch\u00f3n frente a la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente estas cifras nos preocupan, porque en estos momentos\n    de dificultad econ\u00f3mica la familia, y concretamente las personas mayores\n    se est\u00e1n convirtiendo en una de las principales redes de protecci\u00f3n\n    frente al paro y la exclusi\u00f3n social de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace falta\n    que les recuerde los 16.000 millones de deudas que ten\u00eda el Sistema\n    Nacional de Salud con los proveedores, ni los m\u00e1s de 1.000 millones de\n    deuda que ha acumulado el Imserso con la Seguridad Social desde 2007 por\n    cuotas impagadas de cuidadores no profesionales, ni la marginaci\u00f3n en la\n    que dejaron a los servicios sociales infrautilizados frente a una\n    dependencia absolutamente colapsada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos reformado el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, los datos del \u00faltimo bar\u00f3metro del CIS reflejan la preocupaci\u00f3n\n    de los ciudadanos por la sanidad; siempre ha sido una preocupaci\u00f3n,\n    porque la salud es lo primero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "familias": [21, 22, 23], "atenci\u00f3n": [24], "econom\u00eda": [11, 12, 13], "pa\u00eds": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "exclusi\u00f3n social": [25], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le repito que en momentos de crisis y de dificultad es cuando hay que\n    reforzar la cohesi\u00f3n social, y est\u00e1n ustedes haciendo justo lo contrario;\n    ello a pesar de que la propia Uni\u00f3n Europea les ha advertido al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y pasa otra cosa, se\u00f1ora ministra, yo no\n    introduje ning\u00fan sistema de copago en los f\u00e1rmacos de los pensionistas,\n    no hice ning\u00fan tipo de medicamentazo, no rebaj\u00e9 la prestaci\u00f3n por\n    dependencia, no recort\u00e9 el Plan concertado; no, se\u00f1ora ministra,\n    mantuvimos la cohesi\u00f3n social, mantuvimos las prestaciones sociales, y\n    mantuvimos la defensa de los ciudadanos en los momentos de dificultad;\n    esa es la diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ya le quiero anunciar,\n    se\u00f1ora ministra, que este grupo va a solicitar la creaci\u00f3n de un fondo de\n    car\u00e1cter coyuntural para apoyar a las familias que est\u00e1n en riesgo de\n    exclusi\u00f3n social, un fondo de rescate para las personas que permita\n    reforzar la atenci\u00f3n directa a las mismas y potenciar los servicios\n    sociales b\u00e1sicos a los que la ciudadan\u00eda recurre, en primer lugar, para\n    obtener informaci\u00f3n pero tambi\u00e9n atenci\u00f3n social y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pongamos en\n    marcha ese fondo que ayudar\u00eda a las familias en riesgo de exclusi\u00f3n\n    social pero tambi\u00e9n ayudar\u00eda a los ayuntamientos y a las entidades del\n    tercer sector, y tambi\u00e9n por qu\u00e9 no ayudar\u00eda a dinamizar nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en el punto 7 de las recomendaciones sobre el programa\n    nacional de reformas de 2012 de Espa\u00f1a, la Uni\u00f3n Europea les pide -se lo\n    cito textualmente- que tomen medidas espec\u00edficas para combatir la\n    pobreza, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay que sacar del presupuesto, de\n    donde sea, un fondo espec\u00edfico para resolver el problema de pobreza y de\n    exclusi\u00f3n que hay en este pa\u00eds, se saca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque las entidades del tercer\n    sector ya no tienen recursos para atender estas situaciones de pobreza\n    extrema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de la pobreza estructural, cr\u00f3nica que ya exist\u00eda en\n    nuestro pa\u00eds, se trata del empobrecimiento de las clases medias que\n    tienen dificultad para pagar la luz, los libros de sus hijos o las tasas\n    o el transporte escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos quedarnos impasibles\n    ante el aumento escalofriante de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hace poco\n    nos pusimos de acuerdo sobre una iniciativa parlamentaria en materia de\n    lucha contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado la ministra Paj\u00edn acept\u00f3\n    una moci\u00f3n despu\u00e9s de una interpelaci\u00f3n para luchar contra la pobreza en\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en los \u00faltimos nueve meses todos\n    los indicadores, los sociales y los econ\u00f3micos, han ido a peor, todo ha\n    ido a peor; por tanto lo que ha provocado su pol\u00edtica de ajustes y m\u00e1s\n    ajustes, recortes y m\u00e1s recortes, es un empobrecimiento progresivo de\n    nuestros ciudadanos, de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pongamos en\n    marcha ese fondo que ayudar\u00eda a las familias en riesgo de exclusi\u00f3n\n    social pero tambi\u00e9n ayudar\u00eda a los ayuntamientos y a las entidades del\n    tercer sector, y tambi\u00e9n por qu\u00e9 no ayudar\u00eda a dinamizar nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos pol\u00edticas de est\u00edmulo del crecimiento que animen la econom\u00eda\n    y que permitan una m\u00ednima recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gobernar es priorizar y priorizar significa elegir\n    cu\u00e1les son los intereses que afectan a este pa\u00eds y a nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay que sacar del presupuesto, de\n    donde sea, un fondo espec\u00edfico para resolver el problema de pobreza y de\n    exclusi\u00f3n que hay en este pa\u00eds, se saca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de la pobreza estructural, cr\u00f3nica que ya exist\u00eda en\n    nuestro pa\u00eds, se trata del empobrecimiento de las clases medias que\n    tienen dificultad para pagar la luz, los libros de sus hijos o las tasas\n    o el transporte escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas familias necesitan una respuesta y es\n    urgente porque, si no, el n\u00famero de excluidos y de pobres cada d\u00eda va a\n    ser mayor, y va a ser muy dif\u00edcil que saquemos este pa\u00eds adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los recortes por s\u00ed solos solamente conducen al empobrecimiento del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado la ministra Paj\u00edn acept\u00f3\n    una moci\u00f3n despu\u00e9s de una interpelaci\u00f3n para luchar contra la pobreza en\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino como le dec\u00eda antes, gobernar es priorizar, y priorizar significa\n    saber d\u00f3nde tiene que poner el acento cuando se trata de defender los\n    intereses de los ciudadanos y de todo un pa\u00eds que est\u00e1 en juego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ya le quiero anunciar,\n    se\u00f1ora ministra, que este grupo va a solicitar la creaci\u00f3n de un fondo de\n    car\u00e1cter coyuntural para apoyar a las familias que est\u00e1n en riesgo de\n    exclusi\u00f3n social, un fondo de rescate para las personas que permita\n    reforzar la atenci\u00f3n directa a las mismas y potenciar los servicios\n    sociales b\u00e1sicos a los que la ciudadan\u00eda recurre, en primer lugar, para\n    obtener informaci\u00f3n pero tambi\u00e9n atenci\u00f3n social y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas familias necesitan una respuesta y es\n    urgente porque, si no, el n\u00famero de excluidos y de pobres cada d\u00eda va a\n    ser mayor, y va a ser muy dif\u00edcil que saquemos este pa\u00eds adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pongamos en\n    marcha ese fondo que ayudar\u00eda a las familias en riesgo de exclusi\u00f3n\n    social pero tambi\u00e9n ayudar\u00eda a los ayuntamientos y a las entidades del\n    tercer sector, y tambi\u00e9n por qu\u00e9 no ayudar\u00eda a dinamizar nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ya le quiero anunciar,\n    se\u00f1ora ministra, que este grupo va a solicitar la creaci\u00f3n de un fondo de\n    car\u00e1cter coyuntural para apoyar a las familias que est\u00e1n en riesgo de\n    exclusi\u00f3n social, un fondo de rescate para las personas que permita\n    reforzar la atenci\u00f3n directa a las mismas y potenciar los servicios\n    sociales b\u00e1sicos a los que la ciudadan\u00eda recurre, en primer lugar, para\n    obtener informaci\u00f3n pero tambi\u00e9n atenci\u00f3n social y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ya le quiero anunciar,\n    se\u00f1ora ministra, que este grupo va a solicitar la creaci\u00f3n de un fondo de\n    car\u00e1cter coyuntural para apoyar a las familias que est\u00e1n en riesgo de\n    exclusi\u00f3n social, un fondo de rescate para las personas que permita\n    reforzar la atenci\u00f3n directa a las mismas y potenciar los servicios\n    sociales b\u00e1sicos a los que la ciudadan\u00eda recurre, en primer lugar, para\n    obtener informaci\u00f3n pero tambi\u00e9n atenci\u00f3n social y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2, 3, 4], "exclusi\u00f3n social": [5], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Asumimos un compromiso cuando nos\n    presentamos a las elecciones: garantizar la protecci\u00f3n social para que\n    nadie quede excluido y no resignarnos a ser la Espa\u00f1a de la fractura\n    social sino la Espa\u00f1a de la igualdad de oportunidades para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos vidas en libertad, se\u00f1or\u00edas y, si el paro es la correa que\n    atrapa a miles de personas en una espiral de pobreza y exclusi\u00f3n social,\n    el empleo es la herramienta que las conduce hacia la independencia y la\n    autonom\u00eda personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos acabar\n    con la pobreza, pero m\u00e1s importante es acabar con las causas que la\n    originan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, habla usted poco de esto, pero la mejor herramienta\n    para acabar con la pobreza es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos vidas en libertad, se\u00f1or\u00edas y, si el paro es la correa que\n    atrapa a miles de personas en una espiral de pobreza y exclusi\u00f3n social,\n    el empleo es la herramienta que las conduce hacia la independencia y la\n    autonom\u00eda personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos vidas en libertad, se\u00f1or\u00edas y, si el paro es la correa que\n    atrapa a miles de personas en una espiral de pobreza y exclusi\u00f3n social,\n    el empleo es la herramienta que las conduce hacia la independencia y la\n    autonom\u00eda personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS\n    ACTUACIONES QUE EL GOBIERNO PIENSA LLEVAR A CABO PARA APOYAR AL TERCER\n    SECTOR Y ASEGURAR LA COHESI\u00d3N SOCIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [8], "atenci\u00f3n": [12, 13], "econom\u00eda": [9, 10], "pa\u00eds": [11], "empresas": [14, 15], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, mi grupo, tal como reza el t\u00edtulo, le plantea una\n    interpelaci\u00f3n en la que pretende conocer cu\u00e1l es la pol\u00edtica del Gobierno\n    en estos momentos en relaci\u00f3n con el tercer sector de acci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El conjunto de este tejido asociativo\n    est\u00e1 siendo fundamental para entender que en el contexto de una crisis\n    tan grave como la que estamos viviendo, tan persistente en el tiempo,\n    nuestra cohesi\u00f3n social puede resistir m\u00e1s de lo que resistir\u00eda sin que\n    ese tercer sector existiese, especialmente en situaciones de pobreza\n    extrema como la que se est\u00e1n derivando de la crisis que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esa multitud de tejido\n    asociativo de peque\u00f1as y medianas organizaciones que en los barrios de\n    las grandes ciudades, o en las ciudades medianas o en los pueblos\n    peque\u00f1os garantiza la cohesi\u00f3n social pueden terminar desapareciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed, se\u00f1ora ministra, estamos afectando al capital social del conjunto de\n    la propia necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    es este hoy el objeto del debate, pero precisamente en una econom\u00eda\n    social de mercado que aspira a mantener la cohesi\u00f3n social, el tejido\n    asociativo es un instrumento esencial para la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    misma medida que hemos sido capaces de movilizar miles de millones de\n    euros para salvar al sector financiero, debemos ser capaces de movilizar,\n    seguramente de manera m\u00e1s modesta, recursos para salvar el tercer sector\n    de acci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no tan solo para salvar el tercer sector de acci\u00f3n\n    social, sino para permitir que ese sector que tiene esos problemas de\n    car\u00e1cter m\u00e1s estructural, si se me permite lo que de contradictorio puede\n    tener, aproveche la crisis que estamos viviendo para modernizarse, para\n    reestructurarse, para ser capaz de ganar en independencia, en volumen, en\n    profesionalidad, en vinculaci\u00f3n con la propia sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 nos gustar\u00eda que en el debate de esta ma\u00f1ana y en\n    la moci\u00f3n que podamos discutir en los pr\u00f3ximos d\u00edas que aquello que\n    seamos capaces de identificar sean precisamente aquellas medidas, en el\n    contexto presupuestario al que Espa\u00f1a debe hacer frente, que sean capaces\n    de ser \u00fatiles para rescatar nuestro sector de acci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El conjunto de este tejido asociativo\n    est\u00e1 siendo fundamental para entender que en el contexto de una crisis\n    tan grave como la que estamos viviendo, tan persistente en el tiempo,\n    nuestra cohesi\u00f3n social puede resistir m\u00e1s de lo que resistir\u00eda sin que\n    ese tercer sector existiese, especialmente en situaciones de pobreza\n    extrema como la que se est\u00e1n derivando de la crisis que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hizo el anterior Gobierno, lo ha hecho este Gobierno, y Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 ha apoyado este tipo de iniciativas porque est\u00e1bamos convencidos de\n    que la econom\u00eda necesitaba, necesariamente, un sector financiero saneado\n    que jugase el papel que debe jugar en cualquier econom\u00eda de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    es este hoy el objeto del debate, pero precisamente en una econom\u00eda\n    social de mercado que aspira a mantener la cohesi\u00f3n social, el tejido\n    asociativo es un instrumento esencial para la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de nuestro pa\u00eds, de\n    Catalunya, usted sabe que este es precisamente un tejido activo, con una\n    tradici\u00f3n hist\u00f3rica muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es un sector extremadamente dependiente del sector p\u00fablico en\n    su financiaci\u00f3n y, por ello, duramente afectado por las decisiones que se\n    derivan de las pol\u00edticas de consolidaci\u00f3n fiscal, que tienen adem\u00e1s\n    consecuencias muy a menudo -eso ser\u00eda lo m\u00e1s relevante para el conjunto\n    de la sociedad- en la atenci\u00f3n a las personas m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda, a corto plazo eso supone una menor atenci\u00f3n a las\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el contexto de\n    crisis econ\u00f3mica, donde las empresas tienen menor capacidad de movilizar\n    recursos y donde a menudo los particulares tambi\u00e9n tienen menor capacidad\n    de movilizar recursos, est\u00e1 afectando a la financiaci\u00f3n por la v\u00eda\n    privada de ese tercer sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    arrastra problemas que no est\u00e1n vinculados directamente a la crisis que\n    estamos viviendo, que son estructurales pero relevantes para analizar\n    esta situaci\u00f3n del tercer sector en el contexto de la crisis que estamos\n    viviendo: La Ley de Mecenazgo, relativamente antigua, del a\u00f1o 1995, con\n    una modificaci\u00f3n introducida en el a\u00f1o 2002, pero que est\u00e1 lejos de\n    constituir un verdadero impulso a la aportaci\u00f3n de personas y empresas a\n    la financiaci\u00f3n de este tercer sector; una consideraci\u00f3n especialmente\n    relevante de las cuestiones vinculadas al IVA que afectan al tercer\n    sector, especialmente en todo aquello que tiene que ver con la\n    participaci\u00f3n de entidades sin \u00e1nimo de lucro, en concursos promovidos\n    por las administraciones p\u00fablicas, en las que los criterios que mantiene\n    el Ministerio de Hacienda en esta materia, muy discutibles en t\u00e9rminos de\n    legislaci\u00f3n comparada, castigan y discriminan al tercer sector frente a\n    las empresas de car\u00e1cter mercantil; incluso la propia configuraci\u00f3n de la\n    Ley General de Subvenciones, seguramente en su momento no pensada por el\n    legislador para buena parte de nuestro tejido asociativo, que dificulta\n    enormemente el normal funcionamiento de estas entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [10], "familias": [13], "pa\u00eds": [11], "exclusi\u00f3n social": [18, 19], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "sanidad": [12], "servicios sociales": [14, 15, 16, 17]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, antes de comenzar querr\u00eda que mis primeras palabras fuesen\n    precisamente para reconocer -como ha hecho tambi\u00e9n el se\u00f1or Campuzano- la\n    imprescindible labor que realizan las entidades del tercer sector de\n    acci\u00f3n social en Espa\u00f1a y tambi\u00e9n fuera de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como me habr\u00e1n o\u00eddo\n    decir en numerosas ocasiones, las ONG y en general todas las entidades\n    vinculadas al sector social desempe\u00f1an un trabajo\n    dif\u00edcilmente alcanzable si trat\u00e1semos de hacerlo solo desde las\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, soy plenamente consciente y comparto con\n    usted, de la A a la Z, la importancia que tiene el sector social en estos\n    momentos y de lo crucial que es que mantengan su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00edas, una de las primeras decisiones que tom\u00e9 nada m\u00e1s llegar\n    al ministerio fue reunirme con la plataforma del tercer sector, que\n    agrupa a siete de las organizaciones m\u00e1s representativas en el \u00e1mbito de\n    lo social como son la plataforma ONGs de Acci\u00f3n Social, la plataforma del\n    Voluntariado de Espa\u00f1a, la Red europea de lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social, el Comit\u00e9 espa\u00f1ol de representantes de personas con\n    discapacidad, Cruz Roja espa\u00f1ola, C\u00e1ritas y tambi\u00e9n la ONCE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dije en mi anterior\n    intervenci\u00f3n, son unos presupuestos marcadamente sociales -un 63% del\n    gasto es gasto social-, y en ese \u00e1mbito es donde hay que enmarcar el\n    presupuesto que el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales i Igualdad\n    destina al tercer sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s importante, sin\n    lugar a dudas, es su papel como veh\u00edculo de cohesi\u00f3n social y garante de\n    los derechos de aquellos que afrontan situaciones excepcionales de\n    vulnerabilidad o de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    vamos a destinar el 35,7% del gasto social del ministerio\n    a fortalecer el sector social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando, como usted ha\n    dicho, en un nuevo marco que d\u00e9 estabilidad y confianza a las entidades\n    de acci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, creo que coincidimos ampliamente en la\n    importancia del sector social, el de la solidaridad, no solo por su peso\n    econ\u00f3mico, sino por sus implicaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos une el poner en valor el papel que el tercer sector cumple en la\n    sociedad, la funci\u00f3n social que desempe\u00f1a y el apoyo que puede prestar a\n    la misma, especialmente en la promoci\u00f3n y el apoyo de las personas m\u00e1s\n    desfavorecidas, de las personas m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00edas, una de las primeras decisiones que tom\u00e9 nada m\u00e1s llegar\n    al ministerio fue reunirme con la plataforma del tercer sector, que\n    agrupa a siete de las organizaciones m\u00e1s representativas en el \u00e1mbito de\n    lo social como son la plataforma ONGs de Acci\u00f3n Social, la plataforma del\n    Voluntariado de Espa\u00f1a, la Red europea de lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social, el Comit\u00e9 espa\u00f1ol de representantes de personas con\n    discapacidad, Cruz Roja espa\u00f1ola, C\u00e1ritas y tambi\u00e9n la ONCE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, me gustar\u00eda que sigui\u00e9ramos trabajando conjuntamente toda la\n    C\u00e1mara sobre estas cuestiones tan importantes para el futuro de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dije en mi anterior\n    intervenci\u00f3n, son unos presupuestos marcadamente sociales -un 63% del\n    gasto es gasto social-, y en ese \u00e1mbito es donde hay que enmarcar el\n    presupuesto que el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales i Igualdad\n    destina al tercer sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas de estas personas est\u00e1n recibiendo de estas organizaciones\n    sociales, se\u00f1or Campuzano, una ayuda que en muchos casos se vuelve\n    indispensable para subsistir, especialmente en las familias j\u00f3venes y con\n    hijos peque\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le anuncio que vamos a poner en marcha una mesa de\n    di\u00e1logo entre la Secretar\u00eda de Estado de Servicios Sociales e Igualdad y\n    la plataforma del Tercer Sector para avanzar precisamente en las medidas\n    urgentes que tenemos que tomar, m\u00e1s all\u00e1 de la ley del tercer sector en\n    la que, como usted bien ha dicho, estamos trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, hemos puesto en marcha mecanismos de solidaridad territorial\n    as\u00ed como el Fondo de liquidez auton\u00f3mica que esta misma semana conceder\u00e1\n    a la Generalitat un adelanto de los 5.023 millones de euros solicitados\n    para que pueda hacer frente a los gastos corrientes que ahora mismo no\n    puede pagar, y muchos de ellos -como usted ha dicho- est\u00e1n vinculados al\n    pago de servicios sociales, tambi\u00e9n en los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dije en mi anterior\n    intervenci\u00f3n, son unos presupuestos marcadamente sociales -un 63% del\n    gasto es gasto social-, y en ese \u00e1mbito es donde hay que enmarcar el\n    presupuesto que el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales i Igualdad\n    destina al tercer sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de que este sector engloba a\n    unas 30.000 entidades cuya actuaci\u00f3n proporciona servicios sociales a m\u00e1s\n    de 5 millones de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00edas, una de las primeras decisiones que tom\u00e9 nada m\u00e1s llegar\n    al ministerio fue reunirme con la plataforma del tercer sector, que\n    agrupa a siete de las organizaciones m\u00e1s representativas en el \u00e1mbito de\n    lo social como son la plataforma ONGs de Acci\u00f3n Social, la plataforma del\n    Voluntariado de Espa\u00f1a, la Red europea de lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social, el Comit\u00e9 espa\u00f1ol de representantes de personas con\n    discapacidad, Cruz Roja espa\u00f1ola, C\u00e1ritas y tambi\u00e9n la ONCE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s importante, sin\n    lugar a dudas, es su papel como veh\u00edculo de cohesi\u00f3n social y garante de\n    los derechos de aquellos que afrontan situaciones excepcionales de\n    vulnerabilidad o de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [5], "servicios sociales": [4], "calidad": [6], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, me parece excelente que nos\n    informe de esta mesa de di\u00e1logo con el tercer sector, pero, si me\n    permite, lo que necesitamos es un FROB social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado un\n    instrumento poderoso, enorme, para salvar al sector financiero;\n    necesitamos un instrumento, m\u00e1s modesto siempre, va a serlo por la propia\n    dimensi\u00f3n del sector, pero que sea capaz de salvar el sector social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, y hablando\n    de Navarra, cuando analizamos el gasto social tan solo somos capaces de\n    ubicar este gasto social estrictamente como gasto y no somos capaces de\n    analizar el efecto de retorno de esas inversiones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el Gobierno tiene\n    encima de la mesa, el Ministerio de Empleo, una propuesta muy concreta\n    para ser capaces a nivel del conjunto del Estado de instrumentar esos\n    mecanismos a trav\u00e9s de las sociedades de garant\u00eda rec\u00edproca que permitan\n    acceder en mejores condiciones a la financiaci\u00f3n a las entidades de la\n    iniciativa social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han dejado menos margen para que las comunidades puedan hacer\n    d\u00e9ficit, se han dado ustedes mayor margen para que el Estado pueda hacer\n    d\u00e9ficit y eso tiene como consecuencia la afectaci\u00f3n de las pol\u00edticas que\n    desarrollan las comunidades aut\u00f3nomas en los \u00e1mbitos educativo,\n    sanitario, de los servicios sociales, y la atenci\u00f3n que se presta a\n    trav\u00e9s de las entidades del tercer sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han dejado menos margen para que las comunidades puedan hacer\n    d\u00e9ficit, se han dado ustedes mayor margen para que el Estado pueda hacer\n    d\u00e9ficit y eso tiene como consecuencia la afectaci\u00f3n de las pol\u00edticas que\n    desarrollan las comunidades aut\u00f3nomas en los \u00e1mbitos educativo,\n    sanitario, de los servicios sociales, y la atenci\u00f3n que se presta a\n    trav\u00e9s de las entidades del tercer sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es de recibo dotarlas de\n    este instrumento de acceso a la liquidez a trav\u00e9s del fondo y al mismo\n    tiempo exigirles que sean capaces de cumplir unos objetivos de d\u00e9ficit\n    que terminan afectando a la calidad de vida de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4], "econom\u00eda": [2], "pa\u00eds": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, s\u00e9 por las veces que hemos hablado que el sector social es un\n    asunto prioritario para su grupo; cr\u00e9ame cuando le digo que tambi\u00e9n lo es\n    para el Gobierno y en especial para mi departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, necesitamos de la participaci\u00f3n de toda la sociedad y\n    en especial de las entidades sociales, que son quienes mejor conocen la\n    realidad social porque trabajan d\u00eda a d\u00eda con la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro principal\n    objetivo sigue siendo el mismo que he expresado desde el comienzo de la\n    legislatura: recuperar cuanto antes el pulso de la econom\u00eda y volver a\n    ser competitivos para crecer y crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted sabe tambi\u00e9n\n    perfectamente que el cumplimiento del objetivo de d\u00e9ficit es fundamental\n    para nuestro pa\u00eds y por tanto todos tenemos que poner todos los medios\n    adecuados para lograrlo de manera que podamos salir de esta crisis\n    econ\u00f3mica y volver a la senda de la recuperaci\u00f3n, del empleo y del\n    crecimiento econ\u00f3mico que, sin ninguna duda, es la mejor medida que\n    podemos adoptar para que las personas que m\u00e1s lo necesitan en este\n    momento puedan salir del agujero en el que se encuentran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuenten tambi\u00e9n con la voluntad del Gobierno y con el concurso de este\n    ministerio para seguir avanzando en todo lo que significa atenci\u00f3n y\n    ayuda a las organizaciones sociales, que tan magn\u00edfico servicio prestan,\n    especialmente a las personas que est\u00e1n en situaci\u00f3n de mayor\n    vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121010_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or ministro de Justicia, Ruiz Gallard\u00f3n Jim\u00e9nez: \u00a1Muy\n    bien!- Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Bosch, estoy a favor\n    de que Espa\u00f1a sigua siendo tambi\u00e9n de los catalanes y de que todos\n    sigamos compartiendo y fortaleciendo nuestro proyecto com\u00fan de vivir\n    juntos y de aspirar conjuntamente a empresas que no podr\u00edamos alcanzar de\n    otro modo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted no es Robocop, se\u00f1or Rajoy, usted es el presidente\n    espa\u00f1ol y tiene criterio pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y sobre todo lo que m\u00e1s nos une es lo\n    que podemos hacer juntos en el futuro: afrontar la crisis, recuperar la\n    econom\u00eda, sentar bases s\u00f3lidas para el futuro, aportar a ese gran proceso\n    de integraci\u00f3n del que hemos estado hablando aqu\u00ed, que es la Uni\u00f3n\n    Europea, ese espacio de convivencia, de libertad, de democracia, de\n    proyectos comunes, conjuntos, de integraci\u00f3n de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nadie se nos pide que renunciemos a\n    nuestra identidad de gallegos, en mi caso, de catalanes y de espa\u00f1oles,\n    porque esas identidades enriquecen al conjunto y se suman, no excluyen en\n    absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que no se puede hacer es romper\n    la baraja, porque nada positivo se ha construido nunca en la historia de\n    ning\u00fan pueblo ni de ning\u00fan pa\u00eds rompiendo la baraja, nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000307\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [3], "concierto econ\u00f3mico": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Erkoreka, como usted\n    sabe, la ley por la que se aprueba el Concierto Econ\u00f3mico, que es del a\u00f1o\n    2002, establece la composici\u00f3n y funciones de este \u00f3rgano, y en la\n    Comisi\u00f3n mixta hay personas que forman parte de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado y personas que forman parte de las diputaciones forales y del\n    Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda est\u00e1 pendiente de constituirse el Gobierno vasco\n    y, por tanto, no parece que tenga mucho sentido que convoquemos una\n    Comisi\u00f3n mixta hasta que esto no se haya producido, pero una vez que se\n    haya producido nosotros seguiremos, como siempre, intentando impulsar\n    acuerdos necesarios para las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    especialmente el Pa\u00eds Vasco dentro del r\u00e9gimen foral, y con esa actitud\n    es nuestra voluntad trabajar, intentando llegar a acuerdos en los\n    distintos grupos t\u00e9cnicos para luego elevar las decisiones a la Comisi\u00f3n\n    mixta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Erkoreka, como usted\n    sabe, la ley por la que se aprueba el Concierto Econ\u00f3mico, que es del a\u00f1o\n    2002, establece la composici\u00f3n y funciones de este \u00f3rgano, y en la\n    Comisi\u00f3n mixta hay personas que forman parte de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado y personas que forman parte de las diputaciones forales y del\n    Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda est\u00e1 pendiente de constituirse el Gobierno vasco\n    y, por tanto, no parece que tenga mucho sentido que convoquemos una\n    Comisi\u00f3n mixta hasta que esto no se haya producido, pero una vez que se\n    haya producido nosotros seguiremos, como siempre, intentando impulsar\n    acuerdos necesarios para las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    especialmente el Pa\u00eds Vasco dentro del r\u00e9gimen foral, y con esa actitud\n    es nuestra voluntad trabajar, intentando llegar a acuerdos en los\n    distintos grupos t\u00e9cnicos para luego elevar las decisiones a la Comisi\u00f3n\n    mixta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, cuando\n    se conforme el Gobierno vasco en su momento, hablaremos del cupo, de la\n    ley quinquenal, de los nuevos impuestos y de todos aquellos asuntos que a\n    ustedes les parezca oportuno y conveniente en el bien entendido que para\n    que haya acuerdos, como es l\u00f3gico y natural, pero no es malo recordarlo,\n    es necesario que ambas partes cedan en sus posiciones y que no se hagan\n    planteamientos que no se pueden hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000305\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Los presupuestos para el\n    a\u00f1o 2013 lo que hacen es establecer las condiciones para que se produzca\n    una mejora de la actividad que genere crecimiento y empleo, de la misma\n    manera que lo hacen las reformas estructurales que estamos poniendo en\n    marcha y de la misma manera que pueden contribuir a ello todas las\n    decisiones europeas sobre las que hemos debatido anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, los presupuestos tienen un objetivo: generar condiciones para que\n    haya actividad econ\u00f3mica y, a partir de ah\u00ed, creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora,\n    los presupuestos en s\u00ed mismos ni crean ni destruyen, generan condiciones\n    para que se produzca actividad, crecimiento y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, le voy a decir, con los n\u00fameros que tienen, destruyen\n    empleo; con los de verdad, que son mucho peores, porque la econom\u00eda va a\n    decrecer seg\u00fan dice todo el mundo, se van a destruir cientos de miles de\n    empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa realidad tiene varios\n    sustratos: primero, su reforma laboral, que, como ya le he dicho, no\n    funciona porque, perm\u00edtame que le diga, si usted abarata el despido con\n    una econom\u00eda en recesi\u00f3n, los empresarios despiden m\u00e1s, y es justamente\n    lo que est\u00e1 pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted que sentarse, tiene\n    usted que dialogar, tiene usted que pactar y tiene usted que cambiar, y\n    si no cambia su pol\u00edtica econ\u00f3mica y no cambia su pol\u00edtica de\n    relaciones laborales, cientos de miles de espa\u00f1oles se van a incorporar a\n    esta lista de 6 millones de personas que sufren el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rubalcaba, como\n    reflejan los Presupuestos Generales del Estado, el a\u00f1o que viene todav\u00eda\n    no va a ser un a\u00f1o bueno desde el punto de vista econ\u00f3mico, pero creo que\n    es bueno decir la verdad y que el Gobierno les diga a los espa\u00f1oles c\u00f3mo\n    ve \u00e9l las cosas, porque a la gente ya se la enga\u00f1\u00f3 durante demasiado\n    tiempo, y as\u00ed estamos viviendo las consecuencias que estamos viviendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000310\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "pa\u00eds": [4, 5], "espa\u00f1oles": [1, 2], "militar": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Quer\u00eda saber qu\u00e9 medidas est\u00e1 tomando el Gobierno,\n    tanto en el plano diplom\u00e1tico como en el pol\u00edtico, para contrarrestar los\n    efectos nocivos de esta misiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, le quiero preguntar sobre la\n    carta que le dirigieron la semana pasada cuatro eurodiputados espa\u00f1oles a\n    la se\u00f1ora Reding en la que se hac\u00edan una serie de afirmaciones falsas, de\n    tergiversaciones evidentes y de acusaciones graves contra nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se citaban palabras de dos militares espa\u00f1oles, sin especificar que se\n    encuentran en situaci\u00f3n de reserva y que, por lo tanto, no tienen ni\n    autoridad ni mando sobre las Fuerzas Armadas para, sobre esas palabras,\n    construir una fantas\u00eda de car\u00e1cter conspirativo sobre una presunta\n    amenaza militar que se cierne sobre Catalu\u00f1a, un texto con tintes\n    claramente paranoicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se citaban palabras de dos militares espa\u00f1oles, sin especificar que se\n    encuentran en situaci\u00f3n de reserva y que, por lo tanto, no tienen ni\n    autoridad ni mando sobre las Fuerzas Armadas para, sobre esas palabras,\n    construir una fantas\u00eda de car\u00e1cter conspirativo sobre una presunta\n    amenaza militar que se cierne sobre Catalu\u00f1a, un texto con tintes\n    claramente paranoicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como usted sabe, el intercambio epistolar entre la\n    vicepresidenta de la Comisi\u00f3n, la se\u00f1ora Reding, y nuestro pa\u00eds es\n    intenso en los \u00faltimos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, le quiero preguntar sobre la\n    carta que le dirigieron la semana pasada cuatro eurodiputados espa\u00f1oles a\n    la se\u00f1ora Reding en la que se hac\u00edan una serie de afirmaciones falsas, de\n    tergiversaciones evidentes y de acusaciones graves contra nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "militar": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El hecho de que cuatro eurodiputados, que tienen un cargo institucional\n    de esa envergadura, est\u00e9n diseminando en las instituciones europeas la\n    especie de que Espa\u00f1a es una democracia demediada, una democracia de\n    alg\u00fan modo tutelada por el poder militar, que es lo que sugiere ese\n    delirio de esa carta, creo que merece una respuesta del Gobierno espa\u00f1ol;\n    creo que merece que usted hubiera mantenido varias reuniones, usted y\n    numerosos funcionarios de su ministerio, diplom\u00e1ticos que tenemos en\n    Bruselas, que tenemos en las distintas embajadas y consulados espa\u00f1oles;\n    creo que merece que el Gobierno hubiera escrito varias cartas a la\n    Comisi\u00f3n, al Parlamento, al Consejo Europeo; creo que merece que lo\n    hubiera hecho en distintos idiomas, que lo recibieran todos los\n    presidentes de los grupos parlamentarios que hay en el Parlamento\n    Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que cuatro eurodiputados, que tienen un cargo institucional\n    de esa envergadura, est\u00e9n diseminando en las instituciones europeas la\n    especie de que Espa\u00f1a es una democracia demediada, una democracia de\n    alg\u00fan modo tutelada por el poder militar, que es lo que sugiere ese\n    delirio de esa carta, creo que merece una respuesta del Gobierno espa\u00f1ol;\n    creo que merece que usted hubiera mantenido varias reuniones, usted y\n    numerosos funcionarios de su ministerio, diplom\u00e1ticos que tenemos en\n    Bruselas, que tenemos en las distintas embajadas y consulados espa\u00f1oles;\n    creo que merece que el Gobierno hubiera escrito varias cartas a la\n    Comisi\u00f3n, al Parlamento, al Consejo Europeo; creo que merece que lo\n    hubiera hecho en distintos idiomas, que lo recibieran todos los\n    presidentes de los grupos parlamentarios que hay en el Parlamento\n    Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dice: En el momento\n    en que uno no est\u00e1 en la estructura militar, pol\u00edtica o lo que sea no\n    puede hacer m\u00e1s que declaraciones de car\u00e1cter personal, y quien quiera\n    llevar esto a otro nivel est\u00e1 sencilla y claramente mintiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000309\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, durante m\u00e1s de treinta a\u00f1os el voto CERA, el voto de los\n    residentes espa\u00f1oles en el extranjero, era un asunto entre el servicio\n    postal y el servicio postal de terceros pa\u00edses y la administraci\u00f3n\n    electoral espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la reforma de la Ley Electoral 2/2011 y con el\n    nuevo redactado del art\u00edculo 75 de dicha ley se incorpora el voto en urna\n    en embajadas o consulados o tambi\u00e9n el voto por correo interno en el\n    tercer pa\u00eds m\u00e1s la incorporaci\u00f3n en urna para su posterior traslado a\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000308\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO QUE EXISTE\n    REPAGO EN LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "militar": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Establece usted barreras,\n    desigualdades en el acceso a la justicia y desigualdades tambi\u00e9n en el\n    acceso a la tutela judicial efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy mismo la abogac\u00eda joven se manifiesta contra\n    esta ley de tasas que, por cierto, tambi\u00e9n culpabiliza en parte a la\n    abogac\u00eda de la necesidad de la ley, a la vez que se indica en la\n    exposici\u00f3n de motivos la necesidad de financiar la justicia gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos interesa conocer, se\u00f1or ministro, si usted considera que existe repago\n    en la justicia, porque los ciudadanos pagan a trav\u00e9s de sus impuestos la\n    justicia y la van a pagar tambi\u00e9n a trav\u00e9s de las tasas y muy\n    especialmente, se\u00f1or ministro, en Catalu\u00f1a, donde existe -usted lo ha\n    reconocido- una doble imposici\u00f3n, las tasas que aprob\u00f3 el Gobierno de la\n    Generalitat -en vigor desde el mes de mayo- y las tasas que van a pagar a\n    partir de ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha tra\u00eddo a la aprobaci\u00f3n de esta C\u00e1mara una nueva\n    ley de tasas que generaliza el pago de las tasas judiciales al conjunto\n    de los \u00f3rdenes jurisdiccionales, exceptuando la jurisdicci\u00f3n penal y la\n    jurisdicci\u00f3n militar, y generaliza y universaliza el pago de estas tasas\n    judiciales al conjunto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Para justicia gratuita, para\n    los colegios de abogados, incluido el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a\n    financiar la justicia gratuita a trav\u00e9s de las tasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, usted est\u00e1 obligado a garantizar el\n    acceso a la justicia en condiciones de igualdad y est\u00e1 obligado a dar una\n    respuesta a esta situaci\u00f3n de doble imposici\u00f3n en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deje esas\n    reformas que van en la l\u00ednea de la privatizaci\u00f3n de la justicia, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo\n    que vamos a recaudar por las tasas equivale aproximadamente al 10 % del\n    coste de la justicia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Financian el resto -que no me\n    oiga el se\u00f1or ministro de Hacienda- de los servicios p\u00fablicos con cargo a\n    la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000312\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos conseguido que se aprueben ayudas para la\n    paralizaci\u00f3n definitiva a armadores y tripulantes, que podr\u00e1n otorgarse\n    hasta 2017 y pagarse hasta 2019, cubriendo en la pr\u00e1ctica el periodo de\n    programaci\u00f3n, ayudas por paralizaci\u00f3n temporal de la actividad pesquera,\n    tambi\u00e9n a armadores y tripulantes en casos de medidas de urgencia como\n    cat\u00e1strofes naturales, interrupci\u00f3n de la vigencia de acuerdos o planes\n    plurianuales de gesti\u00f3n, ayudas para inversiones en seguridad, higiene y\n    selectividad en los buques, as\u00ed como ayudas para su modernizaci\u00f3n,\n    sustituyendo motores para reducir emisiones de CO2 para barcos\n    artesanales menores de 12 metros con motores de igual o menor potencia y\n    para barcos menores de 24 metros, con una reducci\u00f3n de la potencia de un\n    20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000320\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "centros": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde que usted est\u00e1 al frente del ministerio ha recortado\n    1 de cada 3 euros que hab\u00eda para educaci\u00f3n, y ha anunciado a Bruselas que\n    en 2015 el presupuesto caer\u00e1 hasta el 3,9 % del PIB, es decir, el del a\u00f1o\n    1987. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reforman un art\u00edculo de la LOE\n    a la carta para privilegiar a setenta centros que segregan ni\u00f1os y ni\u00f1as,\n    de un total de 30.000, en contra de las sentencias del Tribunal Supremo,\n    igual que en los a\u00f1os sesenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica educativa": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Bedera, plantea usted en su pregunta por qu\u00e9 el Gobierno desea\n    volver atr\u00e1s en su pol\u00edtica educativa; retroceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no desea volver\n    atr\u00e1s en su pol\u00edtica educativa, pero si no fuera as\u00ed -y yo quisiera\n    responder a la pregunta que formula en sus propios t\u00e9rminos-, le dir\u00eda\n    que se trata de un reto muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente es muy dif\u00edcil hacer\n    retroceder la pol\u00edtica educativa, los resultados de la pol\u00edtica educativa\n    todo lo que ustedes han conseguido hacerla retroceder en estos \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [2], "centros": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los Gobiernos socialistas\n    han respetado y han mantenido este equilibrio, producto de nuestra\n    historia, pero en sus comunidades aut\u00f3nomas y con usted al frente de la\n    educaci\u00f3n est\u00e1n abusando y pervirtiendo este dif\u00edcil equilibrio que nos\n    dimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decidimos entonces que hab\u00eda que crear una escuela p\u00fablica\n    fuerte, porque cuando usted estudi\u00f3 solo el 15 % de los que entonces\n    hac\u00edan bachillerato estudiaban en centros p\u00fablicos, pero a la vez se\n    acord\u00f3 que los numerosos centros privados se incorporaran al sistema, y\n    se cre\u00f3 una doble red, la p\u00fablica y la privada concertada; se apost\u00f3 por\n    una escuela compensatoria de las desigualdades y que no dejara a nadie\n    atr\u00e1s, y con el mismo esp\u00edritu conciliador de la transici\u00f3n se opt\u00f3 por\n    una escuela libre de prejuicios adoctrinadores y laica, pero con un\n    espacio para la formaci\u00f3n religiosa y moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los constantes ataques a la escuela p\u00fablica, a sus\n    profesores, ahogando su financiaci\u00f3n, deteriorando su calidad, con apoyos\n    descarados a la concertada, y sus coqueteos, se\u00f1or ministro, con los\n    grupos ultracat\u00f3licos m\u00e1s rancios, pueden hacer saltar por los aires lo\n    que tanto tiempo nos cost\u00f3 construir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [2, 3], "centros": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No ser\u00eda usted capaz de citarme una sola medida de la reforma de la LOE\n    en que consiste la Lomce a trav\u00e9s de la cual se pueda adivinar el deseo\n    de favorecer a un tipo de centros sobre otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un sistema que es absolutamente\n    neutral respecto a la titularidad de los centros, lamento mucho decirle\n    que no se sostiene su argumento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se inventa un designio, una idea que no est\u00e1 en\n    absoluto presente en la Ley org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdaderamente un insulto a la\n    inteligencia sostener que un proyecto que lo \u00fanico que intenta es mejorar\n    la calidad de la ense\u00f1anza, sea quien sea el titular del centro, y por\n    supuesto mejorar sobre todo la calidad de la ense\u00f1anza sostenida con\n    fondos p\u00fablicos -insisto una vez m\u00e1s, sea quien sea el titular del\n    centro-, se dirige contra un determinado tipo de centro, porque no es\n    cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso quisiera\n    preguntarle si, m\u00e1s all\u00e1 de los espaldarazos de sus compa\u00f1eros de esca\u00f1o,\n    todos esos hechos le animan a continuar al frente del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha logrado la primera huelga de padres de alumnos,\n    ha indignado a Catalu\u00f1a con su intenci\u00f3n de espa\u00f1olizar a los ni\u00f1os\n    catalanes, y ha provocado que el principal partido de la oposici\u00f3n le\n    plantee una reprobaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El est\u00edmulo para continuar al frente de mis\n    responsabilidades como ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte queda\n    expresado en la respuesta anterior, y es el de seguir trabajando\n    por mejorar la educaci\u00f3n de los espa\u00f1oles, y por mejorar tambi\u00e9n el resto\n    de las competencias que tengo atribuidas, las culturales y las\n    deportivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El est\u00edmulo para continuar al frente de mis\n    responsabilidades como ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte queda\n    expresado en la respuesta anterior, y es el de seguir trabajando\n    por mejorar la educaci\u00f3n de los espa\u00f1oles, y por mejorar tambi\u00e9n el resto\n    de las competencias que tengo atribuidas, las culturales y las\n    deportivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La suya es una\n    visi\u00f3n nost\u00e1lgica, retr\u00f3grada de la educaci\u00f3n, muy lejos de la que\n    necesitamos precisamente en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que recortar en educaci\u00f3n es\n    hipotecar el futuro de nuestros j\u00f3venes y de nuestro pa\u00eds, y eso es muy\n    grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que recortar en educaci\u00f3n es\n    hipotecar el futuro de nuestros j\u00f3venes y de nuestro pa\u00eds, y eso es muy\n    grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a usted no le quieren ni los maestros, ni los profesores,\n    ni los alumnos, ni los padres, ni los rectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mire, yo le he dicho que mi est\u00edmulo es facilitar que mejore la educaci\u00f3n\n    de los ciudadanos; la educaci\u00f3n especialmente de los estudiantes, y la\n    educaci\u00f3n de los estudiantes espa\u00f1oles incluye la educaci\u00f3n de los\n    estudiantes catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, yo le he dicho que mi est\u00edmulo es facilitar que mejore la educaci\u00f3n\n    de los ciudadanos; la educaci\u00f3n especialmente de los estudiantes, y la\n    educaci\u00f3n de los estudiantes espa\u00f1oles incluye la educaci\u00f3n de los\n    estudiantes catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir facilitar que puedan ser\n    reflexivos, cr\u00edticos, abiertos, que puedan ser capaces de sentirse a\n    gusto con su identidad como espa\u00f1oles y como catalanes, y eso me parece\n    que es un objetivo absolutamente leg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente en el Senado, hace\n    pocos d\u00edas, le record\u00e9 a un compa\u00f1ero suyo que el 72 % de los catalanes\n    se manifiesta totalmente de acuerdo con la idea de que la escuela debe\n    ense\u00f1ar a los ni\u00f1os catalanes a sentirse igualmente orgullosos de sus\n    identidades como catalanes y como espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... VA A ADOPTAR EL GOBIERNO ALGUNA MEDIDA PARA HACER\n    FRENTE AL INCREMENTO DE LA POBREZA Y LA DESIGUALDAD EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, los datos de la \u00faltima encuesta de condiciones de vida\n    son terriblemente preocupantes: un mill\u00f3n setecientas mil familias, con\n    todos los miembros de la familia en paro; casi seiscientas mil familias\n    con todos sus miembros activos en paro y sin ning\u00fan tipo de ingresos; y\n    en Catalu\u00f1a diez mil ni\u00f1os y ni\u00f1as viven por debajo del umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, los datos de la \u00faltima encuesta de condiciones de vida\n    son terriblemente preocupantes: un mill\u00f3n setecientas mil familias, con\n    todos los miembros de la familia en paro; casi seiscientas mil familias\n    con todos sus miembros activos en paro y sin ning\u00fan tipo de ingresos; y\n    en Catalu\u00f1a diez mil ni\u00f1os y ni\u00f1as viven por debajo del umbral de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las medidas que est\u00e1 adoptando este Gobierno tienen como\n    objetivo el crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo, que como usted\n    sabe es lo que garantiza la igualdad y el bienestar de todos los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el camino m\u00e1s eficaz para acabar con la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "econom\u00eda": [0], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Han de\n    diferenciar lo urgente de lo importante; urgentes son las personas y su\n    desesperaci\u00f3n, no la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a el aumento de la pobreza y la desprotecci\u00f3n se nos presenta\n    con su cara m\u00e1s dura, y ante ello le pido a usted que priorice y acuerde\n    con el Gobierno de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 un plan de choque orientado a\n    devolver la seguridad y a parar los \u00edndices de pobreza ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    recortes est\u00e1n dejando a su suerte a un gran n\u00famero de ciudadanos que se\n    han quedado sin ning\u00fan tipo de colch\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n el Plan nacional de infancia y adolescencia est\u00e1 listo con\n    medidas dise\u00f1adas para erradicar la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ultimando\n    un Plan de apoyo integral a las familias, que son el eje de todas nuestra\n    pol\u00edticas y 6 de cada 10 euros de los presupuestos de 2013 se dedican a\n    pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted perfectamente que\n    tenemos un Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, que ofrece apoyo\n    integral a quienes est\u00e1n atravesando momentos especialmente duros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Un Gobierno que debilita al sector p\u00fablico no est\u00e1\n    representando los intereses generales y conduce al pa\u00eds al deterioro\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, dedique menos recursos a salvar a los bancos y no\n    quite la paga de Navidad a los trabajadores de la Administraci\u00f3n p\u00fablica;\n    de lo contrario, los tendr\u00e1 usted el d\u00eda 14 en la huelga general en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    en cambio parte importante de la columna vertebral donde se sustenta el\n    Estado social y de derecho; son m\u00e9dicos, enfermeros, enfermeras,\n    maestros, profesoras, jueces, bomberos, agentes de seguridad,\n    trabajadores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno que debilita al sector p\u00fablico no est\u00e1\n    representando los intereses generales y conduce al pa\u00eds al deterioro\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "pa\u00eds": [2], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta es la pol\u00edtica que est\u00e1 haciendo el Gobierno desde\n    el minuto uno de esta legislatura, y quiero insistir y acabar\n    agradeciendo muy sinceramente y muy profundamente a quienes tienen que\n    pagar esas consecuencias porque su esfuerzo no va a ser bald\u00edo, y va a\n    ayudar a todos los espa\u00f1oles a superar esta crisis econ\u00f3mica cuanto\n    antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la pol\u00edtica que est\u00e1 haciendo el Gobierno desde\n    el minuto uno de esta legislatura, y quiero insistir y acabar\n    agradeciendo muy sinceramente y muy profundamente a quienes tienen que\n    pagar esas consecuencias porque su esfuerzo no va a ser bald\u00edo, y va a\n    ayudar a todos los espa\u00f1oles a superar esta crisis econ\u00f3mica cuanto\n    antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Lara, no llame usted a la huelga y llame al trabajo (Rumores);\n    convoque usted a la gente de este pa\u00eds al esfuerzo colectivo, que es lo\n    que estamos haciendo desde el Gobierno de Espa\u00f1a, y lo estamos haciendo\n    con sentido de responsabilidad y con el reconocimiento de esa Funci\u00f3n\n    p\u00fablica que, como usted ha definido perfectamente, representa un pilar\n    fundamental del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000306\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por tanto la previsi\u00f3n de celebrar\n    la Comisi\u00f3n en el mes de septiembre no ten\u00eda mayor sentido, una vez que\n    se precipitan esas elecciones y que no estaban en ning\u00fan calendario\n    pol\u00edtico ordinario, que sepamos, por lo menos por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000313\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... SIGUE PENSANDO EL MINISTRO DE HACIENDA QUE EL PROYECTO DE\n    PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO PARA EL A\u00d1O 2013 ES EL M\u00c1S SOCIAL DE LA\n    HISTORIA DE ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Descontados los intereses, de\n    cada 100 euros del presupuesto, 63 se destinan a gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe cada 100 euros no van 56\n    a gasto social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe unos presupuestos\n    que efectivamente tienen un gran cargamento social o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su respuesta est\u00e1 cargada de arrogancia pol\u00edtica, pero sobre todo de\n    mucha falta de sensibilidad social, porque a final de a\u00f1o va a haber\n    muchas m\u00e1s personas en paro que no cobren ning\u00fan tipo de prestaci\u00f3n ni de\n    ayuda, va a haber mucha m\u00e1s gente desahuciada en la calle y va a haber\n    muchas m\u00e1s personas en los comedores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2, 3], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "social": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto no quiere decir que con los presupuestos vayamos a acabar con la\n    crisis econ\u00f3mica y vayamos a dar respuestas a tanta sensibilidad social,\n    pero por eso tambi\u00e9n estamos haciendo reformas estructurales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no quiere decir que con los presupuestos vayamos a acabar con la\n    crisis econ\u00f3mica y vayamos a dar respuestas a tanta sensibilidad social,\n    pero por eso tambi\u00e9n estamos haciendo reformas estructurales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es la crisis\n    econ\u00f3mica y los Presupuestos Generales del Estado sirven para acabar con\n    esa crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no quiere decir que con los presupuestos vayamos a acabar con la\n    crisis econ\u00f3mica y vayamos a dar respuestas a tanta sensibilidad social,\n    pero por eso tambi\u00e9n estamos haciendo reformas estructurales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted en su respuesta no ha sido capaz de decir que estos presupuestos no\n    son los m\u00e1s sociales de la historia, porque lo son, lo son en t\u00e9rminos de\n    dedicaci\u00f3n de recursos p\u00fablicos a gasto social, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no quiere decir que con los presupuestos vayamos a acabar con la\n    crisis econ\u00f3mica y vayamos a dar respuestas a tanta sensibilidad social,\n    pero por eso tambi\u00e9n estamos haciendo reformas estructurales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos presupuestos austeros, rigurosos y con una gran\n    carga social, junto a las reformas estructurales, son los que tienen que\n    abrir la esperanza, las puertas de ilusi\u00f3n y de confianza a una sociedad\n    que efectivamente tiene muchos problemas en el \u00e1mbito social y a esos\n    problemas son a los que estamos dando respuesta desde las pol\u00edticas del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s tengo tambi\u00e9n el placer de anunciarle que\n    tendremos m\u00e1s contratos, puesto que estamos haciendo una labor comercial\n    muy intensa para garantizar la continuidad de los astilleros espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  La pregunta, se\u00f1or ministro, no responde a una\n    duda personal m\u00eda tras analizar los Presupuestos Generales del Estado,\n    que, en un acto incalificable, usted ha dicho que son los m\u00e1s sociales de\n    la democracia, sino m\u00e1s bien a la angustia y desesperaci\u00f3n de al menos\n    7.000 trabajadores del sector naval en la Bah\u00eda de C\u00e1diz, un sector que\n    usted conoce bien que es impulsor de la econom\u00eda por su capacidad de\n    arrastre sobre el resto del sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfComparte usted que por cada euro que se gasta el Estado en el sector\n    naval retornan 4 v\u00eda cotizaciones de la Seguridad Social e IRPF a las\n    propias arcas del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les va a servir ninguna barrera anticontaminaci\u00f3n para\n    parar este desastre social, el de usted y el del Gobierno al que usted\n    pertenece, si no lo remedia su \u00e1lter ego el se\u00f1or Soria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Vamos a sacar a Navantia del debate pol\u00edtico, vamos a\n    hacer que sea lo que es, una empresa eficiente, moderna, productiva,\n    capaz de competir en el mundo -estos contratos vienen del mundo- y por\n    tanto no le quepa duda de que con el apoyo del Partido Socialista en\n    C\u00e1diz, en Andaluc\u00eda y en toda Espa\u00f1a podemos garantizar el futuro para\n    todos esos trabajadores, para toda la industria auxiliar que est\u00e1 detr\u00e1s\n    de Navantia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y saqu\u00e9mosla de una vez de ese debate pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000315\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sus caracter\u00edsticas, como ya ha\n    puesto de manifiesto el otro d\u00eda el subgobernador del Banco de Espa\u00f1a y\n    presidente del FROB, son un per\u00edmetro de activos que se van a transferir,\n    incluida la totalidad de cr\u00e9dito promotor, los activos inmobiliarios\n    adjudicados y las participaciones mayoritarias en empresas inmobiliarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, anteayer, el lunes por la tarde, tuvimos reuni\u00f3n de\n    la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, en la que acabamos el dictamen de la reforma\n    financiera, la tercera reforma, se\u00f1or De Guindos -la segunda la\n    dictaminamos hace unos d\u00edas y espero que tardemos todav\u00eda unos cuantos\n    meses en aprobar la pr\u00f3xima-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen ya de hablar de que este pa\u00eds necesita m\u00e1s\n    consensos y m\u00e1s di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000318\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tienen\n    ya un d\u00e9ficit en este presupuesto de la Seguridad Social de 10.500\n    millones generado por su ministro, por el se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000311\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos una democracia en la que el voto no sea un cheque en blanco sino\n    un contrato entre el ciudadano y el pol\u00edtico; contrato que tiene el\n    programa como eje fundamental, como garant\u00eda; contrato que signifique que\n    si no se cumple, algo tiene que pasar para que el representante d\u00e9 cuenta\n    de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora vicepresidenta,\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n con una intenci\u00f3n muy clara, aparte de que\n    usted nos oiga, la de que en este Parlamento se pueda debatir lo que hoy\n    plantean muchos ciudadanos y ciudadanas en la calle y tambi\u00e9n lo que nos\n    dicen las encuestas y es que existe un descontento ciudadano con el\n    funcionamiento de la democracia y con la forma concreta en la que\n    funcionan las instituciones m\u00e1s representativas, y que adem\u00e1s hagamos\n    este debate sin caer en la demagogia, sin caer en descalificaciones\n    generales sobre la pol\u00edtica y los pol\u00edticos, es decir, con un debate\n    sereno en el que empecemos por reconocer -perm\u00edtame que se lo diga- que\n    hace falta regenerar la democracia en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, no estamos de acuerdo en c\u00f3mo se est\u00e1n llevando las\n    cosas en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos de acuerdo, por ejemplo, en que el Reglamento no\n    permita comisiones de investigaci\u00f3n salvo que las decida el grupo al que\n    se pretende investigar, causa, por ejemplo, de que hoy los ciudadanos y\n    ciudadanas de este pa\u00eds no puedan saber qu\u00e9 ha pasado y qu\u00e9 est\u00e1 pasando\n    con la crisis del sector financiero que ellos est\u00e1n pagando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que el debate que vamos a hacer en\n    torno a la moci\u00f3n sea un debate en el que todos los grupos pol\u00edticos\n    podamos decir a la gente que estamos aqu\u00ed dispuestos a cambiar cosas para\n    conseguir que no se siga devaluando la democracia en este pa\u00eds y a partir\n    de esta reflexi\u00f3n vamos a ser beligerantes en la defensa de m\u00e1s\n    democracia, en la defensa de m\u00e1s pluralidad, de m\u00e1s cercan\u00eda y\n    transparencia a los ciudadanos, pero, como les dec\u00eda, sin demagogias, sin\n    entender que hay que hacer demagogia para discutir cara a cara con la\n    gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos escuchar a la sociedad; si la escuchan,\n    estoy seguro de que se convencer\u00e1n de que no tienen cuernos ni rabo, como\n    cre\u00edan en otra \u00e9poca hist\u00f3rica que ten\u00edamos la gente de izquierdas, sino\n    que es gente con ganas de aportar a este pa\u00eds muchas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "crisis econ\u00f3mica": [2], "actividad": [1], "pa\u00eds": [7], "calidad": [6], "espa\u00f1oles": [4, 5], "pol\u00edtico": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tendremos que\n    mejorar el funcionamiento de la justicia en t\u00e9rminos de independencia,\n    pero tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de agilidad; el de todos los organismos\n    reguladores y supervisores, pero tambi\u00e9n -y le hablo de lo que\n    corresponde m\u00e1s al Gobierno- las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, comparto su\n    preocupaci\u00f3n y creo que la primera actividad que nos corresponde es de\n    fondo, trabajar para solucionar la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los a\u00f1os 1995 y 1996 el n\u00famero de individuos que ve\u00eda a los\n    pol\u00edticos como un problema tambi\u00e9n era muy elevado, era la segunda\n    preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles en septiembre del a\u00f1o 1995, que se\n    combinaba, tambi\u00e9n en una dif\u00edcil crisis econ\u00f3mica, con problemas de\n    corrupci\u00f3n muy graves que usted conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda usted, es pol\u00edtico o al menos se dedica\n    a la pol\u00edtica como yo -usted incluso lleva usted bastantes m\u00e1s a\u00f1os que\n    yo- y cada uno hablamos, usted, yo y todos, de la profesi\u00f3n que ejercemos\n    seg\u00fan la vocaci\u00f3n con que lo hagamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los a\u00f1os 1995 y 1996 el n\u00famero de individuos que ve\u00eda a los\n    pol\u00edticos como un problema tambi\u00e9n era muy elevado, era la segunda\n    preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles en septiembre del a\u00f1o 1995, que se\n    combinaba, tambi\u00e9n en una dif\u00edcil crisis econ\u00f3mica, con problemas de\n    corrupci\u00f3n muy graves que usted conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque haremos que la democracia sirva bien a los problemas\n    espa\u00f1oles, incluso cuando son muy graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que m\u00e1s desconfianza genera en los ciudadanos no es la\n    pol\u00edtica, sino el populismo, y no creo que podamos lograr este objetivo\n    de mejorar la calidad de la democracia desde la ruptura y desde el\n    radicalismo, sino desde la moderaci\u00f3n y desde la concordia; no desde el\n    incumplimiento de la ley, sino desde su m\u00e1s estricto respeto; y no\n    denostando el sistema democr\u00e1tico, sino actuando individualmente con la\n    responsabilidad que se nos exige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si entre todos, con la tarea\n    de todos y con la colaboraci\u00f3n de todos logramos sacar a este pa\u00eds de la\n    crisis, no me cabe ning\u00fan g\u00e9nero de duda de que esa percepci\u00f3n mejorar\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A todos ellos representamos y de ninguno nosotros tenemos la\n    propiedad; tenemos simplemente un voto fiduciario que tenemos que ejercer\n    de la mejor\n    manera posible y el Gobierno haciendo reformas para intentar sacar a este\n    pa\u00eds de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1], "pa\u00eds": [3, 4], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es el Gobierno el que tiene que\n    impulsar realmente esa necesidad de di\u00e1logo con la sociedad en momentos\n    dif\u00edciles, porque usted me habla de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a entrar\n    en ese debate que mis compa\u00f1eros hacen d\u00eda a d\u00eda porque por este camino\n    no vamos a salir de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    queremos cambiar el sistema electoral por otro que sea justo y que si\n    somos representativos lo seamos de verdad de todos y de todas los\n    espa\u00f1oles y espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, me ha hablado del sistema electoral y aunque sea en veinte\n    segundos quiero decirle que el problema del sistema electoral no es que\n    permita que gobierne el PSOE, que gobierne el Partido\n    Popular o que tengamos m\u00e1s o menos diputados, sino que es un sistema\n    electoral injusto y que significa que en este pa\u00eds no todos los votos\n    valen lo mismo y que usted tiene menos votos detr\u00e1s que un diputado de\n    Izquierda Unida porque se trata de un sistema injusto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, repito, tambi\u00e9n nos gusta hablar del\n    sistema electoral, porque no es que tengamos en un momento dado veinti\u00fan\n    o diez diputados, es que a la gente de izquierdas o del Partido Comunista\n    siempre nos han robado diputados en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed, eso no es exclusividad de nadie ni de ning\u00fan partido\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds los ciudadanos se dieron\n    una Constituci\u00f3n que, en tanto que no se cambie, es el supremo contrato\n    que los que servimos a esta\n    democracia tenemos que respetar, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000071\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [11, 12], "educaci\u00f3n": [7], "espa\u00f1oles": [14, 15, 16], "familias": [23, 24], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "empresas": [8, 9, 10], "centros": [13], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6], "social": [25]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, como saben, la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 atravesando el peor\n    momento de su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede ser que todos est\u00e9n equivocados y que sea el Ministerio de Econom\u00eda\n    el \u00fanico que tenga raz\u00f3n, puede ser. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso,\n    hoy tiene la ocasi\u00f3n, la oportunidad de explicar aqu\u00ed en esta C\u00e1mara en\n    qu\u00e9 se basa para creer que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a caer un menos 0,5 en\n    2013 cuando el consenso, como ya he dicho, es del menos 1,5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocemos que se encontraron una econom\u00eda con problemas, por supuesto\n    que lo reconocemos, pero lo que tambi\u00e9n deben reconocer ustedes es que la\n    medicina que est\u00e1n aplicando conduce a la muerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo digo yo, que lo digo, lo dicen los\n    expertos, los analistas, los estudiosos de la econom\u00eda cuando afirman que\n    ese no es el camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como saben, la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 atravesando el peor\n    momento de su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso,\n    hoy tiene la ocasi\u00f3n, la oportunidad de explicar aqu\u00ed en esta C\u00e1mara en\n    qu\u00e9 se basa para creer que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a caer un menos 0,5 en\n    2013 cuando el consenso, como ya he dicho, es del menos 1,5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se nos olvidar\u00e1 aquel d\u00eda, y a los millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles que han visto recortar los gastos en educaci\u00f3n y\n    sanidad y est\u00e1n sufriendo las consecuencias, cr\u00e9ame, se\u00f1or ministro,\n    tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alternativa\n    a subir los impuestos indiscriminadamente a los trabajadores y a las\n    clases medias, es muy f\u00e1cil; la alternativa es subir los impuestos a los\n    grandes patrimonios, quitarles deducciones fiscales regresivas del\n    impuesto sobre la renta y establecer un suelo fiscal para las grandes\n    empresas para que paguen m\u00e1s por los beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alternativas en las 885 enmiendas que mi grupo\n    parlamentario ha presentado a los Presupuestos Generales del Estado;\n    alternativas para reactivar el consumo, para estimular la demanda interna\n    haciendo una reforma fiscal que mejore las rentas disponibles de las\n    familias y bajando el IVA como proponemos; alternativas para estimular la\n    inversi\u00f3n productiva, para crecer y crecer mejor y no volver a hacerlo\n    como lo hicimos en el pasado, demasiado dependientes de un solo sector;\n    alternativas para aumentar la inversi\u00f3n en I+D+i, en la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas y en nuestras infraestructuras\n    productivas y tur\u00edsticas; alternativas tambi\u00e9n a la sequ\u00eda del cr\u00e9dito\n    que sufre nuestro sector productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, proponemos la creaci\u00f3n de\n    un fondo para la financiaci\u00f3n de pymes y emprendedores, porque no es de\n    recibo que el Estado asuma el riesgo del pr\u00e9stamo de los 40.000 millones\n    de euros para recapitalizar a la banca y no quiera asumir el riesgo de\n    5.000 millones de endeudamiento para que llegue el cr\u00e9dito a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas para que creen empleo y creen riqueza en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n causando m\u00e1s\n    recesi\u00f3n, m\u00e1s paro, m\u00e1s deuda y, lo que es peor, m\u00e1s dolor a los\n    ciudadanos y m\u00e1s pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Millones de personas, una de cada cinco, est\u00e1n\n    ya en el umbral de la pobreza y no es por casualidad, es fruto de la\n    pol\u00edtica que ustedes est\u00e1n aplicando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que nos explicara cu\u00e1les son las razones\n    que le hacen pensar que esa tasa de crecimiento pueda ser cierta, porque\n    lo razonable -y otros centros de estudio as\u00ed lo dicen- es que nuestras\n    exportaciones crezcan como mucho al ritmo en que se espera que va a\n    crecer el comercio mundial el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n llama la atenci\u00f3n que prevean una mejor\u00eda del consumo privado\n    respecto a 2012 justo cuando los espa\u00f1oles est\u00e1n perdiendo m\u00e1s puestos de\n    trabajo, cuando m\u00e1s han perdido su renta disponible, cuando han subido\n    los impuestos, aumentan los precios y se les hace pagar m\u00e1s por los\n    servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    indicadores \u00faltimos sobre el comercio minorista, sobre el gasto en\n    tarjetas de cr\u00e9dito demuestran todo lo contrario; los espa\u00f1oles est\u00e1n con\n    el agua al cuello y mucho me temo que el \u00fanico consumo que va a subir es\n    el de los defraudadores, a quienes ustedes han perdonado los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se nos olvidar\u00e1 aquel d\u00eda, y a los millones\n    de ciudadanos espa\u00f1oles que han visto recortar los gastos en educaci\u00f3n y\n    sanidad y est\u00e1n sufriendo las consecuencias, cr\u00e9ame, se\u00f1or ministro,\n    tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el responsable de la elaboraci\u00f3n del cuadro macroecon\u00f3mico y sabe\n    que cuando el Gobierno hace unas previsiones econ\u00f3micas carentes de rigor\n    y de credibilidad se da\u00f1a mucho la confianza de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos\n    conocido el dato de la salida de capital desde enero hasta ahora y la\n    verdad es que es muy alarmante y uno de los principales indicadores de la\n    p\u00e9rdida de confianza de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ma\u00f1ana el presidente del Gobierno hac\u00eda alusi\u00f3n a las previsiones que\n    hace el Fondo Monetario Internacional respecto al resto de los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea, sin embargo, no tienen en cuenta cu\u00e1les son las\n    previsiones del FMI respecto a nuestro propio pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El FMI reconoce que se equivocaron, que hab\u00edan hecho las estimaciones con\n    unos multiplicadores del 0,5 y admite que, a la vista de los resultados,\n    donde se est\u00e1n produciendo importantes ajustes fiscales en un marco de\n    excesivo endeudamiento, como es el caso de nuestro pa\u00eds, esos\n    multiplicadores est\u00e1n por encima del 1 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso est\u00e1 pasando en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, proponemos la creaci\u00f3n de\n    un fondo para la financiaci\u00f3n de pymes y emprendedores, porque no es de\n    recibo que el Estado asuma el riesgo del pr\u00e9stamo de los 40.000 millones\n    de euros para recapitalizar a la banca y no quiera asumir el riesgo de\n    5.000 millones de endeudamiento para que llegue el cr\u00e9dito a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas para que creen empleo y creen riqueza en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con una p\u00e9rdida de tal magnitud del poder adquisitivo\n    de las familias, \u00bfcree de verdad que va a subir el consumo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay alternativas en las 885 enmiendas que mi grupo\n    parlamentario ha presentado a los Presupuestos Generales del Estado;\n    alternativas para reactivar el consumo, para estimular la demanda interna\n    haciendo una reforma fiscal que mejore las rentas disponibles de las\n    familias y bajando el IVA como proponemos; alternativas para estimular la\n    inversi\u00f3n productiva, para crecer y crecer mejor y no volver a hacerlo\n    como lo hicimos en el pasado, demasiado dependientes de un solo sector;\n    alternativas para aumentar la inversi\u00f3n en I+D+i, en la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas y en nuestras infraestructuras\n    productivas y tur\u00edsticas; alternativas tambi\u00e9n a la sequ\u00eda del cr\u00e9dito\n    que sufre nuestro sector productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica raz\u00f3n de que persistan en este error\n    es que utilicen el d\u00e9ficit como una coartada; una coartada para acabar\n    con algo que nunca les gust\u00f3: el Estado social de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfNo les importa que desde la oposici\u00f3n se les tienda una mano para dar una\n    salida com\u00fan a los principales problemas de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [21], "empresas": [17, 18], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "pa\u00eds": [19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, sus \u00faltimas palabras me han recordado el discurso\n    que hizo un famoso Premio Nobel de Econom\u00eda cuando le dieron el premio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo: Yo nunca hubiera instaurado un premio Nobel de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la actitud que embarga al ministro de Econom\u00eda como\n    economista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado,\n    tal vez la muestra m\u00e1s evidente de la capacidad de crecimiento y de\n    dinamismo de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la evoluci\u00f3n del sector exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no hay que olvidar -usted lo comentaba- que la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola va a depender de la recuperaci\u00f3n internacional y muy\n    especialmente de la situaci\u00f3n en la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que la resoluci\u00f3n de las dudas sobre el\n    proyecto del euro supondr\u00e1 una ayuda fundamental para la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se estima que una ca\u00edda de cien puntos b\u00e1sicos, es\n    decir, de un 1 % en el tipo medio de inter\u00e9s real, mejorar\u00eda la previsi\u00f3n\n    del PIB ligeramente por encima del medio punto porcentual, lo cual nos da\n    una idea de la importancia de las condiciones financieras para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola ha aumentado, tal como\n    demuestra le evoluci\u00f3n del tipo cambio efectivo real de nuestra econom\u00eda,\n    que se ha depreciado entre 2,5 puntos y 3 puntos en el a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otras reformas importantes que esperamos y estamos\n    convencidos de que tendr\u00e1n un impacto directo sobre nuestra econom\u00eda son\n    las siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n aprovecharemos para aprobar una\n    nueva ley de servicios profesionales, sobre todo en \u00e1mbitos que estaban\n    especialmente regulados, que han sido identificados conjuntamente con la\n    Comisi\u00f3n Europea y que permitir\u00e1 en \u00faltima instancia -como dec\u00eda\n    anteriormente-, a trav\u00e9s de una contracci\u00f3n de los m\u00e1rgenes de dichos\n    servicios profesionales, aportar al crecimiento potencial de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola, la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, obtener que efectivamente la econom\u00eda espa\u00f1ola tenga\n    un comportamiento mejor de lo que nos anuncian los institutos\n    internacionales va a depender de dos cuestiones, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero;\n    en primer lugar, de que se disipen las dudas sobre el euro y, en segundo\n    lugar -y esto estoy convencido de que va a ser as\u00ed-, de que efectivamente\n    el Gobierno ponga en marcha las medidas necesarias que necesita este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado,\n    tal vez la muestra m\u00e1s evidente de la capacidad de crecimiento y de\n    dinamismo de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la evoluci\u00f3n del sector exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no hay que olvidar -usted lo comentaba- que la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola va a depender de la recuperaci\u00f3n internacional y muy\n    especialmente de la situaci\u00f3n en la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos convencidos de que la resoluci\u00f3n de las dudas sobre el\n    proyecto del euro supondr\u00e1 una ayuda fundamental para la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se estima que una ca\u00edda de cien puntos b\u00e1sicos, es\n    decir, de un 1 % en el tipo medio de inter\u00e9s real, mejorar\u00eda la previsi\u00f3n\n    del PIB ligeramente por encima del medio punto porcentual, lo cual nos da\n    una idea de la importancia de las condiciones financieras para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola ha aumentado, tal como\n    demuestra le evoluci\u00f3n del tipo cambio efectivo real de nuestra econom\u00eda,\n    que se ha depreciado entre 2,5 puntos y 3 puntos en el a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola, la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, obtener que efectivamente la econom\u00eda espa\u00f1ola tenga\n    un comportamiento mejor de lo que nos anuncian los institutos\n    internacionales va a depender de dos cuestiones, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero;\n    en primer lugar, de que se disipen las dudas sobre el euro y, en segundo\n    lugar -y esto estoy convencido de que va a ser as\u00ed-, de que efectivamente\n    el Gobierno ponga en marcha las medidas necesarias que necesita este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en el proceso de crear un nuevo mercado de pagar\u00e9s de\n    empresas a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un mercado alternativo de renta fija,\n    un mercado alternativo burs\u00e1til y la creaci\u00f3n de un fondo de\n    titularizaci\u00f3n de pymes a trav\u00e9s de la reforma de Fonpyme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le anuncie que el ICEX se va a convertir\n    en la ventanilla \u00fanica en la cual se centralicen todas las medidas de\n    fomento de la exportaci\u00f3n en Espa\u00f1a, lo cual supondr\u00e1, aparte de una\n    simplificaci\u00f3n para todas las peque\u00f1as y medianas empresas espa\u00f1olas que\n    quieren salir fuera, un ahorro de costes del 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o, nuestro tradicional\n    y secular d\u00e9ficit comercial con los alemanes se est\u00e1 reduciendo en m\u00e1s de\n    un 50 % y nuestras exportaciones a dicho pa\u00eds est\u00e1n creciendo a tasas\n    superiores al 7 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola, la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, obtener que efectivamente la econom\u00eda espa\u00f1ola tenga\n    un comportamiento mejor de lo que nos anuncian los institutos\n    internacionales va a depender de dos cuestiones, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero;\n    en primer lugar, de que se disipen las dudas sobre el euro y, en segundo\n    lugar -y esto estoy convencido de que va a ser as\u00ed-, de que efectivamente\n    el Gobierno ponga en marcha las medidas necesarias que necesita este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque puede llevar a que los economistas abandonemos lo que tiene\n    que ser el estado natural de un investigador social, que en \u00faltima\n    instancia es un economista, y empecemos a hacer proyecciones sobre el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El cuadro macroecon\u00f3mico no se llama la\n    relaci\u00f3n de objetivos del Gobierno, se llama c\u00f3mo va a crecer la\n    econom\u00eda, c\u00f3mo se van a generar los ingresos y c\u00f3mo se van a pagar los\n    gastos, y c\u00f3mo se van a cumplir los compromisos del objetivo de d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Presentan un cuadro que es un maquillaje, est\u00e1n negociando el intentar\n    conseguir que se relajen los objetivos y despu\u00e9s vendr\u00e1n con m\u00e1s ajustes\n    porque lo que conseguir\u00e1n ser\u00e1 menor que lo que necesita la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo en que nuestra econom\u00eda, nuestro sector exterior ha\n    mejorado, fruto del trabajo de antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo comprendo\n    que se r\u00eda, se\u00f1or Pujalte, porque es motivo de alegr\u00eda que nuestras\n    empresas sean m\u00e1s competitivas, pero lo que le quiero decir es que hemos\n    conseguido que nuestras exportaciones crezcan como el comercio mundial,\n    pero m\u00e1s no, es muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es\n    estrictamente cierto lo que usted comentaba, que efectivamente en los\n    a\u00f1os anteriores hubo un incremento importante de la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una forma mucho m\u00e1s solidaria y mucho m\u00e1s justa y que adem\u00e1s\n    no se ceba siempre, como ha ocurrido tradicionalmente en el caso de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre los m\u00e1s d\u00e9biles, sobre aquellos que ten\u00edan\n    contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted comentaba lo de la confianza\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, hemos tenido decisiones importantes de multinacionales del\n    sector de las manufacturas, del sector del autom\u00f3vil -por parte de Ford,\n    de Renault, de Seat- en las que se pone de manifiesto que el sector\n    exportador espa\u00f1ol es competitivo y que efectivamente la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola es competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta ser\u00e1 la historia, sin duda, de la\n    recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los pr\u00f3ximos trimestres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    estrictamente cierto lo que usted comentaba, que efectivamente en los\n    a\u00f1os anteriores hubo un incremento importante de la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una forma mucho m\u00e1s solidaria y mucho m\u00e1s justa y que adem\u00e1s\n    no se ceba siempre, como ha ocurrido tradicionalmente en el caso de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre los m\u00e1s d\u00e9biles, sobre aquellos que ten\u00edan\n    contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted comentaba lo de la confianza\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta ser\u00e1 la historia, sin duda, de la\n    recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los pr\u00f3ximos trimestres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No era de recibo, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, que con la\n    regulaci\u00f3n que ten\u00edamos en nuestro pa\u00eds, cuando a una empresa espa\u00f1ola se\n    le ca\u00eda la demanda, lo que hac\u00eda inmediatamente era siempre lo mismo:\n    echar a los temporales, que son los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000073\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "social": [4], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hoy un procesado tiene lo que llaman algunos expertos, con una\n    probablemente justicia, una condena de telediario, que es tanto como\n    decir: poco da lo que despu\u00e9s vaya a decir el juez, poco da c\u00f3mo va a\n    evolucionar el procedimiento; da igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todos los\n    casos hay doctrina del Tribunal Constitucional -el tiempo se me va-, y no\n    puedo explicarle que cuando se reform\u00f3 el 384 bis, para delitos de\n    terrorismo, el Tribunal Constitucional lo acept\u00f3 frente a un recurso del\n    Parlamento vasco solamente con un car\u00e1cter excepcional por la gravedad\n    del asunto y siempre acompa\u00f1ado de una situaci\u00f3n de prisi\u00f3n preventiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que hoy vivimos en un\n    pa\u00eds donde lo que signific\u00f3 una garant\u00eda para los ciudadanos, nadie\n    podr\u00eda ser juzgado sin ser procesado, y despu\u00e9s con el procedimiento\n    abreviado, nadie podr\u00eda ser juzgado sin ser previamente imputado, que es\n    lo mismo que decir: nadie sin que se le garanticen plenamente sus\n    derechos constitucionales podr\u00e1 ser sometido a juicio, se ha convertido\n    en una condena, en una condena social, en una precondena que no est\u00e1\n    vinculada directamente con la jur\u00eddica, pero no le falta a usted raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede ser que vivamos en un pa\u00eds donde el reconocimiento\n    de las garant\u00edas procesales se convierta en una condena previa hasta el\n    punto de que su se\u00f1or\u00eda, defendiendo una causa que me consta que su\n    intenci\u00f3n es leg\u00edtima, me dice que por esa condena previa, sin que se\n    haya producido ni siquiera pronunciamiento judicial, ya tenemos que\n    privarle de alguno de sus derechos: el derecho a ser elegido o el derecho\n    a ejercer un cargo p\u00fablico, que les recuerdo que en nuestra legislaci\u00f3n\n    son penas, una principal y otra accesoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que hoy vivimos en un\n    pa\u00eds donde lo que signific\u00f3 una garant\u00eda para los ciudadanos, nadie\n    podr\u00eda ser juzgado sin ser procesado, y despu\u00e9s con el procedimiento\n    abreviado, nadie podr\u00eda ser juzgado sin ser previamente imputado, que es\n    lo mismo que decir: nadie sin que se le garanticen plenamente sus\n    derechos constitucionales podr\u00e1 ser sometido a juicio, se ha convertido\n    en una condena, en una condena social, en una precondena que no est\u00e1\n    vinculada directamente con la jur\u00eddica, pero no le falta a usted raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20121031_doc_marked.html#000072\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 31-10-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 5, 7, 11, 13, 16, 17, 19, 22, 23, 26, 28, 33, 36, 39, 42, 45, 48, 57, 59, 67, 69, 72, 74, 75, 77, 78, 79, 80, 82, 85, 89, 91, 92, 94, 96, 98, 100, 103, 105, 107, 108, 110, 112, 113, 115, 120, 121, 123, 129], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 6, 8, 9, 10, 12, 18, 20, 21, 29, 30, 31, 32, 34, 35, 37, 38, 40, 41, 43, 44, 46, 47, 49, 50, 51, 52, 53, 61, 64, 65, 66, 68, 81, 87, 88, 90, 93, 95, 97, 99, 101, 102, 104, 109, 111, 114, 116, 117, 118, 124, 125, 126, 127, 128], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 14, 15, 54, 55, 56, 58, 106, 119, 122], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [24, 25, 27, 70, 71, 73, 86], "party": "MAR\u00cdA CONCEPCI\u00d3 TARRUELLA TOM\u00c0S", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [60, 62, 63, 76], "party": "Sabino Cuadra Lasarte", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [83, 84], "party": "Irene Lozano Domingo", "name": "UPyD"}]}