{"blocks": [{"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En su apartado 4 dice que las diputaciones provinciales\n    remitir\u00e1n los presupuestos correspondientes  a las obras de reparaci\u00f3n\n    o restituci\u00f3n dentro del plazo de dos meses desde la publicaci\u00f3n de\n    la orden - es decir, el plazo termina el 15 de julio-; en el apartado\n    5 dice que los subdelegados del Gobierno emitir\u00e1n informe en el plazo\n    de 15 d\u00edas y, una vez que se presenten todas las solicitudes, los\n    proyectos, las certificaciones  y la asunci\u00f3n del compromiso de poner\n    el 50 por ciento por parte de los ayuntamientos, resolver\u00e1\n    definitivamente el Ministerio de Administraciones P\u00fablicas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que sucede es que la cantidad\n    est\u00e1 \u00edntimamente unida y ligada al procedimiento, porque como dice la\n    orden del Ministerio de Administraciones P\u00fablicas a que he hecho\n    referencia, las diputaciones provinciales deber\u00e1n remitir los\n    proyectos y los presupuestos en el plazo de dos meses desde la\n    aprobaci\u00f3n de esa orden -fue el 15 de mayo, el plazo termina el 15 de\n    julio-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hasta que no sepamos cu\u00e1les son los proyectos, los\n    certificados\n    de las obras y los presupuestos, ser\u00e1 muy dif\u00edcil que yo\n    pueda decirle a usted cu\u00e1l es la cantidad exacta que puede percibir,\n    ya no s\u00f3lo Galicia o Castilla  y Le\u00f3n, sino La Coru\u00f1a, Lugo, Orense,\n    Pontevedra o cualquiera de los ayuntamientos de esas provincias,\n    salvo que usted me haga aqu\u00ed una relaci\u00f3n de cu\u00e1les son los proyectos\n    y entonces yo num\u00e9ricamente podr\u00eda calcularlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una dotaci\u00f3n global de 4.000\n    millones, que ya sabemos, porque usted lo ha dicho aqu\u00ed, que le\n    parece poco, pero a la vista de los distintos proyectos que presenten\n    los diferentes ayuntamientos y de su asunci\u00f3n del compromiso de poner\n    el 50 por ciento, veremos si realmente es una cantidad poco o nada\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000726\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Son\n    demasiados errores, se\u00f1or Lucas, en poco tiempo, el \u00faltimo, en los\n    datos que entregaron en el d\u00eda de hoy: en el bar\u00f3metro de mayo se les\n    fue la mano y en el antet\u00edtulo ponen bar\u00f3metro de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando no toca dar los datos, ustedes los dan;\n    cuando toca dar los datos, como en el reciente caso del Pa\u00eds Vasco,\n    los ocultan, todo eso siempre amparado, por\n    cierto, bajo el calor sociol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... y a disposici\u00f3n de todos los\n    espa\u00f1oles en el banco de datos del CIS, accesible -como saben SS.SS.-\n    a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Lucas, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con el\n    nombramiento del director general de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La posici\u00f3n del Gobierno, en este como en todos los casos, es el\n    cumplimiento de la legalidad, independientemente de lo que decida\n    esta C\u00e1mara, a cuya voluntad se someter\u00e1 el Gobierno.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque ofrece una mala calidad en la programaci\u00f3n, y\n    lo dice una consejera del Gobierno de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo explica el Gobierno el incremento constante del precio de la\n    vivienda en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo explica el Gobierno el incremento constante del precio de la\n    vivienda en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "precio": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... se\n    refiere al precio de la vivienda libre, como su nombre indica, el\n    precio lo fija el mercado de la oferta y la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se\n    refiere  a la vivienda de protecci\u00f3n oficial en aquellas comunidades\n    que no han hecho uso de sus facultades para incrementarlo, quiero\n    recordarle que del a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2001 ha crecido el 1 por ciento y\n    en la \u00faltima modificaci\u00f3n, de hace dos meses, el incremento es del\n    2,03 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se refiere a la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial en las comunidades que han hecho uso de sus facultades, esas\n    comunidades han decidido que el incremento de la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial aumente hasta un 10,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se\n    refiere al precio de la vivienda libre, como su nombre indica, el\n    precio lo fija el mercado de la oferta y la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [7], "suelo": [10, 11], "precio": [8, 9], "datos": [12], "social": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos cuatro a\u00f1os el precio de la vivienda ha aumentado en\n    Espa\u00f1a el 46 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 efecto han tenido las medidas que usted\n    anunci\u00f3 para contener los precios de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    coyuntura alcista lo m\u00e1s preocupante es que no tengamos una\n    alternativa real y seria para aquellos colectivos que no pueden pagar\n    los precios de la vivienda que el mercado modula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    usted ha admitido que el plan de la vivienda protegida no est\u00e1\n    funcionando, porque en el mejor de los casos el grado de cumplimiento\n    llega al 50 por ciento, lo que, con sus mismas palabras, demuestra\n    que con la normativa actual hay personas que no pueden acceder  a una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos ha anunciado tambi\u00e9n que en el plan de vivienda para\n    los a\u00f1os 2002-2005 habr\u00e1 mejoras en las condiciones de compra de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resp\u00f3ndanos con soluciones, se\u00f1or ministro, no s\u00f3lo\n    en esta C\u00e1mara, sino ante toda la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, que asiste\n    perpleja a unos niveles\n    de inaccesibilidad de la vivienda en Espa\u00f1a inauditos en toda la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    \u00bflas viviendas de alquiler social las hemos abandonado\n    definitivamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    \u00bflas viviendas de alquiler social las hemos abandonado\n    definitivamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos cuatro a\u00f1os el precio de la vivienda ha aumentado en\n    Espa\u00f1a el 46 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dijo que la\n    liberalizaci\u00f3n del suelo era una buena estrategia de contenci\u00f3n\n    -cito-: trasladado este efecto positivo al precio final de los bienes\n    inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dijo que la\n    liberalizaci\u00f3n del suelo era una buena estrategia de contenci\u00f3n\n    -cito-: trasladado este efecto positivo al precio final de los bienes\n    inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNos puede aclarar d\u00f3nde est\u00e1 el gran pacto del suelo con\n    las otras administraciones implicadas que usted anunci\u00f3? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las variaciones interanuales han pasado el\n    1,6 por ciento en 1996 al 14,1 por ciento en el a\u00f1o 2000, y son datos\n    del propio Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "precio": [11], "suelo": [12, 13]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, la inaccesibilidad  a la vivienda en Espa\u00f1a es\n    tan alta que en el a\u00f1o 1996 se constru\u00edan en Espa\u00f1a 284.000 viviendas\n    y en el a\u00f1o 2000 se construyeron 535.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que se haya\n    duplicado la promoci\u00f3n y la venta de viviendas en Espa\u00f1a demuestra\n    que la vivienda es cada vez m\u00e1s inaccesible en Espa\u00f1a, \u00bfverdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene un l\u00edo importante, confundiendo los precios de\n    las viviendas con los costes de la misma, porque los precios de la\n    vivienda en lo que dependen del Ministerio de Fomento han estado\n    congelados durante estos cinco a\u00f1os; han subido un 1 por ciento y a\n    petici\u00f3n de todas las comunidades aut\u00f3nomas un\u00e1nimemente hemos\n    promovido el \u00faltimo incremento del 2,3 por ciento, que a su vez\n    faculta a las comunidades a ampliar un 25 por ciento m\u00e1s la\n    horquilla, y son las comunidades, las que han hecho uso de esa\n    facultad, las que lo han situado en el 10,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha\n    le\u00eddo un informe del Ministerio de Fomento que se refiere al precio\n    de la vivienda libre, y el precio de la vivienda libre lo fija el\n    mercado y el problema que hay para que se puedan promover viviendas\n    m\u00e1s baratas es que hay que reducir los costes de construcci\u00f3n de la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, promovi\u00e9ndose m\u00e1s viviendas libres, est\u00e1\n    reduci\u00e9ndose el n\u00famero de promociones de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial,  y el factor que incide en el coste de la vivienda es el\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, la inaccesibilidad  a la vivienda en Espa\u00f1a es\n    tan alta que en el a\u00f1o 1996 se constru\u00edan en Espa\u00f1a 284.000 viviendas\n    y en el a\u00f1o 2000 se construyeron 535.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que se haya\n    duplicado la promoci\u00f3n y la venta de viviendas en Espa\u00f1a demuestra\n    que la vivienda es cada vez m\u00e1s inaccesible en Espa\u00f1a, \u00bfverdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene un l\u00edo importante, confundiendo los precios de\n    las viviendas con los costes de la misma, porque los precios de la\n    vivienda en lo que dependen del Ministerio de Fomento han estado\n    congelados durante estos cinco a\u00f1os; han subido un 1 por ciento y a\n    petici\u00f3n de todas las comunidades aut\u00f3nomas un\u00e1nimemente hemos\n    promovido el \u00faltimo incremento del 2,3 por ciento, que a su vez\n    faculta a las comunidades a ampliar un 25 por ciento m\u00e1s la\n    horquilla, y son las comunidades, las que han hecho uso de esa\n    facultad, las que lo han situado en el 10,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha\n    le\u00eddo un informe del Ministerio de Fomento que se refiere al precio\n    de la vivienda libre, y el precio de la vivienda libre lo fija el\n    mercado y el problema que hay para que se puedan promover viviendas\n    m\u00e1s baratas es que hay que reducir los costes de construcci\u00f3n de la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, promovi\u00e9ndose m\u00e1s viviendas libres, est\u00e1\n    reduci\u00e9ndose el n\u00famero de promociones de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial,  y el factor que incide en el coste de la vivienda es el\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... junto con ayuntamientos\n    y comunidades aut\u00f3nomas para abordar el tema de la reducci\u00f3n del coste\n    del suelo para viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha\n    le\u00eddo un informe del Ministerio de Fomento que se refiere al precio\n    de la vivienda libre, y el precio de la vivienda libre lo fija el\n    mercado y el problema que hay para que se puedan promover viviendas\n    m\u00e1s baratas es que hay que reducir los costes de construcci\u00f3n de la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, promovi\u00e9ndose m\u00e1s viviendas libres, est\u00e1\n    reduci\u00e9ndose el n\u00famero de promociones de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial,  y el factor que incide en el coste de la vivienda es el\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... junto con ayuntamientos\n    y comunidades aut\u00f3nomas para abordar el tema de la reducci\u00f3n del coste\n    del suelo para viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000752\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINA LA MINISTRA DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE DE LA\n    ACOGIDA QUE HA TENIDO SU ANTEPROYECTO DE LEY DE UNIVERSIDADES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 opina ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 opina\n    de la acogida que ha tenido su anteproyecto de ley de universidades? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, llama\n    la atenci\u00f3n poderosamente que la educaci\u00f3n universitaria est\u00e9\n    transferida a las comunidades aut\u00f3nomas y usted todav\u00eda no haya\n    convocado la Conferencia sectorial de Educaci\u00f3n, que es el marco\n    institucional en el que las comunidades est\u00e1n representadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no se trata de fundamentalismo democr\u00e1tico, pero\n    nosotros, con firmeza, le exigimos que cumpla las reglas del juego y\n    en este caso significa convocar la Conferencia sectorial de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, lo primero que tengo que decirle es que ustedes\n    tuvieron una oportunidad de oro para desarrollar ese gran debate\n    social que ahora reclaman cuando se elabor\u00f3, se present\u00f3  y se aprob\u00f3\n    la Ley de reforma universitaria, una ley aprobada por el\n    procedimiento de urgencia en los meses de julio y agosto y publicada\n    en el Bolet\u00edn Oficial del Estado el 1 de septiembre del a\u00f1o 1983. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En cuanto a todas las\n    condiciones para la adquisici\u00f3n del t\u00edtulo de bachiller, que afectan\n    a la reforma que estamos ahora mismo definiendo en torno al\n    bachillerato  y la ense\u00f1anza secundaria en ese futuro borrador de\n    anteproyecto de ley de calidad de la ense\u00f1anza, ya he dicho muchas\n    veces que en el oto\u00f1o tendremos perfilados los t\u00e9rminos exactos en\n    los que consideramos que se debe hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a todas las\n    condiciones para la adquisici\u00f3n del t\u00edtulo de bachiller, que afectan\n    a la reforma que estamos ahora mismo definiendo en torno al\n    bachillerato  y la ense\u00f1anza secundaria en ese futuro borrador de\n    anteproyecto de ley de calidad de la ense\u00f1anza, ya he dicho muchas\n    veces que en el oto\u00f1o tendremos perfilados los t\u00e9rminos exactos en\n    los que consideramos que se debe hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1], "ense\u00f1anza": [2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para nosotros, el sistema\n    educativo es un todo y, por tanto, al no contestarme a m\u00ed, tampoco ha\n    contestado a los ciudadanos a quienes anunci\u00f3, con clarines y\n    timbales -buscando el impacto medi\u00e1tico-, que Educaci\u00f3n suprimir\u00eda la\n    selectividad universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    una ense\u00f1anza de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ense\u00f1anza, se\u00f1ora ministra, no puede ser\n    un negocio; la ense\u00f1anza es un derecho, no una mercanc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    una ense\u00f1anza de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos defender la ense\u00f1anza p\u00fablica, la ense\u00f1anza como\n    servicio p\u00fablico, y su modelo educativo es distinto al nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ense\u00f1anza": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Precisamente porque la ense\u00f1anza es un todo -pero un todo en el\n    debate real, un todo en la configuraci\u00f3n, un todo en el terreno\n    metodol\u00f3gico  y constructivo, no un todo en el oportunismo de sacar en\n    un momento determinado un tema que puede ser m\u00e1s pol\u00e9mico-, vamos a\n    presentar como un todo las reformas que proponemos para la ense\u00f1anza\n    media, para la ense\u00f1anza secundaria y para el bachillerato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ); ha sido profesor de ciencias\n    econ\u00f3micas y de arquitectura en las universidades de Barcelona,\n    Valencia y Aut\u00f3noma de Madrid; ha dirigido y participado en numerosos\n    programas de investigaci\u00f3n sobre desarrollo econ\u00f3mico y urbano, tanto\n    en Espa\u00f1a como en el extranjero; ha publicado numerosos trabajos\n    cient\u00edficos sobre urbanismo, ecolog\u00eda y planificaci\u00f3n (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000731\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [3, 4], "calidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, una vez atendido el crecimiento cuantitativo del\n    sistema universitario espa\u00f1ol, hoy estamos obligados a apostar por el\n    incremento de la calidad de la universidad espa\u00f1ola, una universidad\n    que sea capaz de abordar y conseguir las soluciones que la propia\n    sociedad le plantea y capaz, adem\u00e1s, de insertarse en el espacio\n    universitario europeo con las m\u00e1ximas cotas y garant\u00edas de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En referencia\n    al objetivo de la movilidad del profesorado, es obvio que el\n    intercambio de inquietudes pedag\u00f3gicas, realizar, compartir y\n    contrastar trabajos de investigaci\u00f3n en universidades no habituales\n    del lugar de su trabajo potencian, sin duda, un aspecto de la calidad\n    que usted, se\u00f1ora ministra, desea, como que la calidad docente sea un\n    elemento capaz de contribuir a la integraci\u00f3n y mayor cohesi\u00f3n del\n    sistema universitario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El intercambio de conocimientos y\n    experiencias es un factor importante para la mejora de calidad de la\n    docencia y de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En referencia\n    al objetivo de la movilidad del profesorado, es obvio que el\n    intercambio de inquietudes pedag\u00f3gicas, realizar, compartir y\n    contrastar trabajos de investigaci\u00f3n en universidades no habituales\n    del lugar de su trabajo potencian, sin duda, un aspecto de la calidad\n    que usted, se\u00f1ora ministra, desea, como que la calidad docente sea un\n    elemento capaz de contribuir a la integraci\u00f3n y mayor cohesi\u00f3n del\n    sistema universitario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El intercambio de conocimientos y\n    experiencias es un factor importante para la mejora de calidad de la\n    docencia y de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Finalmente, las universidades podr\u00e1n desarrollar convenios con otras\n    entidades, empresas, Administraci\u00f3n p\u00fablica, etc\u00e9tera, para el\n    intercambio y la movilidad de su personal temporalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, como usted dice bien, la movilidad del profesorado es\n    un elemento que est\u00e1 vinculado a las posibilidades de una mayor\n    calidad de nuestro sistema universitario, tanto en lo que se refiere\n    a la movilidad del profesorado como en la movilidad de los\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000744\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    OBJETIVOS PREV\u00c9 EL PLAN NACIONAL DE LA LECTURA, PRESENTADO POR EL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE EL PASADO 7 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cultura": [1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Vaya tambi\u00e9n por delante, se\u00f1ora ministra, mi felicitaci\u00f3n por la\n    presentaci\u00f3n del primer Plan nacional de la lectura, al que me voy a\n    referir en la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 objetivos prev\u00e9 el Plan\n    nacional de la lectura, presentado por el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura  y Deporte el pasado d\u00eda 7 de mayo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la progresiva expansi\u00f3n de nuestro idioma y el\n    reciente protagonismo de nuestra cultura s\u00f3lo podr\u00e1n consolidarse si\n    se sustenta sobre un pueblo culto, y la lectura es sin duda alguna la\n    base principal sobre la que ha de sustentarse el progreso cultural de\n    los espa\u00f1oles.La lectura ampl\u00eda horizontes, elimina prejuicios\n    raciales y te acerca a otras culturas, y es por ello que el h\u00e1bito de\n    gozar de una buena lectura y el placer de la literatura tienen que\n    formar parte de nuestro patrimonio cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vaya tambi\u00e9n por delante, se\u00f1ora ministra, mi felicitaci\u00f3n por la\n    presentaci\u00f3n del primer Plan nacional de la lectura, al que me voy a\n    referir en la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 objetivos prev\u00e9 el Plan\n    nacional de la lectura, presentado por el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura  y Deporte el pasado d\u00eda 7 de mayo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, est\u00e1n previstos otros proyectos de promoci\u00f3n  a la\n    lectura, entre los que quiero se\u00f1alar el programa de concursos para\n    la dinamizaci\u00f3n lectora en municipios de menos de 50.000 habitantes,\n    que el Ministerio desarrolla ya mediante un convenio con la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000745\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Eran fundamentalmente puestos de investigaci\u00f3n,\n    docentes y sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [1], "social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Parlamento espa\u00f1ol aprob\u00f3 la Ley 17/1993 que cumpl\u00eda con esas\n    directrices, pero ha habido una presi\u00f3n social en la Uni\u00f3n Europea\n    para que esas restricciones fueran menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este decreto supone un\n    cambio profundo en la propia cultura de la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola,\n    que pueda haber ciudadanos de otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea\n    desempe\u00f1ando cargos de funcionario p\u00fablico igual que un espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000751\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la denominada nueva econom\u00eda crea nuevas\n    oportunidades de negocio y favorece un nuevo entorno tecnol\u00f3gico en\n    el que desarrollar nuevos productos, nuevos procesos productivos y,\n    en todo caso, una oportunidad de seguir consiguiendo mayores cotas de\n    libertad individual y mayores cotas de bienestar al ampliarse las\n    posibilidades de elecci\u00f3n de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el\n    acceso a una sociedad m\u00e1s tecnificada,  a una sociedad crecientemente\n    dominada por las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, exige un\n    esfuerzo en formaci\u00f3n de la oferta de trabajo de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, de forma que pueda ir adaptando su mercado de mano de obra\n    a las nuevas actividades relacionadas con las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y las comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, a trav\u00e9s del programa de formaci\u00f3n  e inserci\u00f3n\n    laboral de demandantes de empleo en tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y\n    de las telecomunicaciones, regulado por la orden reciente de 19 de\n    abril del Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, se ponen en\n    pr\u00e1ctica acciones para dar lugar a la formaci\u00f3n ocupacional,\n    y fomentar e insertar dentro del mundo laboral de modo inmediato a\n    14.000 nuevos profesionales de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de\n    las comunicaciones, en colaboraci\u00f3n con las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un\n    lado, hay una financiaci\u00f3n por parte del Inem, presupuestado en el\n    a\u00f1o 2001, de 1.850 millones y, de otro, el compromiso de las\n    aportaciones econ\u00f3micas que realizan un conjunto de empresas\n    participantes en el programa, fundamentalmente empresas del sector,\n    que financian el 35 por ciento del coste generado de estos cursos de\n    formaci\u00f3n, a la vez que...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000748\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En el plan de acci\u00f3n Info\n    XXI se marcan como objetivos fundamentales los relacionados con la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica en la red y la adaptaci\u00f3n a la sociedad de la\n    informaci\u00f3n de la sanidad, de la educaci\u00f3n  y de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta acci\u00f3n va dirigida a la poblaci\u00f3n mayor de\n    16 a\u00f1os y, para llevarla a cabo, se ha dise\u00f1ado una estrategia de\n    segmentaci\u00f3n en colectivos espec\u00edficos, tanto los que hacen\n    referencia a las familias,  a las que se accede a trav\u00e9s de la\n    comunidad educativa, como a las personas mayores, j\u00f3venes con riesgo\n    de exclusi\u00f3n, zonas rurales apartadas, mujeres en la medida en que no\n    resulten suficientemente atendidas en los dem\u00e1s programas y\n    discapacitados, incidiendo en aquellos con mayor dificultad para\n    acceder a las nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, en el Plan\n    de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, aprobado por el Consejo de\n    Ministros del pasado 25 de mayo, en el que se han comprometido 4,2\n    billones de pesetas, se refleja de modo claro el trascendente papel\n    que juegan las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n para facilitar la\n    inclusi\u00f3n social de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000749\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [3], "cooperaci\u00f3n": [1], "posici\u00f3n": [4], "econom\u00eda": [0], "calidad": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Uno de los\n    mecanismos de refuerzo del papel de la sociedad y la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en el avance cient\u00edfico  y tecnol\u00f3gico es su participaci\u00f3n en\n    programas europeos de esas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los m\u00e1s conocidos y con m\u00e1s tradici\u00f3n\n    en la cooperaci\u00f3n cient\u00edfica es el programa Eureka, que, seg\u00fan\n    declaraci\u00f3n del \u00faltimo de Consejo de Ministros de Investigaci\u00f3n, se\n    se\u00f1ala como uno de los m\u00e1s propicios para mejorar las sinergias y la\n    cooperaci\u00f3n multilateral existente, as\u00ed como se solicita una revisi\u00f3n\n    de sus mecanismos de financiaci\u00f3n y gesti\u00f3n para su profundizaci\u00f3n y\n    mejora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la posici\u00f3n de debilidad que ha ocupado\n    tradicionalmente Espa\u00f1a desde la perspectiva del avance cient\u00edfico y\n    del esfuerzo tecnol\u00f3gico frente a otros pa\u00edses desarrollados y, m\u00e1s\n    concretamente, frente  a los grandes pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea se\n    pone de manifiesto a trav\u00e9s de diferentes indicadores que nos\n    recuerdan peri\u00f3dicamente que Espa\u00f1a necesita continuar con un impulso\n    a\u00fan mayor en todo este tipo de actividades si quiere mantener en el\n    futuro su ritmo de crecimiento, la competitividad en sus actividades\n    econ\u00f3micas  y la calidad de nuestros recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los m\u00e1s conocidos y con m\u00e1s tradici\u00f3n\n    en la cooperaci\u00f3n cient\u00edfica es el programa Eureka, que, seg\u00fan\n    declaraci\u00f3n del \u00faltimo de Consejo de Ministros de Investigaci\u00f3n, se\n    se\u00f1ala como uno de los m\u00e1s propicios para mejorar las sinergias y la\n    cooperaci\u00f3n multilateral existente, as\u00ed como se solicita una revisi\u00f3n\n    de sus mecanismos de financiaci\u00f3n y gesti\u00f3n para su profundizaci\u00f3n y\n    mejora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la posici\u00f3n de debilidad que ha ocupado\n    tradicionalmente Espa\u00f1a desde la perspectiva del avance cient\u00edfico y\n    del esfuerzo tecnol\u00f3gico frente a otros pa\u00edses desarrollados y, m\u00e1s\n    concretamente, frente  a los grandes pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea se\n    pone de manifiesto a trav\u00e9s de diferentes indicadores que nos\n    recuerdan peri\u00f3dicamente que Espa\u00f1a necesita continuar con un impulso\n    a\u00fan mayor en todo este tipo de actividades si quiere mantener en el\n    futuro su ritmo de crecimiento, la competitividad en sus actividades\n    econ\u00f3micas  y la calidad de nuestros recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [8, 9, 10], "investigaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7], "cooperaci\u00f3n": [2], "empresas": [0, 1], "innovaci\u00f3n": [11, 12, 13]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Participan m\u00e1s de 29 pa\u00edses europeos, empresas y centros\n    de investigaci\u00f3n, adem\u00e1s de la Comisi\u00f3n Europea, Turqu\u00eda e Israel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Destaco adem\u00e1s la importancia creciente de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que cada d\u00eda lideran m\u00e1s proyectos en el \u00e1mbito europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque Espa\u00f1a ha asumido desde el arranque de esta importante\n    iniciativa europea un especial compromiso en el programa Eureka, en\n    la actualidad y hasta el pr\u00f3ximo 30 de junio el programa Eureka\n    estar\u00e1 presidido por Espa\u00f1a, lo que constituye, como se puso de\n    manifiesto la pasada semana en el marco de la duod\u00e9cima conferencia\n    interparlamentaria a la que usted hac\u00eda\n    referencia -y, adem\u00e1s, agradezco el acogimiento que tuvo en esta\n    propia C\u00e1mara-, una oportunidad para reforzar este compromiso e\n    impulsar la iniciativa como palanca de desarrollo de la cooperaci\u00f3n\n    europea en materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, Eureka es un buen exponente de colaboraci\u00f3n\n    entre el mundo empresarial y el mundo cient\u00edfico en los \u00e1mbitos de la\n    innovaci\u00f3n, del desarrollo tecnol\u00f3gico y tambi\u00e9n de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque Espa\u00f1a ha asumido desde el arranque de esta importante\n    iniciativa europea un especial compromiso en el programa Eureka, en\n    la actualidad y hasta el pr\u00f3ximo 30 de junio el programa Eureka\n    estar\u00e1 presidido por Espa\u00f1a, lo que constituye, como se puso de\n    manifiesto la pasada semana en el marco de la duod\u00e9cima conferencia\n    interparlamentaria a la que usted hac\u00eda\n    referencia -y, adem\u00e1s, agradezco el acogimiento que tuvo en esta\n    propia C\u00e1mara-, una oportunidad para reforzar este compromiso e\n    impulsar la iniciativa como palanca de desarrollo de la cooperaci\u00f3n\n    europea en materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Participan m\u00e1s de 29 pa\u00edses europeos, empresas y centros\n    de investigaci\u00f3n, adem\u00e1s de la Comisi\u00f3n Europea, Turqu\u00eda e Israel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    durante la Presidencia espa\u00f1ola hemos dado un impulso a la relaci\u00f3n\n    entre Eureka y el programa marco de investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo ha recogido la Comisi\u00f3n Europea  y est\u00e1 previsto en el\n    texto del sexto programa marco presentado ante el Comit\u00e9 de\n    Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Destaco adem\u00e1s la importancia creciente de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, que cada d\u00eda lideran m\u00e1s proyectos en el \u00e1mbito europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha configurado el programa de turismo como la primera\n    plataforma mundial para la generaci\u00f3n de proyectos tecnol\u00f3gicos en\n    los sectores de ocio y turismo y se ha impulsado m\u00e1s a\u00fan el papel de\n    las pymes en la innovaci\u00f3n cre\u00e1ndose el premio Lince para destacar a\n    la empresa m\u00e1s relevante entre las peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor prueba del impulso dado\n    a Eureka es que en estos momentos Espa\u00f1a supera los 200 proyectos que\n    se hab\u00eda propuesto aprobar.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, Eureka es un buen exponente de colaboraci\u00f3n\n    entre el mundo empresarial y el mundo cient\u00edfico en los \u00e1mbitos de la\n    innovaci\u00f3n, del desarrollo tecnol\u00f3gico y tambi\u00e9n de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    segundo objetivo ha sido promover la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en el\n    \u00e1mbito del sector servicios y, m\u00e1s concretamente, en programas de\n    turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha configurado el programa de turismo como la primera\n    plataforma mundial para la generaci\u00f3n de proyectos tecnol\u00f3gicos en\n    los sectores de ocio y turismo y se ha impulsado m\u00e1s a\u00fan el papel de\n    las pymes en la innovaci\u00f3n cre\u00e1ndose el premio Lince para destacar a\n    la empresa m\u00e1s relevante entre las peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000750\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la puesta en marcha del Real Decreto 2/1981, que\n    regula el nuevo Consejo de Cooperaci\u00f3n al Desarrollo, est\u00e1 siendo\n    conflictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estas condiciones, \u00bfentiendo el se\u00f1or ministro que el Consejo de\n    Cooperaci\u00f3n puede desarrollar sus funciones de manera correcta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "posici\u00f3n": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno piensa que el funcionamiento del Consejo de Cooperaci\u00f3n\n    ahora puede ser mucho mejor que anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo porque el\n    Consejo de Cooperaci\u00f3n al Desarrollo se crea en 1995, pero su\n    desarrollo real no tiene lugar hasta la entrada en vigor de la Ley de\n    1998, de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo, que le da\n    nuevo perfil y lo configura no s\u00f3lo como un mero \u00f3rgano consultivo,\n    sino tambi\u00e9n como un \u00f3rgano de participaci\u00f3n de la sociedad civil a\n    trav\u00e9s de los agentes sociales, las ONG y los expertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    ah\u00ed, el real decreto al que usted ha hecho referencia adapta esa\n    necesidad a lo que realmente nos conviene: que haya una\n    representaci\u00f3n adecuada de todos los agentes importantes desde el\n    punto de vista de la cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... pueden comprender que\n    de lo que se trata es de buscar una composici\u00f3n equilibrada porque\n    eso es lo que vale para que nuestra pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo sea realmente eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo perfectamente las cr\u00edticas y la reacci\u00f3n de organizaciones\n    que hasta este momento ten\u00edan una posici\u00f3n determinada y que ahora no\n    la tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De lo que se trata es de que el Consejo tenga la\n    mayor representatividad posible, y yo lamento que algunas\n    organizaciones muy representativas -y estoy pensando particularmente\n    en Interm\u00f3n- no hayan comprendido la naturaleza de lo que se est\u00e1\n    haciendo, porque lo que estamos intentando es que las organizaciones\n    no gubernamentales que est\u00e1n representadas sean precisamente aquellas\n    que tienen un papel m\u00e1s activo en la cooperaci\u00f3n desde el punto de\n    vista del gasto global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000739\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO LA VISITA A RUSIA DEL PRESIDENTE DON JOS\u00c9 MAR\u00cdA\n    AZNAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [2, 3], "econom\u00eda": [1], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Desde esta fecha, nuestras relaciones bilaterales han estado\n    marcadas por un cierto letargo, que ha ido transform\u00e1ndose en\n    progresivos intercambios comerciales y culturales tras el proceso de\n    apertura democr\u00e1tica iniciado en la Uni\u00f3n de Rep\u00fablicas Socialistas\n    Sovi\u00e9ticas (URSS) all\u00e1 por el a\u00f1o 1985 por el entonces l\u00edder\n    sovi\u00e9tico Mija\u00edl Gorbachov, el cual impuls\u00f3 un proceso de reformas\n    encaminadas  a modernizar los distintos aspectos (econ\u00f3mico, social y\n    cultural) de la vida de su pa\u00eds, que ser\u00eda conocido con el nombre de\n    perestroika, que, aunque no dieron importantes resultados desde el\n    punto de vista econ\u00f3mico debido a circunstancias de diversa \u00edndole\n    por las que atraves\u00f3 en aquel tiempo la URSS, s\u00ed supusieron  a mi\n    entender un claro cambio de actitud en la mentalidad pol\u00edtica y\n    social de los sovi\u00e9ticos, que con el tiempo se han manifestado en la\n    adopci\u00f3n por el pueblo ruso de las elecciones democr\u00e1ticas como forma\n    de elegir a sus representantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta visita, el presidente Aznar destac\u00f3\n    muy especialmente el apoyo espa\u00f1ol a la consolidaci\u00f3n del Estado de\n    derecho y a una econom\u00eda de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta visita, el presidente Aznar destac\u00f3\n    muy especialmente el apoyo espa\u00f1ol a la consolidaci\u00f3n del Estado de\n    derecho y a una econom\u00eda de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, interesado por conocer las expectativas que hayan podido\n    abrirse como consecuencia de este\n    viaje, le formulo, se\u00f1or ministro, la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo\n    valora el Gobierno la visita a Rusia del presidente don Jos\u00e9 Mar\u00eda\n    Aznar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"visita": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es importante que haya\n    estabilidad en Rusia y eso pasa necesariamente por consolidar el\n    Estado de derecho en ese pa\u00eds, por consolidar la econom\u00eda de mercado\n    y por que poco a poco la Federaci\u00f3n Rusa se integre en los circuitos\n    financieros y en los circuitos econ\u00f3micos internacionales y haga\n    frente a todas sus obligaciones en t\u00e9rminos que podr\u00edamos considerar\n    normales desde el punto de vista del funcionamiento de los organismos\n    financieros y econ\u00f3micos internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto hace extraordinariamente importante nuestra\n    relaci\u00f3n con Rusia y debo decir que el viaje del presidente del\n    Gobierno ha sido un elemento m\u00e1s, important\u00edsimo, en el\n    establecimiento de una relaci\u00f3n privilegiada entre Espa\u00f1a y Rusia,\n    que tuvo un momento clave de partida en la visita de Estado del\n    presidente Putin hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se estableci\u00f3 un di\u00e1logo pol\u00edtico y un\n    contacto pol\u00edtico permanente entre los dos presidentes que ahora se\n    ha manifestado con la visita del presidente del Gobierno all\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000746\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pues bien, seg\u00fan eso, y a la vista, como usted\n    sabe muy bien, del incremento de los intereses comerciales de\n    much\u00edsimas empresas de Espa\u00f1a en Argelia, es por lo que me permito\n    preguntarle, se\u00f1or ministro, cu\u00e1les son los acuerdos que el Gobierno\n    de Espa\u00f1a est\u00e1 fomentando y en qu\u00e9 materias con el Gobierno de\n    Argelia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y en ese\n    contexto tenemos la obligaci\u00f3n de tomar iniciativas  y de avanzar en\n    todo lo que signifique el desarrollo pol\u00edtico, social y econ\u00f3mico de\n    los pa\u00edses del norte de \u00c1frica y particularmente de los que tenemos\n    m\u00e1s cerca, que son los pa\u00edses del Magreb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000747\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, mi pregunta va dirigida a saber si el Gobierno est\u00e1\n    preocupado por los datos de empleo de los \u00faltimos meses y, en su\n    caso, si hay planes para reactivar el ritmo de creaci\u00f3n de empleo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Indudablemente, no s\u00f3lo est\u00e1 dispuesto\n    a actuar, sino que ya ha actuado y est\u00e1 actuando mediante el\n    perfeccionamiento de nuestro sistema de relaciones laborales para\n    conseguir que sea posible mantener ritmos de intensidad y calidad\n    semejantes a los que se han registrado en estos \u00faltimos a\u00f1os.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, evidentemente, el Gobierno sigue con la m\u00e1xima atenci\u00f3n y el\n    m\u00e1ximo inter\u00e9s la evoluci\u00f3n tanto del empleo como del paro, a pesar\n    de que se halle en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos el empleo y en m\u00ednimos\n    hist\u00f3ricos tambi\u00e9n el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4], "datos": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda\n    espa\u00f1ola s\u00f3lo cre\u00f3 5.100 empleos en el primer trimestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo\n    que hay raz\u00f3n para la preocupaci\u00f3n, sobre todo porque creo que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola puede rozar esos tres v\u00e9rtices peligrosos de menor\n    crecimiento, menor creaci\u00f3n de empleo y descontrol de los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero hacer una guerra de cifras con usted, se\u00f1or ministro, pero\n    creo que es un\u00e1nime la opini\u00f3n de que en los \u00faltimos meses los datos\n    del empleo no son buenos: La creaci\u00f3n de empleo se estanca en los\n    seis \u00faltimos meses en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estas cifras esconden\n    un dato que me parece importante destacar, porque seg\u00fan los datos de\n    la EPA del primer trimestre de este a\u00f1o, la mayor parte de esos 5.100\n    empleos se han creado en la agricultura  y se ha producido un descenso\n    de la poblaci\u00f3n ocupada en industria y sobre todo en servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro\n    cae en abril por la Semana Santa, pero se estanca en los \u00faltimos 12\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "datos": [2], "econom\u00eda": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si me pregunta si lo puedo avalar tambi\u00e9n con datos como son los de\n    evoluci\u00f3n de la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, le dir\u00e9 que,\n    finalizado abril, el dato interanual nos indica un crecimiento\n    superior al 4 por ciento o, lo que es equivalente, a m\u00e1s de 600.000\n    personas en los 12 \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, son m\u00e1s\n    moderados, no solamente en el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sino en\n    el caso del conjunto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me pregunta si lo puedo avalar tambi\u00e9n con datos como son los de\n    evoluci\u00f3n de la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, le dir\u00e9 que,\n    finalizado abril, el dato interanual nos indica un crecimiento\n    superior al 4 por ciento o, lo que es equivalente, a m\u00e1s de 600.000\n    personas en los 12 \u00faltimos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando felizmente, al menos en mi opini\u00f3n,\n    de las m\u00e1ximas cifras de poblaci\u00f3n ocupada que se hab\u00edan conocido y\n    de las menores tasas de paro tambi\u00e9n desde los \u00faltimos 20 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA ADOPTAR SU GOBIERNO PARA HACER FRENTE A LOS AJUSTES DE EMPLEO\n    EN EMPRESAS MULTINACIONALES QUE PRESENTEN BENEFICIOS EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no hay Gobierno que pueda evitar determinadas decisiones,\n    m\u00e1xime si esas decisiones, tomadas\n    por empresas que est\u00e1n presentes en muy distintos pa\u00edses, se adoptan\n    de manera global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sabe que la posici\u00f3n espa\u00f1ola es\n    favorable a la aplicaci\u00f3n general del derecho de informaci\u00f3n y\n    consulta  a los trabajadores, y no podr\u00e1 traer una sola intervenci\u00f3n\n    en sentido contrario sino propiciar su extensi\u00f3n  a terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he dicho ya con ocasi\u00f3n de otras preguntas; si usted lo\n    quiere a golpe de decibelios, lo hacemos a golpe de decibelios y si\n    quiere lo hacemos como yo creo que hay que hacerlo, intentando\n    auspiciar y propiciar la negociaci\u00f3n entre las partes, haciendo valer\n    las garant\u00edas espa\u00f1olas y haciendo valer la posici\u00f3n espa\u00f1ola en los\n    foros internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n de su Ministerio ante el nuevo\n    escenario de financiaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud en relaci\u00f3n a\n    compensar los costes crecientes que la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n\n    extranjera est\u00e1 ocasionando en comunidades aut\u00f3nomas de gran impacto\n    tur\u00edstico, como es el caso de Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html# 000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la opini\u00f3n del Gobierno est\u00e1 bien concretada en las\n    iniciativas, en los proyectos de ley de estabilidad presupuestaria y\n    ha sido expresada por este miembro del Gobierno en los debates en\n    esta C\u00e1mara, debates a los que S.S., por cierto, ha asistido como\n    protagonista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#00738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "proyectos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero no me diga que los proyectos de ley de\n    estabilidad presupuestaria vulneran ni las competencias del Pa\u00eds\n    Vasco ni las competencias de la Comunidad Aut\u00f3noma de Navarra ni las\n    competencias de ninguna comunidad aut\u00f3noma de Espa\u00f1a, porque no es\n    as\u00ed, porque es absolutamente incierto, se\u00f1or\u00eda, no es verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#00738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    \u00fanico que establecen esos proyectos de ley es la obligaci\u00f3n para\n    todos de presentar presupuestos equilibrados, y eso no significa\n    ninguna intromisi\u00f3n en las capacidades de nuestras comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#00738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es, en definitiva, perseverar en la pol\u00edtica que ha\n    llevado al Pa\u00eds Vasco a tener unos \u00edndices de paro hist\u00f3ricamente\n    bajos, a la reindustrializaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco y, en definitiva, a\n    que hoy los ciudadanos vascos disfruten de una renta per c\u00e1pita muy\n    cercana a la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#00738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INFORMACI\u00d3N PUEDE SUMINISTRAR EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON EL SEGUNDO\n    INFORME SOBRE LA COHESI\u00d3N ECON\u00d3MICA  Y SOCIAL DE LA COMISI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mi grupo no entiende la\n    actitud de algunos otros grupos pol\u00edticos, incluso en esta C\u00e1mara,\n    que han intentado poner trabas en las ruedas hablando de si estamos\n    defendiendo lo indefendible o de si el Gobierno est\u00e1 defendiendo, con\n    una posici\u00f3n numantina, un tema importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que la\n    posici\u00f3n del Gobierno es buena y por eso le preguntamos por el\n    informe de cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el segundo informe sobre la cohesi\u00f3n econ\u00f3mica  y social ha\n    sido elaborado por la Comisi\u00f3n Europea en virtud del art\u00edculo 159 del\n    Tratado, seg\u00fan el cual se debe realizar cada tres a\u00f1os un informe\n    sobre los avances conseguidos en materia de cohesi\u00f3n econ\u00f3mica\n    y social y sus diversos instrumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este segundo estudio es un\n    riguroso diagn\u00f3stico de la evoluci\u00f3n de la cohesi\u00f3n econ\u00f3mica y\n    social en la Uni\u00f3n Europea  y de los desequilibrios que a\u00fan persisten,\n    y pone de manifiesto que la pol\u00edtica de cohesi\u00f3n financiada con los\n    fondos estructurales y el Fondo de cohesi\u00f3n disminuye estos\n    desequilibrios y contribuye positivamente a la convergencia real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Bajo la titularidad del Estado conviv\u00edan\n    sociedades que monopolizaban los mercados de numerosos\n    productos b\u00e1sicos, como la electricidad y el tel\u00e9fono, con peque\u00f1as y\n    medianas empresas que operaban en sectores como alimentaci\u00f3n,\n    turismo, rodamientos, etc\u00e9tera, en los que la presencia del Estado\n    era dif\u00edcilmente explicable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte,\n    se inici\u00f3 un proceso de saneamiento y mejora de la gesti\u00f3n de las\n    empresas p\u00fablicas, muchas de las cuales presentaban elevadas p\u00e9rdidas\n    y grandes dosis de ineficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se impuls\u00f3 un proceso\n    de privatizaciones que permiti\u00f3 poner fin a monopolios hist\u00f3ricos y\n    dar entrada a los ciudadanos en la propiedad de empresas en las que\n    nunca hab\u00edan podido participar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, sin olvidarnos del gran\n    ahorro que ha supuesto para el Estado, y por tanto para todos los\n    contribuyentes, el hecho de no tener que cubrir anualmente las\n    p\u00e9rdidas ocasionadas por muchas empresas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como en otras \u00e1reas, el Gobierno ha continuado avanzando\n    de forma progresiva y recientemente se han aprobado nuevas medidas\n    que afectan a las empresas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro sabe bien que la econom\u00eda espa\u00f1ola se caracterizaba en\n    1996 por la existencia de un sector empresarial p\u00fablico heterog\u00e9neo y\n    sin una estrategia definida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas pol\u00edticas,\n    se\u00f1or\u00edas, el saneamiento del sector p\u00fablico empresarial y el proceso\n    de privatizaciones, han sido factores decisivos en el proceso\n    liberalizador de la econom\u00eda espa\u00f1ola, proceso que, como saben SS.\n    SS., ha ayudado al pa\u00eds a avanzar hacia la convergencia real con\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted mismo recordaba, desde el a\u00f1o 1996, en el que se\n    aprob\u00f3 el programa de modernizaci\u00f3n del sector p\u00fablico empresarial\n    del Estado, nuestra empresa p\u00fablica comenz\u00f3 un proceso de\n    saneamiento, consolidaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n que ha contribuido\n    decisivamente a que hoy contemos con empresas claramente m\u00e1s\n    eficientes, desde luego m\u00e1s solventes y capaces de hacer frente a los\n    nuevos retos de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde entonces, seg\u00fan un informe\n    reciente del Consejo Consultivo de Privatizaciones, se han\n    privatizado total o parcialmente 39 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    el peso de las participaciones del Estado en empresas cotizadas en\n    relaci\u00f3n con el total de la capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til del mercado\n    espa\u00f1ol se ha reducido desde el 11 por ciento de 1996 a un 0,5 por\n    ciento a finales del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se trata de situar a las empresas p\u00fablicas en las mejores\n    condiciones de competitividad y acceso a los mercados para que puedan\n    aprovechar las nuevas oportunidades de expansi\u00f3n y crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted mismo recordaba, desde el a\u00f1o 1996, en el que se\n    aprob\u00f3 el programa de modernizaci\u00f3n del sector p\u00fablico empresarial\n    del Estado, nuestra empresa p\u00fablica comenz\u00f3 un proceso de\n    saneamiento, consolidaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n que ha contribuido\n    decisivamente a que hoy contemos con empresas claramente m\u00e1s\n    eficientes, desde luego m\u00e1s solventes y capaces de hacer frente a los\n    nuevos retos de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello ha supuesto unos\n    ingresos de en torno a 5 billones de pesetas y una importante\n    reducci\u00f3n de la presencia del Estado en la econom\u00eda empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000743\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [17], "datos": [19, 20], "investigaci\u00f3n": [18], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "social": [13, 14, 15, 16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, Naciones Unidas\n    define as\u00ed la violencia contra las mujeres: Es todo acto de violencia\n    basado en la pertenencia al sexo femenino, que tenga o pueda tener\n    como resultado un da\u00f1o o sufrimiento f\u00edsico, sexual o psicol\u00f3gico\n    para la mujer, as\u00ed como las amenazas de tales actos, la coacci\u00f3n o la\n    privaci\u00f3n arbitraria de la libertad, tanto si se producen en la vida\n    p\u00fablica como en la privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naciones Unidas dice que las mujeres entre 15 y 44 a\u00f1os, en ese tramo\n    de edad, tienen m\u00e1s riesgo de morir  o de ser lesionadas por un acto\n    de maltrato a manos de un hombre que de morir en un accidente de\n    tr\u00e1fico, de morir en una guerra, de morir de c\u00e1ncer o de morir de\n    malaria, todo junto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa cifra de centenares de millones de mujeres\n    sometidas al maltrato, no ocasionalmente sino a lo largo de a\u00f1os y\n    a\u00f1os de su vida, es escalofriante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a,\n    durante el a\u00f1o pasado, hubo 66 mujeres muertas v\u00edctimas de violencia\n    por ser mujeres y 77 heridas; en este a\u00f1o hay 31 mujeres muertas y 48\n    heridas, es decir, tres asesinadas m\u00e1s que el a\u00f1o pasado en la misma\n    fecha y 17 heridas m\u00e1s que el a\u00f1o pasado en la misma fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, que en Espa\u00f1a el 30 por ciento de las\n    mujeres que se suicidan tienen antecedentes de malos tratos; es\n    decir, que alrededor de unas 300 mujeres al a\u00f1o en Espa\u00f1a han tenido\n    malos tratos y por eso se han suicidado, ya que es algo determinante\n    en esa muerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro dato impactante es que cuando las mujeres\n    denuncian el sistema no responde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el Defensor del Pueblo, el 98\n    por ciento de las mujeres maltratadas o mujeres asesinadas hab\u00edan\n    presentado denuncia y estaban separadas o en tr\u00e1mite de separaci\u00f3n\n    del agresor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto que\n    es solamente la punta del iceberg de millones de mujeres, de\n    centenares de miles de mujeres (en Espa\u00f1a se calcula que 600.000\n    mujeres han tenido o tienen malos tratos sistem\u00e1ticamente), no ha\n    tenido una respuesta adecuada en el \u00e1mbito pol\u00edtico  o en el \u00e1mbito\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el Gobierno hace un segundo\n    plan, que por cierto no comunica pr\u00e1cticamente a nadie salvo a los\n    peri\u00f3dicos  y a las televisiones, no comunica a este Parlamento ni a\n    los grupos parlamentarios, no comunica ni cuenta con organizaciones\n    de mujeres, no hace ninguna evaluaci\u00f3n de lo que ha sido el primer\n    plan, sobre el cual habr\u00eda que decir que las denuncian han aumentado\n    algo pero en cuanto a v\u00edctimas el fracaso es absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este segundo plan, se\u00f1or\n    ministro, no parece un plan de medidas, es un plan de intenciones, o\n    un plan en donde la publicidad tiene un papel fundamental, en donde\n    no hay medidas reales, por ejemplo para algo tan importante como es\n    el caso del empleo a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace muy pocos d\u00edas ustedes en el Senado, exactamente el 2 de abril\n    de este a\u00f1o, se negaron a aprobar una proposici\u00f3n no de ley bastante\n    l\u00f3gica y bastante sensata para cualquiera, a fin de que existiera\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para un plan espec\u00edfico,\n    dirigido a favorecer la incorporaci\u00f3n en el empleo de las mujeres que\n    son v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, proposici\u00f3n no de ley presentada\n    por el Grupo Parlamentario Socialista y defendida por la diputada\n    Micaela Navarro en ese caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay aut\u00e9nticas barbaridades de algunos tribunales, como por\n    ejemplo la Audiencia de Barcelona, que sistem\u00e1ticamente toma unas\n    decisiones basadas en algo que resulta absolutamente ofensivo para\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda saber qu\u00e9 est\u00e1 preparando el Gobierno para dar una respuesta\n    desde el punto de vista de lo econ\u00f3mico y social, de la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de esas mujeres, para dar una respuesta tambi\u00e9n desde el\n    punto de vista judicial, para dar una respuesta desde el punto de\n    vista de las medidas cautelares inmediatas, es decir para que la\n    mujer se sienta protegida cuando va a denunciar estos casos...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo que se podr\u00eda haber evitado y, sin embargo, el\n    sistema pol\u00edtico, el sistema judicial, el sistema administrativo  y el\n    sistema social no han sabido responder ante esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto que\n    es solamente la punta del iceberg de millones de mujeres, de\n    centenares de miles de mujeres (en Espa\u00f1a se calcula que 600.000\n    mujeres han tenido o tienen malos tratos sistem\u00e1ticamente), no ha\n    tenido una respuesta adecuada en el \u00e1mbito pol\u00edtico  o en el \u00e1mbito\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda saber qu\u00e9 tiene pensado el Gobierno ante una situaci\u00f3n de\n    falta de respuesta pol\u00edtica, tambi\u00e9n de falta de respuesta social,\n    incluyendo  a los hombres que suelen ser espectadores-observadores,\n    como no si no fuera con ellos el asunto cuando son los hombres los\n    que perpetran estas acciones, que se considera como algo privado,\n    algo de la vida familiar privada en la que no hay que entrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda saber qu\u00e9 est\u00e1 preparando el Gobierno para dar una respuesta\n    desde el punto de vista de lo econ\u00f3mico y social, de la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de esas mujeres, para dar una respuesta tambi\u00e9n desde el\n    punto de vista judicial, para dar una respuesta desde el punto de\n    vista de las medidas cautelares inmediatas, es decir para que la\n    mujer se sienta protegida cuando va a denunciar estos casos...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo plan habla de unas medidas de sensibilizaci\u00f3n\n    legislativas, procedimentales, de una forma un tanto light o tibia;\n    medidas asistenciales donde no se entra a fondo sobre el gran\n    problema de la mujer maltratada que necesita el alejamiento del\n    agresor y se encuentra en una situaci\u00f3n imposible econ\u00f3micamente, lo\n    cual dificulta esa denuncia, esa defensa o los temas de\n    investigaci\u00f3n, as\u00ed como una memoria econ\u00f3mica donde destaca la casi\n    nula presencia de medidas en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo plan habla de unas medidas de sensibilizaci\u00f3n\n    legislativas, procedimentales, de una forma un tanto light o tibia;\n    medidas asistenciales donde no se entra a fondo sobre el gran\n    problema de la mujer maltratada que necesita el alejamiento del\n    agresor y se encuentra en una situaci\u00f3n imposible econ\u00f3micamente, lo\n    cual dificulta esa denuncia, esa defensa o los temas de\n    investigaci\u00f3n, as\u00ed como una memoria econ\u00f3mica donde destaca la casi\n    nula presencia de medidas en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por\n    tanto una violencia integral contra la mujer, que tiene unos datos\n    escalofriantes en Espa\u00f1a y fuera de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 que\n    llegar a la conclusi\u00f3n de que hay un fracaso evidente en la forma de\n    responder a este problema al cual hay que a\u00f1adir algunos datos\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [7], "calidad": [8], "posici\u00f3n": [9], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, es un signo de normalidad democr\u00e1tica que\n    hoy en este debate sean precisamente los hombres quienes est\u00e9n\n    hablando de una cuesti\u00f3n que hist\u00f3ricamente durante siglos ha\n    concernido a las mujeres; es m\u00e1s, en muchos casos ha sido una\n    cuesti\u00f3n que se ha pretendido ocultar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente el esfuerzo que ha realizado el Ministerio de Trabajo y\n    Asuntos Sociales no es \u00fanico, pero si me pregunta si tenemos mayores\n    recursos sociales a disposici\u00f3n de las mujeres que son objeto de este\n    tipo de violencia, se puede hacer el balance: Se han creado 103\n    nuevos centros de informaci\u00f3n, se han creado 66 centros de acogida,\n    pisos tutelados y centros de emergencia, no basta solamente con el\n    primer tramo del dispositivo;\n    es decir se han incrementado el 60 por ciento durante la\n    vigencia del plan, a finales de diciembre de 2000 hab\u00eda ya 255 (por\n    cierto, y me alegra decirlo, 125 financiados por el Ministerio a\n    trav\u00e9s de convenios con comunidades aut\u00f3nomas, ayuntamientos y\n    subvenciones  a ONG); se han creado 54 equipos de la Guardia Civil\n    especializados en mujeres y en menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han creado 27 nuevos servicios de atenci\u00f3n a las mujeres en\n    la Polic\u00eda Nacional, hemos pasado de 16 a 43, y en todas las\n    fiscal\u00edas tendr\u00e1 usted un servicio de violencia familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la escasez de tiempo, voy a reservar estos \u00faltimos minutos para\n    hacer \u00e9nfasis en lo que sin ninguna duda es una de las causas que\n    est\u00e1 tras de muchos de estos comportamientos: la falta de autonom\u00eda\n    funcional  y autonom\u00eda personal de muchas mujeres, que se ven\n    obligadas a soportar no solamente lo que es una vejaci\u00f3n, sino\n    situaciones absolutamente indeseables, con p\u00e9rdida de autoestima,\n    quiz\u00e1 porque no tienen esa posibilidad de autonom\u00eda personal y\n    funcional que da un empleo o un trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde le pido que\n    encaje, se\u00f1or L\u00f3pez Garrido, nuestra \u00faltima reforma laboral, que obra\n    en favor de las mujeres y obra sobre todo en favor de las mujeres con\n    menor cualificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo se\n    han introducido cambios en nuestra normativa penal, en nuestra\n    normativa de enjuiciamiento, sino porque tambi\u00e9n disponemos de esa\n    base que debe ser la base natural de las normas penales, que es una\n    mayor conciencia social de rechazo hacia este fen\u00f3meno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos de\n    rechazo social creo que hoy es palpable que se produce ese rechazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelve a insistir en varios ejes: eje de\n    sensibilizaci\u00f3n, b\u00e1sicamente preventiva; educaci\u00f3n en valores de\n    di\u00e1logo, de respeto y de tolerancia; mejorar la legislaci\u00f3n; mejorar\n    el procedimiento legal, que insisto es claramente perfectible;\n    mejorar y completar ese mapa de recursos sociales, yo creo que debe\n    haber una trama m\u00e1s fina de servicios sociales; potenciar la\n    coordinaci\u00f3n -y yo con ese \u00e1nimo subo a esta tribuna- entre las\n    distintas administraciones, no ya con independencia de su dimensi\u00f3n\n    sino tambi\u00e9n de la ideolog\u00eda de quienes gobiernen, y con cambios que\n    estoy seguro que al menos a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que era m\u00e1s pac\u00edfico, se han incorporado posiciones  y opiniones\n    de ONG y de comunidades aut\u00f3nomas,  y en lo que sin duda alguna es el\n    \u00e1mbito de especialidad de S.S., el criterio que ha seguido el\n    Gobierno ha sido aceptar buena parte de las sugerencias del propio\n    Consejo General del Poder Judicial, porque creemos que tambi\u00e9n es una\n    garant\u00eda m\u00e1s que razonable de que van a tener calidad jur\u00eddica\n    suficiente como para poder ser llevadas a la pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien defiende que el escarnio no es\n    la l\u00ednea tendencial por la que hoy se gu\u00eda el derecho penal, sino que\n    debe primar antes que nada la reinserci\u00f3n o rehabilitaci\u00f3n de\n    conductas, en ese caso no digo los defectos pero s\u00ed los efectos de\n    publicidad, pueden dificultar incluso esa posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [4, 5], "datos": [11], "mujeres": [0, 1, 2, 3], "social": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los\n    datos del Defensor del Pueblo hablan de que cuando llegan las\n    denuncias, esas mujeres han llevado ocho, nueve y diez a\u00f1os de\n    maltrato sistem\u00e1tico, y eso requiere algo m\u00e1s que un plan de medidas\n    m\u00e1s o menos deslavazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    violencia f\u00edsica o psicol\u00f3gica contra la mujer va unido a una\n    violencia econ\u00f3mica tambi\u00e9n cuando se producen estos casos, y el\n    Estado -y ah\u00ed est\u00e1 su funci\u00f3n, en definitiva para eso est\u00e1 el\n    Estado- tiene que dar seguridad a las mujeres que se encuentran en\n    esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede diluir dentro del empleo en general,\n    hacen falta medidas espec\u00edficas contra la violencia que se hace\n    contra las mujeres en el tema del empleo, en el tema de la vivienda,\n    en el tema de la subsistencia econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no esas mujeres se\n    seguir\u00e1n sintiendo -por eso no hay las denuncias que deber\u00eda de\n    haber- no reconocidas socialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    absolutamente fundamental, como las medidas de acceso a la vivienda,\n    como las medidas sobre el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede diluir dentro del empleo en general,\n    hacen falta medidas espec\u00edficas contra la violencia que se hace\n    contra las mujeres en el tema del empleo, en el tema de la vivienda,\n    en el tema de la subsistencia econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n de fondo en la violencia sobre\n    la mujer es el tipo de sociedad en la que vivimos, una sociedad que\n    los soci\u00f3logos llaman la sociedad androc\u00e9ntrica, en la que hay una\n    superioridad del hombre respecto de la mujer que se transmite a todos\n    los \u00e1mbitos de la vida y que se proyecta en una violencia terrible,\n    de ensa\u00f1amiento en ocasiones cuando se producen estos actos de\n    violencia, y que tiene un objetivo muy claro: mantener esa\n    superioridad social y personal sobre la mujer, ya que el hombre no\n    puede soportar que se convierta en una igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n de fondo\n    que afecta al conjunto de la vida social es que el agresor saca un\n    beneficio, como dice Miguel Lorente en un libro reciente de t\u00edtulo\n    tan gr\u00e1fico como Mi marido me pega lo normal, le va bien la violencia\n    porque se siente impune ante la falta de respuesta del sistema\n    social, unido a que la mujer maltratada, en una situaci\u00f3n de especial\n    inferioridad cuando el agresor tiene un acceso muy directo en la vida\n    familiar, una facilidad para el maltrato, para la violencia, se\n    encuentra absolutamente impotente en la respuesta porque no encuentra\n    una ayuda ni un reconocimiento social ni pol\u00edtico; el Gobierno no\n    est\u00e1 liderando social y pol\u00edticamente esta cuesti\u00f3n ni le est\u00e1 dando\n    el apoyo que necesita este fen\u00f3meno de enorme importancia que afecta\n    a centenares de miles de personas a lo largo de toda su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Defensor\n    del Pueblo record\u00f3 al Gobierno la importancia de entrar a fondo en el\n    sistema educativo y no se ha hecho de verdad, aunque se diga que s\u00ed\n    como una respuesta al Defensor del Pueblo; no se entra a fondo en\n    temas de enorme importancia social como es la situaci\u00f3n de\n    indefensi\u00f3n econ\u00f3mica, porque este es otro tipo de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, algo parecido a un salario social o poner en\n    pr\u00e1ctica de una vez el fondo de garant\u00eda de pensi\u00f3n para impagos,\n    tiene que ponerse inmediatamente sobre la mesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, hay que acabar con\n    esa situaci\u00f3n, con la impunidad que tienen los agresores y hay que ir\n    a un reconocimiento social de la existencia de esa violencia, hay que\n    hacer visible la violencia contra la mujer y es la \u00fanica forma de\n    erradicarla  y de afirmar el derecho a la libertad de la mujer, el\n    derecho a la inviolabilidad de su propio cuerpo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    datos del Defensor del Pueblo hablan de que cuando llegan las\n    denuncias, esas mujeres han llevado ocho, nueve y diez a\u00f1os de\n    maltrato sistem\u00e1tico, y eso requiere algo m\u00e1s que un plan de medidas\n    m\u00e1s o menos deslavazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3], "cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Vuelvo a insistir en que no entiendo -se lo digo con franqueza- que\n    sea necesario traer aqu\u00ed cuestiones que pueden ser residenciadas en\n    el Consejo General del Poder Judicial, del que espero frutos de\n    cooperaci\u00f3n gracias a un acuerdo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a insistir: me parece muy bien\n    que venga usted con todo el sentido cr\u00edtico que considere oportuno\n    contra el Gobierno, pero espero que tenga tambi\u00e9n cierto sentido\n    autocr\u00edtico respecto a aquello en que puede encontrar\n    responsabilidades infinitamente m\u00e1s pr\u00f3ximas, y que una y otra\n    cr\u00edtica -la que debamos\n    ejercer hacia nosotros y la que seamos capaces de ejercer hacia\n    nuestros adversarios pol\u00edticos- nos lleven a la cooperaci\u00f3n, no al\n    puro enfrentamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame tambi\u00e9n que le diga que coincido al cien por cien en que es\n    necesario insistir en la educaci\u00f3n en valores, tolerancia e igualdad\n    de g\u00e9nero, m\u00e1xime cuando un fen\u00f3meno que todos presum\u00edamos asociado a\n    personas de mayor edad tambi\u00e9n est\u00e1 teniendo expresi\u00f3n en personas\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sentido cr\u00edtico exige decir qu\u00e9\n    tipo de educaci\u00f3n han recibido, sin ning\u00fan ensa\u00f1amiento ni escarnio,\n    pero reflexionando sobre si ha habido carencias que conduzcan hoy al\n    afloramiento de este fen\u00f3meno tambi\u00e9n entre personas j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA\n    POSTURA QUE HA MANTENIDO Y MANTENDR\u00c1 EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LA\n    DEFINITIVA APROBACI\u00d3N DE LAS MODIFICACIONES QUE AFECTAN A LA\n    PROLONGACI\u00d3N DEL R\u00c9GIMEN DE AYUDAS Y  A LA ESTRATEGIA DE LA CALIDAD\n    PARA\n    EL ACEITE DE OLIVA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [3], "posici\u00f3n": [4], "econom\u00eda": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay que\n    mantener ese consenso ya que es una de las garant\u00edas de \u00e9xito, pero\n    dif\u00edcilmente se podr\u00e1 conseguir esa unidad a la hora de defender el\n    futuro del olivar si no hay un reparto m\u00e1s social de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantener la unidad del sector en este momento pasa de forma\n    irremediable por un reparto mucho m\u00e1s social de las ayudas, donde el\n    empleo es el elemento fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos dar la batalla para asegurar no s\u00f3lo la\n    supervivencia del sector, de la econom\u00eda del olivar, sino para\n    conseguir que se garantice de una vez por todas el mantenimiento de\n    la renta de los agricultores, el mantenimiento del cultivo del olivar\n    como elemento esencial de conservaci\u00f3n del medio ambiente\n    mediterr\u00e1neo, que sirva para desarrollar estrategias locales y\n    regionales de desarrollo rural y de mejora del empleo en el campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto debe ir acompa\u00f1ado de una pol\u00edtica de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que estar atentos a todos los movimientos y nos\n    gustar\u00eda en este caso concreto saber cu\u00e1l es la posici\u00f3n de su\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [9], "calidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "datos": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La propuesta de reglamento del Consejo que present\u00f3 la Comisi\u00f3n el\n    pasado 29 de enero al Consejo de Ministros de Agricultura modifica\n    los reglamentos 136/96  y 1638/98 en relaci\u00f3n con la prolongaci\u00f3n del\n    r\u00e9gimen de ayudas y a la estrategia de la calidad para el aceite de\n    oliva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Propone una\n    pr\u00f3rroga de dos a\u00f1os del r\u00e9gimen actual de regulaci\u00f3n del mercado del\n    aceite de oliva, un cambio en la denominaci\u00f3n de aceites de oliva\n    v\u00edrgenes, la entrada en vigor de la definici\u00f3n de aceite de orujo\n    crudo, una disminuci\u00f3n de los l\u00edmites de acidez en varias categor\u00edas\n    de aceite, la desaparici\u00f3n del aceite corriente y una mayor\n    implicaci\u00f3n de las organizaciones de agentes econ\u00f3micos en la gesti\u00f3n\n    del sector  y del mercado del aceite de oliva, en la mejora de la\n    calidad del aceite y en las t\u00e9cnicas medioambientales de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe del Parlamento\n    Europeo, en varias enmiendas, refuerza nuestra postura de ofrecer,\n    con todas las garant\u00edas, un aceite de calidad al consumidor, de\n    asegurar la transparencia en el mercado y establecer mecanismos e\n    instrumentos fiables y efectivos para controlar los posibles fraudes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta de la\n    Comisi\u00f3n sobre reducci\u00f3n de l\u00edmites de acidez de aceites nos parece\n    positiva, siempre que suponga una mejora de la calidad del aceite de\n    oliva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, en cuanto a las actividades de las organizaciones de\n    agentes econ\u00f3micos, quiero se\u00f1alar que la Comisi\u00f3n propone que las\n    acciones que podr\u00e1n realizar en cuanto a gesti\u00f3n del sector y del\n    mercado, la mejora de la calidad y del impacto medioambiental de\n    la producci\u00f3n y defensa y certificaci\u00f3n de la calidad, entren en\n    vigor el 1 de noviembre del a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos solicitado que se incluya, adem\u00e1s, la defensa y difusi\u00f3n de la\n    calidad del aceite de oliva y que la retenci\u00f3n sobre la ayuda, que\n    permite financiar todas estas actividades, se aplique tambi\u00e9n a la\n    aceituna de mesa, con el fin de equipararla al aceite de oliva,\n    aspecto que tambi\u00e9n recoge el Parlamento Europeo en sus enmiendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n propone que las medidas de mejora de la calidad sean\n    cofinanciadas por el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que garantizar, adem\u00e1s, la calidad del aceite y\n    avanzar en la modernizaci\u00f3n del sistema productivo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos de acuerdo con la Comisi\u00f3n en la necesidad de una pr\u00f3rroga\n    del actual sistema de regulaci\u00f3n, pero, en cuanto a la duraci\u00f3n de la\n    misma, creemos que el plazo debe prorrogarse por un tiempo superior a\n    dos a\u00f1os o por el tiempo necesario hasta que se puedan obtener datos\n    fiables del sector en toda la Uni\u00f3n Europea; una evaluaci\u00f3n sobre los\n    resultados de las medidas acordadas en la reforma de 1998 y concluir\n    los estudios que permitan un mejor control de la producci\u00f3n real de\n    aceite de oliva en todos los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posici\u00f3n de Espa\u00f1a en este punto es\n    que se sigan financiando como hasta ahora, es decir, que siga\n    habiendo un cien por cien de financiaci\u00f3n comunitaria, excepto en el\n    caso de gastos de ejecuci\u00f3n de tratamientos de la mosca del olivo y\n    gastos de remuneraci\u00f3n del personal de los laboratorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De aqu\u00ed  a un a\u00f1o nos nos extra\u00f1emos si nos encontramos con\n    que, cuando haya que llamar a la movilizaci\u00f3n, los trabajadores que\n    no perciban esas ayudas de car\u00e1cter social digan que salgan a la\n    calle aquellos que las reciban para defenderse, porque eso no va con\n    ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se habla de prorrogar por m\u00e1s\n    a\u00f1os para obtener datos fiables y para evitar el fraude, eso no se\n    corresponde con que se hagan realmente actuaciones en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda muy importante\n    conseguir los datos m\u00e1s fiables y llegar a una lucha contra el fraude\n    real, pero, para tener cierta credibilidad, eso tendr\u00eda que venir con\n    avances que no vemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1 con las organizaciones agrarias en\n    un proceso de conciliaci\u00f3n de datos para ver qu\u00e9 llamamos olivar de\n    baja producci\u00f3n y, dentro del olivar de baja producci\u00f3n, qu\u00e9\n    productores son agricultores a t\u00edtulo principal, es decir, que viven\n    de la agricultura, porque puede haber dos tipos de olivar de baja\n    producci\u00f3n: uno que sea propiedad de agricultores que viven de la\n    agricultura, y a esos hay que buscarles soluciones, y otro que sea de\n    otras personas que viven en otros sectores de la econom\u00eda y que\n    tienen unas determinadas hect\u00e1reas con olivos, con mayor o menor\n    producci\u00f3n, y no podemos hacer un tratamiento igual en uno y otro\n    caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Gobierno ha\n    llegado a acuerdos con las organizaciones de productores para casar\n    las fotograf\u00edas a\u00e9reas obtenidas con los datos del catastro, sobre el\n    terreno, que sepamos exactamente cu\u00e1l es el potencial productivo de\n    cada parcela, porque sabiendo el potencial productivo de cada parcela\n    no pueden aparecer parcelas que tengan el doble de la producci\u00f3n\n    te\u00f3rica m\u00e1xima, y entonces podremos combatir el fraude con todo rigor\n    y evitar penalizaciones innecesarias por incrementos de capacidad de\n    producci\u00f3n que vengan de parcelas sin derecho a ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno entiende que hemos logrado un sano equilibrio en estos\n    momentos, porque los datos son espectaculares: Espa\u00f1a ha mejorado\n    respecto de las cifras que percib\u00edan los agricultores en las campa\u00f1as\n    anteriores un 35 por ciento, Italia un 17 y Grecia un 17 tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 con las organizaciones agrarias en\n    un proceso de conciliaci\u00f3n de datos para ver qu\u00e9 llamamos olivar de\n    baja producci\u00f3n y, dentro del olivar de baja producci\u00f3n, qu\u00e9\n    productores son agricultores a t\u00edtulo principal, es decir, que viven\n    de la agricultura, porque puede haber dos tipos de olivar de baja\n    producci\u00f3n: uno que sea propiedad de agricultores que viven de la\n    agricultura, y a esos hay que buscarles soluciones, y otro que sea de\n    otras personas que viven en otros sectores de la econom\u00eda y que\n    tienen unas determinadas hect\u00e1reas con olivos, con mayor o menor\n    producci\u00f3n, y no podemos hacer un tratamiento igual en uno y otro\n    caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todos sabemos cu\u00e1ntas empresas, cu\u00e1ntos bienes y cu\u00e1nto\n    patrimonio tributa en un sitio y est\u00e1 situado en otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que\n    haber una mayor corresponsabilidad, tiene que haber una participaci\u00f3n\n    de las comunidades en un tanto por ciento de los impuestos de los que\n    hablamos -ahora veremos de cu\u00e1les- y tiene que haber intervenci\u00f3n en\n    la capacidad normativa, porque si no se tiene intervenci\u00f3n en la\n    capacidad normativa no se tiene corresponsabilidad fiscal, con\n    precauciones, porque no puede haber comunidades con super\u00e1vit y\n    comunidades con d\u00e9ficit, ya que eso puede provocar tentaciones de\n    desnivelaci\u00f3n de circunstancias fiscales para la localizaci\u00f3n de\n    empresas en distintas comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me aclare la posici\u00f3n del Gobierno sobre estas\n    cuestiones, que pueden y deben alcanzar un marco de consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es\n    la realidad a la que efectivamente ha de atender y sobre la que ha de\n    actuar nuestro sistema tributario buscando la equidad y tambi\u00e9n la\n    justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No podemos seguir diciendo: Es verdad\n    que unas est\u00e1n m\u00e1s arriba y otras est\u00e1n m\u00e1s abajo, luego pongamos una\n    cantidad para que se vayan equiparando, porque los datos de\n    convergencia dicen que las que est\u00e1n m\u00e1s altas cada vez est\u00e1n m\u00e1s\n    separadas de las que est\u00e1n m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "calidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El sistema actual de financiaci\u00f3n es\n    perfeccionable, como he dicho en mi primera intervenci\u00f3n, pero no\n    necesitamos corregirlo por esa raz\u00f3n, porque de lo que estamos\n    hablando, en definitiva, es de la financiaci\u00f3n de la oferta de\n    servicios p\u00fablicos que hoy tienen en su mano los gobiernos\n    auton\u00f3micos, servicios p\u00fablicos decisivos para el bienestar de los\n    ciudadanos y servicios p\u00fablicos que debemos ser capaces de garantizar\n    en sus niveles y en su calidad, con independencia de d\u00f3nde residan\n    los ciudadanos a lo largo y ancho de la geograf\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    gran cuesti\u00f3n, de eso estamos hablando y a eso sirven los principios\n    que he enumerado en mi intervenci\u00f3n en cuanto a procurar los recursos\n    financieros para nuestras comunidades aut\u00f3nomas, a la hora de\n    procurar que haya un acercamiento en la calidad y en el nivel de los\n    servicios p\u00fablicos facilitados desde las comunidades aut\u00f3nomas en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda alguna una\n    sirve a la otra, pero tambi\u00e9n debo aclarar a la C\u00e1mara esta tarde que\n    un sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica como el que he descrito,\n    asentado en los principios que he descrito, de lo que tampoco va a\n    ser capaz es de servir a un equilibrio econ\u00f3mico regional en Espa\u00f1a;\n    debe ser un instrumento eficaz para ello, pero no va a ser condici\u00f3n\n    suficiente, hacen falta otros elementos, otros componentes de esa\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica, que afortunadamente est\u00e1 haciendo que el\n    crecimiento econ\u00f3mico actual sea un crecimiento equilibrado entre las\n    diferentes regiones espa\u00f1olas y sea un crecimiento que lejos de\n    ahondar esas diferencias lo que est\u00e1 consiguiendo es reducirlas\n    y est\u00e1 reduciendo tambi\u00e9n esas diferencias en el \u00e1mbito de la tasa de\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010530_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 8, 10, 15, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 42, 44, 46, 47, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 57, 59, 62, 64, 66, 68], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 9, 11, 12, 13, 14, 17, 41, 43], "party": "Jos\u00e9 Blanco L\u00f3pez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [33], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [45, 60, 61, 63], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [48], "party": "M\u00aa del Mar Julios Reyes", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [56, 58, 65, 67], "party": "Diego L\u00f3pez Garrido", "name": "Mixto"}]}