{"blocks": [{"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La ley se ha cumplido y la fiscal\u00eda ha acudido a los\n    tribunales, y son los tribunales los que tienen que decir, no usted, c\u00f3mo\n    se cumple la ley en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley se ha cumplido y la fiscal\u00eda ha acudido a los\n    tribunales, y son los tribunales los que tienen que decir, no usted, c\u00f3mo\n    se cumple la ley en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 lugar ocupa la econom\u00eda productiva entre las ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 lugar ocupa la econom\u00eda productiva entre las\n    prioridades del presidente del Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "empresas": [1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos potenciado la\n    financiaci\u00f3n no bancaria, y la reforma fiscal que hemos presentado y que\n    se ha aprobado aqu\u00ed en las Cortes Generales va a suponer un ahorro del\n    coste en la fiscalidad para todas las empresas, particularmente para las\n    peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues el primero, porque el objetivo de esta legislatura, como he\n    dicho en tantas ocasiones en esta C\u00e1mara, era superar la crisis, crecer y\n    crear empleo, y son las empresas productivas las que crean empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el objetivo fundamental de todas las reformas estructurales que\n    hemos llevado a cabo a lo largo de esta legislatura es que nuestras\n    empresas sean m\u00e1s competitivas para que as\u00ed puedan crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma energ\u00e9tica ha evitado una subida de precios\n    del 42 % y ha beneficiado a todas las empresas, fundamentalmente a las\n    pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos potenciado la\n    financiaci\u00f3n no bancaria, y la reforma fiscal que hemos presentado y que\n    se ha aprobado aqu\u00ed en las Cortes Generales va a suponer un ahorro del\n    coste en la fiscalidad para todas las empresas, particularmente para las\n    peque\u00f1as y medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todas estas medidas son suficiente prueba\n    de que para nosotros la econom\u00eda productiva y las empresas productivas\n    sin duda alguna son una prioridad fundamental en la acci\u00f3n de mi\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, puedo asegurarle que la econom\u00eda productiva es nuestra prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todas estas medidas son suficiente prueba\n    de que para nosotros la econom\u00eda productiva y las empresas productivas\n    sin duda alguna son una prioridad fundamental en la acci\u00f3n de mi\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, con los datos que le voy a ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "datos": [10], "empresas": [2], "econom\u00eda": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted hace referencia a\n    la reforma fiscal; la reforma fiscal ha sido una oportunidad perdida para\n    apoyar a las peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma fiscal ha servido para\n    corregir la bonanza de impuestos que ustedes hab\u00edan practicado con\n    anterioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hace referencia a\n    la reforma fiscal; la reforma fiscal ha sido una oportunidad perdida para\n    apoyar a las peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos que todav\u00eda est\u00e1n en debate en las Cortes\n    Generales tampoco tienen en este sentido ninguna aportaci\u00f3n a la econom\u00eda\n    productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otras razones por las que yo me atrevo a decir\n    que la econom\u00eda productiva no est\u00e1 en las prioridades, a pesar de lo\n    dicho por el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, usted carece de\n    coraje para corregir algunas inversiones populistas y dedicar ese dinero\n    a la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir, se\u00f1or presidente, tres cuestiones concretas en las que, a\n    nuestro juicio, usted podr\u00eda inmediatamente tomar medidas a favor de la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, a favor de la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero -ya\n    se lo dije en el debate del Consejo Europeo-, recuperar las deducciones\n    de inversiones en medio ambiente en el impuesto de sucesiones, que atrae\n    inversi\u00f3n limpia y que, por tanto, es un impulso a la econom\u00eda\n    productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, con\n    el tiempo no llegar\u00e1 la recuperaci\u00f3n a la peque\u00f1a empresa, a la econom\u00eda\n    productiva; criticando al Gobierno anterior tampoco se apoya a la\n    econom\u00eda productiva; no dando respuesta a las demandas de Catalu\u00f1a no se\n    apuesta por la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haga caso al Bundesbank y apueste de\n    una vez por todas por la econom\u00eda productiva, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, con los datos que le voy a\n    exponer avalo la tesis completamente contraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el \u00faltimo a\u00f1o se han\n    creado m\u00e1s de 93.000 empresas nuevas, un 4,4 % m\u00e1s que el a\u00f1o anterior, y\n    se ha reducido el n\u00famero de empresas que se disuelven en un 9,4 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo\n    que va de 2014, la creaci\u00f3n neta de empresas avanza casi un 5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a\n    encabeza el avance para facilitar la creaci\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos\n    datos del Banco Mundial dicen que Espa\u00f1a adelanta 19 puestos hasta\n    situarse en el n\u00famero 33 de pa\u00edses para crear empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentan las exportaciones, nuestro sector tur\u00edstico\n    mejora y el n\u00famero de empresas exportadoras ha aumentado un 40 % en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Duran, los datos\n    contradicen sus afirmaciones en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos\n    datos del Banco Mundial dicen que Espa\u00f1a adelanta 19 puestos hasta\n    situarse en el n\u00famero 33 de pa\u00edses para crear empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2], "salud": [3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted ha defraudado a los espa\u00f1oles, y los ha defraudado porque dijo que\n    iba a resolver el problema del desempleo en dos a\u00f1os y, despu\u00e9s de tres\n    a\u00f1os de gobierno, 600.000 ocupados menos en la Seguridad Social y m\u00e1s de\n    3 millones de espa\u00f1oles desempleados que no perciben ning\u00fan ingreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted prometi\u00f3 no tocar un c\u00e9ntimo de euro la\n    educaci\u00f3n de este pa\u00eds y lo que ha hecho ha sido reducir en un 20 % el\n    presupuesto en educaci\u00f3n y un 27 % el presupuesto en investigaci\u00f3n, y la\n    consecuencia es que ahora mismo hay much\u00edsimos j\u00f3venes investigadores que\n    tienen que salir fuera de Espa\u00f1a por el desmantelamiento de las pol\u00edticas\n    de investigaci\u00f3n que se est\u00e1n sufriendo aqu\u00ed como consecuencia de su\n    gobierno, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que es dado a las cifras, hace tiempo dijo que subir los impuestos\n    y recortar la educaci\u00f3n y la sanidad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds supondr\u00eda\n    darle la puntilla a la clase media en Espa\u00f1a, y eso es lo que usted ha\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tambi\u00e9n prometi\u00f3 que no iba a tocar un\n    c\u00e9ntimo de euro de la sanidad p\u00fablica, y son 15.000 millones de euro lo\n    que ha recortado en sanidad p\u00fablica y son tambi\u00e9n 28.500 profesionales\n    menos los que tenemos en el sistema de salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuestras empresas son\n    cada vez m\u00e1s competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho lo\n    mismo en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001126\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Cuando uno promete bajar los impuestos y los sube,\n    cuando promete no meter la tijera ni en pensiones ni en sanidad ni en\n    educaci\u00f3n y, al final, recorta sanidad, educaci\u00f3n y congela las\n    pensiones, no es que est\u00e9 corrigiendo, es que est\u00e1 traicionando la\n    confianza de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO INDULTAR AL\n    CONDENADO POR DELITO FISCAL E IMPUTADO ACTUALMENTE POR CORRUPCI\u00d3N DON\n    CARLOS FABRA CARRERAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [5, 6], "fiscal general": [7], "fiscal\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y eso que la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n hab\u00eda acreditado que le hab\u00eda tocado\n    la loter\u00eda al se\u00f1or Fabra cuatro veces en cuatro a\u00f1os; un fen\u00f3meno\n    absolutamente paranormal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como record\u00f3 el fiscal general del Estado hace apenas tres meses, su\n    fiscal -recuerdo-, la justicia es lenta y no todos tienen inter\u00e9s en que\n    sea r\u00e1pida y eficaz, pero volvamos a los indultos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo el\n    indulto que hizo su Gobierno al conductor kamikaze con informe en contra\n    de la fiscal\u00eda y de la audiencia provincial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso que la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n hab\u00eda acreditado que le hab\u00eda tocado\n    la loter\u00eda al se\u00f1or Fabra cuatro veces en cuatro a\u00f1os; un fen\u00f3meno\n    absolutamente paranormal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo el\n    indulto que hizo su Gobierno al conductor kamikaze con informe en contra\n    de la fiscal\u00eda y de la audiencia provincial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia tard\u00f3 diez a\u00f1os en juzgarle, y por esta simple\n    papeleta que hicieron los miembros de Comprom\u00eds por Ontinyent (Muestra\n    una papeleta), que dec\u00eda: \"La loter\u00eda que siempre toca\", con una foto de\n    su cara, en seis meses estaban condenados a pagar 3.000 euros, que al\n    final se convirtieron en casi 15.000 con costas, abogados y procuradores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como record\u00f3 el fiscal general del Estado hace apenas tres meses, su\n    fiscal -recuerdo-, la justicia es lenta y no todos tienen inter\u00e9s en que\n    sea r\u00e1pida y eficaz, pero volvamos a los indultos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como record\u00f3 el fiscal general del Estado hace apenas tres meses, su\n    fiscal -recuerdo-, la justicia es lenta y no todos tienen inter\u00e9s en que\n    sea r\u00e1pida y eficaz, pero volvamos a los indultos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "justicia": [5, 6, 7], "fiscal\u00eda": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lamento que se hayan superpuesto los tiempos entre la\n    presentaci\u00f3n de su pregunta y la acci\u00f3n del Gobierno, pero creo que no es\n    m\u00e1s que demostrativo de que los indultos se tramitan, se solicitan, se\n    piden los informes a los tribunales o a la fiscal\u00eda y se resuelven por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, ha dicho su fiscal hablando del fiscal\n    general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que le ha traicionado el\n    subconsciente porque el fiscal es absolutamente independiente y aut\u00f3nomo\n    en su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dijo el fiscal es que los tiempos de la justicia\n    son distintos de los tiempos pol\u00edticos, no que la justicia sea lenta ni\n    que sea el fiscal del Gobierno en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lamento que se hayan superpuesto los tiempos entre la\n    presentaci\u00f3n de su pregunta y la acci\u00f3n del Gobierno, pero creo que no es\n    m\u00e1s que demostrativo de que los indultos se tramitan, se solicitan, se\n    piden los informes a los tribunales o a la fiscal\u00eda y se resuelven por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como se puede imaginar, en\n    el Ministerio de Justicia, adem\u00e1s de esto, nos dedicamos a muchas m\u00e1s\n    cosas y no tenemos tanto aparato administrativo para hacerlo en menos\n    tiempo del que ya lo hacemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, si la justicia ha tardado\n    diez a\u00f1os en resolver este asunto, estoy seguro de que usted no\n    considerar\u00e1 que eso es responsabilidad del Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dijo el fiscal es que los tiempos de la justicia\n    son distintos de los tiempos pol\u00edticos, no que la justicia sea lenta ni\n    que sea el fiscal del Gobierno en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES\n    HA INTERESADO EL GOBIERNO DEL MINISTERIO FISCAL EN RELACI\u00d3N A LA CONSULTA\n    REALIZADA EL D\u00cdA 9 EN CATALU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [4], "fiscal\u00eda": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes llevan varias semanas alimentando la confusi\u00f3n\n    sobre la independencia de la fiscal\u00eda, pero lo cierto es que el Estatuto\n    del Ministerio Fiscal le faculta a usted, no al presidente del Gobierno\n    como se dijo ayer en el Senado, para interesar del fiscal general que\n    promueva determinadas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convendr\u00e1 conmigo que no es lo mismo\n    que el fiscal act\u00fae de oficio que act\u00fae interesado por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le pregunto, se\u00f1or ministro, si usted ha interesado alguna actuaci\u00f3n\n    del ministerio fiscal en relaci\u00f3n con la consulta celebrada en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes llevan varias semanas alimentando la confusi\u00f3n\n    sobre la independencia de la fiscal\u00eda, pero lo cierto es que el Estatuto\n    del Ministerio Fiscal le faculta a usted, no al presidente del Gobierno\n    como se dijo ayer en el Senado, para interesar del fiscal general que\n    promueva determinadas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes llevan varias semanas alimentando la confusi\u00f3n\n    sobre la independencia de la fiscal\u00eda, pero lo cierto es que el Estatuto\n    del Ministerio Fiscal le faculta a usted, no al presidente del Gobierno\n    como se dijo ayer en el Senado, para interesar del fiscal general que\n    promueva determinadas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal\u00eda": [3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien indica usted, en el Estatuto Org\u00e1nico del Ministerio\n    Fiscal, en su art\u00edculo 8, est\u00e1 prevista la posibilidad de que el Gobierno\n    pueda interesar a la Fiscal\u00eda General del Estado para que lleve a cabo\n    determinadas actuaciones en el ejercicio de lo que le corresponde, que es\n    la defensa del inter\u00e9s general y de la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que ese es un\n    mecanismo singular y extraordinario, excepcional\u00edsimamente utilizado en\n    el pasado desde la aprobaci\u00f3n de nuestra Constituci\u00f3n y del estatuto\n    org\u00e1nico porque precisamente la fiscal\u00eda, como ha demostrado\n    habitualmente, en particular en los \u00faltimos tiempos, act\u00faa con autonom\u00eda,\n    act\u00faa con absoluta decisi\u00f3n y tiene sus mecanismos de toma de decisiones;\n    mecanismos propios de una organizaci\u00f3n jer\u00e1rquica y de un sistema de\n    coordinaci\u00f3n en los consejos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que ha ocurrido en las\n    \u00faltimas semanas en relaci\u00f3n con la querella que finalmente la fiscal\u00eda\n    decidi\u00f3 interponer sin necesidad de que el Gobierno, a trav\u00e9s un\n    mecanismo posible pero que en este caso no ha hecho falta utilizar, le\n    haya requerido o solicitado ning\u00fan tipo de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien indica usted, en el Estatuto Org\u00e1nico del Ministerio\n    Fiscal, en su art\u00edculo 8, est\u00e1 prevista la posibilidad de que el Gobierno\n    pueda interesar a la Fiscal\u00eda General del Estado para que lleve a cabo\n    determinadas actuaciones en el ejercicio de lo que le corresponde, que es\n    la defensa del inter\u00e9s general y de la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que ese es un\n    mecanismo singular y extraordinario, excepcional\u00edsimamente utilizado en\n    el pasado desde la aprobaci\u00f3n de nuestra Constituci\u00f3n y del estatuto\n    org\u00e1nico porque precisamente la fiscal\u00eda, como ha demostrado\n    habitualmente, en particular en los \u00faltimos tiempos, act\u00faa con autonom\u00eda,\n    act\u00faa con absoluta decisi\u00f3n y tiene sus mecanismos de toma de decisiones;\n    mecanismos propios de una organizaci\u00f3n jer\u00e1rquica y de un sistema de\n    coordinaci\u00f3n en los consejos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que ha ocurrido en las\n    \u00faltimas semanas en relaci\u00f3n con la querella que finalmente la fiscal\u00eda\n    decidi\u00f3 interponer sin necesidad de que el Gobierno, a trav\u00e9s un\n    mecanismo posible pero que en este caso no ha hecho falta utilizar, le\n    haya requerido o solicitado ning\u00fan tipo de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo quiere que\n    alguien se crea que la acci\u00f3n de la fiscal\u00eda ha sido independiente y que\n    no tiene intencionalidad pol\u00edtica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo quiere que\n    alguien se crea que la acci\u00f3n de la fiscal\u00eda ha sido independiente y que\n    no tiene intencionalidad pol\u00edtica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [4, 5], "fiscal\u00eda": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, si usted no me cree a m\u00ed -me parece que usted toma sus\n    decisiones-, quiz\u00e1 tenga que creer al fiscal general del Estado, que es\n    el que ha hecho unas declaraciones que est\u00e1n en la hemeroteca y en los\n    medios de comunicaci\u00f3n, poniendo de manifiesto -leo literalmente- lo\n    siguiente: Es ofensivo que alguien pueda pensar que al fiscal general del\n    Estado o al Ministerio Fiscal un Gobierno le da instrucciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha declarado el se\u00f1or\n    Torres-Dulce, fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes insisten de forma\n    reiterada en que ha habido quien ha preavisado de la querella, pero creo\n    que lo \u00fanico que se ha hecho por parte de algunas personas es hacer\n    referencia a una nota de prensa emitida por la Fiscal\u00eda General del\n    Estado, que dijo que estaba estudiando y analizando las circunstancias\n    para, en su caso, promover la presentaci\u00f3n de una querella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes insisten de forma\n    reiterada en que ha habido quien ha preavisado de la querella, pero creo\n    que lo \u00fanico que se ha hecho por parte de algunas personas es hacer\n    referencia a una nota de prensa emitida por la Fiscal\u00eda General del\n    Estado, que dijo que estaba estudiando y analizando las circunstancias\n    para, en su caso, promover la presentaci\u00f3n de una querella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si usted no me cree a m\u00ed -me parece que usted toma sus\n    decisiones-, quiz\u00e1 tenga que creer al fiscal general del Estado, que es\n    el que ha hecho unas declaraciones que est\u00e1n en la hemeroteca y en los\n    medios de comunicaci\u00f3n, poniendo de manifiesto -leo literalmente- lo\n    siguiente: Es ofensivo que alguien pueda pensar que al fiscal general del\n    Estado o al Ministerio Fiscal un Gobierno le da instrucciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha declarado el se\u00f1or\n    Torres-Dulce, fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [2], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Prueba de ello son las investigaciones\n    que est\u00e1 abriendo ahora la fiscal\u00eda por los 3.400 millones que les\n    pagamos de m\u00e1s por los CTC o los 3.589 millones de euros que habr\u00e1 que\n    abonarles seg\u00fan su sistema por lo que va de a\u00f1o, 1.112 millones m\u00e1s de\n    los previsto; un dinero que saldr\u00e1 del bolsillo de todos para engrosar\n    las arcas de las energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, m\u00e1s del 17 % de la poblaci\u00f3n no puede pagar la factura de\n    la luz -una factura que ahora vale el doble de lo que val\u00eda hace diez\n    a\u00f1os por una luz que es la tercera m\u00e1s cara de Europa- a unas empresas\n    que ganan el doble de lo que ganar\u00edan fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello son las investigaciones\n    que est\u00e1 abriendo ahora la fiscal\u00eda por los 3.400 millones que les\n    pagamos de m\u00e1s por los CTC o los 3.589 millones de euros que habr\u00e1 que\n    abonarles seg\u00fan su sistema por lo que va de a\u00f1o, 1.112 millones m\u00e1s de\n    los previsto; un dinero que saldr\u00e1 del bolsillo de todos para engrosar\n    las arcas de las energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es tanto una cuesti\u00f3n de opini\u00f3n sino\n    de contrastar los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos hay que contrastarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Ministro, a ning\u00fan Gobierno se le puede hacer\n    responsable directo de los asesinatos machistas, pero coincidir\u00e1 usted\n    conmigo en que el Estado tiene responsabilidades con aquellas mujeres que\n    se acercan a las administraciones a poner una denuncia en busca de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo le inquieta a usted que hayamos superado el 30 % de\n    mujeres asesinadas que hab\u00edan denunciado previamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo cree usted que hay ya demasiados datos que ponen en duda la\n    autocomplacencia de sus notas de prensa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No nos consuelan las cifras en\n    absoluto, pero quiero recordarle que a d\u00eda de hoy son 45 las mujeres que\n    han fallecido en lo que va de a\u00f1o v\u00edctimas de violencia de genero; repito\n    que no nos consuela en absoluto, no obstante, son cinco casos menos que\n    en el mismo periodo del a\u00f1o pasado y nueve menos que en las mismas fechas\n    del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que con estas medidas, entre\n    otras, contribuiremos entre todos a erradicar esa terrible violencia, de\n    tal suerte que ojal\u00e1 llegue un d\u00eda -fue ayer- en que no tengamos que\n    conmemorar o recordar el d\u00eda de las v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero\n    porque ya no existan mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al sistema Viogen, en el que usted es especialista,\n    le quiero dar algunos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tenemos un problema, y es que si las mujeres pierden la confianza en el\n    sistema de protecci\u00f3n, las estamos condenando irremediablemente a\n    soportar la violencia en silencio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La bajada de denuncias solo\n    significa resignaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, y no es con resignaci\u00f3n ni con\n    7.000 efectivos menos como se combate y se da seguridad; no es creando\n    extra\u00f1as unidades de protecci\u00f3n a la familia, porque, \u00bfsabe una cosa?, no\n    es la familia la que est\u00e1 en peligro; las que mueren a decenas cada a\u00f1o\n    en este pa\u00eds son las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Si quiere, a continuaci\u00f3n en\n    la d\u00faplica le dar\u00e9 los datos relativos al n\u00famero de sustracciones en\n    explotaciones agr\u00edcolas y ganaderas que acredita que desde su puesta en\n    funcionamiento ha disminuido el robo en m\u00e1s del 12 % y que el porcentaje\n    de sustracciones esclarecidas ha aumentado notablemente, en concreto en\n    m\u00e1s del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [4], "datos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se espera de un ministro del Interior un poco m\u00e1s\n    de seriedad, porque estoy utilizando sus datos, los datos que usted ha\n    facilitado a una pregunta parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus datos demuestran que la\n    siniestralidad ha crecido, y el dato del a\u00f1o 2013 en todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas es el r\u00e9cord hist\u00f3rico en Espa\u00f1a de robos en el\n    campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos que ha suministrado usted hasta junio -en los que falta\n    todo el verano- nos dan cifras muy similares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la realidad del campo,\n    se\u00f1or ministro, y no nos d\u00e9 cifras de una provincia que sube o baja\n    porque sus datos demuestran que este tema est\u00e1 descontrolado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n quitando al medio rural\n    escuelas, consultorios, servicios sociales y tambi\u00e9n seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Deporte, mi pregunta hoy es si ha ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Deporte, mi pregunta hoy es si ha\n    logrado sus objetivos en materia deportiva, pregunta ret\u00f3rica porque la\n    respuesta es obvia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha conseguido en solo tres a\u00f1os hundir al\n    deporte en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han hundido con los Presupuestos Generales del\n    Estado para el deporte base, escolar, universitario y profesional al que\n    obliga a malvivir en la ruina m\u00e1s absoluta y, encima, han subido del 8 al\n    21 % el IVA al deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han hundido porque han sido incapaces de\n    tramitar una ley del deporte profesional con las directrices que\n    aprobamos por unanimidad en esta C\u00e1mara en la subcomisi\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han hundido porque no apoyan el juego limpio financiero, ocultan las\n    deudas de los clubes porque ustedes est\u00e1n al servicio -ustedes est\u00e1n al\n    servicio- de los poderosos abandonando al deporte base y a las\n    federaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora montan una\n    causa general contra el deporte base programando una inspecci\u00f3n masiva a\n    m\u00e1s de 60.000 clubes, estigmatizando al voluntariado deportivo, que sin\n    retribuci\u00f3n alguna acude por amor al deporte y a esa labor altruista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para comprender su falta de talante y de talento basta ver el\n    comportamiento con la capitana del equipo de la Copa Davis, Gala Le\u00f3n,\n    \u00fanica mujer seleccionadora de un equipo masculino de alta competici\u00f3n en\n    toda la historia del deporte espa\u00f1ol, a la que se ha negado a felicitar,\n    a recibir o a que aparezca en ning\u00fan acto deportivo a su lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00f3pera\n    bufa llega a que le han negado las propias dependencias del Consejo\n    Superior de Deportes y la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Tenis ha tenido que\n    acudir a la Audiencia Nacional a pedir amparo, que usted no le da, porque\n    usted cree que el deporte tambi\u00e9n es su cortijo, en el que usted es el\n    latifundista de ese p\u00e1ramo en que han convertido al deporte en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [7], "deporte": [2, 3, 4, 5, 6], "social": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Voy a empezar por lo \u00faltimo, por la referencia que ha hecho su se\u00f1or\u00eda al\n    asunto de la Seguridad Social en el deporte de base. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible, se\u00f1or\n    Pezzi, que se opongan ustedes a que se regularice en t\u00e9rminos de\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social la situaci\u00f3n de gente que trabaja en\n    condiciones de temporalidad a favor de asociaciones de deporte de base? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, si usted me pregunta si hemos conseguido cosas importantes para el\n    deporte espa\u00f1ol y si estamos en el camino de lograr a\u00fan m\u00e1s, en ese caso\n    le contestar\u00eda que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a empezar por lo \u00faltimo, por la referencia que ha hecho su se\u00f1or\u00eda al\n    asunto de la Seguridad Social en el deporte de base. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible, se\u00f1or\n    Pezzi, que se opongan ustedes a que se regularice en t\u00e9rminos de\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social la situaci\u00f3n de gente que trabaja en\n    condiciones de temporalidad a favor de asociaciones de deporte de base? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grado de conformidad que\n    existe en la WADA con el tratamiento que se est\u00e1 haciendo, la proporci\u00f3n\n    de adversos que se est\u00e1 produciendo en el deporte espa\u00f1ol, que es\n    baj\u00edsima -el a\u00f1o pasado apenas veinte, este a\u00f1o apenas quince-, la\n    seriedad y el rigor con que se trabaja tanto en el laboratorio como en la\n    agencia creo que son un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a ha organizado en estos a\u00f1os\n    campeonatos muy importantes -el Campeonato de Nataci\u00f3n de 2013, el\n    Campeonato Mundial de Basket de 2014-, estamos apoyando el deporte\n    femenino, el deporte infantil y juvenil y, lo m\u00e1s importante, estamos\n    facilitando el juego limpio deportivo y financiero, y la deuda del\n    f\u00fatbol, la deuda con la Hacienda P\u00fablica, que hab\u00eda alcanzado unas\n    cantidades estratosf\u00e9ricas con ustedes, la hemos reducido en 300\n    millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tema de la protecci\u00f3n de la salud del deportista y la lucha contra el\n    dopaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001131\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [11, 12], "abandono escolar": [13, 14], "formaci\u00f3n profesional": [6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una de las herramientas fundamentales para transformar el modelo\n    educativo es la formaci\u00f3n profesional y m\u00e1s concretamente los nuevos\n    ciclos de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que han comenzado a implantarse\n    durante el presente curso escolar 2014-2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica es una oferta educativa fundamental para reducir la tasa de\n    abandono escolar que, como usted sabe, es una de las mayores debilidades\n    de nuestro sistema educativo, un sistema educativo que es el resultado de\n    la aplicaci\u00f3n de consecutivas y sucesivas leyes socialistas y que\n    provocaba hasta ahora que uno de cada tres j\u00f3venes espa\u00f1oles se viese\n    abocado al abandono escolar y, por tanto, a un futuro sin titulaci\u00f3n y\n    sin la formaci\u00f3n adecuada para enfrentarse al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica el Gobierno pretende,\n    entre otros objetivos, reducir esas alarmantes cifras de abandono escolar\n    temprano y mejorar la empleabilidad del alumnado, algo muy necesario si\n    se tiene en cuenta que la tasa de paro juvenil en Espa\u00f1a es\n    aproximadamente del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica ofrece a un gran n\u00famero de j\u00f3venes la\n    oportunidad de finalizar sus estudios de educaci\u00f3n secundaria obligatoria\n    a trav\u00e9s de una oferta formativa atractiva que asegura unos conocimientos\n    te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos m\u00ednimos, tanto para aquellos alumnos que quieren\n    buscar un empleo tras la finalizaci\u00f3n de sus estudios como para aquellos\n    que deseen continuarlos, ofreci\u00e9ndoles un itinerario educativo flexible,\n    ya que permite el acceso desde la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica garantiza la posibilidad de un\n    futuro mejor para muchos j\u00f3venes espa\u00f1oles que quedaban injustamente fuera\n    del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, me gustar\u00eda formularle la siguiente\n    pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno la implantaci\u00f3n del\n    primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica en las comunidades\n    aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las herramientas fundamentales para transformar el modelo\n    educativo es la formaci\u00f3n profesional y m\u00e1s concretamente los nuevos\n    ciclos de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, que han comenzado a implantarse\n    durante el presente curso escolar 2014-2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica es una oferta educativa fundamental para reducir la tasa de\n    abandono escolar que, como usted sabe, es una de las mayores debilidades\n    de nuestro sistema educativo, un sistema educativo que es el resultado de\n    la aplicaci\u00f3n de consecutivas y sucesivas leyes socialistas y que\n    provocaba hasta ahora que uno de cada tres j\u00f3venes espa\u00f1oles se viese\n    abocado al abandono escolar y, por tanto, a un futuro sin titulaci\u00f3n y\n    sin la formaci\u00f3n adecuada para enfrentarse al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica el Gobierno pretende,\n    entre otros objetivos, reducir esas alarmantes cifras de abandono escolar\n    temprano y mejorar la empleabilidad del alumnado, algo muy necesario si\n    se tiene en cuenta que la tasa de paro juvenil en Espa\u00f1a es\n    aproximadamente del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica ofrece a un gran n\u00famero de j\u00f3venes la\n    oportunidad de finalizar sus estudios de educaci\u00f3n secundaria obligatoria\n    a trav\u00e9s de una oferta formativa atractiva que asegura unos conocimientos\n    te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos m\u00ednimos, tanto para aquellos alumnos que quieren\n    buscar un empleo tras la finalizaci\u00f3n de sus estudios como para aquellos\n    que deseen continuarlos, ofreci\u00e9ndoles un itinerario educativo flexible,\n    ya que permite el acceso desde la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, me gustar\u00eda formularle la siguiente\n    pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno la implantaci\u00f3n del\n    primer curso de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica en las comunidades\n    aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, somos conscientes de la\n    preocupaci\u00f3n del Gobierno del que usted forma parte por mejorar la\n    calidad de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica ofrece a un gran n\u00famero de j\u00f3venes la\n    oportunidad de finalizar sus estudios de educaci\u00f3n secundaria obligatoria\n    a trav\u00e9s de una oferta formativa atractiva que asegura unos conocimientos\n    te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos m\u00ednimos, tanto para aquellos alumnos que quieren\n    buscar un empleo tras la finalizaci\u00f3n de sus estudios como para aquellos\n    que deseen continuarlos, ofreci\u00e9ndoles un itinerario educativo flexible,\n    ya que permite el acceso desde la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica a la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica es una oferta educativa fundamental para reducir la tasa de\n    abandono escolar que, como usted sabe, es una de las mayores debilidades\n    de nuestro sistema educativo, un sistema educativo que es el resultado de\n    la aplicaci\u00f3n de consecutivas y sucesivas leyes socialistas y que\n    provocaba hasta ahora que uno de cada tres j\u00f3venes espa\u00f1oles se viese\n    abocado al abandono escolar y, por tanto, a un futuro sin titulaci\u00f3n y\n    sin la formaci\u00f3n adecuada para enfrentarse al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica el Gobierno pretende,\n    entre otros objetivos, reducir esas alarmantes cifras de abandono escolar\n    temprano y mejorar la empleabilidad del alumnado, algo muy necesario si\n    se tiene en cuenta que la tasa de paro juvenil en Espa\u00f1a es\n    aproximadamente del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "educaci\u00f3n": [8], "abandono escolar": [9], "formaci\u00f3n profesional": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como muy bien\n    acaba de decir al final de su intervenci\u00f3n, el papel relevante en la\n    implantaci\u00f3n en este primer curso de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es, sin\n    duda, el que corresponde a las comunidades aut\u00f3nomas y yo tengo que decir\n    que la inmensa mayor\u00eda de las mismas se han comportado con una\n    extraordinaria diligencia y con un extraordinario compromiso a la hora de\n    propiciar esa implantaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tambi\u00e9n ha dicho su se\u00f1or\u00eda, es cierto\n    que la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica constituye un camino de\n    transitabilidad para proseguir en la formaci\u00f3n y en todo caso proporciona\n    una oportunidad a esos j\u00f3venes que por su imposibilidad, debido a\n    cualquier tipo de causa, no ten\u00edan o no presentaban un buen pron\u00f3stico de\n    titular en la educaci\u00f3n secundaria obligatoria y, por tanto, de ver\n    abiertos caminos para su desarrollo educativo, su desarrollo personal y\n    tambi\u00e9n su desarrollo laboral, para que tengan un camino transitable que\n    les permita incluso culminar sucesivas etapas hasta los cursos de\n    formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, suponen una\n    diferencia importante con lo que hasta ahora exist\u00eda, los llamados PCPI o\n    programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial, que ten\u00edan una limitada,\n    por no decir que nula, transitabilidad y que conclu\u00edan simplemente en el\n    otorgamiento de un t\u00edtulo de la ense\u00f1anza secundaria obligatoria, pero\n    que no permit\u00edan el acceso a una formaci\u00f3n profesional superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir\n    de la implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, a partir tambi\u00e9n,\n    creo que esto es muy importante, de la incorporaci\u00f3n de un n\u00famero cada\n    vez mayor de j\u00f3venes a los ciclos de formaci\u00f3n profesional, tanto de\n    grado medio como de grado superior -hemos tenido en el cuso de los\n    \u00faltimos tres a\u00f1os un incremento superior al 16 % en la matr\u00edcula de\n    formaci\u00f3n profesional- estamos comenzando a sentar las bases para una\n    reducci\u00f3n significativa del abandono escolar temprano y que esas bases\n    van a verse consolidadas y reforzadas en los pr\u00f3ximos cursos, cuando\n    alcance pleno desarrollo la implantaci\u00f3n de esta formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica y del resto de reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien\n    acaba de decir al final de su intervenci\u00f3n, el papel relevante en la\n    implantaci\u00f3n en este primer curso de formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica es, sin\n    duda, el que corresponde a las comunidades aut\u00f3nomas y yo tengo que decir\n    que la inmensa mayor\u00eda de las mismas se han comportado con una\n    extraordinaria diligencia y con un extraordinario compromiso a la hora de\n    propiciar esa implantaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tambi\u00e9n ha dicho su se\u00f1or\u00eda, es cierto\n    que la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica constituye un camino de\n    transitabilidad para proseguir en la formaci\u00f3n y en todo caso proporciona\n    una oportunidad a esos j\u00f3venes que por su imposibilidad, debido a\n    cualquier tipo de causa, no ten\u00edan o no presentaban un buen pron\u00f3stico de\n    titular en la educaci\u00f3n secundaria obligatoria y, por tanto, de ver\n    abiertos caminos para su desarrollo educativo, su desarrollo personal y\n    tambi\u00e9n su desarrollo laboral, para que tengan un camino transitable que\n    les permita incluso culminar sucesivas etapas hasta los cursos de\n    formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, suponen una\n    diferencia importante con lo que hasta ahora exist\u00eda, los llamados PCPI o\n    programas de cualificaci\u00f3n profesional inicial, que ten\u00edan una limitada,\n    por no decir que nula, transitabilidad y que conclu\u00edan simplemente en el\n    otorgamiento de un t\u00edtulo de la ense\u00f1anza secundaria obligatoria, pero\n    que no permit\u00edan el acceso a una formaci\u00f3n profesional superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir\n    de la implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, a partir tambi\u00e9n,\n    creo que esto es muy importante, de la incorporaci\u00f3n de un n\u00famero cada\n    vez mayor de j\u00f3venes a los ciclos de formaci\u00f3n profesional, tanto de\n    grado medio como de grado superior -hemos tenido en el cuso de los\n    \u00faltimos tres a\u00f1os un incremento superior al 16 % en la matr\u00edcula de\n    formaci\u00f3n profesional- estamos comenzando a sentar las bases para una\n    reducci\u00f3n significativa del abandono escolar temprano y que esas bases\n    van a verse consolidadas y reforzadas en los pr\u00f3ximos cursos, cuando\n    alcance pleno desarrollo la implantaci\u00f3n de esta formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica y del resto de reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tambi\u00e9n ha dicho su se\u00f1or\u00eda, es cierto\n    que la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica constituye un camino de\n    transitabilidad para proseguir en la formaci\u00f3n y en todo caso proporciona\n    una oportunidad a esos j\u00f3venes que por su imposibilidad, debido a\n    cualquier tipo de causa, no ten\u00edan o no presentaban un buen pron\u00f3stico de\n    titular en la educaci\u00f3n secundaria obligatoria y, por tanto, de ver\n    abiertos caminos para su desarrollo educativo, su desarrollo personal y\n    tambi\u00e9n su desarrollo laboral, para que tengan un camino transitable que\n    les permita incluso culminar sucesivas etapas hasta los cursos de\n    formaci\u00f3n profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir\n    de la implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica, a partir tambi\u00e9n,\n    creo que esto es muy importante, de la incorporaci\u00f3n de un n\u00famero cada\n    vez mayor de j\u00f3venes a los ciclos de formaci\u00f3n profesional, tanto de\n    grado medio como de grado superior -hemos tenido en el cuso de los\n    \u00faltimos tres a\u00f1os un incremento superior al 16 % en la matr\u00edcula de\n    formaci\u00f3n profesional- estamos comenzando a sentar las bases para una\n    reducci\u00f3n significativa del abandono escolar temprano y que esas bases\n    van a verse consolidadas y reforzadas en los pr\u00f3ximos cursos, cuando\n    alcance pleno desarrollo la implantaci\u00f3n de esta formaci\u00f3n profesional\n    b\u00e1sica y del resto de reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "medicamentos": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A GARANTIZAR EL GOBIERNO EL ACCESO EN\n    CONDICIONES DE IGUALDAD A LOS MEDICAMENTOS PARA EL TRATAMIENTO CONTRA LA\n    HEPATITIS C ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VA A GARANTIZAR EL GOBIERNO EL ACCESO EN\n    CONDICIONES DE IGUALDAD A LOS MEDICAMENTOS PARA EL TRATAMIENTO CONTRA LA\n    HEPATITIS C ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "medicamentos": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo va a garantizar el acceso a los medicamentos para\n    la hepatitis C en condiciones de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo va a garantizar el acceso a los medicamentos para\n    la hepatitis C en condiciones de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo hacemos a trav\u00e9s la tarjeta com\u00fan; lo hacemos a trav\u00e9s de\n    la cartera b\u00e1sica de servicios, con un calendario vacunal \u00fanico infantil\n    y, a la hora de incorporar los medicamentos m\u00e1s innovadores, tambi\u00e9n para\n    el tratamiento de la infecci\u00f3n por hepatitis C.\n    Muchas gracias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "salud": [3], "medicamentos": [2], "igualdad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... No me cabe la menor duda -y me parece\n    correcto- de que ahora, que hay al frente expertos de salud p\u00fablica, se\n    van a poner todos los conocimientos y todos los recursos necesarios para\n    prestar la mejor atenci\u00f3n posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si los nuevos f\u00e1rmacos son la mejor opci\u00f3n, usted, por \u00e9tica pol\u00edtica,\n    tiene que garantizar el acceso a todos los pacientes en condiciones de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es l\u00f3gico que con las expectativas que se les ha creado a los pacientes\n    quieran acceder a estos medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me cabe la menor duda -y me parece\n    correcto- de que ahora, que hay al frente expertos de salud p\u00fablica, se\n    van a poner todos los conocimientos y todos los recursos necesarios para\n    prestar la mejor atenci\u00f3n posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "salud": [3, 4], "medicamentos": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si de verdad est\u00e1 preocupada por el acceso a los medicamentos\n    en igualdad de condiciones en las comunidades aut\u00f3nomas, le ruego que\n    hable con alguna comunidad donde gobierna, porque la subasta de\n    medicamentos de Andaluc\u00eda es garant\u00eda de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pacientes\n    pueden estar tranquilos porque vamos a seguir fortaleciendo el Sistema\n    Nacional de Salud, uno de los mejores del mundo, para incorporar las\n    mismas prestaciones y facilitar el acceso en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si de verdad est\u00e1 preocupada por el acceso a los medicamentos\n    en igualdad de condiciones en las comunidades aut\u00f3nomas, le ruego que\n    hable con alguna comunidad donde gobierna, porque la subasta de\n    medicamentos de Andaluc\u00eda es garant\u00eda de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en esta legislatura\n    hemos incluido noventa y una innovaciones farmac\u00e9uticas en el Sistema\n    Nacional de Salud, y lo hemos hecho por primera vez con la participaci\u00f3n\n    de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pacientes\n    pueden estar tranquilos porque vamos a seguir fortaleciendo el Sistema\n    Nacional de Salud, uno de los mejores del mundo, para incorporar las\n    mismas prestaciones y facilitar el acceso en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "educaci\u00f3n": [1], "servicios sociales": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y\n    entonces ustedes plantean la reforma local y con ella eliminan los puntos\n    de informaci\u00f3n, de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los expertos\n    coinciden tambi\u00e9n en que la educaci\u00f3n es la forma m\u00e1s eficaz para\n    prevenir, pero ustedes, sin escuchar a los expertos, ponen en marcha la\n    Ley Wert y sacan de la educaci\u00f3n el aprendizaje en valores -la aut\u00e9ntica\n    prevenci\u00f3n-, eliminan la asignatura de Educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y con\n    eso creen que han cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes tambi\u00e9n ten\u00edan en los centros de\n    servicios sociales de los ayuntamientos donde acudir ante un problema que\n    no sab\u00edan c\u00f3mo solucionar y que a veces les costaba identificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "educaci\u00f3n": [2, 3], "datos": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos empezado por la educaci\u00f3n y hemos\n    situado por primera vez la violencia de g\u00e9nero junto con la igualdad como\n    principio del sistema educativo desde las edades m\u00e1s tempranas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes son una prioridad absoluta\n    para este Gobierno, por eso desde el inicio de la legislatura este\n    Gobierno ha desarrollado estudios que han revelado situaciones y datos\n    que son preocupantes, algunos comportamientos que cre\u00edamos erradicados se\n    est\u00e1n reproduciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos empezado por la educaci\u00f3n y hemos\n    situado por primera vez la violencia de g\u00e9nero junto con la igualdad como\n    principio del sistema educativo desde las edades m\u00e1s tempranas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA HACER ALGO EL GOBIERNO PARA EVITAR LOS DESAHUCIOS DE FAMILIAS QUE\n    NO PUEDEN PAGAR SU HIPOTECA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa adoptar su Gobierno alguna medida para evitar los\n    desahucios de aquellas familias que no pueden pagar su hipoteca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2], "social": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este ha sido el primer Gobierno que tom\u00f3 medidas para proteger a\n    aquellas familias golpeadas por la crisis y que no pod\u00edan hacer frente a\n    su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 26.000 familias se han beneficiado de todas las medidas que\n    hemos puesto en marcha: el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, el Fondo social de\n    viviendas y la suspensi\u00f3n de lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas medidas que, por el\n    momento, han permitido 10.000 reestructuraciones de deuda, 3.000 daciones\n    en pago, que 1.400 familias se beneficien de un alquiler social y la\n    paralizaci\u00f3n de pr\u00e1cticamente 12.000 lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 26.000 familias se han beneficiado de todas las medidas que\n    hemos puesto en marcha: el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, el Fondo social de\n    viviendas y la suspensi\u00f3n de lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas medidas que, por el\n    momento, han permitido 10.000 reestructuraciones de deuda, 3.000 daciones\n    en pago, que 1.400 familias se beneficien de un alquiler social y la\n    paralizaci\u00f3n de pr\u00e1cticamente 12.000 lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto, anunciaron un c\u00f3digo de\n    buenas pr\u00e1cticas, al que se sumaron la pr\u00e1ctica totalidad de entidades\n    financieras, pero el informe de Funcas dice que de todas las familias\n    hipotecadas solo el 0,03 % han podido reestructurar su deuda y solo al\n    0,1 % se le ha permitido la daci\u00f3n en pago; pr\u00e1cticamente a ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es, se\u00f1or ministro, su nefasta gesti\u00f3n,\n    porque seg\u00fan el Banco de Espa\u00f1a entre 2012 y 2013 ha habido 100.000\n    familias que han perdido su vivienda, en el primer semestre de 2014\n    fueron otras 26.000 y en este preciso momento hay 70.000 familias a la\n    espera de ser expulsadas de sus hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya es\n    hora, se\u00f1or ministro, de que piensen en las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Impulsaron un fondo social de 6.000 viviendas en alquiler, de las cuales\n    m\u00e1s del 75 % no han llegado a ocuparse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hablan ustedes de los\n    datos del Banco de Espa\u00f1a, del total de viviendas desahuciadas, el 90 %\n    son viviendas vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#001133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    EL BALANCE DE LA LEY 1/2013, DE 14 DE MAYO, DE MEDIDAS PARA REFORZAR LA\n    PROTECCI\u00d3N DE LOS DEUDORES HIPOTECARIOS, REESTRUCTURACI\u00d3N DE DEUDA Y\n    ALQUILER SOCIAL, Y LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA\n    SUPERAR EL FRACASO DE SUS POL\u00cdTICAS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "justicia": [25], "servicios sociales": [28], "datos": [26, 27], "social": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a vive una situaci\u00f3n de emergencia social,\n    de la que los desahucios son una de las caras m\u00e1s crueles y dram\u00e1ticas,\n    como saben muy bien los activistas de la plataforma de Afectados por la\n    Hipoteca, que hoy nos acompa\u00f1an; unos activistas que con su acci\u00f3n\n    cotidiana y con su lucha han hecho bastante m\u00e1s por las familias y las\n    personas que lo que ha hecho este Gobierno, y esa es su principal\n    verg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde comienzos de esta legislatura ha quedado claro que la prioridad de\n    este Gobierno no son ni las familias ni su derecho a la vivienda, sino\n    los intereses del mercado hipotecario, algo que ha quedado muy claro en\n    todos los debates. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ustedes solo hay responsabilidad patrimonial\n    universal cuando se trata de familias que van a ser desahuciadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante estos a\u00f1os han actuado con una total\n    sinvergonzoner\u00eda pol\u00edtica, y es una pena que no est\u00e9 la vicepresidenta\n    del Gobierno, porque a\u00fan me duele la imagen del d\u00eda en que present\u00f3 el\n    Fondo social de viviendas, cuando dijo que iba a resolver el problema de\n    6.000 viviendas, de 6.000 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La PAH ya ha parado 1.135\n    desahucios, ha realojado a 1.138 familias, y ustedes contin\u00faan de\n    espaldas a la realidad porque no quieren abordar el problema de fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque las familias\n    no pueden pagar, y no pueden pagar porque, a pesar de su recuperaci\u00f3n, el\n    elevado paro, los contratos precarios y los salarios de miseria mantienen\n    a muchas personas, incluso a los que tienen trabajo, por debajo del\n    umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno contin\u00faa protegiendo al acreedor, al\n    mercado hipotecario y a la propiedad privada, y no a las familias y a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha denegado el 44 % de las peticiones\n    del c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas por unos criterios draconianos -se lo\n    dijimos-; solo el 19,7 % de las solicitudes han obtenido alg\u00fan tipo de\n    respuesta; un poco m\u00e1s de 20.000 familias se han beneficiado de algunas\n    de las medidas de protecci\u00f3n frente al endeudamiento, y en ese periodo se\n    han producido 346.000 lanzamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo social de viviendas, esa\n    verg\u00fcenza de la que ustedes alardearon y que ha servido para muy\n    pocas cosas, en diecis\u00e9is meses de funcionamiento ha suscrito 1.400\n    contratos de alquiler, de los 6.000 de los que ustedes alardearon;\n    mientras, en ese periodo, 104.000 familias han perdido la vivienda desde\n    la creaci\u00f3n de ese fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera, presente pronto un proyecto de ley de segunda oportunidad para\n    que las familias y los aut\u00f3nomos puedan reestructurar sus deudas como lo\n    hacen las sociedades mercantiles y no se vean abocados toda su existencia\n    a estar atrapados en las deudas contra\u00eddas en un momento de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para eso ustedes tienen que cambiar el orden de su\n    prioridad, deben dejar de atender al mercado hipotecario y a la propiedad\n    privada y situar su objetivo y sus prioridades en la defensa de las\n    familias y en la defensa de su derecho a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, posiblemente,\n    una de sus \u00faltimas oportunidades, porque esta legislatura se est\u00e1\n    terminando, lo mejor que puede decirles a todas esas personas que\n    representan a centenares de miles de personas, es que usted est\u00e1\n    dispuesto a hablar con todos los grupos de esta C\u00e1mara, que le hemos\n    presentado innumerables propuestas, y que est\u00e1 dispuesto a rectificar,\n    porque en el fondo, si nos ponemos a hablar y pensamos en esas familias,\n    es bastante probable que podamos mejorar sus condiciones de vida que, es\n    en definitiva nuestro objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a vive una situaci\u00f3n de emergencia social,\n    de la que los desahucios son una de las caras m\u00e1s crueles y dram\u00e1ticas,\n    como saben muy bien los activistas de la plataforma de Afectados por la\n    Hipoteca, que hoy nos acompa\u00f1an; unos activistas que con su acci\u00f3n\n    cotidiana y con su lucha han hecho bastante m\u00e1s por las familias y las\n    personas que lo que ha hecho este Gobierno, y esa es su principal\n    verg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una emergencia social y su Gobierno, se\u00f1or\n    ministro, ha actuado siempre tarde, a remolque de la lucha social y\n    cerrando en falso los conflictos con falsas soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En noviembre de 2012, y\n    ante la alarma social provocada por un incremento de los suicidios de\n    personas desesperadas, el Gobierno reaccion\u00f3 con otra campa\u00f1a de\n    m\u00e1rquetin pol\u00edtico, el Decreto-ley 27/2012, al que el propio Partido\n    Popular tuvo que presentar una enmienda a la totalidad, convirti\u00e9ndolo en\n    la Ley 1/2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante estos a\u00f1os han actuado con una total\n    sinvergonzoner\u00eda pol\u00edtica, y es una pena que no est\u00e9 la vicepresidenta\n    del Gobierno, porque a\u00fan me duele la imagen del d\u00eda en que present\u00f3 el\n    Fondo social de viviendas, cuando dijo que iba a resolver el problema de\n    6.000 viviendas, de 6.000 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora que\n    se ha generado una alarma social, resulta que s\u00ed tienen una vivienda para\n    esa persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo ha dicho en dos ocasiones el Tribunal de Justicia de la\n    Uni\u00f3n Europea, y vendr\u00e1n m\u00e1s, porque ustedes solo cumplen sus\n    obligaciones a remolque de la movilizaci\u00f3n social, del esc\u00e1ndalo o de las\n    resoluciones de los tribunales europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo social de viviendas, esa\n    verg\u00fcenza de la que ustedes alardearon y que ha servido para muy\n    pocas cosas, en diecis\u00e9is meses de funcionamiento ha suscrito 1.400\n    contratos de alquiler, de los 6.000 de los que ustedes alardearon;\n    mientras, en ese periodo, 104.000 familias han perdido la vivienda desde\n    la creaci\u00f3n de ese fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda,\n    prorroguen de manera indefinida, mientras contin\u00fae esta situaci\u00f3n de\n    emergencia social, la moratoria y ampl\u00eden el criterio de acceso de las\n    personas a esa moratoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acepten tambi\u00e9n, desde ese punto de\n    vista, la conversi\u00f3n de la vivienda adjudicada en un alquiler, se le\n    llame social o como se le quiera llamar, que suponga un importe no\n    superior al 30 % de la renta del arrendatario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera, reestructuren\n    ustedes el Fondo social de viviendas, facilitando no solo que accedan m\u00e1s\n    personas, sino poniendo todas las viviendas ociosas al servicio del\n    derecho a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que la Constituci\u00f3n, esa de la que\n    ustedes se llenan la boca, obliga a los poderes p\u00fablicos a dar un uso\n    social a la propiedad privada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propiedad privada de una vivienda sin\n    uso social es la vulneraci\u00f3n m\u00e1s grave que se puede hacer de la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hagan ustedes eso, sit\u00faen en el Fondo social las viviendas\n    ociosas que en estos momentos est\u00e1n en Sareb, que est\u00e1n en muchas\n    administraciones p\u00fablicas, sit\u00faenlas y permitan tambi\u00e9n que accedan a\n    ellas muchos m\u00e1s beneficiarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo ha dicho en dos ocasiones el Tribunal de Justicia de la\n    Uni\u00f3n Europea, y vendr\u00e1n m\u00e1s, porque ustedes solo cumplen sus\n    obligaciones a remolque de la movilizaci\u00f3n social, del esc\u00e1ndalo o de las\n    resoluciones de los tribunales europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hace siempre el mismo\n    truco: publica los datos tarde y, cuando le interpelamos, se presenta con\n    unos datos que solo usted conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Transparencia quiere decir que los ciudadanos\n    tengan, al mismo tiempo que usted, los datos para que puedan saber c\u00f3mo\n    ejerce sus responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no es responsabilidad de ustedes, pero los poderes\n    p\u00fablicos, en vez de enviar a los servicios sociales para atender a la\n    anciana, env\u00edan a la polic\u00eda para echarla de su casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "datos": [17, 18, 19, 20, 21], "econom\u00eda": [16], "social": [13, 14, 15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en primer lugar lo que quiero es dar una serie de datos para\n    encuadrar, efectivamente, un problema, un problema grave y, como dec\u00eda en\n    la pregunta que se me hac\u00eda anteriormente, un problema que ha afectado a\n    miles de familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hay que\n    considerar que el 94 % de los espa\u00f1oles pagan mensualmente su hipoteca, y\n    eso es algo que tambi\u00e9n tenemos que tener en consideraci\u00f3n, porque pone\n    de manifiesto el esfuerzo de much\u00edsimas familias para hacer frente a las\n    obligaciones contra\u00eddas como consecuencia de la adquisici\u00f3n de una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n es\n    que este 6 %, como coment\u00e1bamos anteriormente, supone muchos miles de\n    familias a las cuales la crisis ha golpeado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas razones -endeudamiento, crisis econ\u00f3mica, crisis laboral- son las\n    que han llevado a que efectivamente nos encontramos con que muchas\n    familias ten\u00edan problemas para pagar su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno desde el primer momento -porque este fue el primer Gobierno\n    que tom\u00f3 medidas al respecto- actu\u00f3 en una triple direcci\u00f3n: en primer\n    lugar, intentamos dar respuesta a las familias m\u00e1s vulnerables, aquellas\n    que por razones sobrevenidas como consecuencia de la crisis no pod\u00edan\n    hacer frente a esas hipotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos adoptado medidas -como indicaba yo anteriormente en la pregunta que\n    se me hac\u00eda- que han permitido que 26.000 familias se favorezcan de las\n    mismas y tengan una soluci\u00f3n ante una situaci\u00f3n de expulsi\u00f3n de su\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, dec\u00eda que ha\n    habido 10.000 reestructuraciones viables de deuda hipotecaria, 3.000\n    daciones en pago, por otro lado creamos el Fondo social de viviendas,\n    dotado con 6.000 viviendas, a trav\u00e9s del cual las familias que hayan sido\n    desahuciadas pueden solicitar una vivienda con un alquiler reducido; el\n    objetivo es dar cobertura al mayor n\u00famero posible de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo,\n    se modificaron dos aspectos fundamentales: en primer lugar,\n    flexibilizamos los criterios personales y familiares, incluyendo a las\n    familias con hijos menores de edad, personas dependientes o con\n    discapacidad, personas mayores o prejubiladas que hubieran avalado las\n    deudas de sus hijos o de sus nietos y otros para personas o familias con\n    una situaci\u00f3n de especial vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos tenemos ya 1.400 familias que se est\u00e1n beneficiando del Fondo\n    social de viviendas, adem\u00e1s estamos tramitando -como ya he anunciado en\n    varias ocasiones- la pr\u00f3rroga de la utilizaci\u00f3n de este fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, las entidades de cr\u00e9dito han suspendido, gracias a la\n    normativa del Gobierno, 12.000 lanzamientos; es decir, se ha llevado a\n    cabo el proceso hipotecario y, al final, a 12.000 familias no se las ha\n    expulsado de su vivienda, 12.000 familias, una cantidad que no es\n    insignificante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reitero que\n    26.000 familias en total -podr\u00e1 usted decir que son insuficientes, pero\n    no podr\u00e1 decir que son pocas- se han beneficiado de las medidas que ha\n    adoptado el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el primer momento este Gobierno hizo frente a\n    la peor crisis financiera y econ\u00f3mica de la historia moderna de nuestro\n    pa\u00eds y, a su vez, a problemas derivados desde el punto de vista de lo que\n    es la situaci\u00f3n de familias y de personas que se vieron afectadas por la\n    misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, aparte de hacer todas esas\n    medidas de modificaci\u00f3n y de dar la vuelta a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en\n    Espa\u00f1a, hemos tenido que atender a muchas familias, a muchas personas\n    cuyas situaciones, tanto desde el punto de vista de la colocaci\u00f3n de\n    productos de ahorro como desde el punto de vista de la concesi\u00f3n de las\n    hipotecas, no ten\u00edan que haberse producido, y lo hemos hecho buscando\n    soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, dec\u00eda que ha\n    habido 10.000 reestructuraciones viables de deuda hipotecaria, 3.000\n    daciones en pago, por otro lado creamos el Fondo social de viviendas,\n    dotado con 6.000 viviendas, a trav\u00e9s del cual las familias que hayan sido\n    desahuciadas pueden solicitar una vivienda con un alquiler reducido; el\n    objetivo es dar cobertura al mayor n\u00famero posible de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    momentos tenemos ya 1.400 familias que se est\u00e1n beneficiando del Fondo\n    social de viviendas, adem\u00e1s estamos tramitando -como ya he anunciado en\n    varias ocasiones- la pr\u00f3rroga de la utilizaci\u00f3n de este fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, seg\u00fan los datos de afiliaciones\n    a la Seguridad Social, ha habido nueve meses continuados de subidas\n    interanuales de la filiaci\u00f3n, y estoy convencido de que los datos del\n    cuarto trimestre de la EPA refrendar\u00e1n esta tendencia positiva de la\n    evoluci\u00f3n del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda anteriormente, se\u00f1or\u00eda, el problema se solventar\u00e1 de verdad\n    cuando la econom\u00eda espa\u00f1ola vuelva a una situaci\u00f3n de crecimiento\n    econ\u00f3mico y de generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en primer lugar lo que quiero es dar una serie de datos para\n    encuadrar, efectivamente, un problema, un problema grave y, como dec\u00eda en\n    la pregunta que se me hac\u00eda anteriormente, un problema que ha afectado a\n    miles de familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, por ejemplo, tenemos datos de concesi\u00f3n de hipotecas en donde se ve\n    que por primera vez desde el inicio de la crisis ha habido cuatro meses\n    consecutivos de incrementos en la concesi\u00f3n de hipotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de los datos, pero los datos los di ayer en el Senado y los\n    pod\u00eda tener usted perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no juego con los datos nunca; los di\n    ayer en el Senado y los pod\u00eda tener, se\u00f1or Coscubiela, si hubiera estado\n    usted atento porque hubo una interpelaci\u00f3n -exactamente la misma-, as\u00ed\n    que le voy a dar exactamente los mismos datos, porque lo que no puedo\n    hacer es cambiarlos de un d\u00eda para otro (Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, seg\u00fan los datos de afiliaciones\n    a la Seguridad Social, ha habido nueve meses continuados de subidas\n    interanuales de la filiaci\u00f3n, y estoy convencido de que los datos del\n    cuarto trimestre de la EPA refrendar\u00e1n esta tendencia positiva de la\n    evoluci\u00f3n del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "social": [10, 11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no s\u00e9 si usted es consciente pero nos ha dado\n    absolutamente toda la raz\u00f3n a nosotros, a los que le decimos que usted ve\n    el problema de la vivienda y de las familias desde los ojos del mercado\n    hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, nos ha hablado del pasado, del origen, y nos ha hablado del\n    futuro, de que cuando la recuperaci\u00f3n llegue, eso solo ya va a resolver\n    el problema de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted se da cuenta de que cada vez que\n    dice que la soluci\u00f3n del problema de los desahucios, de la vivienda,\n    depende fundamentalmente de la evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1\n    destrozando a miles de familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, en\n    relaci\u00f3n con la moratoria, lo que dijo usted el d\u00eda 29 de noviembre de\n    2012: Esto quiere decir que a alrededor de 120.000 familias se les podr\u00e1\n    aplicar la moratoria de dos a\u00f1os una vez hayan perdido su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exactamente al 8,6\n    %, no llega ni a 10.000 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 dispuesto el Gobierno a presentar un\n    proyecto de ley de segunda oportunidad para que las familias puedan\n    reestructurar sus deudas y rehacer su vida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    digo que no lo sea, pero piense en las familias, no son n\u00fameros, son\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las preguntas que muchas familias y la Plataforma de Afectados\n    por la Hipoteca quieren que usted les responda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos venga a explicar lo que\n    pas\u00f3 en 2005 o 2008, que nos lo ha explicado centenares de veces; si\n    quiere nos lo vuelve a explicar, a lo mejor le sirve para ir pegando\n    tiritos en esta C\u00e1mara, pero no sirve para resolver el problema de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias les est\u00e1n exigiendo que ante un drama social de\n    primera magnitud, que junto al paro es el principal problema que tienen\n    en estos momentos las personas -porque han hecho cosas, pero esas cosas\n    son absolutamente insuficientes-, les digan qu\u00e9 m\u00e1s piensan hacer aparte\n    de esperar que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica evolucione y que en 2028 la\n    soluci\u00f3n para esas familias se haya producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarta\n    pregunta: \u00bfVa el Gobierno a dotar el Fondo social de viviendas de\n    recursos suficientes y, sobre todo, va a ampliar sus beneficiarios\n    reduciendo los requisitos de acceso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las familias les est\u00e1n exigiendo que ante un drama social de\n    primera magnitud, que junto al paro es el principal problema que tienen\n    en estos momentos las personas -porque han hecho cosas, pero esas cosas\n    son absolutamente insuficientes-, les digan qu\u00e9 m\u00e1s piensan hacer aparte\n    de esperar que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica evolucione y que en 2028 la\n    soluci\u00f3n para esas familias se haya producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "econom\u00eda": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... He comentado que en el \u00ednterin ha habido muchas familias que\n    se han visto golpeadas como consecuencia de esta crisis y hasta que\n    efectivamente eso ha llegado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted dice: \u00bfva a\n    extender las pr\u00f3rrogas del fondo social de viviendas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es f\u00e1cil, cuando una econom\u00eda est\u00e1 en el\n    plano inclinado, con desaceleraciones por encima del 2 %, con intensa\n    destrucci\u00f3n de empleo, darle la vuelta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Eso es lo que est\u00e1 haciendo en\n    estos momentos el FROB; el FROB est\u00e1 analizando dichas pr\u00e1cticas y si\n    efectivamente, como parece que puede ser, hay indicios de administraci\u00f3n\n    desleal no tenga usted la m\u00e1s m\u00ednima duda de que en los pr\u00f3ximos d\u00edas se\n    remitir\u00e1n dichas actuaciones al fiscal para que lo analice desde el punto\n    de vista de sus implicaciones penales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [18, 19, 20], "igualdad": [15, 16, 17], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "familias": [12, 13], "atenci\u00f3n": [14], "salud": [22], "datos": [21], "servicios sociales": [23]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En nombre del Grupo Socialista expreso nuestra m\u00e1s en\u00e9rgica condena a los\n    asesinatos machistas y a cada uno de los asesinos y maltratadores; que\n    sepan que sus cr\u00edmenes y violencia hacia las mujeres no tienen cabida en\n    la sociedad que queremos ser, en la democracia que queremos consolidar,\n    una democracia, se\u00f1ora ministra, que tiene la obligaci\u00f3n de erradicar la\n    violencia de g\u00e9nero y proteger a las mujeres que la sufren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se cumplen\n    diez a\u00f1os de la aprobaci\u00f3n de la Ley integral contra la violencia de\n    g\u00e9nero, una ley pionera, mod\u00e9lica; una ley que supuso un revulsivo\n    respecto a la violencia machista en todos sus aspectos, que ha marcado un\n    antes y un despu\u00e9s en la lucha contra la violencia machista, que se ha\n    consolidado como un modelo internacional; una ley que ha sido premiada\n    por Naciones Unidas como una de las mejores leyes y pol\u00edticas del mundo\n    que persiguen poner fin a la violencia ejercida contra las mujeres y las\n    ni\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dijimos que la reducci\u00f3n del\n    n\u00famero de denuncias no significaba que la violencia estuviera\n    disminuyendo, sino que estaba aumentando la bolsa oculta del maltrato, es\n    decir, que aumentaba la desconfianza de las mujeres en el sistema porque\n    lo que s\u00ed ha disminuido son las medidas de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay algo m\u00e1s\n    grave: seg\u00fan los datos de su propio ministerio, de las 45 mujeres\n    asesinadas este a\u00f1o un 31 % hab\u00eda denunciado previamente y solo 2 hab\u00edan\n    retirado la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras, aumenta el n\u00famero de mujeres que s\u00ed piden ayuda, que denuncian,\n    y no les sirve de nada, son asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra \u00bfpor qu\u00e9 les pide\n    a las mujeres que denuncien si luego el sistema no es capaz de\n    protegerlas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene la tranquilidad de pensar que desde el primer\n    momento no est\u00e1 recortando la seguridad y protecci\u00f3n de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ustedes, s\u00ed, se\u00f1or\u00edas\n    del Partido Popular, apoyaron que a partir de entonces las mujeres\n    v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero fueran protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El terrorismo machista ha asesinado\n    en poco m\u00e1s de diez a\u00f1os, desde el 1 de enero de 2003 hasta el 30 de\n    septiembre de 2014, a 753 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cierran los servicios de informaci\u00f3n y atenci\u00f3n municipales con la\n    reforma local; sacan de las aulas la prevenci\u00f3n de la violencia con la\n    Ley Wert; excluyen la violencia, la mutilaci\u00f3n genital y el abuso sexual\n    de menores de la justicia universal; quieren imponer la custodia\n    compartida sabiendo que el 73 % de las mujeres que salen de la violencia\n    lo hacen a trav\u00e9s de la separaci\u00f3n y el divorcio, y no de la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, termino rindiendo homenaje en nombre del Grupo Parlamentario\n    Socialista a la memoria de todas las mujeres que han sido asesinadas por\n    ser mujeres, rindiendo homenaje a todas las v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todas ellas, por sus familias, por el futuro\n    de todas esas mujeres que sufren maltrato el Grupo Parlamentario\n    Socialista va a seguir luchando y reclamando a este Gobierno que empiece\n    trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    tengo que recordar, se\u00f1ora ministra, que con la salud, con la vida, con\n    la dignidad, con la lucha contra la violencia de g\u00e9nero, con las\n    v\u00edctimas, con sus hijos e hijas y con sus familias no se juega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todas ellas, por sus familias, por el futuro\n    de todas esas mujeres que sufren maltrato el Grupo Parlamentario\n    Socialista va a seguir luchando y reclamando a este Gobierno que empiece\n    trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cierran los servicios de informaci\u00f3n y atenci\u00f3n municipales con la\n    reforma local; sacan de las aulas la prevenci\u00f3n de la violencia con la\n    Ley Wert; excluyen la violencia, la mutilaci\u00f3n genital y el abuso sexual\n    de menores de la justicia universal; quieren imponer la custodia\n    compartida sabiendo que el 73 % de las mujeres que salen de la violencia\n    lo hacen a trav\u00e9s de la separaci\u00f3n y el divorcio, y no de la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al 22 % de recorte espec\u00edfico en violencia hay que sumarle un 33 %\n    de recorte en pol\u00edticas de igualdad, y usted deber\u00eda saber, para eso es\n    ministra de igualdad, que erradicar la violencia de g\u00e9nero es\n    incompatible con la eliminaci\u00f3n sistem\u00e1tica del principio de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted, hace un ratito, ha sido capaz de\n    decir que ha introducido en el sistema educativo el principio de igualdad\n    por primera vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es hiriente, porque por primera vez, despu\u00e9s de\n    muchos a\u00f1os y muchas reformas, se ha eliminado el principio de igualdad\n    del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llam\u00f3 a dos colegas, al ministro de Justicia y al ministro de Interior,\n    pero solo para hacerse una foto, me imagino, porque, aparte del anuncio\n    que hizo en el mes de abril, a\u00fan no hay nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, \u00bfpara qu\u00e9 se reuni\u00f3 con el ministro de Justicia y con\n    el ministro de Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cierran los servicios de informaci\u00f3n y atenci\u00f3n municipales con la\n    reforma local; sacan de las aulas la prevenci\u00f3n de la violencia con la\n    Ley Wert; excluyen la violencia, la mutilaci\u00f3n genital y el abuso sexual\n    de menores de la justicia universal; quieren imponer la custodia\n    compartida sabiendo que el 73 % de las mujeres que salen de la violencia\n    lo hacen a trav\u00e9s de la separaci\u00f3n y el divorcio, y no de la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay algo m\u00e1s\n    grave: seg\u00fan los datos de su propio ministerio, de las 45 mujeres\n    asesinadas este a\u00f1o un 31 % hab\u00eda denunciado previamente y solo 2 hab\u00edan\n    retirado la denuncia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    tengo que recordar, se\u00f1ora ministra, que con la salud, con la vida, con\n    la dignidad, con la lucha contra la violencia de g\u00e9nero, con las\n    v\u00edctimas, con sus hijos e hijas y con sus familias no se juega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes apoyaron que el sistema judicial\n    mejorara y creara instrumentos espec\u00edficos y que el sistema sanitario y\n    los servicios sociales supieran c\u00f3mo reaccionar, cuidar y acompa\u00f1ar a las\n    v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [22], "igualdad": [20, 21], "educaci\u00f3n": [23, 24], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "atenci\u00f3n": [15, 16, 17, 18, 19], "formaci\u00f3n": [14], "empresas": [13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda consideren rentable\n    para sus objetivos electorales la b\u00fasqueda de soluciones conjuntas ante\n    la terrible situaci\u00f3n que sufren tantas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ayer, 25 de noviembre, hemos recordado a las 45 mujeres que este\n    a\u00f1o han perdido la vida asesinadas por sus parejas y a los 33 menores que\n    ya no volver\u00e1n a ver a su madre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo est\u00e1\n    haciendo el Observatorio de la violencia sobre la mujer, en el que est\u00e1n\n    representadas las asociaciones de mujeres, lo est\u00e1 haciendo el\n    Observatorio de violencia dom\u00e9stica y de g\u00e9nero del Consejo General del\n    Poder Judicial, y tambi\u00e9n es un mandato de esta C\u00e1mara, del Congreso, y\n    especialmente del Senado, que aprobaron por unanimidad que evalu\u00e1ramos y\n    revis\u00e1ramos la Ley integral de protecci\u00f3n de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 enfocada a cuatro objetivos muy\n    claros: en primer lugar, la prevenci\u00f3n y la sensibilizaci\u00f3n, con la\n    implicaci\u00f3n de toda la sociedad; en segundo lugar, la mayor protecci\u00f3n a\n    las mujeres, que pasa por la denuncia y la tolerancia cero con los\n    maltratadores; en tercer lugar, la atenci\u00f3n integral y personalizada y,\n    por \u00faltimo, la inclusi\u00f3n por primera vez, se\u00f1or\u00eda, de las y los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la sensibilizaci\u00f3n, que es imprescindible para la ruptura\n    del silencio c\u00f3mplice del maltrato, con acciones dirigidas a que las\n    mujeres sepan que hay salida, que todos podemos ser el apoyo que les\n    falta para abrir la puerta y dar el paso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Injuve estamos\n    implicando a los j\u00f3venes para que identifiquen conductas discriminatorias\n    contra la mujer y, por supuesto, a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n desarrollamos\n    valores que fomentan la igualdad efectiva entre hombres y mujeres desde\n    la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado medidas\n    para garantizar la protecci\u00f3n de las mujeres, para que den el paso y\n    denuncien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la ley de\n    asistencia jur\u00eddica gratuita reconoce como beneficiarias a las mujeres\n    v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero e incluye asesoramiento jur\u00eddico gratuito\n    previo, porque estamos comprobando en el an\u00e1lisis de los casos de cada\n    una de las asesinadas de este a\u00f1o, del a\u00f1o pasado y del anterior que\n    algunas veces las denuncias se archivaron sencillamente porque no estaban\n    totalmente completas, porque no hab\u00edan tenido un abogado previamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    ventanilla \u00fanica ser\u00e1 clave para facilitar y agilizar toda la atenci\u00f3n a\n    las mujeres y a sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El servicio telef\u00f3nico Atenpro se\n    ha hecho m\u00e1s accesible, se ha adaptado a mujeres que tienen discapacidad\n    auditiva o dificultades visuales y tambi\u00e9n se ha ampliado a m\u00e1s idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto de ley de mejora de la protecci\u00f3n de\n    la infancia refuerza la protecci\u00f3n de los hijos de las mujeres v\u00edctimas,\n    que se convierte en principio rector de la actuaci\u00f3n administrativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos avanzado en\n    coordinaci\u00f3n, en la atenci\u00f3n integral y personalizada a las mujeres y a\n    los ni\u00f1os, en el fomento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    lo que no vamos hacer es echarnos en cara a las mujeres asesinadas, sino\n    seguir trabajando, seguir pidiendo colaboraci\u00f3n, seguir trabajando en la\n    l\u00ednea en la que lo estamos haciendo por consenso y en unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la colaboraci\u00f3n de las\n    sesenta y dos empresas que ya forman parte de la red, en 2013 hemos\n    logrado el mayor aumento de contratos bonificados desde el a\u00f1o 2005 y los\n    contratos a v\u00edctimas se han multiplicado por siete en dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en la mejora de los\n    protocolos m\u00e9dico-forenses de valoraci\u00f3n de riesgo; en la revisi\u00f3n\n    peri\u00f3dica de los casos de riesgo no apreciado; en garantizar la presencia\n    de efectivos especializados en todas las comisar\u00edas; en la mejora de la\n    formaci\u00f3n de los jueces, y en la ampliaci\u00f3n de competencias en los\n    juzgados de violencia sobre la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 enfocada a cuatro objetivos muy\n    claros: en primer lugar, la prevenci\u00f3n y la sensibilizaci\u00f3n, con la\n    implicaci\u00f3n de toda la sociedad; en segundo lugar, la mayor protecci\u00f3n a\n    las mujeres, que pasa por la denuncia y la tolerancia cero con los\n    maltratadores; en tercer lugar, la atenci\u00f3n integral y personalizada y,\n    por \u00faltimo, la inclusi\u00f3n por primera vez, se\u00f1or\u00eda, de las y los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay prevenci\u00f3n en el \u00e1mbito sanitario,\n    a lo que hemos unido los centros de atenci\u00f3n primaria y tambi\u00e9n las\n    farmacias, que est\u00e1n colaborando con nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en tercer lugar, nuestra determinaci\u00f3n es ofrecer una atenci\u00f3n\n    personalizada desde la primera llamada al 016, que es en muchas ocasiones\n    el primer paso, y por ello lo hemos reforzado con una plataforma on line. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    ventanilla \u00fanica ser\u00e1 clave para facilitar y agilizar toda la atenci\u00f3n a\n    las mujeres y a sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos avanzado en\n    coordinaci\u00f3n, en la atenci\u00f3n integral y personalizada a las mujeres y a\n    los ni\u00f1os, en el fomento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Injuve estamos\n    implicando a los j\u00f3venes para que identifiquen conductas discriminatorias\n    contra la mujer y, por supuesto, a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n desarrollamos\n    valores que fomentan la igualdad efectiva entre hombres y mujeres desde\n    la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy refiriendo,\n    no a la igualdad, que est\u00e1 incorporada ahora como antes, sino a la\n    violencia de g\u00e9nero, que es la primera vez que est\u00e1 incluida en esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos mejorando la coordinaci\u00f3n y por eso nos reunimos con\n    los ministerios de Justicia e Interior permanentemente para incorporar a\n    las distintas administraciones al sistema de seguimiento integral de los\n    casos de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Injuve estamos\n    implicando a los j\u00f3venes para que identifiquen conductas discriminatorias\n    contra la mujer y, por supuesto, a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n desarrollamos\n    valores que fomentan la igualdad efectiva entre hombres y mujeres desde\n    la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, se\u00f1or\u00eda, porque no\n    estaba en los principios de la ley de 2006 y tampoco estaba en la\n    educaci\u00f3n b\u00e1sica ni en las normas de convivencia\n    del centro, ni en las funciones del Consejo escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "educaci\u00f3n": [8, 9, 10, 11, 12], "datos": [6, 7], "mujeres": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 protecci\u00f3n est\u00e1 haciendo usted si adem\u00e1s ha recortado un\n    mill\u00f3n de euros para la asistencia social a las mujeres, hijos e hijas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Confunde consenso con\n    complicidad y silencio con responsabilidad, y nosotros, los socialistas,\n    por responsabilidad denunciamos la situaci\u00f3n y nos ponemos del lado de\n    las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, de sus hijos y de sus hijas,\n    porque no queremos ser c\u00f3mplices ni de sus recortes ni de sus retrocesos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo llevamos\n    diciendo tres a\u00f1os: No est\u00e1 valorando bien el riesgo, las mujeres siguen\n    sufriendo y se est\u00e1 perdiendo la confianza en el sistema; le hablo de\n    mujeres que s\u00ed han denunciado, que s\u00ed han pedido ayuda y que est\u00e1n siendo\n    asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 protecci\u00f3n est\u00e1 haciendo usted si adem\u00e1s ha recortado un\n    mill\u00f3n de euros para la asistencia social a las mujeres, hijos e hijas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY los j\u00f3venes, y los ni\u00f1os y adolescentes,\n    no tienen derecho a recibir una educaci\u00f3n para evitar ser violentos y\n    conocer c\u00f3mo se construyen relaciones de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a comparecer en la Comisi\u00f3n\n    de Igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ma\u00f1ana ha sido capaz de\n    leer datos estremecedores sobre los valores y creencias de la juventud y\n    quedarse tan ancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, le podr\u00eda leer uno a uno los setenta y dos art\u00edculos de la Ley\n    integral y con los datos, los que ofrece su ministerio -cuando los\n    ofrece-, indicadores e iniciativas en la mano estoy segura de que los\n    est\u00e1n incumpliendo todos, los setenta y dos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora nos vienen con el tema de sensibilizaci\u00f3n y educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es su obligaci\u00f3n, eso es lo que hace la\n    educaci\u00f3n, evitar la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY los j\u00f3venes, y los ni\u00f1os y adolescentes,\n    no tienen derecho a recibir una educaci\u00f3n para evitar ser violentos y\n    conocer c\u00f3mo se construyen relaciones de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu concepto de\n    prevenci\u00f3n y de educaci\u00f3n es la educaci\u00f3n segregada, por ejemplo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haga que su Gobierno rectifique y reponga una asignatura\n    desde primaria de educaci\u00f3n en valores, prevenci\u00f3n de violencia y\n    eliminaci\u00f3n de estereotipos sexistas para todos los alumnos y alumnas, y\n    venga a esta C\u00e1mara para dar todas las explicaciones, que no tenga que\n    venir obligada todas las veces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "datos": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El problema es que llevan tres a\u00f1os\n    utilizando de manera partidista la tragedia de tantas mujeres que son\n    asesinadas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su secretario general ya ha demostrado que no le\n    importa utilizar el dolor de las mujeres para ganarse un titular en los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de los menores, pero\n    \u00bfsabe por qu\u00e9 hay datos estremecedores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he explicado antes con\n    detalle: por primera vez, la violencia de g\u00e9nero est\u00e1 dentro de los\n    principios generales de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [10, 11, 12], "atenci\u00f3n": [9], "educaci\u00f3n": [13], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "social": [8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, la ruptura del silencio, facilitando que las mujeres\n    denuncien a sus maltratadores y garantizando el acceso a la justicia\n    gratuita y al asesoramiento legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres no ten\u00edan acceso a la justicia\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En prevenci\u00f3n,\n    porque en la educaci\u00f3n hemos metido la violencia de g\u00e9nero; en campa\u00f1as\n    de sensibilizaci\u00f3n para adolescentes, que nunca se hab\u00edan hecho; en\n    atenci\u00f3n a las mujeres, para que denuncien, porque ahora la justicia es\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, el impulso del empleo, que compartir\u00e1 conmigo -espero-\n    que es un elemento esencial para la autonom\u00eda de las mujeres y para que\n    puedan empezar una nueva vida alejada de los maltratadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sexto lugar, la protecci\u00f3n de las mujeres, que estamos mejorando con la\n    coordinaci\u00f3n de todas las administraciones p\u00fablicas, de todas y cada una\n    de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque me\n    preocupa que haya mujeres asesinadas, me preocupa de verdad y por eso\n    tengo el compromiso de hacerlo m\u00e1s all\u00e1 de mi actividad de Gobierno, lo\n    hice en la oposici\u00f3n y lo seguir\u00e9 haciendo durante toda mi vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No digo que es mala ley, digo\n    que hay que mejorarla porque no ha sido suficientemente eficaz porque\n    seguimos teniendo mujeres que mueren a manos de sus parejas y de sus\n    exparejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde luego siempre tienen abiertas\n    las puertas del ministerio, las puertas del Grupo Parlamentario Popular y\n    las de mi propia persona a fin de avanzar todo lo que sea posible para\n    acabar con la violencia que se ejerce contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la concienciaci\u00f3n social a trav\u00e9s de las campa\u00f1as, como\n    esta que hemos presentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En prevenci\u00f3n,\n    porque en la educaci\u00f3n hemos metido la violencia de g\u00e9nero; en campa\u00f1as\n    de sensibilizaci\u00f3n para adolescentes, que nunca se hab\u00edan hecho; en\n    atenci\u00f3n a las mujeres, para que denuncien, porque ahora la justicia es\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, la ruptura del silencio, facilitando que las mujeres\n    denuncien a sus maltratadores y garantizando el acceso a la justicia\n    gratuita y al asesoramiento legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres no ten\u00edan acceso a la justicia\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En prevenci\u00f3n,\n    porque en la educaci\u00f3n hemos metido la violencia de g\u00e9nero; en campa\u00f1as\n    de sensibilizaci\u00f3n para adolescentes, que nunca se hab\u00edan hecho; en\n    atenci\u00f3n a las mujeres, para que denuncien, porque ahora la justicia es\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En prevenci\u00f3n,\n    porque en la educaci\u00f3n hemos metido la violencia de g\u00e9nero; en campa\u00f1as\n    de sensibilizaci\u00f3n para adolescentes, que nunca se hab\u00edan hecho; en\n    atenci\u00f3n a las mujeres, para que denuncien, porque ahora la justicia es\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141126_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-11-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 6, 8, 12, 15, 17, 19, 20, 21, 22, 23, 27, 28, 29, 32, 34, 36, 49, 51, 52], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [7, 9, 13, 14, 16, 24, 25, 26, 30, 31, 33, 35, 37, 38, 39, 40, 41, 44, 46, 47, 48, 50], "party": "Pedro S\u00e1nchez P\u00e9rez-Castej\u00f3n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [10, 11], "party": "JOAN BALDOV\u00cd RODA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [18, 42, 43, 45], "party": "\u00c1lvaro Sanz Rem\u00f3n", "name": "Izquierda Unida"}]}