{"blocks": [{"words": {"espa\u00f1oles": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hasta ahora, detr\u00e1s de un\n    recorte de un derecho social siempre hab\u00eda un inter\u00e9s empresarial al que\n    ustedes respond\u00edan, pero nunca pens\u00e1bamos que lo iban a hacer tambi\u00e9n con\n    los derechos y libertades p\u00fablicas de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo pregunto hoy, al d\u00eda siguiente de que\n    ustedes hayan aprobado una ley de seguridad privada en la que recortan\n    derechos fundamentales para beneficiar los intereses econ\u00f3micos y\n    privados de las empresas de seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo no s\u00e9 en qui\u00e9nes piensan ustedes\n    cuando gobiernan, dado lo mal que piensan cuando abordan c\u00f3mo trabaja\n    este Gobierno, pero yo le digo que vigilen muy bien, cuando ustedes hacen\n    su defensa, de qu\u00e9 derechos y de qu\u00e9 ciudadanos est\u00e1n hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho lo dif\u00edcil, que es evitar un\n    rescate y poner en marcha las reformas, y ahora queda lo importante, que\n    es hacer que esos resultados de las grandes cifras se traduzcan en la\n    econom\u00eda real de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El comisario de\n    Derechos Humanos del Consejo de Europa ha dicho que vigilar\u00e1 muy de cerca\n    a este Gobierno en la aplicaci\u00f3n de la ley de seguridad ciudadana, que va\n    contra los derechos de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad ciudadana es un servicio p\u00fablico y de ello se encargan las\n    fuerzas p\u00fablicas de seguridad, y los derechos y libertades fundamentales\n    de los espa\u00f1oles los garantizan los jueces, no el Gobierno ni la\n    autoridad gubernativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    castigamos entonces a don Rafael Hernando cuando ofende gravemente a los\n    espa\u00f1oles y a la memoria (Aplausos) diciendo que solo nos acordamos de\n    las fosas de los padres cuando hay subvenciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comisario de\n    Derechos Humanos del Consejo de Europa ha dicho que vigilar\u00e1 muy de cerca\n    a este Gobierno en la aplicaci\u00f3n de la ley de seguridad ciudadana, que va\n    contra los derechos de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad ciudadana es un servicio p\u00fablico y de ello se encargan las\n    fuerzas p\u00fablicas de seguridad, y los derechos y libertades fundamentales\n    de los espa\u00f1oles los garantizan los jueces, no el Gobierno ni la\n    autoridad gubernativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n presentes tanto la\n    ministra de Sanidad y Asuntos Sociales como la vicepresidenta, y es una\n    cuesti\u00f3n de coordinaci\u00f3n entre ustedes, Exteriores, Sanidad y\n    Vicepresidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los ministerios de Justicia y de Sanidad y Servicios\n    Sociales e Igualdad han emitido los oportunos informes favorables\n    previstos en la legislaci\u00f3n interna, y la autorizaci\u00f3n del Consejo de\n    Ministro se producir\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 GESTIONES HA REALIZADO EL GOBIERNO CON LA\n    ADMINISTRACI\u00d3N NORTEAMERICANA PARA EVITAR EL DESPIDO MASIVO DE\n    TRABAJADORES EN LA BASE DE MOR\u00d3N DE LA FRONTERA, EN DEFENSA DEL\n    CUMPLIMIENTO DE LA LEGISLACI\u00d3N ESPA\u00d1OLA Y DEL CONVENIO BILATERAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo, la fuerza a\u00e9rea de Estados Unidos en Europa,\n    Usafe, publicaba en su p\u00e1gina web una lista con nombres, apellidos,\n    salarios y otros datos personales de 144 trabajadores espa\u00f1oles, un\n    tercio de la plantilla actual, que ten\u00edan que ser despedidos por la\n    actual empresa concesionaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos puestos de trabajo van a desaparecer con\n    car\u00e1cter permanente porque al mismo tiempo la fuerza a\u00e9rea de Estados\n    Unidos anunciaba la desaparici\u00f3n de los tres departamentos cubiertos\n    desde 1972, de manera ininterrumpida, por trabajadores civiles espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [5, 6, 7], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo\n    le rogar\u00eda que, para que no mezcl\u00e1semos las cosas, distingui\u00e9semos lo que\n    son intereses de la defensa -la actualizaci\u00f3n del convenio para adecuar\n    la fuerza a lo que est\u00e1 pasando en el norte de \u00c1frica- con los problemas\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el Convenio de Cooperaci\u00f3n para la Defensa\n    regula la contrataci\u00f3n de obras y servicios por parte de las fuerzas de\n    Estados Unidos en las bases de Mor\u00f3n y Rota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo que el Ministerio de Defensa, que es\n    el departamento competente, est\u00e1 haciendo en estos momentos: vigilar que\n    cualquier actuaci\u00f3n se adecua al convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00faltimo lugar, me consta que\n    el Ministerio de Defensa ha estado en contacto permanente con sus colegas\n    norteamericanos y que el coronel jefe de la base ha recibido al comit\u00e9 de\n    empresa y a los alcaldes locales para que se expusiese su situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la situaci\u00f3n de defensa, es obvio que las bases de\n    Mor\u00f3n y Rota son fundamentales para la defensa nacional y para la defensa\n    de nuestros aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, como cualquier diputado de esta C\u00e1mara, lamenta la\n    destrucci\u00f3n de puestos de trabajo que afecte a ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El expediente de regulaci\u00f3n de empleo\n    de los trabajadores espa\u00f1oles en dicha base se enmarca en los siguientes\n    puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el aumento de la actividad al que usted\n    se ha referido redunde en la creaci\u00f3n de empleo para los ciudadanos\n    espa\u00f1oles de la zona, que es lo que realmente nos importa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... La clave es la libertad, esa libertad que\n    ustedes quieren moldear, tal y como le gusta al ala dura de su partido;\n    por eso tenemos una ley de orden p\u00fablico, por eso tenemos la ley de\n    seguridad privada que aprobaron ayer, por eso preparan una ley de huelga\n    y por eso est\u00e1n ustedes dispuestos a reformar la Ley del Aborto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO\n    ADOPTAR ALGUNA MEDIDA EN RELACI\u00d3N AL INFORME DE LA GUARDIA CIVIL SOBRE EL\n    MODELO DE LA RED P\u00daBLICA DE EDUCACI\u00d3N EN NAVARRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, estas \u00faltimas semanas la comunidad educativa navarra ha\n    vivido una pol\u00e9mica tan hiriente como est\u00e9ril pero finalmente da\u00f1ina en\n    torno al modelo D, el que se imparte en euskera, de la red p\u00fablica; una\n    pol\u00e9mica he de decir que artificial, partidista e interesada que ten\u00eda\n    como origen un supuesto informe reservado de la Guardia Civil que habr\u00eda\n    investigado la filiaci\u00f3n pol\u00edtica del profesorado euskaldun. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2], "defensa": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, perm\u00edtame que lo primero que le aclare, porque es muy\n    importante, es que la Guardia Civil no elabora informes sobre la\n    comunidad educativa en general en Navarra ni sobre un modelo educativo en\n    concreto, sino que lo que hace es investigar y manejar informaci\u00f3n sobre\n    la penetraci\u00f3n de ETA y su entorno en distintos \u00e1mbitos de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Guardia Civil y la Polic\u00eda tienen la misi\u00f3n de combatir la\n    infiltraci\u00f3n en la sociedad en cualquier \u00e1mbito de cualquier radicalismo\n    violento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra manera, se\u00f1ora Barkos, la Guardia Civil no\n    investiga a profesores ni a maestros, sino que lo que investiga es a ETA\n    y a su entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la infiltraci\u00f3n que pretenden ETA y su entorno\n    tiene como objetivo legitimar la actividad terrorista, especialmente\n    cuando se produce o se pueda producir en el \u00e1mbito escolar y por tanto\n    con la finalidad evidente de propagar la pedagog\u00eda del odio, creo que\n    estamos hablando de temas de una muy especial gravedad y sensibilidad que\n    no tienen nada que ver con modelos educativos,\n    sino lisa y llanamente con la defensa de las libertades, tambi\u00e9n la\n    libertad de educaci\u00f3n, frente a la acci\u00f3n terrorista, y es en ese\n    contexto donde s\u00ed le puedo asegurar que el Gobierno estar\u00e1 donde debe\n    estar: combatiendo el terrorismo de ETA y sus tent\u00e1culos y sus intentos\n    de infiltraci\u00f3n en distintos \u00e1mbitos de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Insisto en la pregunta: \u00bfInvestig\u00f3 la Guardia Civil a 1.600\n    ciudadanos por orden judicial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ten\u00eda\n    la Guardia Civil, su Gobierno y el Gobierno foral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, reitero lo que\n    le he dicho: la Guardia Civil no realiza informes sobre modelos\n    educativos en concreto ni sobre la ense\u00f1anza en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oportunidades": [0, 1, 2, 3, 4], "j\u00f3venes": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Para eso, para dar\n    igualdad de oportunidades se crearon las becas, las becas que ustedes\n    est\u00e1n reduciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted que tanto\n    habla de transparencia, han sido necesarias veintis\u00e9is preguntas\n    parlamentarias (Muestra un documento) para que el Gobierno reconozca que\n    en el primer curso acad\u00e9mico con Rajoy se ha reducido en 19.600 el n\u00famero\n    de becarios en nuestro pa\u00eds; 19.600 oportunidades perdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo defiendo\n    que el hijo de un pe\u00f3n de alba\u00f1il tenga las mismas oportunidades de poder\n    estudiar que el hijo de un arquitecto, pero su modelo, el del Partido\n    Popular, se resume en menos becas de menor cuant\u00eda, pero eso s\u00ed con\n    matr\u00edculas m\u00e1s caras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni\n    oportunidades de empleo ni oportunidades educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes el\n    partido de las oportunidades perdidas, y tambi\u00e9n el de la desigualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, la tasa de paro juvenil supera ya\n    el 57 %, lo que ha devuelto a muchos j\u00f3venes al hogar familiar y al\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edamos ver la vuelta de los j\u00f3venes a los centros\n    de formaci\u00f3n como una oportunidad para ellos y para el pa\u00eds, una\n    oportunidad de mejorar nuestro capital humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una pol\u00edtica insensible porque destroza la vida de\n    miles de j\u00f3venes y empobrece el futuro de toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 van a decir los diputados\n    andaluces del Partido Popular cuando m\u00e1s de la mitad de las becas\n    eliminadas en Espa\u00f1a son becas a j\u00f3venes andaluces? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le digo aqu\u00ed, en sede parlamentaria, que ni Andaluc\u00eda ni\n    Espa\u00f1a merecen un ministro como usted ni un Gobierno como este, que deja\n    sin empleo y sin futuro a nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO, A LA VISTA DE LOS\n    RESULTADOS OBTENIDOS EN PISA 2012, QUE LA LOMCE SER\u00c1 UN INSTRUMENTO\n    EFICAZ PARA MEJORAR LOS CONOCIMIENTOS Y COMPETENCIAS DE LOS ALUMNOS\n    ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los resultados PISA 2012 que conoc\u00edamos hace una semana vuelven a dar la\n    raz\u00f3n al Gobierno en el diagn\u00f3stico que desde el primer momento hizo\n    sobre nuestro sistema educativo para desarrollar la Ley org\u00e1nica de\n    mejora de la calidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En matem\u00e1ticas, lectura y ciencias\n    estamos por debajo del promedio de la OCDE y de la Uni\u00f3n Europea, con\n    resultados de lo m\u00e1s dispersos y diversos por comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\n    ministro, \u00bfconsidera el Gobierno, a la vista de los resultados obtenidos\n    en PISA 2012, que la Lomce ser\u00e1 un instrumento eficaz para mejorar los\n    conocimientos y las competencias de los alumnos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\n    ministro, \u00bfconsidera el Gobierno, a la vista de los resultados obtenidos\n    en PISA 2012, que la Lomce ser\u00e1 un instrumento eficaz para mejorar los\n    conocimientos y las competencias de los alumnos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0, 1], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estoy convencido de que la Ley\n    org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa contribuir\u00e1 a mejorar los\n    resultados educativos de nuestros j\u00f3venes, pero eso no obedece, se\u00f1or\u00eda,\n    ni a voluntarismo ni a pensamiento desiderativo, obedece a la convicci\u00f3n\n    de que una ley que est\u00e1 basada en la evidencia, que\n    ataca las debilidades que junto a sus evidentes fortalezas tiene nuestro\n    sistema educativo, no puede producir otro efecto que el de la mejora del\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un diagn\u00f3stico, una comparativa internacional como esta\n    nos tiene que servir fundamentalmente para marcar un camino de mejora, y\n    ese camino de mejora lo marcan los pa\u00edses que con reformas que siguen la\n    misma orientaci\u00f3n que la Lomce, como es el caso por ejemplo de Polonia,\n    han conseguido mejorar de forma significativa sus resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que la Ley\n    org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa contribuir\u00e1 a mejorar los\n    resultados educativos de nuestros j\u00f3venes, pero eso no obedece, se\u00f1or\u00eda,\n    ni a voluntarismo ni a pensamiento desiderativo, obedece a la convicci\u00f3n\n    de que una ley que est\u00e1 basada en la evidencia, que\n    ataca las debilidades que junto a sus evidentes fortalezas tiene nuestro\n    sistema educativo, no puede producir otro efecto que el de la mejora del\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que ha perdido por el camino es una mayor\n    dependencia energ\u00e9tica y una p\u00e9rdida de competitividad del sector\n    industrial relacionado con el sector, porque sus primeras v\u00edctimas fueron\n    la miner\u00eda, el carb\u00f3n aut\u00f3ctono, y las energ\u00edas renovables, y en cambio,\n    se\u00f1or Soria, no ha encontrado la seguridad jur\u00eddica porque lleva diez\n    medidas -seis leyes y cuatro reales decretos- con las que ha llevado a\n    Espa\u00f1a a una inseguridad jur\u00eddica y a una incertidumbre para los\n    inversores y para la industria relacionada, y lo que ha provocado es un\n    aumento insoportable de las tarifas para la competitividad de la\n    industria, de nuestro sistema productivo, y tambi\u00e9n para las familias,\n    familias a las que ha llevado a una pobreza energ\u00e9tica insoportable,\n    junto con otras medidas sociales que les est\u00e1n afectando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El documento de trabajo al que usted se refiere dice en la recomendaci\u00f3n 2\n    que el Gobierno espa\u00f1ol ha hecho ya un esfuerzo importante aprobando una\n    nueva legislaci\u00f3n sobre costas, que resuelve la mayor parte de los\n    problemas pendientes para conciliar la protecci\u00f3n de la costa espa\u00f1ola\n    con el desarrollo econ\u00f3mico, y ofrecer as\u00ed mayor seguridad a los\n    propietarios inmobiliarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, le\u00eda la noticia sobre el gasto de su ministerio de 2,5\n    millones de euros para una campa\u00f1a de publicidad cuando sal\u00eda de un acto\n    con pensionistas en el que me contaban la angustia por el futuro de su\n    pensi\u00f3n, en el que me dec\u00edan los problemas que ten\u00edan para llegar a fin\n    de mes con una pensi\u00f3n de 600 euros, y lo mal que lo estaban pasando\n    porque ten\u00edan que pagar medicamentos que antes entraban por la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le\u00eda la noticia sobre el gasto de su ministerio de 2,5\n    millones de euros para una campa\u00f1a de publicidad cuando sal\u00eda de un acto\n    con pensionistas en el que me contaban la angustia por el futuro de su\n    pensi\u00f3n, en el que me dec\u00edan los problemas que ten\u00edan para llegar a fin\n    de mes con una pensi\u00f3n de 600 euros, y lo mal que lo estaban pasando\n    porque ten\u00edan que pagar medicamentos que antes entraban por la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oportunidades": [0], "j\u00f3venes": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta campa\u00f1a que estamos poniendo en marcha es\n    importante para comunicar, como establece el mismo pliego de\n    prescripciones t\u00e9cnicas, las diferentes herramientas que estamos poniendo\n    a disposici\u00f3n de empresas y trabajadores para potenciar el impulso de la\n    actividad econ\u00f3mica y la creaci\u00f3n de empleo;\n    herramientas tan importantes como el contrato indefinido de apoyo\n    emprendedores, el contrato nuevo de formaci\u00f3n y aprendizaje, la tarifa\n    plana de 50 euros y las m\u00e1s de cien iniciativas puestas en marcha en la\n    estrategia de emprendimiento y empleo joven que hoy est\u00e1 dando muchas\n    oportunidades a los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta campa\u00f1a que estamos poniendo en marcha es\n    importante para comunicar, como establece el mismo pliego de\n    prescripciones t\u00e9cnicas, las diferentes herramientas que estamos poniendo\n    a disposici\u00f3n de empresas y trabajadores para potenciar el impulso de la\n    actividad econ\u00f3mica y la creaci\u00f3n de empleo;\n    herramientas tan importantes como el contrato indefinido de apoyo\n    emprendedores, el contrato nuevo de formaci\u00f3n y aprendizaje, la tarifa\n    plana de 50 euros y las m\u00e1s de cien iniciativas puestas en marcha en la\n    estrategia de emprendimiento y empleo joven que hoy est\u00e1 dando muchas\n    oportunidades a los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se puso en marcha\n    esa estrategia, que tuvimos que negociar con los interlocutores sociales,\n    como as\u00ed lo hicimos, hay 450 j\u00f3venes cada d\u00eda que tienen una oportunidad\n    de empleo por cuenta propia o por cuenta ajena gracias a las medidas del\n    Gobierno y de los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, deje ya el disco rayado, deje\n    ya de mentir a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los espa\u00f1oles y las espa\u00f1olas, menos algunos, estamos viendo c\u00f3mo\n    familiares y amigos llevan ya varios meses o a\u00f1os en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe cu\u00e1nto se gastaron de apoyo a los j\u00f3venes a trav\u00e9s del\n    Injuve? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 33 millones de euros, lo mismo en publicidad que en apoyo a los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 EN CONDICIONES DE GARANTIZAR LA\n    INDEPENDENCIA DE LA AGENCIA TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 EN CONDICIONES DE GARANTIZAR LA\n    INDEPENDENCIA DE LA AGENCIA TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "hacienda": [6, 7], "agencia tributaria": [3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, perm\u00edtame que comience recordando algunos hechos recientes\n    que tienen que ver con la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desprop\u00f3sito va aumentando y el\n    siguiente paso es una oleada no de dimisiones, sino de ceses de decenas\n    de altos cargos, incluyendo delegados de Hacienda en Cantabria, Galicia y\n    Castilla y Le\u00f3n, y culmina este caos y desprop\u00f3sito con la dimisi\u00f3n nada\n    m\u00e1s y nada menos que del n\u00famero dos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    nosotros le preguntamos hace una semana si estaba en condiciones de\n    garantizar la independencia de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, perm\u00edtame que comience recordando algunos hechos recientes\n    que tienen que ver con la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desprop\u00f3sito va aumentando y el\n    siguiente paso es una oleada no de dimisiones, sino de ceses de decenas\n    de altos cargos, incluyendo delegados de Hacienda en Cantabria, Galicia y\n    Castilla y Le\u00f3n, y culmina este caos y desprop\u00f3sito con la dimisi\u00f3n nada\n    m\u00e1s y nada menos que del n\u00famero dos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    nosotros le preguntamos hace una semana si estaba en condiciones de\n    garantizar la independencia de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una inspectora de Hacienda\n    cumple con su obligaci\u00f3n, rechaza un recurso de una gran empresa que se\n    enfrentaba a una multa de 450 millones, porque la empresa no alega nada\n    nuevo, y como premio a sus desvelos es cesada fulminantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desprop\u00f3sito va aumentando y el\n    siguiente paso es una oleada no de dimisiones, sino de ceses de decenas\n    de altos cargos, incluyendo delegados de Hacienda en Cantabria, Galicia y\n    Castilla y Le\u00f3n, y culmina este caos y desprop\u00f3sito con la dimisi\u00f3n nada\n    m\u00e1s y nada menos que del n\u00famero dos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [11], "espa\u00f1oles": [10], "hacienda": [8, 9], "agencia tributaria": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, estoy respondiendo a\n    su pregunta, porque como ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    tengo la capacidad de garantizar la completa independencia de injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es mi sexto a\u00f1o como ministro de\n    Hacienda del Gobierno de Espa\u00f1a y jam\u00e1s se ha producido una injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria; no lo permitir\u00eda, no lo consentir\u00eda y\n    cualquier funcionario de la Agencia Tributaria que tuviera conocimiento\n    de ello estar\u00eda obligado por ley a denunciarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, como\n    respuesta a las dudas, porque tambi\u00e9n la pol\u00edtica es as\u00ed, ofrezco a los\n    grupos de esta C\u00e1mara esta ma\u00f1ana la redacci\u00f3n y la aprobaci\u00f3n del\n    estatuto que tiene pendiente la Agencia Tributaria desde su nacimiento en\n    el a\u00f1o 1990; un estatuto que defina claramente c\u00f3mo se hacen los\n    nombramientos, c\u00f3mo se ocupan los cargos, en funci\u00f3n de qu\u00e9 m\u00e9ritos se\n    ocupan esos cargos, el nombramiento que d\u00e9 seguridad a todos\n    (funcionarios, en primer lugar, que son unos trabajadores realmente\n    excelentes, m\u00e1s de 27.000), que defina su carrera profesional dentro de\n    la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este estatuto est\u00e1 pendiente desde el a\u00f1o 1990 y\n    ofrezco a los grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara que en el marco de la\n    reforma tributaria pendiente, que tendremos que afrontar en los pr\u00f3ximos\n    meses, en la primera mitad del a\u00f1o pr\u00f3ximo, abordemos tambi\u00e9n ese\n    estatuto que d\u00e9 fundamentalmente satisfacci\u00f3n a las decenas de miles de\n    mujeres y hombres que en la Agencia Tributaria pretenden cada d\u00eda con su\n    trabajo y su esfuerzo financiar la realidad de los servicios p\u00fablicos de\n    los espa\u00f1oles, garantizando la recaudaci\u00f3n tributaria y luchando contra\n    el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, estoy respondiendo a\n    su pregunta, porque como ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    tengo la capacidad de garantizar la completa independencia de injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es mi sexto a\u00f1o como ministro de\n    Hacienda del Gobierno de Espa\u00f1a y jam\u00e1s se ha producido una injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria; no lo permitir\u00eda, no lo consentir\u00eda y\n    cualquier funcionario de la Agencia Tributaria que tuviera conocimiento\n    de ello estar\u00eda obligado por ley a denunciarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, como\n    respuesta a las dudas, porque tambi\u00e9n la pol\u00edtica es as\u00ed, ofrezco a los\n    grupos de esta C\u00e1mara esta ma\u00f1ana la redacci\u00f3n y la aprobaci\u00f3n del\n    estatuto que tiene pendiente la Agencia Tributaria desde su nacimiento en\n    el a\u00f1o 1990; un estatuto que defina claramente c\u00f3mo se hacen los\n    nombramientos, c\u00f3mo se ocupan los cargos, en funci\u00f3n de qu\u00e9 m\u00e9ritos se\n    ocupan esos cargos, el nombramiento que d\u00e9 seguridad a todos\n    (funcionarios, en primer lugar, que son unos trabajadores realmente\n    excelentes, m\u00e1s de 27.000), que defina su carrera profesional dentro de\n    la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este estatuto est\u00e1 pendiente desde el a\u00f1o 1990 y\n    ofrezco a los grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara que en el marco de la\n    reforma tributaria pendiente, que tendremos que afrontar en los pr\u00f3ximos\n    meses, en la primera mitad del a\u00f1o pr\u00f3ximo, abordemos tambi\u00e9n ese\n    estatuto que d\u00e9 fundamentalmente satisfacci\u00f3n a las decenas de miles de\n    mujeres y hombres que en la Agencia Tributaria pretenden cada d\u00eda con su\n    trabajo y su esfuerzo financiar la realidad de los servicios p\u00fablicos de\n    los espa\u00f1oles, garantizando la recaudaci\u00f3n tributaria y luchando contra\n    el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, estoy respondiendo a\n    su pregunta, porque como ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    tengo la capacidad de garantizar la completa independencia de injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es mi sexto a\u00f1o como ministro de\n    Hacienda del Gobierno de Espa\u00f1a y jam\u00e1s se ha producido una injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria; no lo permitir\u00eda, no lo consentir\u00eda y\n    cualquier funcionario de la Agencia Tributaria que tuviera conocimiento\n    de ello estar\u00eda obligado por ley a denunciarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este estatuto est\u00e1 pendiente desde el a\u00f1o 1990 y\n    ofrezco a los grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara que en el marco de la\n    reforma tributaria pendiente, que tendremos que afrontar en los pr\u00f3ximos\n    meses, en la primera mitad del a\u00f1o pr\u00f3ximo, abordemos tambi\u00e9n ese\n    estatuto que d\u00e9 fundamentalmente satisfacci\u00f3n a las decenas de miles de\n    mujeres y hombres que en la Agencia Tributaria pretenden cada d\u00eda con su\n    trabajo y su esfuerzo financiar la realidad de los servicios p\u00fablicos de\n    los espa\u00f1oles, garantizando la recaudaci\u00f3n tributaria y luchando contra\n    el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, como\n    respuesta a las dudas, porque tambi\u00e9n la pol\u00edtica es as\u00ed, ofrezco a los\n    grupos de esta C\u00e1mara esta ma\u00f1ana la redacci\u00f3n y la aprobaci\u00f3n del\n    estatuto que tiene pendiente la Agencia Tributaria desde su nacimiento en\n    el a\u00f1o 1990; un estatuto que defina claramente c\u00f3mo se hacen los\n    nombramientos, c\u00f3mo se ocupan los cargos, en funci\u00f3n de qu\u00e9 m\u00e9ritos se\n    ocupan esos cargos, el nombramiento que d\u00e9 seguridad a todos\n    (funcionarios, en primer lugar, que son unos trabajadores realmente\n    excelentes, m\u00e1s de 27.000), que defina su carrera profesional dentro de\n    la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "agencia tributaria": [3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La Agencia Tributaria desempe\u00f1a funciones muy\n    importantes, y una de ellas es nombrar peritos para que auxilien a la\n    justicia en los casos judiciales, por ejemplo, el caso de la infanta, el\n    caso B\u00e1rcenas-Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las \u00faltimas decisiones ha\n    consistido en una instrucci\u00f3n interna por la que el director de la\n    Agencia Tributaria va a nombrar qui\u00e9nes van a ser esos peritos que van a\n    auxiliar a la justicia, y eso ha coincidido con decisiones que resultan\n    sorprendentes: en el caso de la infanta, facturas que se hab\u00edan\n    declarado ficticias y que luego han sido deducibles; en el caso\n    B\u00e1rcenas-PP, donaciones que se hab\u00edan aceptado como ilegales y que luego\n    han sido deducibles, lo que ha impedido que se sobrepasase el umbral del\n    delito fiscal de 120.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No queremos una Espa\u00f1a en la que los ciudadanos\n    dentro de poco, cuando haya una actuaci\u00f3n de la Agencia Tributaria,\n    empiecen a preguntarse si hay una doble vara de medir para las grandes\n    empresas, para los partidos, para personas importantes de la familia\n    real... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria desempe\u00f1a funciones muy\n    importantes, y una de ellas es nombrar peritos para que auxilien a la\n    justicia en los casos judiciales, por ejemplo, el caso de la infanta, el\n    caso B\u00e1rcenas-Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las \u00faltimas decisiones ha\n    consistido en una instrucci\u00f3n interna por la que el director de la\n    Agencia Tributaria va a nombrar qui\u00e9nes van a ser esos peritos que van a\n    auxiliar a la justicia, y eso ha coincidido con decisiones que resultan\n    sorprendentes: en el caso de la infanta, facturas que se hab\u00edan\n    declarado ficticias y que luego han sido deducibles; en el caso\n    B\u00e1rcenas-PP, donaciones que se hab\u00edan aceptado como ilegales y que luego\n    han sido deducibles, lo que ha impedido que se sobrepasase el umbral del\n    delito fiscal de 120.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No queremos una Espa\u00f1a en la que los ciudadanos\n    dentro de poco, cuando haya una actuaci\u00f3n de la Agencia Tributaria,\n    empiecen a preguntarse si hay una doble vara de medir para las grandes\n    empresas, para los partidos, para personas importantes de la familia\n    real... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Gracias, se\u00f1or presidente\n    Se\u00f1or Anchuelo, ya le he dicho que no hay doble vara, pero para que no\n    haya ninguna duda, hagamos juntos un estatuto de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Gracias, se\u00f1or presidente\n    Se\u00f1or Anchuelo, ya le he dicho que no hay doble vara, pero para que no\n    haya ninguna duda, hagamos juntos un estatuto de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... GARANTIZA LA MINISTRA EL ACCESO DE LOS CIUDADANOS A\n    LA SANIDAD EN CONDICIONES DE IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfGarantiza la ministra el acceso de los ciudadanos a la sanidad en\n    condiciones de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Le\n    recuerdo c\u00f3mo dejaron ustedes la sanidad: 16.000 millones de deudas\n    (Protestas) y prestaciones diferentes en las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n sanitaria": [16, 17], "oportunidades": [15], "profesionales": [7], "atenci\u00f3n": [8, 9], "salud": [6], "espa\u00f1oles": [14], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sanidad p\u00fablica": [10, 11, 12, 13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Mato, \u00bfaprueba conductas como la del\n    consejero de Educaci\u00f3n de Castilla-La Mancha que, en connivencia con el\n    consejero de Sanidad en el Gobierno de Cospedal, col\u00f3 a su mujer para que\n    la operaran, salt\u00e1ndose las listas de espera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, \u00bfusted aprueba que cargos\n    p\u00fablicos utilicen en beneficio propio la sanidad p\u00fablica pasando por\n    encima de los derechos de decenas de miles de ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, se\u00f1ora\n    ministra, est\u00e1 pasando en la sanidad p\u00fablica, de la que usted es la\n    m\u00e1xima responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un volante;\n    quiz\u00e1 no lo sepa porque usted no es asidua a la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De aquellos ciudadanos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas en las que ustedes gobiernan, como Madrid o\n    Galicia, y que necesitan de una sanidad p\u00fablica de garant\u00eda porque no\n    tienen dinero para ir a operarse a esas cl\u00ednicas privadas que a ustedes\n    tanto les gustan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inconcebible que usted, como ministra de Sanidad,\n    no vele por una atenci\u00f3n sanitaria en igualdad de condiciones y\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    de un volante emitido por el servicio de salud de Castilla-La Mancha de\n    una mujer que lleva esperando m\u00e1s de un a\u00f1o para que se la trate de una\n    hernia de disco; s\u00ed, la misma dolencia que la de la mujer del se\u00f1or\n    consejero de Cospedal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de escucharles, ustedes desmantelan, despiden a\n    miles de profesionales; y usted, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 hace? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este, se\u00f1ora Mato, es el mundo real de millones de\n    espa\u00f1oles que antes ten\u00edan una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y a los que\n    ahora ustedes se la est\u00e1n quitando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inconcebible que usted, como ministra de Sanidad,\n    no vele por una atenci\u00f3n sanitaria en igualdad de condiciones y\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, \u00bfusted aprueba que cargos\n    p\u00fablicos utilicen en beneficio propio la sanidad p\u00fablica pasando por\n    encima de los derechos de decenas de miles de ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, se\u00f1ora\n    ministra, est\u00e1 pasando en la sanidad p\u00fablica, de la que usted es la\n    m\u00e1xima responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un volante;\n    quiz\u00e1 no lo sepa porque usted no es asidua a la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De aquellos ciudadanos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas en las que ustedes gobiernan, como Madrid o\n    Galicia, y que necesitan de una sanidad p\u00fablica de garant\u00eda porque no\n    tienen dinero para ir a operarse a esas cl\u00ednicas privadas que a ustedes\n    tanto les gustan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este, se\u00f1ora Mato, es el mundo real de millones de\n    espa\u00f1oles que antes ten\u00edan una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y a los que\n    ahora ustedes se la est\u00e1n quitando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inconcebible que usted, como ministra de Sanidad,\n    no vele por una atenci\u00f3n sanitaria en igualdad de condiciones y\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este, se\u00f1ora Mato, es el mundo real de millones de\n    espa\u00f1oles que antes ten\u00edan una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y a los que\n    ahora ustedes se la est\u00e1n quitando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inconcebible que usted, como ministra de Sanidad,\n    no vele por una atenci\u00f3n sanitaria en igualdad de condiciones y\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [4, 5], "sanidad": [0], "salud": [1, 2], "espa\u00f1oles": [6], "profesionales": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo hemos hecho con\n    la tarjeta \u00fanica interoperable, que nos permite acceder con un solo\n    documento a la asistencia sanitaria en todos los rincones de Espa\u00f1a; con\n    la receta electr\u00f3nica y con la historia cl\u00ednica digital; tambi\u00e9n con la\n    cartera com\u00fan de servicios, que fija las mismas prestaciones sanitarias\n    para todos los espa\u00f1oles, y con el calendario vacunal \u00fanico para todos\n    nuestros ni\u00f1os; y, especialmente, se\u00f1or\u00eda, con el acuerdo que hemos\n    firmado con los profesionales sanitarios, m\u00e9dicos y enfermeros, para\n    continuar caminando juntos en la mejora de nuestra sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras\n    ustedes las ocultaban para esconder que el mayor incremento se produce en\n    el a\u00f1o 2011 y tambi\u00e9n miraban para otro lado para no tener que adoptar\n    medidas para resolverlo, nosotros publicamos los datos dos veces al a\u00f1o y\n    con las comunidades aut\u00f3nomas, que -como saben- son las responsables de\n    la gesti\u00f3n; estamos trabajando para establecer criterios para la adecuada\n    priorizaci\u00f3n en funci\u00f3n de las diferentes patolog\u00edas y tambi\u00e9n del\n    impacto en la salud futura de cada paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda ustedes dejen\n    de utilizar la salud con fines partidistas y se sumen al pacto\n    socio-sanitario que estamos proponiendo y en el que estamos avanzando con\n    toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho con\n    la tarjeta \u00fanica interoperable, que nos permite acceder con un solo\n    documento a la asistencia sanitaria en todos los rincones de Espa\u00f1a; con\n    la receta electr\u00f3nica y con la historia cl\u00ednica digital; tambi\u00e9n con la\n    cartera com\u00fan de servicios, que fija las mismas prestaciones sanitarias\n    para todos los espa\u00f1oles, y con el calendario vacunal \u00fanico para todos\n    nuestros ni\u00f1os; y, especialmente, se\u00f1or\u00eda, con el acuerdo que hemos\n    firmado con los profesionales sanitarios, m\u00e9dicos y enfermeros, para\n    continuar caminando juntos en la mejora de nuestra sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho con\n    la tarjeta \u00fanica interoperable, que nos permite acceder con un solo\n    documento a la asistencia sanitaria en todos los rincones de Espa\u00f1a; con\n    la receta electr\u00f3nica y con la historia cl\u00ednica digital; tambi\u00e9n con la\n    cartera com\u00fan de servicios, que fija las mismas prestaciones sanitarias\n    para todos los espa\u00f1oles, y con el calendario vacunal \u00fanico para todos\n    nuestros ni\u00f1os; y, especialmente, se\u00f1or\u00eda, con el acuerdo que hemos\n    firmado con los profesionales sanitarios, m\u00e9dicos y enfermeros, para\n    continuar caminando juntos en la mejora de nuestra sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed es,\n    se\u00f1or\u00eda, como se garantiza el acceso a la asistencia sanitaria de todos\n    los ciudadanos en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho con\n    la tarjeta \u00fanica interoperable, que nos permite acceder con un solo\n    documento a la asistencia sanitaria en todos los rincones de Espa\u00f1a; con\n    la receta electr\u00f3nica y con la historia cl\u00ednica digital; tambi\u00e9n con la\n    cartera com\u00fan de servicios, que fija las mismas prestaciones sanitarias\n    para todos los espa\u00f1oles, y con el calendario vacunal \u00fanico para todos\n    nuestros ni\u00f1os; y, especialmente, se\u00f1or\u00eda, con el acuerdo que hemos\n    firmado con los profesionales sanitarios, m\u00e9dicos y enfermeros, para\n    continuar caminando juntos en la mejora de nuestra sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  EL FUNCIONAMIENTO DE LA\n    AGENCIA ESTATAL DE ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA (AEAT), EN ESPECIAL EN\n    RELACI\u00d3N CON LOS CRITERIOS ORGANIZATIVOS DE SUS ACTUALES RESPONSABLES\n    POL\u00cdTICOS Y LA REGULARIDAD DE LOS EXPEDIENTES TRIBUTARIOS QUE AFECTAN A\n    LOS GRANDES CONTRIBUYENTES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "espa\u00f1oles": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "hacienda": [14, 15, 16], "agencia tributaria": [9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, el reguero de desprop\u00f3sitos que es la gesti\u00f3n de la Agencia\n    Tributaria en estos dos a\u00f1os tiene a nuestro juicio dos responsables: el\n    se\u00f1or Rajoy, que mira para otro lado mientras se desangra uno de los\n    pilares del Estado que es la Agencia Tributaria; y usted con sus\n    actuaciones, impulsando por ejemplo la amnist\u00eda fiscal, el indulto\n    tributario a B\u00e1rcenas, numerosos esc\u00e1ndalos en la Agencia Tributaria y\n    ahora liderando una purga, no ideol\u00f3gica, una purga profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el principio quiero dejar claro cu\u00e1l es el objeto de mi\n    intervenci\u00f3n, que es que usted como ministro de Hacienda y, por tanto,\n    m\u00e1ximo responsable de la Agencia Tributaria, nos explique por qu\u00e9 una\n    funcionaria, una inspectora de Hacienda es cesada de forma fulminante\n    como consecuencia de haber resuelto un expediente, en concreto, un\n    recurso de reposici\u00f3n interpuesto por una determinada entidad\n    multinacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que denunciamos es un cese como consecuencia\n    de que la resoluci\u00f3n de un expediente concreto no gusta a los\n    responsables pol\u00edticos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s tambi\u00e9n dimiti\u00f3 el n\u00famero dos de la Agencia\n    Tributaria, el director de Inspecci\u00f3n Financiera y Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es, se\u00f1or Montoro, \u00bfpor qu\u00e9 la direcci\u00f3n\n    pol\u00edtica de la agencia ha querido intervenir en un expediente que afecta\n    a una empresa multinacional que acumula miles de millones en bases\n    imponibles negativas para hacerle un regalo multimillonario en t\u00e9rminos\n    de menos impuestos en el futuro y para evitar una sanci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera razonable que, mediante indicaciones de los\n    actuales responsables pol\u00edticos de la agencia, se pueda intentar variar\n    el criterio profesional de los inspectores al servicio de la Agencia\n    Tributaria y que como no se consigue se cese de forma fulminante sin\n    contar con los jefes de la persona cesada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    sigo preguntando, \u00bfla multinacional ha ofrecido contraprestaciones en\n    t\u00e9rminos de inversi\u00f3n en Espa\u00f1a a cambio de intervenci\u00f3n pol\u00edtica ante la\n    Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfno cree necesario que los espa\u00f1oles debemos saber con\n    total transparencia a qu\u00e9 empresa representa su anterior sociedad ante la\n    Hacienda p\u00fablica y ante la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son preguntas que\n    tiene que contestar, si no lo hace tiene que dimitir e irse a su casa\n    (Aplausos), porque es muy grave lo que est\u00e1 pasando en la Agencia\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, el reguero de desprop\u00f3sitos que es la gesti\u00f3n de la Agencia\n    Tributaria en estos dos a\u00f1os tiene a nuestro juicio dos responsables: el\n    se\u00f1or Rajoy, que mira para otro lado mientras se desangra uno de los\n    pilares del Estado que es la Agencia Tributaria; y usted con sus\n    actuaciones, impulsando por ejemplo la amnist\u00eda fiscal, el indulto\n    tributario a B\u00e1rcenas, numerosos esc\u00e1ndalos en la Agencia Tributaria y\n    ahora liderando una purga, no ideol\u00f3gica, una purga profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el principio quiero dejar claro cu\u00e1l es el objeto de mi\n    intervenci\u00f3n, que es que usted como ministro de Hacienda y, por tanto,\n    m\u00e1ximo responsable de la Agencia Tributaria, nos explique por qu\u00e9 una\n    funcionaria, una inspectora de Hacienda es cesada de forma fulminante\n    como consecuencia de haber resuelto un expediente, en concreto, un\n    recurso de reposici\u00f3n interpuesto por una determinada entidad\n    multinacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que denunciamos es un cese como consecuencia\n    de que la resoluci\u00f3n de un expediente concreto no gusta a los\n    responsables pol\u00edticos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    sigo preguntando, \u00bfla multinacional ha ofrecido contraprestaciones en\n    t\u00e9rminos de inversi\u00f3n en Espa\u00f1a a cambio de intervenci\u00f3n pol\u00edtica ante la\n    Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfno cree necesario que los espa\u00f1oles debemos saber con\n    total transparencia a qu\u00e9 empresa representa su anterior sociedad ante la\n    Hacienda p\u00fablica y ante la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el principio quiero dejar claro cu\u00e1l es el objeto de mi\n    intervenci\u00f3n, que es que usted como ministro de Hacienda y, por tanto,\n    m\u00e1ximo responsable de la Agencia Tributaria, nos explique por qu\u00e9 una\n    funcionaria, una inspectora de Hacienda es cesada de forma fulminante\n    como consecuencia de haber resuelto un expediente, en concreto, un\n    recurso de reposici\u00f3n interpuesto por una determinada entidad\n    multinacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfno cree necesario que los espa\u00f1oles debemos saber con\n    total transparencia a qu\u00e9 empresa representa su anterior sociedad ante la\n    Hacienda p\u00fablica y ante la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es muy grave, se\u00f1or ministro, como ministro de\n    Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy grave, se\u00f1or\n    Montoro, porque afecta al principio de igualdad de los espa\u00f1oles ante la\n    ley y genera desconfianza ante los ciudadanos; ante la ley y ante los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero tiene que explicar ante todos los espa\u00f1oles, ante todos los\n    representantes del pueblo espa\u00f1ol qu\u00e9 es lo que ha sucedido y tiene que\n    contestar a estas preguntas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfno cree necesario que los espa\u00f1oles debemos saber con\n    total transparencia a qu\u00e9 empresa representa su anterior sociedad ante la\n    Hacienda p\u00fablica y ante la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que la mayor\u00eda de espa\u00f1oles est\u00e1n muy preocupados, porque la mayor\u00eda\n    de espa\u00f1oles lo que piensa, se\u00f1or ministro, es que ustedes confunden a\n    los contribuyentes con sus clientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es muy peligroso, es tan\n    peligroso que la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles lo que piensan es que aqu\u00ed hay\n    contribuyentes de primera clase, de primera clase especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Personas y\n    empresas que est\u00e1n por encima de la ley, eso es lo que piensan en este\n    momento much\u00edsimos espa\u00f1oles, la mayor\u00eda de ellos; hay un consenso\n    generalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "espa\u00f1oles": [18, 19, 20], "hacienda": [14, 15, 16, 17], "agencia tributaria": [8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tanta difamaci\u00f3n... Tanta\n    difamaci\u00f3n en esta vida solo se combate desde la transparencia, raz\u00f3n por\n    la que yo he tra\u00eddo esta ma\u00f1ana a la C\u00e1mara la propuesta de un nuevo\n    estatuto de la Agencia Tributaria que garantice realmente, en el marco de\n    la Ley de Transparencia del Gobierno, que los procedimientos son iguales\n    para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, a\u00f1ado,\n    tambi\u00e9n a t\u00edtulo de informaci\u00f3n, que el art\u00edculo 95 de la Ley General\n    Tributaria impide las respuestas de la Agencia Tributaria respecto de\n    expedientes concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la morosidad: qui\u00e9n\n    debe a la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a partir de ah\u00ed, lo que se est\u00e1 produciendo es un relevo de\n    personas en la Agencia Tributaria, y aqu\u00ed preciso, se\u00f1or Saura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dije es que precisamente en la unidad de\n    Grandes Contribuyentes hay al menos seis altos cargos pol\u00edticos, no seis\n    altos cargos que vengan de la propia Agencia Tributaria, no, sino cargos\n    pol\u00edticos del Gobierno socialista ocupando puestos relevantes en la\n    unidad de Grandes Contribuyentes; seis, entre ellos el secretario de\n    Estado de Hacienda del Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando aparece todo esto es\n    cuando me entero de que justo en esa unidad hay seis altos cargos al\n    menos y no de la Agencia Tributaria, insisto, sino que han ocupado altos\n    cargos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La agencia naci\u00f3 en el\n    a\u00f1o 1990 y no tiene desarrollado ese estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hag\u00e1moslo, delimitemos\n    c\u00f3mo se hacen los nombramientos en la agencia, c\u00f3mo se hace la carrera\n    administrativa profesional en la agencia, qui\u00e9n tiene que ocupar un\n    puesto determinado en esa agencia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanta difamaci\u00f3n... Tanta\n    difamaci\u00f3n en esta vida solo se combate desde la transparencia, raz\u00f3n por\n    la que yo he tra\u00eddo esta ma\u00f1ana a la C\u00e1mara la propuesta de un nuevo\n    estatuto de la Agencia Tributaria que garantice realmente, en el marco de\n    la Ley de Transparencia del Gobierno, que los procedimientos son iguales\n    para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, a\u00f1ado,\n    tambi\u00e9n a t\u00edtulo de informaci\u00f3n, que el art\u00edculo 95 de la Ley General\n    Tributaria impide las respuestas de la Agencia Tributaria respecto de\n    expedientes concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la morosidad: qui\u00e9n\n    debe a la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a partir de ah\u00ed, lo que se est\u00e1 produciendo es un relevo de\n    personas en la Agencia Tributaria, y aqu\u00ed preciso, se\u00f1or Saura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dije es que precisamente en la unidad de\n    Grandes Contribuyentes hay al menos seis altos cargos pol\u00edticos, no seis\n    altos cargos que vengan de la propia Agencia Tributaria, no, sino cargos\n    pol\u00edticos del Gobierno socialista ocupando puestos relevantes en la\n    unidad de Grandes Contribuyentes; seis, entre ellos el secretario de\n    Estado de Hacienda del Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando aparece todo esto es\n    cuando me entero de que justo en esa unidad hay seis altos cargos al\n    menos y no de la Agencia Tributaria, insisto, sino que han ocupado altos\n    cargos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo fui ministro de Hacienda desde el a\u00f1o 2000 hasta el 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He vuelto a ser ministro de\n    Hacienda y he conocido que el tipo efectivo de grandes contribuyentes,\n    grupos consolidados, no llegaba al 5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Y todav\u00eda tengo que\n    escuchar el alegato de esta ma\u00f1ana siendo ministro de Hacienda del\n    Gobierno de Espa\u00f1a! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dije es que precisamente en la unidad de\n    Grandes Contribuyentes hay al menos seis altos cargos pol\u00edticos, no seis\n    altos cargos que vengan de la propia Agencia Tributaria, no, sino cargos\n    pol\u00edticos del Gobierno socialista ocupando puestos relevantes en la\n    unidad de Grandes Contribuyentes; seis, entre ellos el secretario de\n    Estado de Hacienda del Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    salimos del ministerio, los grandes contribuyentes, los grupos\n    consolidados, especialmente las grandes empresas, los grupos\n    multinacionales espa\u00f1oles, pagaban un tipo efectivo de gravamen del 14 o\n    15 %; a\u00f1o 2004, cuando yo dej\u00e9 el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles creen que la Ley del Impuesto sobre\n    Sociedades no se aplica a todos por igual, no, se hacen trajes a medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, lo\n    estoy deseando para que los espa\u00f1oles conozcan realmente tambi\u00e9n muchas\n    condiciones de muchos contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "profesionales": [15], "espa\u00f1oles": [16, 17, 18, 19], "hacienda": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "agencia tributaria": [6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quienes no son tontos son los espa\u00f1oles, quienes no se\n    chupan el dedo con usted y los esc\u00e1ndalos que ha tra\u00eddo a la Agencia\n    Tributaria son los espa\u00f1oles; esos son los que no se chupan el dedo y\n    esos son los que efectivamente est\u00e1n tomando nota de lo que est\u00e1\n    sucediendo, porque es un esc\u00e1ndalo detr\u00e1s de otro, uno detr\u00e1s de otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un art\u00edculo de esta ma\u00f1ana, no me estoy inventando un\n    argumento que tra\u00eda, no, de esta ma\u00f1ana, un art\u00edculo que se titula: El\n    fin de la actual Agencia Tributaria y dice -cito-: En los \u00faltimos meses\n    se han producido una serie de acontecimientos que est\u00e1n deteriorando de\n    forma grave la imagen de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos meses,\n    deteriorando gravemente la imagen de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero dice m\u00e1s: Otro de los factores que han contribuido a este grave\n    deterioro de la imagen han sido las continuas referencias del actual\n    ministro de Hacienda a la agencia en algunos temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed cabe citar la\n    amnist\u00eda fiscal y su relaci\u00f3n con algunos casos de corrupci\u00f3n, o las\n    insinuaciones en el Parlamento de que algunos colectivos o sectores no\n    pagaban sus impuestos, utilizando as\u00ed una informaci\u00f3n de la que\n    legalmente no podr\u00eda disponer y dando la sensaci\u00f3n de que el propio\n    ministro quiere dirigir el quehacer diario de la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, no vamos a\n    entrar en sus cortinas de humo, porque en la Agencia Tributaria hay\n    inspectores, hay funcionarios del PP y del PSOE, pero a usted lo que le\n    preocupa no es que sean del PP o del PSOE, lo que les preocupa es que no\n    hagan bien su trabajo y de manera profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un art\u00edculo de esta ma\u00f1ana, no me estoy inventando un\n    argumento que tra\u00eda, no, de esta ma\u00f1ana, un art\u00edculo que se titula: El\n    fin de la actual Agencia Tributaria y dice -cito-: En los \u00faltimos meses\n    se han producido una serie de acontecimientos que est\u00e1n deteriorando de\n    forma grave la imagen de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos meses,\n    deteriorando gravemente la imagen de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, no vamos a\n    entrar en sus cortinas de humo, porque en la Agencia Tributaria hay\n    inspectores, hay funcionarios del PP y del PSOE, pero a usted lo que le\n    preocupa no es que sean del PP o del PSOE, lo que les preocupa es que no\n    hagan bien su trabajo y de manera profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Hacienda hoy aqu\u00ed\n    en el Parlamento ante todos los espa\u00f1oles est\u00e1 insinuando que un medio no\n    cumple con sus obligaciones tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nunca la\n    Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola pod\u00eda haber ca\u00eddo tan bajo y usted tan alto,\n    nunca se\u00f1or ministro, nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    que no termina aqu\u00ed, es que los inspectores de Hacienda, los t\u00e9cnicos de\n    Hacienda est\u00e1n absolutamente alarmados, y es que tampoco ellos se creen\n    sus explicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs Pedro\n    Saura, el portavoz de Hacienda del Grupo Socialista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, los propios\n    inspectores de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero dice m\u00e1s: Otro de los factores que han contribuido a este grave\n    deterioro de la imagen han sido las continuas referencias del actual\n    ministro de Hacienda a la agencia en algunos temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que esto es muy grave, es que ya\n    le han perdido el respeto los propios empleados de la casa, los\n    excelentes empleados de la casa, ya no solo los ciudadanos, son los\n    27.000, esos excelentes profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que a un\n    gran n\u00famero de espa\u00f1oles tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Hacienda hoy aqu\u00ed\n    en el Parlamento ante todos los espa\u00f1oles est\u00e1 insinuando que un medio no\n    cumple con sus obligaciones tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, ya no es que yo no le crea, porque podr\u00e1\n    decirme: bueno, como es del partido de la oposici\u00f3n, no; no le cree a\n    usted ya la mayor\u00eda, la inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles no le cree. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes no son tontos son los espa\u00f1oles, quienes no se\n    chupan el dedo con usted y los esc\u00e1ndalos que ha tra\u00eddo a la Agencia\n    Tributaria son los espa\u00f1oles; esos son los que no se chupan el dedo y\n    esos son los que efectivamente est\u00e1n tomando nota de lo que est\u00e1\n    sucediendo, porque es un esc\u00e1ndalo detr\u00e1s de otro, uno detr\u00e1s de otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "profesionales": [2], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Porque la Agencia Tributaria no es ni del PP ni del\n    PSOE, ni del PSOE ni del PP, es de empleados p\u00fablicos, independientes,\n    profesionales que tienen que hacer su trabajo de manera clara y\n    transparente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Porque la Agencia Tributaria no es ni del PP ni del\n    PSOE, ni del PSOE ni del PP, es de empleados p\u00fablicos, independientes,\n    profesionales que tienen que hacer su trabajo de manera clara y\n    transparente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Porque la Agencia Tributaria no es ni del PP ni del\n    PSOE, ni del PSOE ni del PP, es de empleados p\u00fablicos, independientes,\n    profesionales que tienen que hacer su trabajo de manera clara y\n    transparente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [14], "espa\u00f1oles": [12, 13], "hacienda": [7, 8, 9, 10, 11], "agencia tributaria": [4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso no quiere decir que\n    tengan unos aplazamientos, eso est\u00e1 programado, tiene unos protocolos en\n    la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo puedo decir en p\u00fablico que los medios de\n    comunicaci\u00f3n espa\u00f1oles tienen una gran deuda con la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, lo que pido a todos es sentido de responsabilidad y adem\u00e1s\n    a\u00f1ado que mientras yo sea ministro de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas no se va a filtrar un procedimiento administrativo de la Agencia\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    ello he hecho una oferta de iniciativa pol\u00edtica de calado, como es la\n    reforma del estatuto de la Agencia Tributaria, una oferta de contenido,\n    de seguridad y de fiabilidad, que es lo que tiene que hacer un Gobierno\n    en cualquier circunstancia, pero m\u00e1s en unas circunstancias como las que\n    estamos atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no quiere decir que\n    tengan unos aplazamientos, eso est\u00e1 programado, tiene unos protocolos en\n    la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo puedo decir en p\u00fablico que los medios de\n    comunicaci\u00f3n espa\u00f1oles tienen una gran deuda con la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    ello he hecho una oferta de iniciativa pol\u00edtica de calado, como es la\n    reforma del estatuto de la Agencia Tributaria, una oferta de contenido,\n    de seguridad y de fiabilidad, que es lo que tiene que hacer un Gobierno\n    en cualquier circunstancia, pero m\u00e1s en unas circunstancias como las que\n    estamos atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo no voy a conocerlo como ministro de\n    Hacienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Hacienda no tiene que conocer lo que\n    ocurre con los contribuyentes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Hacienda cuando\n    apela al cumplimiento de las responsabilidades tributarias de todos no\n    puede expresarlo as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A quien no le gusta es al ministro de\n    Hacienda que necesita cerrar el d\u00e9ficit p\u00fablico y necesita que los\n    contribuyentes paguen sus impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, lo que pido a todos es sentido de responsabilidad y adem\u00e1s\n    a\u00f1ado que mientras yo sea ministro de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas no se va a filtrar un procedimiento administrativo de la Agencia\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Hacienda no tiene que conocer lo que\n    ocurre con los contribuyentes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo puedo decir en p\u00fablico que los medios de\n    comunicaci\u00f3n espa\u00f1oles tienen una gran deuda con la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    ello he hecho una oferta de iniciativa pol\u00edtica de calado, como es la\n    reforma del estatuto de la Agencia Tributaria, una oferta de contenido,\n    de seguridad y de fiabilidad, que es lo que tiene que hacer un Gobierno\n    en cualquier circunstancia, pero m\u00e1s en unas circunstancias como las que\n    estamos atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [39, 40, 41, 42, 43, 44], "atenci\u00f3n sanitaria": [55], "profesionales": [30, 31, 32, 33], "atenci\u00f3n": [34, 35, 36], "salud": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "sistema nacional": [45, 46, 47, 48, 49, 50], "espa\u00f1oles": [51, 52, 53, 54], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [56], "sanidad p\u00fablica": [37, 38], "medicamentos": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que desde\n    el primer d\u00eda este Gobierno ha dedicado todos sus esfuerzos a garantizar\n    a lo que usted llama el pueblo, a los espa\u00f1oles -porque s\u00ed hay pueblo,\n    todos los espa\u00f1oles son el pueblo del Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad- una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de la\n    m\u00e1xima calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La muralla es esa precisamente, garantizar una sanidad\n    hoy m\u00e1s universal que antes; hoy sigue siendo gratuita a pesar de las\n    deudas y hoy gracias a los profesionales -ah\u00ed no hay m\u00e9rito del\n    ministerio es solo de los profesionales- es una sanidad de la m\u00e1xima\n    calidad, y as\u00ed queremos preservarla, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, poner en orden las cuentas, no hay un\n    avance posible si la Administraci\u00f3n es la primera que no paga, y por eso\n    destinamos m\u00e1s de 12.000 millones, un 73 % del Plan de pago a proveedores\n    a pagar las facturas pendientes de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos firmado un acuerdo, que yo calificar\u00eda de hist\u00f3rico, para mejorar\n    la calidad de nuestra sanidad y avanzar conjuntamente con ellos, que son\n    los que m\u00e1s saben de esa cuesti\u00f3n, en la hoja de ruta que conjuntamente\n    hemos trazado, y, se\u00f1or\u00eda, me sorprenden sus declaraciones porque con\n    ello hemos trazado y hemos apuntado en la hoja de ruta los sistemas de\n    gesti\u00f3n cl\u00ednica que luego aplicar\u00e1 cada una de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    hoy por primera vez todos los espa\u00f1oles est\u00e1n recogidos en algunos de los\n    supuestos; hemos incorporado a colectivos que durante d\u00e9cadas estuvieron\n    excluidos, profesionales como los abogados, ingenieros o arquitectos que\n    nunca hab\u00edan tenido acceso a la sanidad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes hab\u00eda que sacar diecisiete tarjetas sanitarias diferentes\n    para acceder a la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no hablo de recortes, hablo de eficiencia y usted sabe\n    perfectamente que hemos avanzado para hacer una sanidad m\u00e1s eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno respetar\u00e1 siempre esas competencias; es lo que permite la Ley\n    General de Sanidad del a\u00f1o 1986 y la Ley 15/1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo resta que los grupos\n    pol\u00edticos quieran unirse a nosotros y dejar la sanidad, la salud fuera\n    del debate partidista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hacer que fuera\n    econ\u00f3micamente sostenible; como usted sabe, ten\u00edamos un Sistema Nacional\n    de Salud en quiebra con 16.000 millones de euros de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, ten\u00edamos tambi\u00e9n que preparar el Sistema Nacional de Salud para\n    afrontar los retos del futuro, dado que en Espa\u00f1a tenemos una sociedad en\n    la que afortunadamente la esperanza de vida es cada vez mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar que el Tribunal de Cuentas evidenci\u00f3 que cerca de\n    700.000 extranjeros hab\u00edan accedido de forma irregular a la tarjeta\n    sanitaria con un coste para el Sistema Nacional de Salud de 1.000\n    millones de euros en un a\u00f1o; esto ocurr\u00eda porque no hab\u00edamos llevado\n    adecuadamente la incorporaci\u00f3n al derecho espa\u00f1ol de la normativa\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la\n    realidad es que todos los extranjeros sin residencia legal en nuestro\n    pa\u00eds est\u00e1n siendo atendidos y las comunidades aut\u00f3nomas siguen\n    desarrollando actuaciones en salud p\u00fablica mediante programas\n    espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando por\n    lograr un \u00fanico Sistema Nacional de Salud integrado por diecisiete\n    servicios auton\u00f3micos, y el mejor exponente de ello, con independencia de\n    que usted decida situar d\u00f3nde lo quiera situar, es la tarjeta\n    interoperable que permite que todos los ciudadanos con un solo documento\n    puedan acceder a la asistencia sanitaria en cualquier rinc\u00f3n de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un \u00fanico documento del Sistema Nacional de\n    Salud ahora tenemos asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los retos del futuro son precisamente\n    avanzar hacia un espacio sociosanitario y hacia la e-Salud para\n    garantizar una atenci\u00f3n personalizada, asistencia domiciliaria y la\n    telemedicina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de salud, se\u00f1or\u00edas, que es uno\n    de los retos del futuro m\u00e1s importantes que tenemos que afrontar y que se\n    est\u00e1 haciendo en todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y m\u00e1s en una\n    sociedad como la nuestra, una sociedad envejecida, hemos puesto en marcha\n    la nueva tarjeta interoperable; el 66 % de las prescripciones en octubre\n    de 2013 ya eran electr\u00f3nicas y unos 20.000 millones de personas disponen\n    ya de la historia cl\u00ednica interoperable entre servicios de salud de trece\n    comunidades aut\u00f3nomas, lo que evitar\u00e1 la repetici\u00f3n de pruebas\n    diagn\u00f3sticas y aumenta la seguridad en los tratamientos y la comodidad\n    para los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pocos defienden todav\u00eda que en cada centro de salud se\n    compren los medicamentos al por menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los discursos esto son\n    los datos y son los hechos sobre el funcionamiento del Sistema Nacional\n    de Salud en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo resta que los grupos\n    pol\u00edticos quieran unirse a nosotros y dejar la sanidad, la salud fuera\n    del debate partidista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe\n    perfectamente que las personas con las pensiones m\u00e1s bajas y las personas\n    con discapacidad est\u00e1n exentas de pagar por sus medicamentos; m\u00e1s de\n    500.000 personas\n    y sus beneficiarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, por primera vez las personas desempleadas y\n    sus familias que, como usted sabe, pagaban el 40 % de los medicamentos,\n    obtienen sus f\u00e1rmacos de forma gratuita, sencillamente porque no pueden\n    pagarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a este Gobierno es\n    el que ha garantizado que la atenci\u00f3n sanitaria sea totalmente gratuita y\n    tambi\u00e9n los medicamentos que se suministran o se administran en el\n    hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos revisado el sistema de precios de los\n    medicamentos; hemos impulsado el uso de gen\u00e9ricos; hemos hecho formatos\n    adecuados a la duraci\u00f3n de los tratamientos, incluyendo las monodosis\n    para evitar ac\u00famulo innecesario, cerca de dos mil medicamentos bajaron el\n    precio en 2013 una media de 5,8 euros; y hemos logrado que el consumo de\n    medicamentos gen\u00e9ricos aumente hasta situarse aproximadamente en el 40 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, se ha producido un ahorro porque hemos dejado de consumir\n    medicamentos que antes no eran imprescindibles porque se tiraban en el\n    punto Sigre, como usted sabe, y porque los precios de los medicamentos\n    tambi\u00e9n han bajado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese ahorro muy importante es el que nos permite\n    garantizar que los ciudadanos puedan acceder a nuevos medicamentos m\u00e1s\n    innovadores que, como usted sabe, tienen precios muy altos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    inicio de la legislatura hemos incorporado treinta y ocho nuevos\n    medicamentos, algunos de ellos de precios tan elevados como los 30.000\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pocos defienden todav\u00eda que en cada centro de salud se\n    compren los medicamentos al por menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo normal y l\u00f3gico para ahorrar es\n    que haya una central de compras nacional que compre los medicamentos para\n    todos los espa\u00f1oles en todos los hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, eso es una garant\u00eda\n    de que todos los ciudadanos tengan acceso a los mismos medicamentos en\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas y en todos los centros sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La muralla es esa precisamente, garantizar una sanidad\n    hoy m\u00e1s universal que antes; hoy sigue siendo gratuita a pesar de las\n    deudas y hoy gracias a los profesionales -ah\u00ed no hay m\u00e9rito del\n    ministerio es solo de los profesionales- es una sanidad de la m\u00e1xima\n    calidad, y as\u00ed queremos preservarla, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, volvimos\n    a situar a las personas, a los pacientes en el centro del sistema y\n    buscamos f\u00f3rmulas para prestarles una atenci\u00f3n integral no solo en el\n    presente sino tambi\u00e9n para el futuro, y en paralelo y para ello contamos\n    con la colaboraci\u00f3n -estoy segura que eso a usted le da satisfacci\u00f3n- con\n    el apoyo de los profesionales sanitarios, con los m\u00e9dicos y enfermeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    hoy por primera vez todos los espa\u00f1oles est\u00e1n recogidos en algunos de los\n    supuestos; hemos incorporado a colectivos que durante d\u00e9cadas estuvieron\n    excluidos, profesionales como los abogados, ingenieros o arquitectos que\n    nunca hab\u00edan tenido acceso a la sanidad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos firmado un pacto con los\n    profesionales sanitarios, m\u00e9dicos, enfermeros y ahora tambi\u00e9n con los\n    farmac\u00e9uticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, volvimos\n    a situar a las personas, a los pacientes en el centro del sistema y\n    buscamos f\u00f3rmulas para prestarles una atenci\u00f3n integral no solo en el\n    presente sino tambi\u00e9n para el futuro, y en paralelo y para ello contamos\n    con la colaboraci\u00f3n -estoy segura que eso a usted le da satisfacci\u00f3n- con\n    el apoyo de los profesionales sanitarios, con los m\u00e9dicos y enfermeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a este Gobierno es\n    el que ha garantizado que la atenci\u00f3n sanitaria sea totalmente gratuita y\n    tambi\u00e9n los medicamentos que se suministran o se administran en el\n    hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los retos del futuro son precisamente\n    avanzar hacia un espacio sociosanitario y hacia la e-Salud para\n    garantizar una atenci\u00f3n personalizada, asistencia domiciliaria y la\n    telemedicina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que desde\n    el primer d\u00eda este Gobierno ha dedicado todos sus esfuerzos a garantizar\n    a lo que usted llama el pueblo, a los espa\u00f1oles -porque s\u00ed hay pueblo,\n    todos los espa\u00f1oles son el pueblo del Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad- una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de la\n    m\u00e1xima calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    hoy por primera vez todos los espa\u00f1oles est\u00e1n recogidos en algunos de los\n    supuestos; hemos incorporado a colectivos que durante d\u00e9cadas estuvieron\n    excluidos, profesionales como los abogados, ingenieros o arquitectos que\n    nunca hab\u00edan tenido acceso a la sanidad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, hab\u00eda que garantizar el acceso a los ciudadanos a las mismas\n    prestaciones en condiciones de igualdad: hab\u00eda problemas de cohesi\u00f3n en\n    Espa\u00f1a, unas prestaciones sanitarias diferentes en cada comunidad\n    aut\u00f3noma y tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, una ausencia de normas claras sobre el\n    derecho a la asistencia sanitaria, al que usted se ha referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma, que hemos emprendido, ha solucionado esta omisi\u00f3n y\n    ha supuesto estar en l\u00ednea en la definici\u00f3n de aseguramiento, que a usted\n    no le gusta pero que est\u00e1 en el marco de todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea; hemos logrado, s\u00ed, eliminar las posibilidades de fraude y sobre\n    todo avanzar en la universalizaci\u00f3n de la asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    ciudadanos en situaci\u00f3n irregular -se lo he dicho en innumerables\n    ocasiones- se les garantiza la asistencia sanitaria con una cobertura de\n    las m\u00e1s solidarias de toda la Uni\u00f3n Europea, en situaci\u00f3n de urgencias\n    hasta el alta m\u00e9dica a menores de 18 a\u00f1os y tambi\u00e9n a las mujeres durante\n    y despu\u00e9s del embarazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Jam\u00e1s este Gobierno -no todos pueden decir lo\n    mismo- ha planteado el copago por asistencia sanitaria, es decir, pagar\n    por ir al m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando por\n    lograr un \u00fanico Sistema Nacional de Salud integrado por diecisiete\n    servicios auton\u00f3micos, y el mejor exponente de ello, con independencia de\n    que usted decida situar d\u00f3nde lo quiera situar, es la tarjeta\n    interoperable que permite que todos los ciudadanos con un solo documento\n    puedan acceder a la asistencia sanitaria en cualquier rinc\u00f3n de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un \u00fanico documento del Sistema Nacional de\n    Salud ahora tenemos asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hacer que fuera\n    econ\u00f3micamente sostenible; como usted sabe, ten\u00edamos un Sistema Nacional\n    de Salud en quiebra con 16.000 millones de euros de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, ten\u00edamos tambi\u00e9n que preparar el Sistema Nacional de Salud para\n    afrontar los retos del futuro, dado que en Espa\u00f1a tenemos una sociedad en\n    la que afortunadamente la esperanza de vida es cada vez mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar que el Tribunal de Cuentas evidenci\u00f3 que cerca de\n    700.000 extranjeros hab\u00edan accedido de forma irregular a la tarjeta\n    sanitaria con un coste para el Sistema Nacional de Salud de 1.000\n    millones de euros en un a\u00f1o; esto ocurr\u00eda porque no hab\u00edamos llevado\n    adecuadamente la incorporaci\u00f3n al derecho espa\u00f1ol de la normativa\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando por\n    lograr un \u00fanico Sistema Nacional de Salud integrado por diecisiete\n    servicios auton\u00f3micos, y el mejor exponente de ello, con independencia de\n    que usted decida situar d\u00f3nde lo quiera situar, es la tarjeta\n    interoperable que permite que todos los ciudadanos con un solo documento\n    puedan acceder a la asistencia sanitaria en cualquier rinc\u00f3n de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un \u00fanico documento del Sistema Nacional de\n    Salud ahora tenemos asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los discursos esto son\n    los datos y son los hechos sobre el funcionamiento del Sistema Nacional\n    de Salud en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que desde\n    el primer d\u00eda este Gobierno ha dedicado todos sus esfuerzos a garantizar\n    a lo que usted llama el pueblo, a los espa\u00f1oles -porque s\u00ed hay pueblo,\n    todos los espa\u00f1oles son el pueblo del Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad- una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de la\n    m\u00e1xima calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    hoy por primera vez todos los espa\u00f1oles est\u00e1n recogidos en algunos de los\n    supuestos; hemos incorporado a colectivos que durante d\u00e9cadas estuvieron\n    excluidos, profesionales como los abogados, ingenieros o arquitectos que\n    nunca hab\u00edan tenido acceso a la sanidad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo normal y l\u00f3gico para ahorrar es\n    que haya una central de compras nacional que compre los medicamentos para\n    todos los espa\u00f1oles en todos los hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le digo, respeto todas las decisiones que las\n    comunidades\n    aut\u00f3nomas adoptan en el \u00e1mbito de sus competencias, siempre que no atenten\n    a la igualdad entre espa\u00f1oles, y lo hemos demostrado recurriendo el euro\n    por receta en Catalu\u00f1a y en la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid, con\n    independencia del partido pol\u00edtico que gobernara en cada una de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a este Gobierno es\n    el que ha garantizado que la atenci\u00f3n sanitaria sea totalmente gratuita y\n    tambi\u00e9n los medicamentos que se suministran o se administran en el\n    hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de salud, se\u00f1or\u00edas, que es uno\n    de los retos del futuro m\u00e1s importantes que tenemos que afrontar y que se\n    est\u00e1 haciendo en todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y m\u00e1s en una\n    sociedad como la nuestra, una sociedad envejecida, hemos puesto en marcha\n    la nueva tarjeta interoperable; el 66 % de las prescripciones en octubre\n    de 2013 ya eran electr\u00f3nicas y unos 20.000 millones de personas disponen\n    ya de la historia cl\u00ednica interoperable entre servicios de salud de trece\n    comunidades aut\u00f3nomas, lo que evitar\u00e1 la repetici\u00f3n de pruebas\n    diagn\u00f3sticas y aumenta la seguridad en los tratamientos y la comodidad\n    para los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n sanitaria": [20], "sistema nacional": [17], "atenci\u00f3n": [15, 16], "salud": [5, 6, 7], "profesionales": [11, 12, 13, 14], "espa\u00f1oles": [18, 19], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4], "medicamentos": [8, 9, 10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Creo que es nuestra obligaci\u00f3n\n    reconocerlo y as\u00ed lo quiero hacer en esta C\u00e1mara hoy que estamos hablando\n    del apoyo que nos est\u00e1n prestando para seguir adelante en una hoja de\n    ruta para mejorar la sanidad que hemos fijado, se\u00f1or\u00edas, conjuntamente\n    con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa tarea seguiremos contando\n    con todos los que quieran proponer algo, con todas las propuestas que\n    mejoren la calidad de nuestro sistema, que mejoren su sostenibilidad para\n    que nuestro pa\u00eds siga manteniendo el prestigio que tiene nuestra sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    le pido que se una a los acuerdos que estamos llevando adelante, en\n    primer lugar volviendo a la subcomisi\u00f3n y debatiendo la semana que viene\n    el documento o la propuesta que se est\u00e1 haciendo desde este Congreso de\n    los Diputados para avanzar en la l\u00ednea de mejorar la calidad de la\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se avanza en la calidad abandonando una subcomisi\u00f3n que tiene\n    como objetivo garantizar la sostenibilidad de nuestra sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, espero que ustedes quieran aportar y colaboren con nosotros en\n    mejorar la sanidad para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s tenemos una convicci\u00f3n:\n    que tenemos que fortalecer el Sistema Nacional de Salud y prepararlo para\n    las necesidades de los pacientes del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incorporado a los\n    espa\u00f1oles, a todos los espa\u00f1oles, al sistema de salud; a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el\n    desaf\u00edo y el reto de dar respuesta a las nuevas necesidades de la\n    sociedad espa\u00f1ola a trav\u00e9s de la generalizaci\u00f3n de la e-Salud, que va a\n    ser el reto de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y especialmente de buscar un espacio\n    sociosanitario con el objetivo de avanzar hacia un modelo de atenci\u00f3n\n    integral a los pacientes, especialmente a los cr\u00f3nicos, que a usted le\n    preocupan igual que a m\u00ed, y a las personas mayores, que a ustedes le\n    preocupan exactamente igual que a m\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n es verdad que estamos\n    trabajando con las industrias farmac\u00e9uticas para que se bajen los precios\n    de los medicamentos y que falta la orden de precios de referencia, en la\n    que estamos trabajando y que como usted sabe ver\u00e1 la luz en los pr\u00f3ximos\n    meses, se\u00f1or\u00edas, y conseguir\u00e1 una nueva bajada de los precios de los\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con los\n    ahorros que se est\u00e1n produciendo en materia farmac\u00e9utica estamos\n    incorporando nuevos medicamentos, algunos de ellos muy caros, se\u00f1or\u00edas;\n    algunos medicamentos tienen unos precios incluso por encima de los 30.000\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, hemos fijado un tope en medicamentos caros de 4,20 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo le he\n    hablado a usted de que estamos haci\u00e9ndolo contando con los profesionales\n    sanitarios, no s\u00e9 si a usted le molesta, espero y conf\u00edo en que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, quiero aprovechar para agradecer\n    p\u00fablicamente el compromiso de los m\u00e9dicos y de los enfermeros, de todos\n    los profesionales sanitarios, y especialmente el magn\u00edfico trabajo que\n    realizan a favor de los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    avanzando en la igualdad en el acceso a las prestaciones con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y es verdad que la gesti\u00f3n de estas en algunos\n    casos tiene todav\u00eda que mejorar, por eso estamos trabajando tambi\u00e9n en la\n    gesti\u00f3n cl\u00ednica, para que con los profesionales hagamos una gesti\u00f3n m\u00e1s\n    eficiente y abordemos las listas de espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, vamos a seguir trabajando con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, vamos a seguir trabajando con los profesionales, vamos a\n    seguir avanzando en la ruta de la eficiencia y de la cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene una\n    obsesi\u00f3n con Muface, no s\u00e9 si porque hay libertad de elecci\u00f3n para los\n    funcionarios y a usted no le gusta la libertad de elecci\u00f3n, pero lo\n    cierto es que el 80 % de los funcionarios elige la opci\u00f3n de Muface para\n    la atenci\u00f3n sanitaria y lo que ha hecho el Gobierno es precisamente dar\n    respuesta a una demanda de los pacientes que utilizan el sistema de\n    Muface, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el\n    desaf\u00edo y el reto de dar respuesta a las nuevas necesidades de la\n    sociedad espa\u00f1ola a trav\u00e9s de la generalizaci\u00f3n de la e-Salud, que va a\n    ser el reto de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y especialmente de buscar un espacio\n    sociosanitario con el objetivo de avanzar hacia un modelo de atenci\u00f3n\n    integral a los pacientes, especialmente a los cr\u00f3nicos, que a usted le\n    preocupan igual que a m\u00ed, y a las personas mayores, que a ustedes le\n    preocupan exactamente igual que a m\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s tenemos una convicci\u00f3n:\n    que tenemos que fortalecer el Sistema Nacional de Salud y prepararlo para\n    las necesidades de los pacientes del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incorporado a los\n    espa\u00f1oles, a todos los espa\u00f1oles, al sistema de salud; a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, espero que ustedes quieran aportar y colaboren con nosotros en\n    mejorar la sanidad para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene una\n    obsesi\u00f3n con Muface, no s\u00e9 si porque hay libertad de elecci\u00f3n para los\n    funcionarios y a usted no le gusta la libertad de elecci\u00f3n, pero lo\n    cierto es que el 80 % de los funcionarios elige la opci\u00f3n de Muface para\n    la atenci\u00f3n sanitaria y lo que ha hecho el Gobierno es precisamente dar\n    respuesta a una demanda de los pacientes que utilizan el sistema de\n    Muface, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora D\u00edez, el Consejo\n    General del Poder Judicial, que no es un \u00f3rgano jurisdiccional y que por\n    tanto no ejerce justicia, ni hace ejecutar lo juzgado, ni juzga, ni\n    interfiere por tanto en la labor de los jueces, se elige seg\u00fan dice la\n    Constituci\u00f3n, de la siguiente manera: ocho juristas los elige el\n    Parlamento, doce personas m\u00e1s son jueces que los pueden elegir los\n    jueces, el propio Parlamento o con un sistema mixto, como este que hemos\n    puesto en marcha, elegidos por el Parlamento pero avalados por sus\n    propios compa\u00f1eros, los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, debiera saber usted lo que es la independencia de la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 117 de la Constituci\u00f3n dice que la justicia emana\n    del pueblo y se administra en nombre del rey por jueces y magistrados del\n    Poder Judicial, independientes, inamovibles, responsables y sometidos\n    \u00fanicamente al imperio de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es la independencia de la justicia\n    y creo que a estas alturas de su vida ya debiera saber de qu\u00e9 va eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tras varios a\u00f1os de crisis, crecer econ\u00f3micamente y\n    crear empleo era el gran objetivo y hoy ya hay datos positivos en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, insuficientes pero datos positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "despido": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Prometieron no abaratar\n    el despido y su reforma laboral consagr\u00f3 el despido m\u00e1s barato de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prometieron no abaratar\n    el despido y su reforma laboral consagr\u00f3 el despido m\u00e1s barato de la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a es un\n    pa\u00eds con muchos problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos\n    cincuenta a\u00f1os este es el quinto pa\u00eds donde m\u00e1s ha aumentado la renta per\n    capita del mundo, solo superado por cuatro pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es un pa\u00eds que\n    tiene un sistema de protecci\u00f3n social como tienen muy pocos pa\u00edses en el\n    mundo (Rumores), un sistema de pensiones p\u00fablico, un sistema sanitario\n    p\u00fablico, un sistema educativo, tiene seguro de desempleo, tiene ayudas\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un pa\u00eds muy avanzado y deber\u00eda sentirse usted orgulloso del\n    pa\u00eds en el que vive. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que necesita este pa\u00eds es lo que se est\u00e1 haciendo, se\u00f1or Lara,\n    consolidaci\u00f3n fiscal, cuidar las cuentas p\u00fablicas, hacer reformas y, a\n    partir de ah\u00ed, como ya le he dicho antes, vendr\u00e1 -que ya est\u00e1 empezando a\n    llegar- el crecimiento econ\u00f3mico y vendr\u00e1 -que ya est\u00e1 empezando a\n    llegar- el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda sentirse orgulloso del pa\u00eds en el que vive. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy los espa\u00f1oles pueden ver el futuro con mucha m\u00e1s seguridad y\n    con mucha m\u00e1s esperanza que hace dos a\u00f1os, cuando llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos que superar una crisis\n    financiera, una crisis de deuda, evitar el rescate de nuestro pa\u00eds y, al\n    tiempo, ten\u00edamos que corregir los graves desequilibrios de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola para crecer y crear empleo, que era el objetivo capital de esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "justicia": [2], "trabajadores": [1], "pa\u00eds": [4, 5], "seguridad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El resultado\n    de su reforma laboral es menos derechos para los trabajadores en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado\n    de su reforma laboral es menos derechos para los trabajadores en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda seguir por las tasas de justicia o por el derecho de las mujeres a\n    decidir libremente sobre su propia maternidad, con el que ustedes van a\n    acabar en los pr\u00f3ximos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero fueron los\n    inmigrantes irregulares, despu\u00e9s los que no hab\u00edan cotizado a la\n    Seguridad Social, ayer quien va a buscar puestos de trabajo fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me quedan cuarenta segundos para hablar del problema territorial en\n    nuestro pa\u00eds, que se ha agravado despu\u00e9s de la decisi\u00f3n del presidente\n    Mas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que no es una tarea f\u00e1cil, pero creo que la tenemos que\n    emprender si queremos continuar por el camino que hace treinta y cinco\n    a\u00f1os todos los espa\u00f1oles, en circunstancias mucho m\u00e1s dif\u00edciles, fuimos\n    capaces de empezar a recorrer y que nos ha conducido al periodo m\u00e1s largo\n    de la historia de nuestro pa\u00eds de convivencia, de progreso y de libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nunca puse yo en tela de juicio que usted\n    estuviera en contra del derecho de autodeterminaci\u00f3n, que por otra parte\n    no existe en ninguna constituci\u00f3n de ning\u00fan pa\u00eds del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Generaron grav\u00edsimos\n    desequilibrios en la econom\u00eda espa\u00f1ola y todo eso nos oblig\u00f3 a nosotros,\n    porque es nuestra obligaci\u00f3n, a tomar decisiones duras a lo largo de\n    estos dos a\u00f1os, pero, como dije en mi intervenci\u00f3n anterior, esos\n    esfuerzos ten\u00edan sentido y ahora vemos que, por primera vez en much\u00edsimo\n    tiempo, ya hay crecimiento intertrimestral positivo en Espa\u00f1a en el\n    tercer trimestre y en el cuarto, y ahora vamos a ver c\u00f3mo a final de este\n    a\u00f1o el paro va a ser exactamente el mismo que el a\u00f1o pasado, y el a\u00f1o que\n    viene se va a crear empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO\n    EL GOBIERNO SEGUIR ADELANTE CON SU PRETENSI\u00d3N DE SUPRIMIR EL JUSTICIA DE\n    ARAG\u00d3N, LA C\u00c1MARA DE CUENTAS Y OTROS \u00d3RGANOS DE LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DE\n    ARAG\u00d3N, A PESAR DEL ENORME RECHAZO SUSCITADO EN LAS INSTITUCIONES Y EN LA\n    SOCIEDAD ARAGONESA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bftiene previsto el Gobierno\n    seguir adelante con su pretensi\u00f3n de suprimir el Justicia de Arag\u00f3n, la\n    C\u00e1mara de Cuentas de Arag\u00f3n y otros \u00f3rganos de esta comunidad aut\u00f3noma, a\n    pesar del enorme rechazo suscitado en las instituciones y en la sociedad\n    aragonesa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, el Justicia de Arag\u00f3n es ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, el Justicia de Arag\u00f3n es\n    una figura hist\u00f3rica, precedente medieval de los ombusdmen escandinavos\n    contempor\u00e1neos, est\u00e1 consolidada en el Arag\u00f3n del presente, es una\n    instituci\u00f3n muy querida por la ciudadan\u00eda aragonesa y presenta, como\n    usted deber\u00eda saber, un nivel de eficiencia muy alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el Tribunal\n    Superior de Justicia de Arag\u00f3n en una reciente\n    sentencia ha reforzado al Justicia como garante de derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasado ma\u00f1ana viernes se cumplen cuatrocientos veintid\u00f3s\n    a\u00f1os de la decapitaci\u00f3n del Justicia Juan de Lanuza por las tropas\n    castellanas de Felipe II. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inf\u00f3rmese primero y no decapite otra vez al Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, a los ciudadanos se los convence con\n    argumentos y al Parlamento se viene con datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 un Gobierno que ayer\n    reconoci\u00f3, como lo hizo el secretario de Estado de Seguridad, que no\n    tiene un problema de peligrosidad ni de incremento de delincuencia sigue\n    adelante con una ley de represi\u00f3n ciudadana que recorta derechos\n    fundamentales, mientras que a la vez compromete presupuesto p\u00fablico para\n    comprar material antidisturbios que no se utiliza en Espa\u00f1a desde hace\n    m\u00e1s de veinte a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es un recorte m\u00e1s, un recorte de la libertad de\n    informaci\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a la segunda, desde luego al se\u00f1or Rubalcaba le toca\n    trabajar toda la semana para explicar sus datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, queda\n    mucho para que lo sientan los ciudadanos y ya le digo que somos muy\n    sensibles a sus necesidades, por eso somos m\u00e1s valientes que otros y\n    hacemos reformas para que el pa\u00eds sea muy diferente al que ustedes\n    dejaron y mejor del que ustedes pintan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  El Gobierno no trabaja con hip\u00f3tesis, pero tenga usted la\n    seguridad de que la posici\u00f3n del Reino Unido ser\u00e1 determinante a la hora\n    de fijar la posici\u00f3n de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Dicho esto, tengo que a\u00f1adir que siendo un acto reglado, el\n    indulto se concede por razones de justicia, de equidad o de inter\u00e9s\n    p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno jam\u00e1s ha concedido un indulto por\n    un delito de tr\u00e1fico de influencias y, a priori -lo cual significa que\n    hasta que no tengamos los informes del ministerio fiscal y de la sala yo\n    no puedo contestar a su pregunta-, le puedo decir que parece dif\u00edcil\n    apreciar esas razones de equidad, de inter\u00e9s p\u00fablico o de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No es un acto que no est\u00e9 reglado; al ser reglado\n    requiere raz\u00f3n de justicia, raz\u00f3n de equidad y raz\u00f3n de inter\u00e9s p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A priori, el Ministerio de Justicia no aprecia estas razones en ning\u00fan\n    delito de tr\u00e1fico de influencias, incluido el del se\u00f1or Matas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... TIENE INTER\u00c9S EL\n    GOBIERNO EN QUE SE CUMPLA LA LEY DE MEMORIA HIST\u00d3RICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Comenzar\u00e9, se\u00f1or ministro, dese\u00e1ndole una r\u00e1pida recuperaci\u00f3n, pero ya que\n    ha venido me gustar\u00eda saber si su Gobierno tiene intenci\u00f3n de cumplir la\n    Ley de la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "v\u00edctimas": [4, 5], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, su Gobierno est\u00e1 llegando a\n    tal punto de deterioro \u00e9tico que nos vemos obligados a pedirle a un\n    ministro de Justicia que simplemente cumpla la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, ya le advierto de que si sigue adelante con esa ley va a\n    tener enfrente a muchos, que no vamos a consentir que se d\u00e9 un solo paso\n    atr\u00e1s en los derechos de las mujeres de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo no le hablo del pasado, yo le\n    hablo del presente, del dolor que a\u00fan hoy sufren muchas familias que no\n    han podido enterrar a sus familiares, de los s\u00edmbolos franquistas que a\u00fan\n    se permiten en nuestras calles y que avergonzar\u00edan a cualquier pa\u00eds\n    decente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumpla\n    con la ley y haga caso de las recomendaciones de la ONU, que por lo visto\n    debe estar tan llena de rojos peligrosos como la Agencia Tributaria, que\n    le ha pedido a nuestro pa\u00eds que cree una comisi\u00f3n de la verdad para saber\n    qu\u00e9 pas\u00f3 con las desapariciones forzadas durante la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que ustedes\n    gobiernan no han quitado un solo s\u00edmbolo franquista, han eliminado la\n    oficina de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas y han quitado todas las ayudas para\n    que simplemente muchas familias pudieran ponerle un nombre a una l\u00e1pida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe puede saber qu\u00e9 le pasa a su Gobierno para que no considere que esas\n    v\u00edctimas son tambi\u00e9n las suyas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "v\u00edctimas": [3], "datos": [1], "memoria": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Le podr\u00eda hablar de muchas cosas, le podr\u00eda hablar de\n    datos relacionados con las mejoras de las prestaciones a viudas, hijos y\n    otros familiares fallecidos como consecuencia de la guerra; le podr\u00eda\n    hablar de la base de datos de los 4.400 espa\u00f1oles muertos en los campos\n    de concentraci\u00f3n nazis o le podr\u00eda hablar, se\u00f1or Tudanca, de las\n    declaraciones, reparaciones y reconocimiento personal que yo, como\n    ministro de Justicia, he firmado en esta legislatura y que ascienden a\n    222, las 38 \u00faltimas el pasado martes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le podr\u00eda hablar de muchas cosas, le podr\u00eda hablar de\n    datos relacionados con las mejoras de las prestaciones a viudas, hijos y\n    otros familiares fallecidos como consecuencia de la guerra; le podr\u00eda\n    hablar de la base de datos de los 4.400 espa\u00f1oles muertos en los campos\n    de concentraci\u00f3n nazis o le podr\u00eda hablar, se\u00f1or Tudanca, de las\n    declaraciones, reparaciones y reconocimiento personal que yo, como\n    ministro de Justicia, he firmado en esta legislatura y que ascienden a\n    222, las 38 \u00faltimas el pasado martes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes pretenden\n    controlar el pasado perdieron el futuro, como perder\u00e1n el pasado quienes\n    pretendan controlar el presente al modo de los comisarios de la memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es reconocer a las v\u00edctimas y reparar los cr\u00edmenes, otra muy\n    distinta instrumentalizar el pasado para conquistar no se sabe qu\u00e9 clase\n    de hegemon\u00eda con el prop\u00f3sito de imponer un discurso hist\u00f3rico p\u00fablico e\n    institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 PRETENDE\n    EL MINISTRO DE JUSTICIA LEGALIZAR EL PROXENETISMO EN SU PROYECTO DE\n    REFORMA DEL C\u00d3DIGO PENAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000783\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe usted con 285.000 mujeres que en contra de su\n    voluntad ejercen la prostituci\u00f3n en Espa\u00f1a, cu\u00e1ntas condenas hubo por\n    proxenetismo el a\u00f1o pasado, seg\u00fan la memoria de la fiscal\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000783\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por lo que la memoria del fiscal\n    que usted ha citado dice, porque el tipo penal en estos momentos lo que\n    exige es que haya una situaci\u00f3n de explotaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000783\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Hay que ver qu\u00e9 poca memoria tiene usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Hay que ver qu\u00e9 poca memoria tiene usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 poca\n    memoria o, como dir\u00edan en mi tierra, \u00a1qu\u00e9 cara! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Abandonados por su pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le obligan\n    luego a rectificar parcialmente; anuncia que el pr\u00f3ximo las becas a\u00f1o se\n    quedar\u00e1n en la mitad porque la Comisi\u00f3n Europea las va reducir, y la\n    Comisi\u00f3n Europea, hastiada de usted, como todo el mundo en este pa\u00eds,\n    califica lo que ha dicho de rid\u00edculo y de basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Claro,\n    eso es lo que hizo el Gobierno anterior en los ejercicios de 2008, 2009,\n    2010 y 2011 sumiendo a este pa\u00eds en un d\u00e9ficit p\u00fablico del 11,4, del 9,7\n    y del 9,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, desde que en la Ley 16/1985, de patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol, se\n    introdujera la obligaci\u00f3n de aportar a la conservaci\u00f3n y enriquecimiento\n    de este patrimonio una cantidad de al menos un 1 % del presupuesto de las\n    obras p\u00fablicas financiadas por el Estado, se ha desarrollado una\n    importante colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Fomento y el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a trav\u00e9s de sucesivos acuerdos que han\n    permitido la realizaci\u00f3n de 623 actuaciones con una inversi\u00f3n de 370\n    millones de euros, lo que ha tenido una gran incidencia sobre la\n    recuperaci\u00f3n y mejora de nuestro patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado mes de\n    octubre se firm\u00f3 un nuevo acuerdo por el que se ampl\u00eda la aportaci\u00f3n del\n    Ministerio de Fomento a proyectos de restauraci\u00f3n y enriquecimiento del\n    patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol en medio punto porcentual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de esa\n    iniciativa, por tanto, el Ministerio de Fomento destinar\u00e1 un 1,5 % del\n    presupuesto dedicado a nueva obra p\u00fablica, a trabajos de conservaci\u00f3n y\n    restauraci\u00f3n, proyectos y actuaciones de I+D+i dedicados o aplicados al\n    patrimonio hist\u00f3rico, proyectos de fomento y difusi\u00f3n de la arquitectura\n    y el patrimonio espa\u00f1ol, as\u00ed como a la adquisici\u00f3n de bienes culturales,\n    exposiciones y publicaciones entre otras muchas actuaciones, mediante\n    convocatoria p\u00fablica que realizar\u00e1 el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Muchas gracias, se\u00f1or diputado, por su intervenci\u00f3n, en la que ha\n    realizado una pormenorizada descripci\u00f3n de las novedades que se han\n    introducido con la firma que tuvo lugar el pasado 15 de octubre del sexto\n    acuerdo entre el Ministerio de Fomento y el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, encaminado a la gesti\u00f3n de lo que hasta este momento\n    era el 1 % cultural y que a partir de ahora, en virtud de este acuerdo,\n    se ha convertido en el 1,5 % cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe su se\u00f1or\u00eda, hasta ahora\n    ten\u00eda una larga tradici\u00f3n el compromiso de dedicar un 1 % de la obra\n    p\u00fablica nueva bajo determinadas condiciones a esas funciones a las que\n    tambi\u00e9n se ha referido su se\u00f1or\u00eda de conservaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de\n    patrimonio hist\u00f3rico, de actuaciones en I+D+i aplicadas al patrimonio\n    hist\u00f3rico, de fomento y difusi\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico y de la\n    arquitectura y, por \u00faltimo, de adquisici\u00f3n de obras de arte y\n    publicaciones en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, tengo\n    que agradecer con toda sinceridad la extraordinaria contribuci\u00f3n que\n    supone que el Ministerio de Fomento haya aumentado ciertamente medio\n    punto en la aportaci\u00f3n a esta obra, pero medio punto que supone un\n    incremento del 50 % en t\u00e9rminos relativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ese informe, que ha sido encargado, insisto, por la empresa Carbon\u00edfera\n    del Ebro, por tanto realizado a instancia de parte, reconoce que no\n    pueden hacerse afirmaciones con total seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES POR LAS QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO AFRONTAR LA\n    SEGREGACI\u00d3N DE ADIF EN DOS ENTIDADES, ADIF Y ADIF ALTA VELOCIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, esta reestructuraci\u00f3n obedece a dos criterios, eficiencia y\n    racionalizaci\u00f3n; todo ello para que el Gestor de Infraestructuras\n    Ferroviarias siga siendo un referente en nuestro pa\u00eds y en el resto de\n    Europa y del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En su real decreto se habla de que se permita un mejor desenvolvimiento al\n    sector, de la necesidad de agilizar el proceso de liberalizaci\u00f3n del\n    sector ferroviario y del principio de sostenibilidad financiera de la\n    nueva entidad p\u00fablica ADIF Alta Velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso me\n    extra\u00f1a que se quieran cerrar la de Manresa, la de Portbou y\n    especialmente la de Ripoll, que sirve a la l\u00ednea m\u00e1s alta de Espa\u00f1a,\n    donde a menudo existen problemas de nevadas y de otro tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "contrato": [4], "red": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La red que gestiona\n    cuenta con 15.000 kil\u00f3metros, hay m\u00e1s de 3.000 de alta velocidad, 1.200\n    de ancho m\u00e9trico y 11.000 de red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos\n    ADIF est\u00e1 desarrollando proyectos y obras para la construcci\u00f3n de 2.000\n    kil\u00f3metros de l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ADIF Alta Velocidad se va a dedicar a la construcci\u00f3n y\n    administraci\u00f3n de infraestructuras ferroviarias de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    t\u00e9rminos contables, se\u00f1or Macias, ADIF Alta Velocidad cumple con los\n    criterios establecidos en el nuevo Sistema Europeo de Cuentas, SEC 2010,\n    que permiten su clasificaci\u00f3n como sociedad financiera, ya que sus costes\n    de explotaci\u00f3n son cubiertos en m\u00e1s del 50 % por los ingresos que genera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se excluyen como ingresos las aportaciones estatales del contrato de\n    gesti\u00f3n y mantenimiento de la red y los gastos\n    financieros netos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, el Administrador de\n    Infraestructuras Ferroviarias se encarga de administrar y gestionar una\n    red por la que circulan m\u00e1s de 2 millones de trenes al a\u00f1o y m\u00e1s de 400\n    millones de viajeros se desplazan por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La red que gestiona\n    cuenta con 15.000 kil\u00f3metros, hay m\u00e1s de 3.000 de alta velocidad, 1.200\n    de ancho m\u00e9trico y 11.000 de red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ADIF se encargar\u00e1 de la red\n    convencional y de la de ancho m\u00e9trico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se excluyen como ingresos las aportaciones estatales del contrato de\n    gesti\u00f3n y mantenimiento de la red y los gastos\n    financieros netos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000791\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [2], "alta velocidad": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quieren\n    ustedes hacer 27 kil\u00f3metros de alta velocidad por Granada pasando por\n    Loja por este t\u00fanel de 1876. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, tiene una conexi\u00f3n\n    ferroviaria de v\u00eda \u00fanica del siglo XIX, de 1890, con una sola v\u00eda sin\n    electrificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos ejemplos me valdr\u00e1n para exponer la\n    preocupaci\u00f3n que le traslado, se\u00f1ora ministra: el puerto de la bah\u00eda de\n    Algeciras y el paso del corredor ferroviario mediterr\u00e1neo por la ciudad\n    de la Loja, en la provincia de Granada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "memoria": [2, 3, 4], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se\u00f1or\u00eda, estamos impulsando\n    la l\u00ednea Antequera-Algeciras y lo estamos haciendo porque, como usted\n    sabe, el Gobierno socialista dedic\u00f3 cero euros a esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y al tramo entre\n    Almoraima y Algeciras estamos destinando 70 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Pezzi, usted no tiene memoria; pero no memoria remota, sino memoria\n    cercana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Pezzi, la memoria cercana le tiene que indicar a usted\n    varias cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    no\n    tenga usted memoria selectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como bien sabe, la interconexi\u00f3n ferroviaria con Francia\n    por alta velocidad es una reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica, especialmente de los\n    espa\u00f1oles que vivimos en Catalu\u00f1a, una reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica que se ha\n    hecho realidad este pasado domingo y que permitir\u00e1 conectar Barcelona con\n    ciudades como Perpi\u00f1\u00e1n, Marsella, Lyon o Par\u00eds sin necesidad de cambiar\n    de tren y poder llegar a la capital gala en poco m\u00e1s de seis horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, tampoco puedo olvidarme, se\u00f1ora ministra, de aquel que,\n    como el anterior Gobierno del Partido Socialista, se autoproclamaba el\n    Gobierno amigo de Catalu\u00f1a, pero al final son los Gobiernos del Partido\n    Popular los que traen el AVE a Barcelona (Rumores) o ponen en marcha\n    proyectos como esta interconexi\u00f3n ferroviaria o proyectos como el\n    corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "tramo": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta colaboraci\u00f3n ha dado\n    sus frutos y por primera vez en la historia de nuestros dos pa\u00edses es el\n    primer servicio internacional en alta velocidad que comunica Catalu\u00f1a,\n    Espa\u00f1a, con el resto de Europa, es un hito porque han desaparecido las\n    fronteras ferroviarias que exist\u00edan hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a tener, tenemos\n    ya de hecho, cinco trenes diarios de alta velocidad que permiten conectar\n    diecisiete grandes ciudades de Espa\u00f1a y de Francia: dos idas y vueltas\n    diarias entre Barcelona y Par\u00eds; un ida y vuelta diario\n    Madrid-Barcelona-Marsella; un ida y vuelta diario Barcelona-Lyon, y un\n    ida y vuelta diario Barcelona-Toulouse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay tiempos atractivos, a pesar de que, como usted\n    sabe, el Gobierno de Francia todav\u00eda tiene un tramo entre la frontera y\n    Par\u00eds que todav\u00eda no es de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Renfe es elegida por miles y miles de ciudadanos que no se hab\u00edan subido\n    nunca a la alta velocidad y hoy, gracias a la nueva pol\u00edtica, tenemos un\n    20 % m\u00e1s como media de ocupaci\u00f3n en la larga distancia de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay tiempos atractivos, a pesar de que, como usted\n    sabe, el Gobierno de Francia todav\u00eda tiene un tramo entre la frontera y\n    Par\u00eds que todav\u00eda no es de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 PIENSA EL GOBIERNO QUE LAS EMPRESAS DE SEGURIDAD PRIVADA DEBEN\n    AMPLIAR TAN CONSIDERABLEMENTE SU NEGOCIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la pasada semana este Congreso\n    aprob\u00f3 la ley de seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto por qu\u00e9 piensa el\n    Gobierno que la seguridad privada debe ampliar tanto su negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [6], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dos, el derecho que ten\u00edamos a la seguridad se\n    privatiza convirti\u00e9ndolo en una mercanc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno, que est\u00e1 siendo incapaz\n    de solucionar los problemas reales de Espa\u00f1a, pretende arreglar ahora un\n    problema inexistente, la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una seguridad p\u00fablica con m\u00e1s\n    efectivos que la privada es la raz\u00f3n principal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que quiera seguridad que se la pague, nos\n    advirtieron ya en \u00e9poca de Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha puesto a ello priv\u00e1ndonos\n    del derecho que tenemos a la seguridad por ser ciudadanos, a cambio de\n    una pretendida libertad de mercado que nos ofrece consumir la seguridad\n    que podamos pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquen porque, dicho en un lenguaje que el\n    Gobierno entender\u00e1 mejor, se empieza privatizando la seguridad y se acaba\n    privatizando la patria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    mayor\u00eda social de este pa\u00eds, el ciudadano de a pie, se alarma porque no\n    es lo mismo que te d\u00e9 el alto un guardia civil o un polic\u00eda en plena\n    calle que un vigilante privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Renovarse o morir, y estamos reformando y\n    actualizando leyes en materia de seguridad vial, de seguridad privada y\n    de seguridad ciudadana porque han pasado m\u00e1s de veinte a\u00f1os desde su\n    entrada en vigor -es el caso de la seguridad privada y de la seguridad\n    ciudadana- y en estos a\u00f1os ha habido profundas transformaciones en\n    nuestra sociedad que hacen necesaria su actualizaci\u00f3n para precisamente\n    garantizar que Espa\u00f1a siga siendo un pa\u00eds m\u00e1s seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la seguridad\n    privada -y usted lo sabe perfectamente, se\u00f1or Trev\u00edn, como no puede ser\n    de otra manera- est\u00e1 absolutamente subordinada bajo la direcci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica, de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad, que son los que monopolizan la responsabilidad de garantizar\n    la seguridad p\u00fablica de los espa\u00f1oles, y entre ellos la seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, este proyecto de ley,\n    por regla general, sigue siendo como la vigente Ley de 1992, donde se\n    establece que los vigilantes de seguridad prestar\u00e1n servicios de\n    vigilancia y protecci\u00f3n en el interior de los inmuebles o en general en\n    el interior de los lugares o de las propiedades protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en una cosa coincido con su se\u00f1or\u00eda, en que efectivamente Espa\u00f1a es\n    un pa\u00eds seguro y que es una de nuestras fortalezas, si bien eso no nos\n    debe llevar a ser conformistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Renovarse o morir, y estamos reformando y\n    actualizando leyes en materia de seguridad vial, de seguridad privada y\n    de seguridad ciudadana porque han pasado m\u00e1s de veinte a\u00f1os desde su\n    entrada en vigor -es el caso de la seguridad privada y de la seguridad\n    ciudadana- y en estos a\u00f1os ha habido profundas transformaciones en\n    nuestra sociedad que hacen necesaria su actualizaci\u00f3n para precisamente\n    garantizar que Espa\u00f1a siga siendo un pa\u00eds m\u00e1s seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 INTERESES\n    RESPONDEN LAS \u00daLTIMAS INICIATIVAS DEL GOBIERNO EN MATERIA DE SEGURIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfA qu\u00e9 intereses\n    responden las \u00faltimas iniciativas del Gobierno en materia de seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El proyecto de ley de reforma de la seguridad vial se\n    present\u00f3 al Consejo de Ministros y entr\u00f3 en esta C\u00e1mara hace meses al\n    igual que el proyecto de ley de seguridad privada, y en la semana pasada\n    \u00fanicamente he presentado el anteproyecto de ley de reforma de la Ley\n    org\u00e1nica sobre protecci\u00f3n de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente le digo que el Gobierno no plantea iniciativas basadas en\n    intereses, sino basadas en convicciones, en compromisos, en principios,\n    en valores y en prioridades, y en este caso en la defensa de la seguridad\n    de los ciudadanos, en la defensa de la convivencia pac\u00edfica, libre y\n    democr\u00e1tica y donde los derechos de unos se ejerzan libre y pac\u00edficamente\n    sin menoscabo de la libertad y de los derechos de los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Los hechos nos dicen otra cosa, se\u00f1or ministro,\n    pues, en su concepci\u00f3n de la seguridad, a partir de ahora los vigilantes\n    privados podr\u00e1n sustituir paulatinamente a la Guardia Civil y a las\n    polic\u00edas en calles y espacios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, es una ley\n    fuertemente endurecida gracias a las enmiendas de CiU, porque cuando de\n    represi\u00f3n o negocio se trata, no hay preguntas insalvables ni acuerdos\n    imposibles, no existe nada m\u00e1s que la ideolog\u00eda, y cuando hay intereses\n    sectoriales importantes, sea en el sector el\u00e9ctrico, en las cajas de\n    ahorro y, c\u00f3mo no, en las empresas de seguridad privada, el pacto\n    funciona sin complicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, adem\u00e1s, quienes realicen\n    concentraciones o manifestaciones no comunicadas, por ejemplo, en la\n    Plaza de Catalu\u00f1a, podr\u00e1n ser disueltos e identificados por efectivos de\n    los Mossos en la propia plaza para as\u00ed imponerles las sanciones previstas\n    en la futura ley de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelven ustedes al modelo de seguridad para\n    quien se la pague, lo hicieron entonces y lo vuelven a hacer ahora con el\n    apoyo de la derecha catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Con respecto a la facultad de los\n    vigilantes de seguridad de practicar identificaciones y cacheos a los\n    ciudadanos, nuevamente se trata de funciones que no se corresponden en\n    absoluto con lo que dice el proyecto de ley tal como sali\u00f3 de la Comisi\u00f3n\n    de Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que los vigilantes de seguridad van a poder\n    efectuar controles de documentaci\u00f3n para el acceso a inmuebles de cuya\n    seguridad est\u00e1n encargados, en los mismos t\u00e9rminos que dice la vigente\n    Ley de 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Niego rotundamente que en ning\u00fan momento se faculte al personal\n    de seguridad privada para realizar identificaciones de los ciudadanos,\n    funci\u00f3n que est\u00e1 exclusivamente reservada a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado en el \u00e1mbito de la Ley org\u00e1nica de 1986, de Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, y el precepto permite detener y poner\n    inmediatamente a disposici\u00f3n de los miembros de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad competentes a los delincuentes en relaci\u00f3n con el objeto de su\n    protecci\u00f3n o de su situaci\u00f3n, tal como dice la Ley de 1992 y como por\n    otra parte puede hacer cualquier ciudadano, tal y como recoge la Ley de\n    Enjuiciamiento Criminal desde 1882. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, es falso, absolutamente falso, que los\n    vigilantes puedan comprobar los datos personales de los ciudadanos m\u00e1s\n    all\u00e1 de lo que signifique estrictamente la comprobaci\u00f3n de la identidad\n    -nunca el interrogatorio, que est\u00e1 expresamente prohibido- de las\n    personas que han de acceder a inmuebles o\n    lugares en los que tienen encomendada la vigilancia, como pasa -y lo ve\n    usted cada d\u00eda- en los aeropuertos o en multitud de inmuebles en nuestra\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "memoria": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, le pido la palabra en base al\n    art\u00edculo 71.1, para aclarar unas acusaciones de las que he sido objeto\n    por parte de un diputado del Grupo Parlamentario Socialista a la hora de\n    realizar su pregunta relativa al tema de la memoria hist\u00f3rica en esta\n    C\u00e1mara al ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, le pido la palabra en base al\n    art\u00edculo 71.1, para aclarar unas acusaciones de las que he sido objeto\n    por parte de un diputado del Grupo Parlamentario Socialista a la hora de\n    realizar su pregunta relativa al tema de la memoria hist\u00f3rica en esta\n    C\u00e1mara al ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [1], "memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto al tema de la memoria hist\u00f3rica tengo que decirles lo siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, a pasar de mis aclaraciones posteriores, el\n    Partido Socialista ha seguido con estas acusaciones, no solo el Partido\n    Socialista sino alguna otra formaci\u00f3n pol\u00edtica, intentando atribuirme a\n    m\u00ed manifestaciones que cuestionaban el dolor de las v\u00edctimas del\n    franquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Durante la tramitaci\u00f3n de la Ley de Memoria ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Durante la tramitaci\u00f3n de la Ley de Memoria\n    Hist\u00f3rica el propio Gobierno socialista constat\u00f3 la inscripci\u00f3n de\n    numerosas asociaciones en el registro de asociaciones que pretend\u00edan en\n    un momento dado acogerse a esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [1], "memoria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, lamento el nerviosismo, pero l\u00e9ase\n    usted el art\u00edculo 11 de la Ley de Memoria Hist\u00f3rica, conozca usted que se\n    estableci\u00f3 un l\u00edmite el 1 de junio de 2004 para que\n    asociaciones que se hab\u00edan inscrito con posterioridad no recibieran\n    subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi respeto a las v\u00edctimas de la guerra\n    civil, de la dictadura y de todas las dictaduras... (Contin\u00faan las\n    protestas). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Mi respeto hacia todas las v\u00edctimas ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Mi respeto hacia todas las v\u00edctimas\n    de la violencia, del terrorismo, de la guerra y de la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... No me siento agredido, no me siento calumniado; usted a quien ha\n    faltado el respeto es a aquellos que perdieron a familiares que dieron su\n    vida por la democracia en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, vea otra vez sus propias declaraciones, esc\u00fachese a s\u00ed mismo, que\n    le gusta mucho, esc\u00fachese a s\u00ed mismo otra vez y seguramente reflexionar\u00e1\n    y podr\u00e1 venir usted en enero con el prop\u00f3sito de enmienda del a\u00f1o nuevo\n    de pedir perd\u00f3n a las v\u00edctimas del franquismo, se\u00f1or Hernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS INTENCIONES DEL\n    GOBIERNO EN TORNO A LA Y VASCA Y SU CONEXI\u00d3N CON EL RESTO DE LA RED DE\n    ALTA VELOCIDAD DEL ESTADO Y LOS PLAZOS DE EJECUCI\u00d3N DE LA MISMA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS INTENCIONES DEL\n    GOBIERNO EN TORNO A LA Y VASCA Y SU CONEXI\u00d3N CON EL RESTO DE LA RED DE\n    ALTA VELOCIDAD DEL ESTADO Y LOS PLAZOS DE EJECUCI\u00d3N DE LA MISMA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [21], "conexi\u00f3n": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "vasco": [15, 16, 17, 18, 19, 20], "tramo": [22, 23, 24, 25], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "red": [26]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo no voy a entrar en lo que se hab\u00eda planificado por\n    parte del Gobierno anterior; lo que s\u00ed s\u00e9 es que este Gobierno lleva dos\n    a\u00f1os y si cre\u00eda que hab\u00eda alg\u00fan desorden en la alta velocidad, ten\u00eda que\n    haberlo ordenado, haberlo priorizado y haber jerarquizado las obras y\n    desde luego administrar convenientemente y en consecuencia los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mapa de la alta velocidad espa\u00f1ola es un aut\u00e9ntico galimat\u00edas, como\n    usted bien conoce, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede haber m\u00e1s o menos; efectivamente, quiz\u00e1 no haya el\n    suficiente, seguro, pero desde luego la distribuci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo\n    desde su Gobierno produce el efecto de que no llegue para nadie y para\n    nada, y que no se complete con una l\u00f3gica determinada que vaya empalmando\n    unos tramos con otros la trama ferroviaria de alta velocidad del Estado,\n    es un aut\u00e9ntico galimat\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a hacer una pregunta muy concreta -parece que ahora se est\u00e1\n    desmintiendo- en relaci\u00f3n con la conexi\u00f3n entre Burgos y Vitoria: \u00bfno se\n    les ocurrir\u00e1 hacer un hilo, un tercer hilo?, porque eso desde luego no\n    supone que vaya a haber un tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    esto, se\u00f1ora ministra, me imagino que a los n\u00fameros del Gobierno les\n    vendr\u00e1 bien, pero lo que es a la alta velocidad y a la conexi\u00f3n europea\n    le viene fatal, es un aut\u00e9ntico desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes licitan,\n    comienzan ya y afrontan el nudo de Bergara, probablemente podamos llegar\n    -deber\u00edamos llegar- a 2018 como fecha en la que pudi\u00e9ramos poner en\n    marcha el tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galicia, que no tiene\n    conexi\u00f3n, est\u00e1 recibiendo 550 millones de euros m\u00e1s que la Comunidad\n    Aut\u00f3noma vasca, 200 millones de euros si sumamos lo que est\u00e1 adelantando\n    el Gobierno vasco cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablaba hace poco el secretario de Estado del\n    tramo Alicante-Murcia, cuando los ejes prioritarios de conexi\u00f3n con\n    Europa no se est\u00e1n acabando y todav\u00eda hay dudas incluso sobre c\u00f3mo se van\n    a construir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 los compromisos que\n    habr\u00eda; lo que s\u00ed s\u00e9 es que hay un compromiso con Europa y hay una\n    l\u00f3gica, y la l\u00f3gica es acabar de construir primero los ejes principales\n    de conexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a hacer una pregunta muy concreta -parece que ahora se est\u00e1\n    desmintiendo- en relaci\u00f3n con la conexi\u00f3n entre Burgos y Vitoria: \u00bfno se\n    les ocurrir\u00e1 hacer un hilo, un tercer hilo?, porque eso desde luego no\n    supone que vaya a haber un tren de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos dispuestos porque en\n    realidad estaremos haciendo una segunda divisi\u00f3n en la conexi\u00f3n atl\u00e1ntica\n    con respecto a la conexi\u00f3n mediterr\u00e1nea, y eso no tiene ning\u00fan sentido,\n    sobre todo porque la conexi\u00f3n atl\u00e1ntica tiene tambi\u00e9n una vocaci\u00f3n\n    absolutamente clara de no servir solo para el tr\u00e1fico de personas, sino\n    para\n    que se muevan las mercanc\u00edas, y ah\u00ed econ\u00f3micamente tiene un juego\n    fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    esto, se\u00f1ora ministra, me imagino que a los n\u00fameros del Gobierno les\n    vendr\u00e1 bien, pero lo que es a la alta velocidad y a la conexi\u00f3n europea\n    le viene fatal, es un aut\u00e9ntico desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero a los tramos del nudo de Bergara, como sabe usted, la\n    conexi\u00f3n donde se juntan los tres brazos de la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni se les\n    ocurra, por supuesto, hacer la conexi\u00f3n Bilbao-Vitoria y la que lleva un\n    retraso tremendo y es necesario impulsar, que es la de Burgos, sin\n    conectar con el tramo guipuzcoano, y para eso es necesario el nudo de\n    Bergara, porque eso s\u00ed que no tendr\u00eda ning\u00fan sentido; realizar todas esas\n    obras para que la estructura, por la paralizaci\u00f3n de las obras, vaya a\n    sufrir unos da\u00f1os, sin que inmediatamente se entre, no se acaben esas\n    obras, no se pueda conectar y se pueda entrar con la infraestructura, no\n    tiene ning\u00fan sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bueno, a estas fechas no podemos\n    renunciar una vez m\u00e1s, porque ha habido promesas de todo tipo, de hecho\n    deber\u00eda haber estado finalizado ya en el a\u00f1o 2012 y no, todav\u00eda seguimos\n    ejecutando y licitando tramos que no van de ninguna parte a ninguna parte\n    en el sur de la Pen\u00ednsula que, por cierto, tiene una conexi\u00f3n excelente,\n    la primera que se hizo de un AVE en el Estado espa\u00f1ol, entre Madrid y\n    Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galicia, que no tiene\n    conexi\u00f3n, est\u00e1 recibiendo 550 millones de euros m\u00e1s que la Comunidad\n    Aut\u00f3noma vasca, 200 millones de euros si sumamos lo que est\u00e1 adelantando\n    el Gobierno vasco cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo guipuzcoano que est\u00e1\n    ejecutando el Gobierno vasco hay presupuestados 350 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo le dir\u00e9: pues mire, no, por ahora no,\n    por ahora lo tenemos apuntado, preg\u00fantele al se\u00f1or ministro de Hacienda\n    porque igual se lleva una sorpresa y descubre usted que no est\u00e1n pagando\n    y que el Gobierno vasco est\u00e1 adelantando y adelantando y adelantando\n    dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, es el Gobierno\n    vasco el que est\u00e1 haciendo en estos momentos el esfuerzo, y el esfuerzo\n    financiero, de dedicar esos millones a eso y no a otra cosa porque est\u00e1\n    convencido de que es una prioridad; 350 millones, ustedes 190. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    puede ser, se\u00f1ora ministra, que en un a\u00f1o que lleva el Gobierno vasco se\n    acabe de reunir hace nada, la semana pasada, la comisi\u00f3n de seguimiento,\n    hemos tardado demasiado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos accesos, tal y como se quieren plantear, habr\u00e1 que\n    estudiarlos muy bien si no se hace la alternativa que desde luego estaba\n    proyectada y que es la buena, por la que el Gobierno vasco y desde luego\n    el Grupo Vasco en el Congreso y el Partido Nacionalista Vasco seguimos\n    apostando; son los accesos tal y como estaban proyectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que la ministra tiene prisa porque tiene que realizar un\n    viaje, as\u00ed que vamos a ello, pero contundentemente, porque si subo a esta\n    tribuna es precisamente para que sepa el Gobierno -no solo el Ministerio\n    de Fomento- que este es un tema capital que necesita urgentemente una\n    soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablaba hace poco el secretario de Estado del\n    tramo Alicante-Murcia, cuando los ejes prioritarios de conexi\u00f3n con\n    Europa no se est\u00e1n acabando y todav\u00eda hay dudas incluso sobre c\u00f3mo se van\n    a construir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Almer\u00eda-Murcia, es otro tramo que va de ninguna parte a\n    ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo guipuzcoano que est\u00e1\n    ejecutando el Gobierno vasco hay presupuestados 350 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni se les\n    ocurra, por supuesto, hacer la conexi\u00f3n Bilbao-Vitoria y la que lleva un\n    retraso tremendo y es necesario impulsar, que es la de Burgos, sin\n    conectar con el tramo guipuzcoano, y para eso es necesario el nudo de\n    Bergara, porque eso s\u00ed que no tendr\u00eda ning\u00fan sentido; realizar todas esas\n    obras para que la estructura, por la paralizaci\u00f3n de las obras, vaya a\n    sufrir unos da\u00f1os, sin que inmediatamente se entre, no se acaben esas\n    obras, no se pueda conectar y se pueda entrar con la infraestructura, no\n    tiene ning\u00fan sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero extenderme en detalles, pero desde luego\n    este mapa de la diversidad inversora (Muestra un mapa) a lo que nos\n    conduce es a no acabar las cosas y a un aut\u00e9ntico sinsentido de la Red\n    ferroviaria de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "conexi\u00f3n": [6, 7], "l\u00ednea": [3, 4, 5], "vasco": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "contratos": [28], "pa\u00eds": [18, 19, 20, 21], "corredor": [24, 25, 26, 27], "fomento": [22, 23], "datos": [15, 16, 17], "red": [29, 30]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este corredor forma parte del ramal atl\u00e1ntico del eje\n    ferroviario de alta velocidad suroeste de Europa, del PP3, y el corredor\n    n\u00famero 4 de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hay dos tipos de mapas: el mapa europeo y el mapa del\n    Pitvi, donde est\u00e1n reflejadas todas las l\u00edneas de alta velocidad y todas\n    las l\u00edneas de red convencional que tienen que servir tambi\u00e9n para\n    mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, todo el proyecto\n    de Burgos-Vitoria es de alta velocidad, se\u00f1or\u00eda, es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    puede usted referirse a Extremadura, donde estamos intentando tener una\n    v\u00eda del siglo XXI, electrificada, que en algunos tramos est\u00e1 sin\n    electrificar porque la l\u00ednea que tienen es de 1929? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto a la conexi\u00f3n con la frontera francesa, como usted sabe, la l\u00ednea\n    Vitoria-Gdansk, que da continuidad al proyecto prioritario, al PP3,\n    aunque ya se hab\u00eda aprobado en el a\u00f1o 2000 el trazado, se retom\u00f3 el tema,\n    luego se cambi\u00f3 y al final se decidi\u00f3 que iba a entrar por dos sitios,\n    por donde ha entrado toda la vida y por la otra nueva l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En energ\u00eda, el proyecto constructivo de la\n    l\u00ednea \u00e1rea de contacto, o sea, de la catenaria, y el proyecto de\n    telemando est\u00e1n en redacci\u00f3n en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto a la conexi\u00f3n con la frontera francesa, como usted sabe, la l\u00ednea\n    Vitoria-Gdansk, que da continuidad al proyecto prioritario, al PP3,\n    aunque ya se hab\u00eda aprobado en el a\u00f1o 2000 el trazado, se retom\u00f3 el tema,\n    luego se cambi\u00f3 y al final se decidi\u00f3 que iba a entrar por dos sitios,\n    por donde ha entrado toda la vida y por la otra nueva l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido una reuni\u00f3n de la comisi\u00f3n de\n    seguimiento y coordinaci\u00f3n el pasado 12 de diciembre y se han tratado\n    todos los temas como la conexi\u00f3n entre Astigarraga a San Sebasti\u00e1n,\n    posteriormente a la frontera francesa, que se ejecutar\u00e1 en ancho mixto,\n    como saben; la situaci\u00f3n del estudio informativo de\n    Astigarraga-Oiartzun-Lezo; hemos hablado de la construcci\u00f3n de la\n    estaci\u00f3n de Ezkio-Itsaso; de la extensi\u00f3n de la encomienda al Gobierno\n    vasco de algunos tramos como el estudio de la propuesta recibida por\n    ustedes; estamos trabajando en el acceso a las ciudades, y lo estamos\n    haciendo en las reuniones que se est\u00e1n convocando; hay convocadas en el\n    mes de enero, como sabe, para que avancemos, y creo que lo podemos hacer\n    de forma significativa tambi\u00e9n, con la entrada en San Sebasti\u00e1n, y lo\n    vamos a conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tiene, se\u00f1or\u00eda, porque precisamente es un elemento clave\n    para la vertebraci\u00f3n territorial, no solo del Pa\u00eds Vasco sino de todo\n    nuestro pa\u00eds, de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gran avance del convenio era\n    que parte de la plataforma, no de la superestructura, de la plataforma de\n    la obra civil que se hace, es decir, poner la estructura para luego poner\n    la v\u00eda, la traviesa, la catenaria, etc\u00e9tera, la iba a hacer por\n    encomienda el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2012, el Estado ha\n    dedicado m\u00e1s de 740 millones -741,5 millones de euros- a infraestructuras\n    del transporte vasco, de los que casi 655 fueron para la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2013 Fomento cuenta con 315 millones, de\n    los que 238 son para ferrocarril en los presupuestos para el Pa\u00eds Vasco y\n    190 para la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, est\u00e1 previsto que el Gobierno vasco ejecute\n    350,7 millones en el ramal guipuzcoano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en\n    estos dos a\u00f1os, a pesar de la crisis, se ha destinado a infraestructuras\n    en el Pa\u00eds Vasco una cantidad importante, la que se ha podido, pero le\n    recuerdo que se han destinado 1.196 millones para la Y vasca y en el a\u00f1o\n    2014 la previsi\u00f3n para la misma son m\u00e1s de 500 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido una reuni\u00f3n de la comisi\u00f3n de\n    seguimiento y coordinaci\u00f3n el pasado 12 de diciembre y se han tratado\n    todos los temas como la conexi\u00f3n entre Astigarraga a San Sebasti\u00e1n,\n    posteriormente a la frontera francesa, que se ejecutar\u00e1 en ancho mixto,\n    como saben; la situaci\u00f3n del estudio informativo de\n    Astigarraga-Oiartzun-Lezo; hemos hablado de la construcci\u00f3n de la\n    estaci\u00f3n de Ezkio-Itsaso; de la extensi\u00f3n de la encomienda al Gobierno\n    vasco de algunos tramos como el estudio de la propuesta recibida por\n    ustedes; estamos trabajando en el acceso a las ciudades, y lo estamos\n    haciendo en las reuniones que se est\u00e1n convocando; hay convocadas en el\n    mes de enero, como sabe, para que avancemos, y creo que lo podemos hacer\n    de forma significativa tambi\u00e9n, con la entrada en San Sebasti\u00e1n, y lo\n    vamos a conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a dar datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar ahora las cifras,\n    porque como ustedes hablan y cuentan tantas cosas, al final los datos\n    econ\u00f3micos de lo que se ha invertido es lo m\u00e1s importante que hay que\n    contar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tengo los\n    datos de los pagos que ustedes nos est\u00e1n notificando que est\u00e1n haciendo\n    en la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tiene, se\u00f1or\u00eda, porque precisamente es un elemento clave\n    para la vertebraci\u00f3n territorial, no solo del Pa\u00eds Vasco sino de todo\n    nuestro pa\u00eds, de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, en el mapa de nuestro pa\u00eds la definici\u00f3n est\u00e1\n    clara, es precisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2013 Fomento cuenta con 315 millones, de\n    los que 238 son para ferrocarril en los presupuestos para el Pa\u00eds Vasco y\n    190 para la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en\n    estos dos a\u00f1os, a pesar de la crisis, se ha destinado a infraestructuras\n    en el Pa\u00eds Vasco una cantidad importante, la que se ha podido, pero le\n    recuerdo que se han destinado 1.196 millones para la Y vasca y en el a\u00f1o\n    2014 la previsi\u00f3n para la misma son m\u00e1s de 500 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio de Fomento ejecut\u00f3 394 millones -393,8 millones- y en la Y\n    vasca ejecutamos 307,25 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2013 Fomento cuenta con 315 millones, de\n    los que 238 son para ferrocarril en los presupuestos para el Pa\u00eds Vasco y\n    190 para la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, el corredor\n    mediterr\u00e1neo no se ha terminado, el corredor mediterr\u00e1neo tiene todav\u00eda\n    mucho recorrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este corredor forma parte del ramal atl\u00e1ntico del eje\n    ferroviario de alta velocidad suroeste de Europa, del PP3, y el corredor\n    n\u00famero 4 de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que\n    usted cree que Alicante-Murcia no es parte del corredor mediterr\u00e1neo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    parte del corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo\n    eso, en marzo de 2004 se licitaron dos contratos: el\n    Arraz\u00faa-Ubarrundia-Legutiano y Legutiano-Eskoriatza, y el\n    Amorebieta-Etxano-Lemoa y Lemoa-Galdakao y Galdkao-Basauri, y fue un\n    Gobierno socialista el que en julio de 2004 anul\u00f3 los concursos de esas\n    dos licitaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hay dos tipos de mapas: el mapa europeo y el mapa del\n    Pitvi, donde est\u00e1n reflejadas todas las l\u00edneas de alta velocidad y todas\n    las l\u00edneas de red convencional que tienen que servir tambi\u00e9n para\n    mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el a\u00f1o 2000 un Gobierno del Partido Popular fue quien inici\u00f3 la Y vasca\n    con el estudio informativo del proyecto de la nueva red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2, 3, 4], "alta velocidad": [0, 1], "pa\u00eds": [5], "tramo": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el caso de los accesos a Bilbao, el\n    pasado 12 de diciembre, la comisi\u00f3n interinstitucional acord\u00f3 retomar los\n    estudios de trazado y llevar la alta velocidad a Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo m\u00e1s, en la primera\n    fase, los trenes de alta velocidad se incorporar\u00e1n en Astigarraga a la\n    l\u00ednea... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que vamos a\n    trabajar como lo estamos haciendo y vamos a avanzar en esta l\u00ednea que es\n    una de las m\u00e1s importantes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora se van a hacer\n    estaciones funcionales, todas ellas justas para recibir a los viajeros\n    que tenga cada l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo m\u00e1s, en la primera\n    fase, los trenes de alta velocidad se incorporar\u00e1n en Astigarraga a la\n    l\u00ednea... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que vamos a\n    trabajar como lo estamos haciendo y vamos a avanzar en esta l\u00ednea que es\n    una de las m\u00e1s importantes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero decirles en relaci\u00f3n con la superestructura de\n    todo este tramo y la implantaci\u00f3n del tercer carril para acceder a la\n    estaci\u00f3n actual, a la estaci\u00f3n de Atocha, que ya se ha finalizado la\n    redacci\u00f3n del proyecto funcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1], "vasco": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se incorporar\u00e1n en Astigarraga a la l\u00ednea convencional sin cambiar de\n    ancho y efectuar\u00e1n parada en la ciudad de San Sebasti\u00e1n, como tiene que\n    ser. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que si usted recorre, como hago yo, las l\u00edneas\n    ferroviarias de toda Espa\u00f1a ver\u00e1 que tengo una tarea muy dif\u00edcil y muy\n    dura, porque cuando fui por primera vez a Cantabria y vi la l\u00ednea a\n    Santander... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi firme compromiso en la responsabilidad que tengo con la Y vasca\n    es seguir avanzando en esta infraestructura que es clave para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social del Pa\u00eds Vasco y del resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi firme compromiso en la responsabilidad que tengo con la Y vasca\n    es seguir avanzando en esta infraestructura que es clave para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y social del Pa\u00eds Vasco y del resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Me encontr\u00e9 con que la\n    l\u00ednea era de antes del a\u00f1o 1930. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted estuviera en mi lugar tambi\u00e9n\n    tendr\u00eda que poner recursos para esa l\u00ednea que llega a Cantabria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "conexi\u00f3n": [5, 6], "l\u00ednea": [2, 3, 4], "vasco": [7, 8], "tramo": [11, 12], "corredor": [9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Son las\n    l\u00edneas de alta velocidad, proyectos en ejecuci\u00f3n y ya en funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 que ser as\u00ed porque es su responsabilidad la\n    l\u00ednea de alta velocidad; si no, se tendr\u00eda que transferir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que esa l\u00ednea guipuzcoana es\n    la l\u00ednea Azpiazu, por decirlo de alguna manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 que ser as\u00ed porque es su responsabilidad la\n    l\u00ednea de alta velocidad; si no, se tendr\u00eda que transferir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, no me parece que alargar una l\u00ednea en el sur de la\n    Pen\u00ednsula, que est\u00e1 relativamente bien servido, tenga que ser prioritario\n    y est\u00e9 m\u00e1s avanzado que un corredor europeo que lleva muchos a\u00f1os de\n    retraso y que es absolutamente fundamental, incluso para conectar otros\n    tramos que ustedes est\u00e1n haciendo en el noroeste del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recortar el dinero e ir haciendo cachitos en el corredor atl\u00e1ntico, la Y\n    vasca y la conexi\u00f3n entre Burgos y Vitoria no me parece que sea normal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es fundamental y si\n    no, la obra de la Y vasca y la conexi\u00f3n con el eje europeo se quedan\n    cojas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue\n    al final el Gobierno del Estado tendr\u00e1 que asumir el coste de todo y lo\n    que est\u00e1 poniendo el Gobierno vasco en realidad lo est\u00e1 poniendo el\n    Gobierno del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preg\u00fantele a su compa\u00f1ero, el ministro de Hacienda, porque igual se lleva\n    una sorpresa y resulta que por el momento hay unas cantidades muy\n    importantes que sigue adelantando el Gobierno vasco y que no se est\u00e1n\n    pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, no me parece que alargar una l\u00ednea en el sur de la\n    Pen\u00ednsula, que est\u00e1 relativamente bien servido, tenga que ser prioritario\n    y est\u00e9 m\u00e1s avanzado que un corredor europeo que lleva muchos a\u00f1os de\n    retraso y que es absolutamente fundamental, incluso para conectar otros\n    tramos que ustedes est\u00e1n haciendo en el noroeste del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recortar el dinero e ir haciendo cachitos en el corredor atl\u00e1ntico, la Y\n    vasca y la conexi\u00f3n entre Burgos y Vitoria no me parece que sea normal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que haya\n    aclarado el asunto del tramo entre Burgos y Vitoria, y que diga que no va\n    a haber un tercer hilo, pero informe de eso peri\u00f3dicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No informa ni\n    en Comisi\u00f3n; tenemos una bater\u00eda de preguntas que le hemos presentado\n    hace m\u00e1s de un mes sobre todo este asunto -entre ellas, tambi\u00e9n sobre ese\n    tramo- y todav\u00eda no hemos recibido ninguna respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5], "conexi\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted, a quien tanto le gusta hablar de otros lugares de\n    Espa\u00f1a que para usted no tienen ning\u00fan inter\u00e9s, ha hablado de Galicia; en\n    las redes transeuropeas est\u00e1 la conexi\u00f3n por carretera, no pod\u00eda ser de\n    otra manera, y ferroviaria a Galicia, porque Galicia existe, se\u00f1or\u00eda,\n    claro que existe, como existen otros lugares de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, est\u00e1 usted, y especialmente el Gobierno vasco, en fase de\n    alegaciones, por lo tanto me gustar\u00eda ver las alegaciones que presentan\n    al Pitvi, porque est\u00e1n ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos defendido en Bruselas, como nadie, la Y\n    vasca, y la hemos defendido, f\u00edjese, pactando con el Gobierno vasco la\n    petici\u00f3n de ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cuadro de pagos descontados\n    del cupo vasco es el siguiente: en el 2008, 6 millones de euros; en el\n    2009, 6 millones; en el 2010, 66; en el 2011, 328; en el 2012, 326; en el\n    primer y en el segundo cuatrimestre de este a\u00f1o, 220 y la previsi\u00f3n\n    estimada es de 350. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, no, como volvemos otra vez, todos los\n    espa\u00f1oles saben en que consiste esto: en que ustedes han contratado, han\n    licitado, han adjudicado y est\u00e1n firmando las certificaciones que\n    finalmente va a pagar el Estado, esto es, todos los espa\u00f1oles, tambi\u00e9n,\n    c\u00f3mo no, todos los ciudadanos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, no, como volvemos otra vez, todos los\n    espa\u00f1oles saben en que consiste esto: en que ustedes han contratado, han\n    licitado, han adjudicado y est\u00e1n firmando las certificaciones que\n    finalmente va a pagar el Estado, esto es, todos los espa\u00f1oles, tambi\u00e9n,\n    c\u00f3mo no, todos los ciudadanos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2, 3], "alta velocidad": [0, 1], "vasco": [4, 5, 6], "corredor": [10], "pa\u00eds": [7, 8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por cierto, como se\n    ha dicho antes en esta C\u00e1mara que qu\u00e9 planificaci\u00f3n es esa, le dir\u00e9 que\n    en dos a\u00f1os de una profund\u00edsima crisis hemos logrado, por ejemplo, algo\n    tan importante como que la alta velocidad llegue a la frontera francesa\n    por primera vez en la historia (Aplausos), y hab\u00eda obras sin licitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    Alicante tambi\u00e9n existe; hemos hecho que la alta velocidad llegue a\n    Alicante, se\u00f1or\u00edas (Aplausos), -no solo eso, sino que seguimos con todas\n    las infraestructuras en marcha-, como a Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, hay ciudades como es el caso de Salamanca, que va a tener una\n    l\u00ednea electrificada, que no ha tenido nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que las\n    mercanc\u00edas puedan salir por el corredor del que usted ha hablado, el\n    corredor Atl\u00e1ntico, y puedan llegar al Pa\u00eds Vasco a trav\u00e9s de una l\u00ednea\n    electrificada que hasta ahora no hab\u00eda tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que las\n    mercanc\u00edas puedan salir por el corredor del que usted ha hablado, el\n    corredor Atl\u00e1ntico, y puedan llegar al Pa\u00eds Vasco a trav\u00e9s de una l\u00ednea\n    electrificada que hasta ahora no hab\u00eda tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted quiera -y sabe que lo estamos\n    haciendo-, nos sentamos tanto con el Gobierno vasco como con ustedes,\n    porque han dado muestra siempre de una gran responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero que se culminen las obras y que haya\n    AVE al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese mapa del que usted habla, uno de los que tiene este\n    pa\u00eds, es que no podemos permitir que en pleno siglo XXI haya muchas v\u00edas\n    en nuestro pa\u00eds que no tienen catenaria, que no est\u00e1n electrificadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que las\n    mercanc\u00edas puedan salir por el corredor del que usted ha hablado, el\n    corredor Atl\u00e1ntico, y puedan llegar al Pa\u00eds Vasco a trav\u00e9s de una l\u00ednea\n    electrificada que hasta ahora no hab\u00eda tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero que se culminen las obras y que haya\n    AVE al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que las\n    mercanc\u00edas puedan salir por el corredor del que usted ha hablado, el\n    corredor Atl\u00e1ntico, y puedan llegar al Pa\u00eds Vasco a trav\u00e9s de una l\u00ednea\n    electrificada que hasta ahora no hab\u00eda tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [6, 7], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "vasco": [9, 10], "seguridad": [8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hace tan solo una semana afirm\u00f3\n    textualmente usted aqu\u00ed, en este mismo hemiciclo y bas\u00e1ndose en un\n    informe de la Guardia Civil sobre el modelo de la ense\u00f1anza en euskera,\n    que era constatable e indudable el hecho de que ETA y su entorno tratan\n    de penetrar en el \u00e1mbito educativo para sembrar odio y legitimar\n    cr\u00edmenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace dos a\u00f1os ya que ETA dej\u00f3 la actividad armada y esto ha sido\n    constatado por verificadores internacionales de reconocido prestigio en\n    este tipo de conflictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or ministro -yo se lo repito-, estaban\n    ustedes realmente mucho m\u00e1s c\u00f3modos en la situaci\u00f3n anterior que en esta;\n    esta situaci\u00f3n les ponen nerviosos y necesitan ustedes por eso buscar\n    fantasmas de todo tipo y se inventan fantasmas en relaci\u00f3n con ETA e\n    inventan infiltraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes necesitan el fantasma de ETA para todo esto, para\n    encubrir su pol\u00edtica reaccionaria no solo en el tema de libertades, no\n    solo en el tema vasco, sino en el terreno social, en el terreno\n    educativo, en el terreno de las libertades en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A instancias de su correveidile navarro, UPN, y mezclando evidentemente\n    churras con merinas, ahora nos anuncian que van a adoptar medidas para\n    que los exmiembros de ETA y pederastas no puedan ser profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mezclan\n    aqu\u00ed de una forma muy intencionada a los miembros de ETA con los\n    pederastas sabiendo de la supermal\u00edsima imagen que tienen estos segundos,\n    pero ustedes no dicen nada, qu\u00e9 casualidad, por ejemplo, de qu\u00e9 va a\n    pasar con quienes son defraudadores de Hacienda condenados por ello o\n    quienes son narcotraficantes o quienes son presidentes de comunidades que\n    puedan ser condenados o han sido condenados por corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si usted, se\u00f1or ministro, tuviera una pizca de sentido\n    democr\u00e1tico y de justicia, lo que debiera haber hecho ya es abrir un\n    expediente disciplinario a quienes han realizado este informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 clase de justicia es esta que\n    da a unos indultos y amnist\u00edas y a otros da dobles penas despu\u00e9s de haber\n    cumplido la principal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de infiltraciones -tambi\u00e9n ha\n    salido en la prensa-, \u00bfcu\u00e1l es el nivel de infiltraci\u00f3n fascista,\n    franquista y nazi que existe hoy en d\u00eda en las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo necesitan para seguir manteniendo una\n    pol\u00edtica represiva fundamentalmente en relaci\u00f3n con el tema vasco, una\n    pol\u00edtica que sigue realizando juicios como el que est\u00e1 teniendo lugar\n    ahora en la Audiencia Nacional contra 80 personas, en las que 30 j\u00f3venes\n    han denunciado torturas, cuando siguen practicando ilegalizaciones y\n    detenciones como en el caso de Herrira o cerrando medios como en el caso\n    de Ateak Ireki. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes necesitan el fantasma de ETA para todo esto, para\n    encubrir su pol\u00edtica reaccionaria no solo en el tema de libertades, no\n    solo en el tema vasco, sino en el terreno social, en el terreno\n    educativo, en el terreno de las libertades en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [20], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "vasco": [21, 22, 23], "pa\u00eds": [24, 25]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esta noche, se\u00f1or\u00eda, en previsi\u00f3n de esta interpelaci\u00f3n, he estado leyendo\n    hasta altas horas de la madrugada el primer volumen de la obra Relatos de\n    plomo, que hace referencia a la presencia del terrorismo de ETA en\n    Navarra desde 1960 a 1986 y que ha editado el Gobierno foral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda est\u00e1 a tiempo\n    en su segunda intervenci\u00f3n de pedirle a ETA o exigirle a ETA, como desee,\n    se\u00f1or\u00eda, que entregue las armas y que se disuelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 legitimidad,\n    con qu\u00e9 credibilidad, con qu\u00e9 autoridad habla usted\n    de las cosas de las que ha hablado aqu\u00ed, insisto, cuando usted todav\u00eda no\n    ha condenado jam\u00e1s ni uno solo de los cr\u00edmenes terribles que ETA ha\n    ejecutado durante d\u00e9cadas en el Pa\u00eds Vasco, en Navarra y en el conjunto\n    de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo vuelvo a\n    reiterar, no para usted, sino para los que a trav\u00e9s de los medios de\n    comunicaci\u00f3n est\u00e1n siguiendo o sigan despu\u00e9s esta intervenci\u00f3n: ni la\n    Polic\u00eda ni la Guardia Civil investigan, persiguen ni criminalizan a nadie\n    por el mero hecho de formar parte de un determinado colectivo\n    profesional, por cierto, cosa que s\u00ed ha hecho por supuesto durante\n    d\u00e9cadas ETA y siguen haciendo formaciones pol\u00edticas a las que usted o\n    pertenece o est\u00e1 muy pr\u00f3ximo y que en todo caso pertenecen al \u00e1mbito de\n    la izquierda abertzale, como es Bildu, en aquellas instituciones donde\n    gobierna, acosando y persiguiendo a servidores p\u00fablicos y a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le quiero decir una vez m\u00e1s -y no me voy a cansar de dec\u00edrselo-\n    que no ser\u00eda un mal d\u00eda hoy para que usted aprovechara esta oportunidad y\n    condenara usted los cr\u00edmenes de ETA y le exigiera su disoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfva a pedir usted -ya no le digo exigir, como debiera\n    ser- que ETA entregue sus armas y se disuelva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or Cuadra,\n    parece claro que cuando ETA deje de existir, no solo de actuar sino de\n    existir -y parece razonable que al dejar de actuar le siga el dejar de\n    ser, es decir, que al dejar de actuar de forma terrorista, como ha hecho\n    siempre ETA, le siga la disoluci\u00f3n, es decir, el dejar de ser-, cuando\n    ETA se disuelva ya no va a necesitar nuevos militantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si esta ETA\n    nunca va a actuar m\u00e1s, pues el Estado de derecho la ha derrotado, \u00bfpara\n    qu\u00e9 dar entonces instrucciones de infiltrarse -s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, infiltrarse-\n    entre los estudiantes vascos y navarros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que hay muchos documentos p\u00fablicos -p\u00fablicos, se\u00f1or\n    Cuadra-, f\u00e1cilmente accesibles a trav\u00e9s de Internet -no hace falta para\n    eso especiales investigaciones policiales o de la Guardia Civil-, en los\n    que el llamado entorno de ETA afirma todav\u00eda el car\u00e1cter estrat\u00e9gico,\n    b\u00e1sico y prioritario de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escrito de enero de 2012 de la ilegalizada Segi -las\n    juventudes de Batasuna ETA que usted conoce muy bien-, que realizaba un\n    profundo an\u00e1lisis de la importancia de la educaci\u00f3n para su estrategia y\n    que dec\u00eda literalmente as\u00ed: El sistema educativo tiene una tremenda\n    importancia en el desarrollo de una sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es un hecho evidente que ha sido objetivo tradicional de ETA\n    atraer a sus postulados a los j\u00f3venes utilizando para ello -s\u00ed, as\u00ed de\n    claro- la infiltraci\u00f3n de sus militantes en todos los \u00e1mbitos posibles de\n    la sociedad, especialmente en el educativo y formativo, tanto para ganar\n    adeptos como para reclutar futuros terroristas, y para ello han\n    utilizado, y usted lo sabe perfectamente, a Jarrai, a Haika, a Segi,\n    todas ellas ilegalizadas por formar parte de ETA, y m\u00e1s espec\u00edficamente a\n    Ikasle Abertzaleak, que usted conoce muy bien, en los colegios, en las\n    ikastolas, en los institutos y en las universidades, y es que el mundo de\n    ETA y su entorno siempre han pretendido controlar la educaci\u00f3n en el Pa\u00eds\n    Vasco y en Navarra, algo que se ha revelado como una verdadera obsesi\u00f3n\n    especialmente en la comunidad foral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa clave a la que me estoy refiriendo de que en ning\u00fan caso ni la\n    Guardia Civil ni la Polic\u00eda se centran en investigar las profesiones ni\n    las ideolog\u00edas ni menos a\u00fan los modelos educativos, todo lo\n    contrario, pero s\u00ed se dedican a cumplir su misi\u00f3n constitucional de luchar\n    contra ETA en todo su alcance y en toda su dimensi\u00f3n hasta que la\n    organizaci\u00f3n terrorista deje de existir, es decir se disuelva, en esa\n    clave, s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, la Guardia Civil viene constatando desde hace muchos\n    a\u00f1os la existencia de situaciones que hasta a ustedes les deber\u00edan\n    escandalizar, f\u00edjese, hasta a usted, se\u00f1or Cuadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConoce usted al miembro de ETA Gorka Loran? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda hubiera causado\n    una gran tragedia, pero eso no es nuevo en la historia de ETA: hasta en\n    veintitr\u00e9s ocasiones, por no hablar de las decenas de ni\u00f1os heridos y\n    mutilados, han matado con sus atentados a ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, este sujeto es de los\n    que cree que gritar \u00a1gora ETA! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo ya, como hac\u00eda al principio de mi intervenci\u00f3n, con la exigencia\n    de que no mezcle cosas que nada tienen que ver y que no confundan y\n    enga\u00f1en a la gente, y le exijo respeto para la Polic\u00eda y la Guardia\n    Civil, instituciones del Estado que cumplen una funci\u00f3n primordial al\n    servicio de la sociedad y que han ayudado precisamente con su actuaci\u00f3n a\n    que ETA hoy est\u00e9 derrotada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se\u00f1or Cuadra, usted ha hecho\n    reiterada alusi\u00f3n a que nosotros estamos muy c\u00f3modos contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he\n    dicho y lo vuelvo a repetir hoy que el Gobierno no quiere vivir contra\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno lo que quiere es vivir sin ETA, que ETA desaparezca\n    absolutamente de nuestras vidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes deben\n    hacer de una vez por todas, se\u00f1or Cuadra, si tienen la valent\u00eda y el\n    coraje de hacerlo, de verdad, es exigir a ETA que entregue sus armas, que\n    se disuelva y que desaparezca definitivamente de nuestras vidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, en sentido contrario, cuando gracias al trabajo de la Guardia\n    Civil se produjeron las detenciones de los dos terroristas que hab\u00edan\n    atentado en la T-4 de Barajas, atentado que tuvo como consecuencia -como\n    usted recuerda perfectamente, se\u00f1or Cuadra, usted que viaja mucho por\n    Iberoam\u00e9rica- que murieran dos inmigrantes, dos trabajadores inmigrantes\n    ecuatorianos, nadie se fij\u00f3 en que las profesiones de los dos terroristas\n    eran, uno, trabajador social y el otro, operador de una empresa de\n    Pladur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 legitimidad,\n    con qu\u00e9 credibilidad, con qu\u00e9 autoridad habla usted\n    de las cosas de las que ha hablado aqu\u00ed, insisto, cuando usted todav\u00eda no\n    ha condenado jam\u00e1s ni uno solo de los cr\u00edmenes terribles que ETA ha\n    ejecutado durante d\u00e9cadas en el Pa\u00eds Vasco, en Navarra y en el conjunto\n    de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es un hecho evidente que ha sido objetivo tradicional de ETA\n    atraer a sus postulados a los j\u00f3venes utilizando para ello -s\u00ed, as\u00ed de\n    claro- la infiltraci\u00f3n de sus militantes en todos los \u00e1mbitos posibles de\n    la sociedad, especialmente en el educativo y formativo, tanto para ganar\n    adeptos como para reclutar futuros terroristas, y para ello han\n    utilizado, y usted lo sabe perfectamente, a Jarrai, a Haika, a Segi,\n    todas ellas ilegalizadas por formar parte de ETA, y m\u00e1s espec\u00edficamente a\n    Ikasle Abertzaleak, que usted conoce muy bien, en los colegios, en las\n    ikastolas, en los institutos y en las universidades, y es que el mundo de\n    ETA y su entorno siempre han pretendido controlar la educaci\u00f3n en el Pa\u00eds\n    Vasco y en Navarra, algo que se ha revelado como una verdadera obsesi\u00f3n\n    especialmente en la comunidad foral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que como ministro del Interior le diga que no quisiera tampoco\n    que ning\u00fan ni\u00f1o vasco, navarro o de cualquier otro lugar de Espa\u00f1a\n    tuviera como profesor no solo a ning\u00fan violador sino tampoco a ning\u00fan\n    terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 legitimidad,\n    con qu\u00e9 credibilidad, con qu\u00e9 autoridad habla usted\n    de las cosas de las que ha hablado aqu\u00ed, insisto, cuando usted todav\u00eda no\n    ha condenado jam\u00e1s ni uno solo de los cr\u00edmenes terribles que ETA ha\n    ejecutado durante d\u00e9cadas en el Pa\u00eds Vasco, en Navarra y en el conjunto\n    de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es un hecho evidente que ha sido objetivo tradicional de ETA\n    atraer a sus postulados a los j\u00f3venes utilizando para ello -s\u00ed, as\u00ed de\n    claro- la infiltraci\u00f3n de sus militantes en todos los \u00e1mbitos posibles de\n    la sociedad, especialmente en el educativo y formativo, tanto para ganar\n    adeptos como para reclutar futuros terroristas, y para ello han\n    utilizado, y usted lo sabe perfectamente, a Jarrai, a Haika, a Segi,\n    todas ellas ilegalizadas por formar parte de ETA, y m\u00e1s espec\u00edficamente a\n    Ikasle Abertzaleak, que usted conoce muy bien, en los colegios, en las\n    ikastolas, en los institutos y en las universidades, y es que el mundo de\n    ETA y su entorno siempre han pretendido controlar la educaci\u00f3n en el Pa\u00eds\n    Vasco y en Navarra, algo que se ha revelado como una verdadera obsesi\u00f3n\n    especialmente en la comunidad foral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3, 4, 5], "memoria": [10], "seguridad": [6], "v\u00edctimas": [11, 12], "vasco": [7], "pa\u00eds": [9], "eta": [0, 1, 2], "datos": [8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted cita a\n    dos profesores de ETA que han trabajado en la educaci\u00f3n en Navarra como\n    prueba terrible de lo que usted est\u00e1 afirmando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo pienso que habr\u00e1\n    militantes de ETA condenados que habr\u00e1n trabajado en sanidad o que habr\u00e1n\n    sido electricistas o de cualquier profesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese maligno es ETA y\n    cuando ETA no existe se inventan ustedes patra\u00f1as de este tipo, como este\n    informe policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la justicia de la cual\n    se reivindican ustedes y no tiene punto de comparaci\u00f3n por supuesto con\n    la aplicaci\u00f3n de doctrinas Parot. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto tambi\u00e9n est\u00e1\n    detallado y, en relaci\u00f3n con ello, ustedes se niegan, como gato panza\n    arriba, a reconocer a todas estas personas tres cosas: verdad, justicia y\n    reparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    son v\u00edctimas hoy de eso, de los que no quieren la paz, sino que quieren\n    la victoria, de los que no quieren la justicia, sino que quieren la\n    venganza, y de los que no quieren el acuerdo, sino que quieren la\n    imposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otros libros que convendr\u00eda que leyera usted, por ejemplo el de Euskal\n    memoria, en el que se hace un repaso desde 1936 hasta nuestros d\u00edas de\n    toda la represi\u00f3n que han realizado las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado en la Dictadura franquista y los Gobiernos posteriores sobre\n    nuestro cuerpo, detallado pueblo a pueblo, tortura a tortura y asesinato\n    a asesinato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se puso de manifiesto\n    por ejemplo en el caso de los GAL, en el que aparec\u00edan mezclados\n    ministros, altos jefe de la Administraci\u00f3n, delegados del Gobierno en el\n    Pa\u00eds Vasco, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 tratan ustedes, en\n    concreto en este modelo D, de presentar estos datos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se puso de manifiesto\n    por ejemplo en el caso de los GAL, en el que aparec\u00edan mezclados\n    ministros, altos jefe de la Administraci\u00f3n, delegados del Gobierno en el\n    Pa\u00eds Vasco, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otros libros que convendr\u00eda que leyera usted, por ejemplo el de Euskal\n    memoria, en el que se hace un repaso desde 1936 hasta nuestros d\u00edas de\n    toda la represi\u00f3n que han realizado las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado en la Dictadura franquista y los Gobiernos posteriores sobre\n    nuestro cuerpo, detallado pueblo a pueblo, tortura a tortura y asesinato\n    a asesinato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    son v\u00edctimas hoy de eso, de los que no quieren la paz, sino que quieren\n    la victoria, de los que no quieren la justicia, sino que quieren la\n    venganza, y de los que no quieren el acuerdo, sino que quieren la\n    imposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son v\u00edctimas de esto y no son capaces de despegarse de esos\n    poderes f\u00e1cticos y de esos poderes de la extrema derecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1 logren aglutinar a\u00fan m\u00e1s el voto de la\n    derecha fuera del Pa\u00eds Vasco e incluso en partes del mismo, pero ustedes\n    van a perder la batalla de la paz, van a perder la batalla democr\u00e1tica y\n    van a perder tambi\u00e9n la batalla electoral, por supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 logren aglutinar a\u00fan m\u00e1s el voto de la\n    derecha fuera del Pa\u00eds Vasco e incluso en partes del mismo, pero ustedes\n    van a perder la batalla de la paz, van a perder la batalla democr\u00e1tica y\n    van a perder tambi\u00e9n la batalla electoral, por supuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [14, 15], "seguridad": [16], "v\u00edctimas": [28, 29], "vasco": [17, 18, 19, 20, 21], "pa\u00eds": [22, 23, 24, 25, 26, 27], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el Pa\u00eds Vasco,\n    en Navarra, en el conjunto de Espa\u00f1a, en estas d\u00e9cadas en las que ETA ha\n    socializado el terror y el sufrimiento conforme a su estrategia\n    perfectamente planificada y escrita, no ha habido una guerra porque no ha\n    habido dos bandos enfrentados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo que pretenden las juventudes de Segi, cachorros de ETA, lo\n    sabemos perfectamente y no tiene nada que ver con lo que puedan pretender\n    las juventudes de otros partidos pol\u00edticos, que es precisamente formar y\n    encuadrar a j\u00f3venes para participar en esa tarea tan noble que es la\n    participaci\u00f3n en la pol\u00edtica, en la defensa del inter\u00e9s general, del bien\n    com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, solo estoy de acuerdo con una cosa de las que usted ha dicho, eso\n    s\u00ed, que el maligno es ETA, estoy totalmente de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si alguien\n    encarna de manera muy singular y muy especial el mal para la inmensa\n    mayor\u00eda de ciudadanos espa\u00f1oles, menos para ustedes, es ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las causas\n    del conflicto, un conflicto que jam\u00e1s han sabido explicar, primero era el\n    franquismo, despu\u00e9s era muy dif\u00edcil explicar c\u00f3mo, una vez aprobada la\n    Constituci\u00f3n, ETA sigui\u00f3 asesinando y matando un d\u00eda s\u00ed y otro tambi\u00e9n,\n    hasta que\n    ha sido derrotada por el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no sab\u00eda que ETA exist\u00eda en la Guerra Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que le quede claro: no vamos a negociar con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que le\n    quede claro: no hemos negociado ni negociamos ni vamos a negociar con\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya he visto que usted no lo ha hecho, lo cual me exime de\n    cualquier otro comentario adicional, porque una vez m\u00e1s ha dejado pasar\n    la oportunidad de condenar a ETA, una vez m\u00e1s ha dejado pasar la\n    oportunidad de pedir o exigir a ETA que se disuelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, le voy a decir, se\u00f1or\u00eda, para terminar que en lo que estamos\n    ahora efectivamente nosotros es en la construcci\u00f3n del relato verdadero\n    de lo que ha sucedido en estos a\u00f1os de terror de ETA, de socializaci\u00f3n\n    del terror y del sufrimiento, en el Pa\u00eds Vasco, en Navarra, en toda\n    Espa\u00f1a, por parte de ETA, en la construcci\u00f3n del relato basado en la\n    verdad hist\u00f3rica de lo sucedido, porque, si ustedes necesitan lavar su\n    conciencia, es su problema, pero no a costa de la verdad de lo que ha\n    sucedido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente para\n    todos, ETA ha sido derrotada, y los que est\u00e1n saliendo excarcelados en\n    estos d\u00edas lo hacen no como presos pertenecientes a un ej\u00e9rcito que ha\n    conseguido un armisticio o una victoria, sino junto a violadores y\n    criminales en serie, en virtud de una sentencia del Tribunal de Derechos\n    Humanos de Estrasburgo, que considera que ya hab\u00edan cumplido sus\n    condenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni Euskadi,\n    ni el Pa\u00eds Vasco es un estado totalitario independiente, ni la Comunidad\n    Foral de Navarra ha sido anexionada a ese estado independiente y\n    totalitario por el que suspiraba ETA, sino que es la Comunidad Foral de\n    Navarra, que tiene su autogobierno garantizado en la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola; ni evidentemente todo lo dem\u00e1s que pretend\u00eda, que\n    desaparecieran las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado del Pa\u00eds\n    Vasco o las Fuerzas Armadas, lo han conseguido, por cierto, ni lo van a\n    conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa pol\u00edtica de dispersi\u00f3n no se aplica solo a los que\n    pertenecen a ETA, sino a los que pertenecen a cualquier otra organizaci\u00f3n\n    terrorista o al crimen organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si de verdad les preocuparan los presos de\n    ETA, lo que har\u00edan ser\u00eda exigirle a ETA que se disuelva cuanto antes,\n    pero es evidente que a ustedes no es eso lo que les interesa, sino que lo\n    que les interesa es conseguir ahora por otras v\u00edas lo que ETA no\n    consigui\u00f3 por la v\u00eda del terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido unos terroristas que asesinaban\n    y ha habido unas v\u00edctimas que mor\u00edan, por cierto, unas v\u00edctimas que jam\u00e1s\n    han ca\u00eddo en la tentaci\u00f3n de tomarse la justicia por su mano porque han\n    confiado en el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo que,\n    evidentemente, en un Estado democr\u00e1tico y de derecho como es el espa\u00f1ol,\n    ni hay refugiados ni huidos, si no son huidos de la justicia, y no hay\n    presos pol\u00edticos vascos, sino que hay presos que est\u00e1n cumpliendo\n    condenas, porque en Espa\u00f1a a nadie se le condena por su ideolog\u00eda\n    pol\u00edtica, a nadie se le condena por sus ideas pol\u00edticas ni a nadie se le\n    condena por raz\u00f3n de su nacimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni Euskadi,\n    ni el Pa\u00eds Vasco es un estado totalitario independiente, ni la Comunidad\n    Foral de Navarra ha sido anexionada a ese estado independiente y\n    totalitario por el que suspiraba ETA, sino que es la Comunidad Foral de\n    Navarra, que tiene su autogobierno garantizado en la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola; ni evidentemente todo lo dem\u00e1s que pretend\u00eda, que\n    desaparecieran las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado del Pa\u00eds\n    Vasco o las Fuerzas Armadas, lo han conseguido, por cierto, ni lo van a\n    conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco,\n    en Navarra, en el conjunto de Espa\u00f1a, en estas d\u00e9cadas en las que ETA ha\n    socializado el terror y el sufrimiento conforme a su estrategia\n    perfectamente planificada y escrita, no ha habido una guerra porque no ha\n    habido dos bandos enfrentados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, le voy a decir, se\u00f1or\u00eda, para terminar que en lo que estamos\n    ahora efectivamente nosotros es en la construcci\u00f3n del relato verdadero\n    de lo que ha sucedido en estos a\u00f1os de terror de ETA, de socializaci\u00f3n\n    del terror y del sufrimiento, en el Pa\u00eds Vasco, en Navarra, en toda\n    Espa\u00f1a, por parte de ETA, en la construcci\u00f3n del relato basado en la\n    verdad hist\u00f3rica de lo sucedido, porque, si ustedes necesitan lavar su\n    conciencia, es su problema, pero no a costa de la verdad de lo que ha\n    sucedido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni Euskadi,\n    ni el Pa\u00eds Vasco es un estado totalitario independiente, ni la Comunidad\n    Foral de Navarra ha sido anexionada a ese estado independiente y\n    totalitario por el que suspiraba ETA, sino que es la Comunidad Foral de\n    Navarra, que tiene su autogobierno garantizado en la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola; ni evidentemente todo lo dem\u00e1s que pretend\u00eda, que\n    desaparecieran las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado del Pa\u00eds\n    Vasco o las Fuerzas Armadas, lo han conseguido, por cierto, ni lo van a\n    conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tengo que decir que la Guardia Civil y la Polic\u00eda van a\n    seguir presentes, como en el conjunto del territorio nacional, cumpliendo\n    sus misiones constitucionales en el Pa\u00eds Vasco y en Navarra, como en el\n    resto del territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, como miembro del\n    Gobierno le digo que las Fuerzas Armadas estar\u00e1n presentes en el Pa\u00eds\n    Vasco y Navarra en la medida que consideren las Fuerzas Armadas, el\n    Ministerio de Defensa y el Gobierno que deben estarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco,\n    en Navarra, en el conjunto de Espa\u00f1a, en estas d\u00e9cadas en las que ETA ha\n    socializado el terror y el sufrimiento conforme a su estrategia\n    perfectamente planificada y escrita, no ha habido una guerra porque no ha\n    habido dos bandos enfrentados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay terroristas que\n    cumplen sus condenas, como por ejemplo, efectivamente, esos amigos de su\n    se\u00f1or\u00eda que est\u00e1n cumpliendo condenas por tr\u00e1gicos, terribles y\n    dram\u00e1ticos atentados terroristas que cometieron durante d\u00e9cadas en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, le voy a decir, se\u00f1or\u00eda, para terminar que en lo que estamos\n    ahora efectivamente nosotros es en la construcci\u00f3n del relato verdadero\n    de lo que ha sucedido en estos a\u00f1os de terror de ETA, de socializaci\u00f3n\n    del terror y del sufrimiento, en el Pa\u00eds Vasco, en Navarra, en toda\n    Espa\u00f1a, por parte de ETA, en la construcci\u00f3n del relato basado en la\n    verdad hist\u00f3rica de lo sucedido, porque, si ustedes necesitan lavar su\n    conciencia, es su problema, pero no a costa de la verdad de lo que ha\n    sucedido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni Euskadi,\n    ni el Pa\u00eds Vasco es un estado totalitario independiente, ni la Comunidad\n    Foral de Navarra ha sido anexionada a ese estado independiente y\n    totalitario por el que suspiraba ETA, sino que es la Comunidad Foral de\n    Navarra, que tiene su autogobierno garantizado en la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola; ni evidentemente todo lo dem\u00e1s que pretend\u00eda, que\n    desaparecieran las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado del Pa\u00eds\n    Vasco o las Fuerzas Armadas, lo han conseguido, por cierto, ni lo van a\n    conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tengo que decir que la Guardia Civil y la Polic\u00eda van a\n    seguir presentes, como en el conjunto del territorio nacional, cumpliendo\n    sus misiones constitucionales en el Pa\u00eds Vasco y en Navarra, como en el\n    resto del territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, como miembro del\n    Gobierno le digo que las Fuerzas Armadas estar\u00e1n presentes en el Pa\u00eds\n    Vasco y Navarra en la medida que consideren las Fuerzas Armadas, el\n    Ministerio de Defensa y el Gobierno que deben estarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido unos terroristas que asesinaban\n    y ha habido unas v\u00edctimas que mor\u00edan, por cierto, unas v\u00edctimas que jam\u00e1s\n    han ca\u00eddo en la tentaci\u00f3n de tomarse la justicia por su mano porque han\n    confiado en el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sucedido ha sido lo que ya le he dicho, unos terroristas que\n    han pretendido conseguir unos presuntos objetivos mediante el terror\n    indiscriminado, y unas v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LAS INTENCIONES DEL GOBIERNO RESPECTO DE LA REVISI\u00d3N DE LA\n    REFORMA LABORAL APROBADA EN 2012.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [19, 20], "trabajadores": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "pa\u00eds": [21, 22, 23], "contratos": [24], "despido": [25], "reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "contrato": [15, 16, 17, 18]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En ese\n    momento, el se\u00f1or De Guindos tir\u00f3 de programa oculto y anunci\u00f3 una nueva\n    reforma laboral que no est\u00e1 contemplada en los Presupuestos Generales del\n    Estado, ni ha sido debatida en el Parlamento, ni ha sido negociada en el\n    \u00e1mbito del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su particular\n    entendimiento del di\u00e1logo social re\u00fane a los sindicatos y a la patronal y\n    les dice vehementemente que no habr\u00e1 nueva reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se aprob\u00f3 su reforma laboral\n    en febrero han sido muchos los cambios legislativos que han ido\n    introduciendo para endurecerla a\u00fan m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lanzaron como medida estrella de su reforma laboral el contrato\n    de emprendedores, un contrato que ha tenido un impacto \u00ednfimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de eso, siguen\n    queriendo extender este modelo contractual tambi\u00e9n a tiempo parcial en su\n    nueva reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    Grupo Parlamentario Socialista del Congreso le exigimos que explique hoy\n    aqu\u00ed en qu\u00e9 va a consistir esa nueva reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, expl\u00edquenos c\u00f3mo\n    la van a simplificar; cu\u00e1ntos modelos de contrato va a haber, cu\u00e1les son\n    los que van a suprimir, si van a incorporar ese nuevo contrato de\n    emprendedores a tiempo parcial a pesar del varapalo judicial, si lo van a\n    llamar mini jobs o lo van a traducir al castellano, en qu\u00e9 va a\n    contribuir esa nueva reforma laboral al crecimiento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, exigimos que tenga usted la valent\u00eda de\n    contarnos aqu\u00ed hoy lo que no se atreve a contar a los sindicatos y que\n    nos diga claramente en qu\u00e9 va a consistir esa nueva reforma laboral, la\n    tercera reforma laboral del Partido Popular que tienen en su programa\n    oculto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuevo las\n    decisiones de los recortes recaen sobre los m\u00e1s d\u00e9biles, depauperando as\u00ed\n    a los trabajadores y las relaciones laborales en su conjunto, porque nos\n    tendr\u00e1 que explicar c\u00f3mo se ajustan 2.500 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han ido ustedes minando los\n    derechos de los trabajadores y eliminando los pocos resortes que les\n    quedaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no les gustan las decisiones que est\u00e1n\n    tomando los tribunales, porque no les son favorables a sus prop\u00f3sitos,\n    aprietan un poco m\u00e1s las tuercas para que el bal\u00f3n de ox\u00edgeno que est\u00e1n\n    dando los tribunales a los trabajadores de este pa\u00eds se pinche. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue los trabajadores de la limpieza de Madrid\n    han conseguido reformas laborales despu\u00e9s de su huelga? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han incorporado una autoenmienda en el Senado que se\n    carga directamente el apartado 8 del art\u00edculo 33 del Estatuto de los\n    Trabajadores; esto es, ning\u00fan trabajador despedido va a tener que esperar\n    los 200 d\u00edas que esperan ahora para cobrar, porque directamente van a\n    eliminar las ayudas a las empresas de menos de veinticinco trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, su pol\u00edtica tambi\u00e9n es firme y contundente\n    en otros aspectos, como en sus recortes, reducci\u00f3n de las prestaciones,\n    recorte de pol\u00edticas de cualificaci\u00f3n y recualificaci\u00f3n, en su ataque a\n    trabajadores mayores de cincuenta a\u00f1os y un largo etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo\n    cree necesario que se combine flexibilidad y seguridad, ya que entiendo\n    que su misi\u00f3n deber\u00eda ser garantizar los derechos de los trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lanzaron como medida estrella de su reforma laboral el contrato\n    de emprendedores, un contrato que ha tenido un impacto \u00ednfimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la semana pasada el Juzgado de\n    lo Social n\u00famero 2 de Barcelona declar\u00f3 nulo el despido de una persona a\n    falta de ocho d\u00edas para cumplir un a\u00f1o con un contrato de emprendedores,\n    esos que ustedes denominan contratos indefinidos, cuando sabemos que en\n    realidad es un contrato con despido libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica es err\u00e1tica y desconcertante; primero quita bonificaciones,\n    luego las vuelve a poner; crea nuevos tipos de contrato, ahora dice que\n    los va a reducir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, expl\u00edquenos c\u00f3mo\n    la van a simplificar; cu\u00e1ntos modelos de contrato va a haber, cu\u00e1les son\n    los que van a suprimir, si van a incorporar ese nuevo contrato de\n    emprendedores a tiempo parcial a pesar del varapalo judicial, si lo van a\n    llamar mini jobs o lo van a traducir al castellano, en qu\u00e9 va a\n    contribuir esa nueva reforma laboral al crecimiento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma de las pensiones\n    conllevar\u00e1 tambi\u00e9n una desvalorizaci\u00f3n, que contribuir\u00e1 a sus objetivos\n    de devaluaci\u00f3n interna y, de postre, otra reforma m\u00e1s, esa que usted\n    negaba y hoy tambi\u00e9n negar\u00e1, y es que la devaluaci\u00f3n interna que estamos\n    soportando no es eficiente para las arcas p\u00fablicas, que est\u00e1n cada vez\n    m\u00e1s t\u00edsicas, porque no favorece el consumo interno, que es el que genera\n    tres de cada cuatro puestos de trabajo en este pa\u00eds, porque est\u00e1 usted\n    dilapidando el Fondo de reserva de la Seguridad Social hasta que lo vac\u00ede\n    del todo y no quede m\u00e1s remedio que acudir a los planes privados de\n    pensiones, solo hay que ver los espacios publicitarios para darse cuenta\n    que aqu\u00ed hay negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo\n    cree necesario que se combine flexibilidad y seguridad, ya que entiendo\n    que su misi\u00f3n deber\u00eda ser garantizar los derechos de los trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no les gustan las decisiones que est\u00e1n\n    tomando los tribunales, porque no les son favorables a sus prop\u00f3sitos,\n    aprietan un poco m\u00e1s las tuercas para que el bal\u00f3n de ox\u00edgeno que est\u00e1n\n    dando los tribunales a los trabajadores de este pa\u00eds se pinche. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha conseguido la devaluaci\u00f3n interna de este pa\u00eds solo y\n    exclusivamente a costa de decisiones que usted ha tomado, que han\n    provocado un r\u00e9cord hist\u00f3rico de devaluaci\u00f3n salarial que arrastra ya\n    cuatro trimestres de ca\u00edda y que est\u00e1 empobreciendo a la clase\n    trabajadora de este pa\u00eds, mientras que aquellos con rentas m\u00e1s altas no\n    lo sufren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma de las pensiones\n    conllevar\u00e1 tambi\u00e9n una desvalorizaci\u00f3n, que contribuir\u00e1 a sus objetivos\n    de devaluaci\u00f3n interna y, de postre, otra reforma m\u00e1s, esa que usted\n    negaba y hoy tambi\u00e9n negar\u00e1, y es que la devaluaci\u00f3n interna que estamos\n    soportando no es eficiente para las arcas p\u00fablicas, que est\u00e1n cada vez\n    m\u00e1s t\u00edsicas, porque no favorece el consumo interno, que es el que genera\n    tres de cada cuatro puestos de trabajo en este pa\u00eds, porque est\u00e1 usted\n    dilapidando el Fondo de reserva de la Seguridad Social hasta que lo vac\u00ede\n    del todo y no quede m\u00e1s remedio que acudir a los planes privados de\n    pensiones, solo hay que ver los espacios publicitarios para darse cuenta\n    que aqu\u00ed hay negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la semana pasada el Juzgado de\n    lo Social n\u00famero 2 de Barcelona declar\u00f3 nulo el despido de una persona a\n    falta de ocho d\u00edas para cumplir un a\u00f1o con un contrato de emprendedores,\n    esos que ustedes denominan contratos indefinidos, cuando sabemos que en\n    realidad es un contrato con despido libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la semana pasada el Juzgado de\n    lo Social n\u00famero 2 de Barcelona declar\u00f3 nulo el despido de una persona a\n    falta de ocho d\u00edas para cumplir un a\u00f1o con un contrato de emprendedores,\n    esos que ustedes denominan contratos indefinidos, cuando sabemos que en\n    realidad es un contrato con despido libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [7, 8, 9], "pa\u00eds": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30], "contratos": [31, 32, 33], "despido": [34, 35, 36, 37], "reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "datos": [13, 14, 15, 16, 17, 18], "contrato": [10, 11, 12]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los estudios t\u00e9cnicos del Ministerio de Econom\u00eda, en el informe\n    que realiz\u00f3 el Gobierno de la reforma laboral -por cierto, la primera vez\n    que libre y voluntariamente se somete a informe y evaluaci\u00f3n una reforma\n    laboral en nuestro pa\u00eds-, dec\u00edan que se hab\u00edan salvado 225.000 empleos en\n    medio de la recesi\u00f3n gracias a los cambios en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente hoy la OCDE ha presentado un informe de\n    evaluaci\u00f3n independiente sobre la reforma laboral del Gobierno, sobre la\n    reforma del a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho informe dice textualmente: Parece que la\n    reforma laboral ha aportado un mayor dinamismo al mercado de trabajo\n    espa\u00f1ol y constituye un avance de cara a la reducci\u00f3n de la segmentaci\u00f3n\n    y al aumento de la competitividad a medio plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, el informe indica que a largo plazo la reforma laboral podr\u00eda\n    favorecer un aumento de la productividad del 0,25 % anual en el sector\n    privado de la econom\u00eda, lo que se traducir\u00eda en un aumento del 0,15 %\n    anual del PIB, favoreciendo\n    con ello la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lucio, la reforma laboral ha tenido sus primeros efectos en un\n    momento muy dif\u00edcil de recesi\u00f3n, salvando miles de empleos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se ha dicho\n    tanto por parte del presidente del Gobierno como por parte del Ministerio\n    de Empleo que la reforma laboral en nuestro pa\u00eds est\u00e1 hecha; lo que\n    haremos, cuando toque, es hacer ajustes para favorecer que esa reforma\n    laboral que ya se hizo despliegue todo su potencial creador de empleo\n    estable y favorecedor de la empleabilidad de los trabajadores que todav\u00eda\n    no tienen oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral est\u00e1 hecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se ha dicho\n    tanto por parte del presidente del Gobierno como por parte del Ministerio\n    de Empleo que la reforma laboral en nuestro pa\u00eds est\u00e1 hecha; lo que\n    haremos, cuando toque, es hacer ajustes para favorecer que esa reforma\n    laboral que ya se hizo despliegue todo su potencial creador de empleo\n    estable y favorecedor de la empleabilidad de los trabajadores que todav\u00eda\n    no tienen oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fogasa es un\n    fondo que est\u00e1 para proteger a los trabajadores en caso de insolvencia o\n    quiebra de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lucio, nosotros queremos que haya empleo en Espa\u00f1a, que se evite el\n    despido de todas las maneras, que se utilicen los mecanismos de\n    flexibilidad y que con la responsabilidad con que hoy, mesa a mesa, est\u00e1n\n    trabajando los interlocutores sociales, empresas, representantes de\n    empresas, trabajadores y representantes de los trabajadores, la\n    moderaci\u00f3n salarial y las buenas decisiones empresariales sigan haciendo\n    a este pa\u00eds un pa\u00eds competitivo, un pa\u00eds atractivo para la inversi\u00f3n\n    nacional y extranjera, un pa\u00eds que est\u00e1 empezando a darle oportunidades a\n    mucha gente que ustedes desde su Gobierno les quitaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la simplificaci\u00f3n de los modelos contractuales de\n    contrataci\u00f3n para pasar de 42 modalidades a 4 -contrato indefinido,\n    temporal, en pr\u00e1cticas o de formaci\u00f3n y aprendizaje-, ya que es el\n    momento de favorecer la contrataci\u00f3n estable aprovechando el inicio de la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a favorecer tambi\u00e9n el impulso estable de la\n    contrataci\u00f3n a tiempo parcial, as\u00ed como que el contrato indefinido de\n    apoyo a emprendedores -que a usted puede o no gustarle, pero los\n    empresarios, que son a los que nos interesa que les guste, lo es t\u00e1n\n    utilizando y ya hay m\u00e1s de 150.000 contratos indefinidos de emprendedores\n    que est\u00e1n dando oportunidades a muchos espa\u00f1oles en esta crisis- se pueda\n    celebrar no solo a jornada completa, sino tambi\u00e9n a tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, vamos a seguir permitiendo que el contrato de formaci\u00f3n y\n    aprendizaje, que est\u00e1 impulsando la contrataci\u00f3n juvenil, se siga\n    realizando con certificados de profesionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos a\u00f1os despu\u00e9s los datos son contundentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    mejor es atender a los datos, que son los que nos avalan y nos dan\n    credibilidad dentro y fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos dicen que en el\n    tercer trimestre se abandon\u00f3 la recesi\u00f3n despu\u00e9s de una larga crisis\n    econ\u00f3mica en Espa\u00f1a y que estamos iniciando, lentamente pero seguros, el\n    camino de la recuperaci\u00f3n que nos llevar\u00e1 en el a\u00f1o 2014 a la creaci\u00f3n de\n    empleo neto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lucio, los datos de noviembre del paro registrado ya\n    avanzan que algo est\u00e1 cambiando para bien en el mercado de trabajo en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Datos, insisto,\n    verificables que est\u00e1n en los registros oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos empiezan a ser esperanzadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles sab\u00edamos, y sabemos, que no\n    hicieron absolutamente nada para sacar a este pa\u00eds de la crisis, salvo\n    negarla, y tambi\u00e9n sabemos que siguen empe\u00f1ados en no ver hoy la realidad\n    y no hay receta nueva que tengan que aportar a esta nueva situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que s\u00ed tenemos claro los espa\u00f1oles y esta C\u00e1mara es que las recetas que\n    hoy nos traen son las mismas de siempre y vuelven a decir lo mismo, esas\n    que aplicaron ustedes cuando estaban en el Gobierno y que dieron lugar a\n    m\u00e1s de 3 millones de parados; a un d\u00e9ficit sin precedentes de nuestras\n    cuentas p\u00fablicas, incluidos tres puntos de PIB de d\u00e9ficit oculto; a\n    cerrar cientos de miles de empresas en nuestro pa\u00eds y a dejar a Espa\u00f1a en\n    la mayor ruina econ\u00f3mica y social de toda la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros, la\n    gran prioridad pol\u00edtica y todas nuestras reformas est\u00e1n pensando en la\n    recuperaci\u00f3n y en el crecimiento para traer cuanto antes creaci\u00f3n de\n    empleo en Espa\u00f1a, porque el empleo es la mayor fuente de oportunidades en\n    nuestro pa\u00eds y, adem\u00e1s, la mejor y mayor garant\u00eda de las pol\u00edticas\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lucio, nosotros, como Gobierno, no nos vamos a rendir,\n    vamos a seguir haciendo lo que estamos haciendo, que es darle la vuelta a\n    esta situaci\u00f3n econ\u00f3mica dif\u00edcil que nos dejaron y poner a este pa\u00eds en\n    el inicio de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y de las oportunidades y le vamos\n    a decir la verdad, porque ya llevaba muchos a\u00f1os de mentiras y de\n    negaci\u00f3n de la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    mejor es atender a los datos, que son los que nos avalan y nos dan\n    credibilidad dentro y fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lucio, los datos de noviembre del paro registrado ya\n    avanzan que algo est\u00e1 cambiando para bien en el mercado de trabajo en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez hay menos paro registrado en el mes de\n    noviembre, algo que no ha ocurrido en toda la historia econ\u00f3mica de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los estudios t\u00e9cnicos del Ministerio de Econom\u00eda, en el informe\n    que realiz\u00f3 el Gobierno de la reforma laboral -por cierto, la primera vez\n    que libre y voluntariamente se somete a informe y evaluaci\u00f3n una reforma\n    laboral en nuestro pa\u00eds-, dec\u00edan que se hab\u00edan salvado 225.000 empleos en\n    medio de la recesi\u00f3n gracias a los cambios en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se ha dicho\n    tanto por parte del presidente del Gobierno como por parte del Ministerio\n    de Empleo que la reforma laboral en nuestro pa\u00eds est\u00e1 hecha; lo que\n    haremos, cuando toque, es hacer ajustes para favorecer que esa reforma\n    laboral que ya se hizo despliegue todo su potencial creador de empleo\n    estable y favorecedor de la empleabilidad de los trabajadores que todav\u00eda\n    no tienen oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desempleo juvenil en\n    el \u00faltimo a\u00f1o ha bajado un 7 % en nuestro pa\u00eds y estamos viendo que las\n    cosas est\u00e1n cambiando para bien en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos planteado es que el Fogasa atienda\n    los despidos o subvencione los despidos de aquellas empresas que no son\n    solventes; primero, porque no queremos que se despida en nuestro pa\u00eds,\n    hemos puesto en marcha una reforma de la flexibilidad para evitar\n    despidos; y, segundo, este Gobierno no va a favorecer con subvenci\u00f3n\n    p\u00fablica el despido de las empresas solventes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lucio, nosotros queremos que haya empleo en Espa\u00f1a, que se evite el\n    despido de todas las maneras, que se utilicen los mecanismos de\n    flexibilidad y que con la responsabilidad con que hoy, mesa a mesa, est\u00e1n\n    trabajando los interlocutores sociales, empresas, representantes de\n    empresas, trabajadores y representantes de los trabajadores, la\n    moderaci\u00f3n salarial y las buenas decisiones empresariales sigan haciendo\n    a este pa\u00eds un pa\u00eds competitivo, un pa\u00eds atractivo para la inversi\u00f3n\n    nacional y extranjera, un pa\u00eds que est\u00e1 empezando a darle oportunidades a\n    mucha gente que ustedes desde su Gobierno les quitaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no se queda ah\u00ed, sigue\n    diciendo: La reforma parece que tambi\u00e9n ha reducido la duraci\u00f3n de los\n    periodos de desempleo, esencialmente debido a una transici\u00f3n m\u00e1s r\u00e1pida\n    hacia los contratos indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1ala que la reforma podr\u00eda\n    haber creado 25.000 nuevos contratos indefinidos adicionales cada mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a favorecer tambi\u00e9n el impulso estable de la\n    contrataci\u00f3n a tiempo parcial, as\u00ed como que el contrato indefinido de\n    apoyo a emprendedores -que a usted puede o no gustarle, pero los\n    empresarios, que son a los que nos interesa que les guste, lo es t\u00e1n\n    utilizando y ya hay m\u00e1s de 150.000 contratos indefinidos de emprendedores\n    que est\u00e1n dando oportunidades a muchos espa\u00f1oles en esta crisis- se pueda\n    celebrar no solo a jornada completa, sino tambi\u00e9n a tiempo parcial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    despido en Espa\u00f1a hoy, se\u00f1or\u00edas, es el \u00faltimo recurso y cuando ustedes\n    gobernaban era el primero al que acud\u00edan las empresas cuando las cosas se\n    pon\u00edan feas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos planteado es que el Fogasa atienda\n    los despidos o subvencione los despidos de aquellas empresas que no son\n    solventes; primero, porque no queremos que se despida en nuestro pa\u00eds,\n    hemos puesto en marcha una reforma de la flexibilidad para evitar\n    despidos; y, segundo, este Gobierno no va a favorecer con subvenci\u00f3n\n    p\u00fablica el despido de las empresas solventes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que tiene mucha gracia\n    es que un partido progresista defienda que se hagan despidos y que se\n    subvencione con dinero p\u00fablico el despido en Espa\u00f1a, que es la \u00fanica\n    propuesta que usted ha planteado esta ma\u00f1ana cuando ha intervenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lucio, nosotros queremos que haya empleo en Espa\u00f1a, que se evite el\n    despido de todas las maneras, que se utilicen los mecanismos de\n    flexibilidad y que con la responsabilidad con que hoy, mesa a mesa, est\u00e1n\n    trabajando los interlocutores sociales, empresas, representantes de\n    empresas, trabajadores y representantes de los trabajadores, la\n    moderaci\u00f3n salarial y las buenas decisiones empresariales sigan haciendo\n    a este pa\u00eds un pa\u00eds competitivo, un pa\u00eds atractivo para la inversi\u00f3n\n    nacional y extranjera, un pa\u00eds que est\u00e1 empezando a darle oportunidades a\n    mucha gente que ustedes desde su Gobierno les quitaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [18, 19, 20, 21], "contratos": [22, 23], "despido": [24, 25], "reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4], "datos": [13, 14, 15, 16, 17], "contrato": [10, 11, 12]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted ha construido un universo B\u00e1\u00f1ez en el que todo es\n    ideal: la reforma laboral es buen\u00edsima; los j\u00f3venes viajan por el mundo\n    aprendiendo, trabajando; los mayores envejecen activamente... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 93 % de los contratos son temporales, es decir, han\n    aumentado los contratos temporales a pesar de que la justificaci\u00f3n de su\n    reforma laboral era evitar la dualizaci\u00f3n en el mercado de trabajo, sin\n    embargo, la brecha sigue aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy duro para muchas personas tener que o\u00edr de su Gobierno que ha\n    mejorado la percepci\u00f3n externa del pa\u00eds gracias a la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, para una elite conservadora\n    del \u00e1mbito pol\u00edtico y financiero, pero nunca para los ciudadanos de a\n    pie, ni siquiera para la troika, que les ha pedido en su informe\n    publicado ayer que contin\u00fae con esa reforma laboral; una reforma laboral\n    que usted se ha empe\u00f1ado en negar esta ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si su\n    reforma laboral es tan buena, tal y como nos cont\u00f3 cuando trajo la\n    autoevaluaci\u00f3n que hicieron ustedes en el ministerio, \u00bfpor qu\u00e9 vuelven a\n    tocarla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desempleo se ha incrementado en 4,6 puntos desde que\n    llegaron y la poblaci\u00f3n activa ha disminuido en 350.000 personas; 3\n    millones de trabajadores en paro no tienen cobertura, 4 de cada 10 no\n    tienen cobertura; el desempleo juvenil supera el 56 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que esa mejora de\n    la competitividad se ha logrado solo y exclusivamente v\u00eda devaluaci\u00f3n\n    salarial porque me dir\u00e1 usted si se ha reducido el coste energ\u00e9tico, se\n    ha mejorado notablemente la calidad y la formaci\u00f3n de trabajadoras y\n    trabajadores en este pa\u00eds o si tenemos grandes logros en I+D+i en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos que escuchan eso son trabajadores pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos perdieron su\n    trabajo con indemnizaciones rid\u00edculas y sin ninguna garant\u00eda, como\n    ocurrir\u00e1 a partir de ahora con aquellos que formaban parte de empresas de\n    menos de 25 trabajadores y encima usted, lo ha dicho hoy aqu\u00ed, dice que\n    no quiere seguir financiando el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 en venta a precio barato, barato, porque nuestros\n    trabajadores cada vez cobran menos, porque despedirles es m\u00e1s barato e\n    incluso gratuito como en el caso del contrato de emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esas 151.000\n    personas que tienen el contrato estrella, un 0,7 de todos los contratos\n    que se hacen, seg\u00fan los \u00faltimos datos que tenemos, se mantienen 5,8,\n    menos de la mitad, m\u00e1s all\u00e1 de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPodemos llamar realmente contrato\n    indefinido a ese contrato? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 en venta a precio barato, barato, porque nuestros\n    trabajadores cada vez cobran menos, porque despedirles es m\u00e1s barato e\n    incluso gratuito como en el caso del contrato de emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, insiste usted en los datos, pero yo dir\u00eda que lo que hace es\n    torturarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos no le han hecho nada o a lo mejor s\u00ed, constatar\n    una realidad que usted no quiere ver ni en pintura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dar\u00e9 algunos datos para que ponga los\n    pies en la tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos de Eurostat\n    muestran que se sigue destruyendo empleo; en t\u00e9rminos de contabilidad\n    nacional hay 900.000 afiliados menos desde que gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esas 151.000\n    personas que tienen el contrato estrella, un 0,7 de todos los contratos\n    que se hacen, seg\u00fan los \u00faltimos datos que tenemos, se mantienen 5,8,\n    menos de la mitad, m\u00e1s all\u00e1 de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tambi\u00e9n se lo he dicho, el\n    Gobierno tiene clara su hoja de ruta, lo que ocurre es que la hoja de\n    ruta del Gobierno est\u00e1 dejando a Espa\u00f1a como el segundo pa\u00eds con mayor\n    desigualdad de toda la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que esa mejora de\n    la competitividad se ha logrado solo y exclusivamente v\u00eda devaluaci\u00f3n\n    salarial porque me dir\u00e1 usted si se ha reducido el coste energ\u00e9tico, se\n    ha mejorado notablemente la calidad y la formaci\u00f3n de trabajadoras y\n    trabajadores en este pa\u00eds o si tenemos grandes logros en I+D+i en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy duro para muchas personas tener que o\u00edr de su Gobierno que ha\n    mejorado la percepci\u00f3n externa del pa\u00eds gracias a la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ustedes esperan que Merkel sepa d\u00f3nde vamos y yo le exijo\n    que asuman su responsabilidad, que no vendan nuestra soberan\u00eda y que no\n    dejen el futuro de este pa\u00eds a las decisiones de nadie m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 93 % de los contratos son temporales, es decir, han\n    aumentado los contratos temporales a pesar de que la justificaci\u00f3n de su\n    reforma laboral era evitar la dualizaci\u00f3n en el mercado de trabajo, sin\n    embargo, la brecha sigue aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esas 151.000\n    personas que tienen el contrato estrella, un 0,7 de todos los contratos\n    que se hacen, seg\u00fan los \u00faltimos datos que tenemos, se mantienen 5,8,\n    menos de la mitad, m\u00e1s all\u00e1 de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos perdieron su\n    trabajo con indemnizaciones rid\u00edculas y sin ninguna garant\u00eda, como\n    ocurrir\u00e1 a partir de ahora con aquellos que formaban parte de empresas de\n    menos de 25 trabajadores y encima usted, lo ha dicho hoy aqu\u00ed, dice que\n    no quiere seguir financiando el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, eso no es\n    financiar el despido, eso es ayudar a las pymes espa\u00f1olas, a los\n    aut\u00f3nomos, que necesitan de una gran ayuda que el Gobierno no les est\u00e1\n    prestando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "trabajadores": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Un trabajo a cualquier precio era lo que ustedes\n    quer\u00edan cuando hicieron su reforma laboral y un trabajo a cualquier\n    precio es lo que habr\u00e1 en este pa\u00eds a partir de ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vemos tambi\u00e9n el grave desequilibrio\n    que se est\u00e1 produciendo en las relaciones laborales que nos retrotrae a\n    siglos pret\u00e9ritos, debilitando el papel de los trabajadores, haciendo\n    ficticia la tutela judicial efectiva y tratando de destruir a las\n    organizaciones creadas para su defensa, pero, sobre todo, se\u00f1ora\n    ministra, vemos la denostaci\u00f3n del valor del trabajo que su reforma\n    laboral ha conseguido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un trabajo a cualquier precio era lo que ustedes\n    quer\u00edan cuando hicieron su reforma laboral y un trabajo a cualquier\n    precio es lo que habr\u00e1 en este pa\u00eds a partir de ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "contratos": [21, 22, 23], "despido": [24], "reforma laboral": [0, 1], "datos": [13], "contrato": [10, 11, 12], "l\u00ednea": [9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, me dice que hemos puesto en\n    marcha medidas en la reforma laboral; s\u00ed, para favorecer y modernizar la\n    negociaci\u00f3n colectiva, acercarla a la empresa y a la realidad porque,\n    como se ha demostrado, la flexibilidad ha salvado muchos empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reformas m\u00e1s\n    importantes est\u00e1n hechas; las que vamos a hacer son las que est\u00e1n en\n    nuestro plan nacional de reformas, y no hay una segunda reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo que agradeci\u00f3 el\n    Gobierno, no por Gobierno sino por compromiso con Espa\u00f1a y con los\n    trabajadores y la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, despu\u00e9s de\n    su puesta en marcha el grado de permanencia de los trabajadores que han\n    firmado ese contrato es en torno al 60 %, similar al resto de los\n    contratos indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ventaja de ese contrato es que est\u00e1 pensado\n    para el tipo de tejido productivo que tiene Espa\u00f1a, peque\u00f1a y mediana\n    empresa menor de 50 trabajadores; est\u00e1 muy incentivado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los convenios y las modificaciones que se est\u00e1n haciendo tienen\n    un alto grado de consenso entre trabajadores y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s dice el informe de la OCDE\n    que empiezan a verse buenos resultados en la evoluci\u00f3n del empleo y en\n    puestos de trabajo no destruidos, gracias, insisto, a la flexibilidad, a\n    la responsabilidad de trabajadores y empresas que cambian las condiciones\n    de trabajo para favorecer el mantenimiento del empleo en un momento\n    todav\u00eda complicado de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queda mucho por hacer pero estamos iniciando la recuperaci\u00f3n, y\n    el Gobierno lo que va a hacer es seguir trabajando para favorecer la\n    contrataci\u00f3n estable y mejorar la empleabilidad de los trabajadores en un\n    momento de inicio del cambio de ciclo hacia la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que cambiar la formaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds para hacer que sea una\n    oportunidad de verdad y una transici\u00f3n del desempleo al empleo para\n    muchos trabajadores que necesitan de esa oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha contribuido, lejos de lo que ustedes aducen, a\n    promover la contrataci\u00f3n, de forma particular la contrataci\u00f3n indefinida,\n    en l\u00ednea con lo que el Gobierno anunci\u00f3 sobre que hab\u00eda bajado en el\n    \u00faltimo a\u00f1o en 2 puntos la temporalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en Espa\u00f1a hemos puesto en marcha\n    un contrato indefinido; si, se\u00f1or\u00eda, indefinido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, despu\u00e9s de\n    su puesta en marcha el grado de permanencia de los trabajadores que han\n    firmado ese contrato es en torno al 60 %, similar al resto de los\n    contratos indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ventaja de ese contrato es que est\u00e1 pensado\n    para el tipo de tejido productivo que tiene Espa\u00f1a, peque\u00f1a y mediana\n    empresa menor de 50 trabajadores; est\u00e1 muy incentivado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son datos e informes independientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lucio, desigualdad es dejar a un pa\u00eds al borde del rescate, como\n    nos lo encontramos nosotros, con m\u00e1s de 5 millones de parados despu\u00e9s de\n    gobernar ocho a\u00f1os y haberse encontrado las cuentas saneadas y un pa\u00eds en\n    crecimiento y en empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lucio, en\n    cuanto a la moderaci\u00f3n salarial, si usted se leyera un poquito m\u00e1s la\n    historia econ\u00f3mica de los \u00faltimos meses sabr\u00eda que en enero de 2012, con\n    una gran dosis de responsabilidad, interlocutores sociales, sindicatos y\n    patronal se pusieron de acuerdo para favorecer la creaci\u00f3n de empleo y su\n    mantenimiento; hicieron un pacto de rentas en este pa\u00eds que, por otra\n    parte, no s\u00e9 si sabe que son los \u00fanicos que pueden pactar las ventas en\n    Espa\u00f1a, los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que m\u00e1s ha favorecido\n    en este pa\u00eds la moderaci\u00f3n salarial es ese pacto de rentas que hicieron\n    en un momento importante de nuestro pa\u00eds los interlocutores sociales,\n    insisto, con mucha responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    la flexibilidad ha permitido que a sectores como el del autom\u00f3vil haya\n    venido mucha inversi\u00f3n extranjera a Espa\u00f1a, se est\u00e9 creando empleo y\n    seamos un pa\u00eds l\u00edder en este sector en toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno dialoga permanentemente con los\n    interlocutores sociales, primero porque es nuestra obligaci\u00f3n, pero sobre\n    todo porque creemos profundamente en su aportaci\u00f3n a la econom\u00eda y a la\n    pol\u00edtica social de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos puesto en marcha\n    esa estrategia de emprendimiento y empleo joven que ha dado resultado;\n    por eso hemos avanzado en la nueva formulaci\u00f3n del c\u00f3mputo del tiempo\n    parcial en nuestro pa\u00eds despu\u00e9s de la sentencia del Tribunal Europeo y\n    del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que cambiar la formaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds para hacer que sea una\n    oportunidad de verdad y una transici\u00f3n del desempleo al empleo para\n    muchos trabajadores que necesitan de esa oportunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de\n    contratos determinados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, despu\u00e9s de\n    su puesta en marcha el grado de permanencia de los trabajadores que han\n    firmado ese contrato es en torno al 60 %, similar al resto de los\n    contratos indefinidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han conocido de primera mano lo que vamos a\n    hacer ahora, de simplificaci\u00f3n administrativa de contratos para favorecer\n    la contrataci\u00f3n estable, y les ha gustado la propuesta del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dir\u00e1 lo que quiera pero yo le aclaro que organismos independientes como\n    la OCDE, que no es sospechosa, ha dicho esta ma\u00f1ana que la reforma\n    laboral est\u00e1 funcionando, que en Espa\u00f1a el despido ya es la \u00faltima\n    opci\u00f3n, y se est\u00e1 dinamizando y modernizando la negociaci\u00f3n colectiva en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131218_doc_marked.html#000187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 5, 6, 8, 14, 18, 20, 22, 29, 30, 32, 34, 35, 37, 38, 48, 55, 60, 61, 62, 64, 66, 67, 68, 77, 81, 82, 83, 85, 86, 88, 97, 112, 113, 115, 116], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 4, 7, 11, 13, 15, 16, 17, 19, 21, 23, 26, 28, 31, 33, 36, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 46, 47, 49, 54, 56, 57, 58, 59, 63, 65, 69, 70, 71, 72, 74, 76, 78, 79, 80, 84, 87, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 100, 101, 102, 103, 105, 106, 108, 111, 114, 117], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9, 10, 12, 107, 109, 110], "party": "UXUE BARKOS BERRUEZO", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [24, 25, 27], "party": "\u00c1LVARO ANCHUELO CREGO", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [45, 50, 51, 52, 53], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [73, 75], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [98, 99, 104], "party": "<group>", "name": "PNV"}]}