{"blocks": [{"words": {"justicia": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha promulgado un paquete muy importante de liberalizaci\u00f3n y\n    competencias, el m\u00e1s importante en mucho tiempo; ha puesto en marcha\n    el Plan hidrol\u00f3gico nacional; ha puesto en marcha la ley de\n    estabilidad presupuestaria; ha presentado un presupuesto sin d\u00e9ficit\n    p\u00fablico; ha hecho la reforma de las humanidades; ha presentado un\n    plan de reforma de la justicia (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, dibuja usted\n    un panorama de nuestro pa\u00eds ciertamente desolador y parece que\n    estamos acosados\n    por todo tipo de calamidades y por todo tipo de plagas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a terminar el a\u00f1o 2000 creando 650.000 nuevos empleos en\n    nuestro pa\u00eds, lo cual probablemente sea tambi\u00e9n una calamidad o un\n    desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    un problema en nuestro pa\u00eds: c\u00f3mo enfocamos la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y vamos a seguir\n    alentando, dentro del mayor acuerdo posible, proyectos de futuro\n    e iniciativas para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le quiero\n    decir sinceramente que me da la sensaci\u00f3n de que los ciudadanos\n    espa\u00f1oles nos dan un poquito m\u00e1s de credibilidad a nosotros que a SS.\n    SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [2], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, el Plan hidrol\u00f3gico nacional ha sido una prioridad\n    del Gobierno y ha sido una necesidad muy sentida por la sociedad\n    espa\u00f1ola desde el punto de vista de lo que es la cohesi\u00f3n territorial\n    y la vertebraci\u00f3n del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me parecen serias algunas de las cr\u00edticas que he escuchado\n    ni me parece leal que se acuda a las instituciones europeas a pedir\n    que no se financien obras con cargo al Plan hidrol\u00f3gico nacional en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha dicho, me\n    parece socialmente muy relevante que todos los regantes y usuarios de\n    Espa\u00f1a hayan manifestado su apoyo a este proyecto y es ah\u00ed donde\n    justamente se produce una inversi\u00f3n de su patrimonio que me parece\n    muy importante significar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000428\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta C\u00e1mara tiene una composici\u00f3n que es la que\n    han decidido los ciudadanos espa\u00f1oles, se\u00f1or Azpiazu, y parece que su\n    partido no tiene muy claramente establecido el juego de mayor\u00edas y\n    minor\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, seg\u00fan los \u00faltimos datos publicados por el Instituto\n    Nacional de Estad\u00edstica, Espa\u00f1a creci\u00f3  a un ritmo del 4,1 por ciento\n    en el a\u00f1o 2000, lo que unido a los datos de crecimiento de a\u00f1os\n    anteriores confirma un per\u00edodo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    en torno al 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa que Espa\u00f1a ha avanzado en la\n    convergencia con los dem\u00e1s pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y si a ello\n    a\u00f1adimos que se han reducido las diferencias interregionales en\n    nuestro pa\u00eds podemos afirmar que estamos en un per\u00edodo de crecimiento\n    estable y sostenido de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa que Espa\u00f1a ha avanzado en la\n    convergencia con los dem\u00e1s pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y si a ello\n    a\u00f1adimos que se han reducido las diferencias interregionales en\n    nuestro pa\u00eds podemos afirmar que estamos en un per\u00edodo de crecimiento\n    estable y sostenido de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que con su\n    pol\u00edtica presupuestaria el Gobierno ha alcanzado sus compromisos de\n    crecimiento, empleo y bienestar con los ciudadanos; pero se ha\n    querido ir m\u00e1s all\u00e1 y, siguiendo las recomendaciones del Consejo\n    Europeo de Santa Mar\u00eda de Feira, ha enviado al Congreso la ley de\n    estabilidad, siendo Espa\u00f1a, como se dice en el informe del Consejo de\n    Estado, el primer pa\u00eds que opta por introducir un instrumento\n    normativo de esta naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, Espa\u00f1a ha vivido un per\u00edodo de crecimiento\n    econ\u00f3mico y de creaci\u00f3n de empleo que realmente nos ha supuesto dar\n    un paso definitivo en nuestro acercamiento de bienestar al de la\n    Uni\u00f3n Europea  y tambi\u00e9n colocarnos en la senda de correcci\u00f3n del\n    problema principal que todav\u00eda tienen los espa\u00f1oles, cual es la tasa\n    de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, Espa\u00f1a ha vivido un per\u00edodo de crecimiento\n    econ\u00f3mico y de creaci\u00f3n de empleo que realmente nos ha supuesto dar\n    un paso definitivo en nuestro acercamiento de bienestar al de la\n    Uni\u00f3n Europea  y tambi\u00e9n colocarnos en la senda de correcci\u00f3n del\n    problema principal que todav\u00eda tienen los espa\u00f1oles, cual es la tasa\n    de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000437\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno va a seguir haciendo lo que ha hecho desde el\n    primer d\u00eda y es lo que debe hacer cualquier Gobierno responsable:\n    seguir el criterio de los expertos y poner delante de cualquier otra\n    cosa la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [2, 3], "espa\u00f1oles": [0, 1], "seguridad": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo es usted capaz de\n    hablar de gracia cuando el propio presidente del Gobierno se ha\n    burlado de todos los ciudadanos y de todos los espa\u00f1oles con aquella\n    famosa frase del submarino amarillo, junto a Tony Blair en una rueda\n    de prensa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo una\n    cosa, se\u00f1or\u00eda, y es que los espa\u00f1oles no entienden la actitud del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los pocos d\u00edas,\n    cuando se burl\u00f3 de m\u00ed en una comparecencia en la Comisi\u00f3n de Asuntos\n    Exteriores, usted, se\u00f1or Piqu\u00e9, mand\u00f3 una carta a Robin Cook\n    dici\u00e9ndole que ten\u00eda temor por el submarino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los dos minutos cesaban el\n    ministro de Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra dignidad  y nuestra seguridad est\u00e1n siendo dejadas a un\n    lado por una amistad y cuatro paseos del se\u00f1or Aznar con Tony Blair. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le recomiendo con toda humildad, pero con toda seriedad\n    tambi\u00e9n, que se lea la nota que se acaba de hacer p\u00fablica recogiendo\n    unas consideraciones del Consejo de Seguridad Nuclear, que, como\n    usted bien sabe, no depende del Gobierno, sino de este Parlamento, el\n    cual est\u00e1 formado por personas independientes y con el criterio\n    t\u00e9cnico necesario como para recomendar cosas a cualquier Gobierno,\n    sea de un color o de otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Pero no se\n    equivoquen, se\u00f1or\u00edas,  a pesar de esa actitud, nosotros no vamos a\n    cambiar la nuestra, ya que hemos puesto en el norte de nuestro\n    comportamiento la seguridad de los ciudadanos, la seriedad y el\n    seguimiento del criterio de los t\u00e9cnicos, que es lo que hace\n    cualquier Gobierno serio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Asuntos Exteriores, en los \u00faltimos diez a\u00f1os, y\n    tras la ca\u00edda del muro de Berl\u00edn, el mapa geopol\u00edtico de Europa\n    afortunadamente ha cambiado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000429\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "espa\u00f1oles": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Miles de espa\u00f1olas y de\n    espa\u00f1oles, a t\u00edtulo individual, organizaciones sociales de todo tipo,\n    empresas, sindicatos, medios de comunicaci\u00f3n, administraciones\n    p\u00fablicas, se convierten en actores y agentes activos de una\n    cooperaci\u00f3n como la espa\u00f1ola, que est\u00e1 demostrando madurez y\n    liderazgo all\u00ed precisamente donde puede ser m\u00e1s eficaz, como es el\n    caso de Centroam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el terremoto que ha asolado El Salvador es una tragedia\n    humana, social y econ\u00f3mica de graves consecuencias para un pa\u00eds que\n    intentaba, tambi\u00e9n con gran esfuerzo, superar los efectos de pasadas\n    cat\u00e1strofes naturales y que estaba trabajando en la reconstrucci\u00f3n de\n    sus infraestructuras; proceso de reconstrucci\u00f3n en el que Espa\u00f1a\n    estaba y est\u00e1 teniendo un papel significativo  y destacado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho\n    plan se ha formulado en coordinaci\u00f3n con las autoridades de aquel\n    pa\u00eds, que han expresado con claridad sus prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles de espa\u00f1olas y de\n    espa\u00f1oles, a t\u00edtulo individual, organizaciones sociales de todo tipo,\n    empresas, sindicatos, medios de comunicaci\u00f3n, administraciones\n    p\u00fablicas, se convierten en actores y agentes activos de una\n    cooperaci\u00f3n como la espa\u00f1ola, que est\u00e1 demostrando madurez y\n    liderazgo all\u00ed precisamente donde puede ser m\u00e1s eficaz, como es el\n    caso de Centroam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan de emergencia y\n    reconstrucci\u00f3n debe dar cabida, para seguir asegurando respuesta de\n    la sociedad, a todos los agentes sociales espa\u00f1oles que intervienen y\n    debe igualmente ser coherente y dar continuidad e impulso a las\n    importantes acciones y proyectos que ya estaban en marcha en El\n    Salvador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [4, 5], "pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el terremoto que ha habido en El Salvador ha sido\n    probablemente la peor cat\u00e1strofe natural que ha sufrido este pa\u00eds en\n    much\u00edsimos a\u00f1os, incluso me atrever\u00eda  a decir que en toda su\n    historia, con unas consecuencias terribles en t\u00e9rminos de v\u00edctimas,\n    en t\u00e9rminos de destrucci\u00f3n, en t\u00e9rminos de desolaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles, una\n    vez m\u00e1s, han demostrado su inmensa capacidad para ser solidarios,\n    para responder de inmediato ante enormes dramas humanos como estos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este contexto puedo decirle que hemos dedicado m\u00e1s de 8.000 millones\n    de pesetas, pero en esos 8.000 millones de pesetas -con cr\u00e9ditos\n    concesionales en muy buenas condiciones, condonaci\u00f3n del\n    servicio de la deuda para este a\u00f1o, etc\u00e9tera- hay una parte\n    importante de solidaridad de los espa\u00f1oles que, a trav\u00e9s de una\n    cuenta abierta por el Ministerio de Asuntos Exteriores, en estos\n    momentos supera ya los 1.500 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en cuentas\n    abiertas por diferentes ONG, los espa\u00f1oles han aportado ya del orden\n    de 2.000 millones de pesetas m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apenas hab\u00edan transcurrido dos horas del\n    terremoto y ya hab\u00eda una reuni\u00f3n del comit\u00e9 de crisis del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores coordinando los diferentes ministerios para ver\n    qu\u00e9 se pod\u00eda hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este contexto puedo decirle que hemos dedicado m\u00e1s de 8.000 millones\n    de pesetas, pero en esos 8.000 millones de pesetas -con cr\u00e9ditos\n    concesionales en muy buenas condiciones, condonaci\u00f3n del\n    servicio de la deuda para este a\u00f1o, etc\u00e9tera- hay una parte\n    importante de solidaridad de los espa\u00f1oles que, a trav\u00e9s de una\n    cuenta abierta por el Ministerio de Asuntos Exteriores, en estos\n    momentos supera ya los 1.500 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000430\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Mediterr\u00e1neo es una de las regiones m\u00e1s\n    importantes para la pol\u00edtica exterior europea y definitivamente para\n    la de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por desgracia,\n    en a\u00f1os pasados, las sucesivas presidencias de la Uni\u00f3n Europea han\n    tenido reticencias en desarrollar las pol\u00edticas en las que nuestro\n    pa\u00eds ha sido un important\u00edsimo protagonista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero\n    quiero citar tambi\u00e9n el elemento contaminante permanente que juega el\n    proceso de paz de Oriente Medio en la creaci\u00f3n de un espacio de\n    seguridad  y de libertad com\u00fan en el conjunto del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000431\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE LOS DATOS DEL PARO DEL MES DE ENERO\n    SON MERAMENTE COYUNTURALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera usted que el\n    incremento del paro en el mes de enero en casi 64.000 personas es un\n    dato meramente coyuntural? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Como\n    sin duda ninguna sabe S.S., el mes de enero es un mes que, desde las\n    series de paro registrado, suele ofrecer datos negativos; unos datos\n    que en promedio no est\u00e1n demasiado alejados de esta cifra y unos\n    datos que tampoco se alejan especialmente de a\u00f1os de referencia, como\n    pueden ser el a\u00f1o 1994 o el propio a\u00f1o 1991. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca es un buen dato\n    que se produzca un incremento del paro registrado, pero ciertamente\n    tambi\u00e9n ser\u00eda muy aventurado, cuando no poco riguroso, prever una\n    tendencia a partir de un dato aislado.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Primero, desde\n    septiembre del a\u00f1o 2000 a enero de 2001, en los \u00faltimos cinco meses,\n    se\u00f1or\u00edas, el paro registrado ha subido en 120.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito:\n    120.000 personas paradas m\u00e1s registradas en cinco meses de subida\n    ininterrumpida del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, el paro que se redujo en todo el\n    a\u00f1o 2000 -cincuenta y pico mil personas- ha sido absorbido por el\n    paro que se ha creado en enero de 2001, s\u00f3lo en un mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya es hora de que hablemos de que sigue existiendo un 33 por ciento\n    de eventualidad, que es una eventualidad que afecta a\n    ocho de cada diez de nuestros j\u00f3venes; que de la eventualidad viene\n    el dualismo, porque ganan la mitad que los trabajadores fijos; que de\n    la eventualidad viene otro dualismo, que es el del paro en relaci\u00f3n\n    con los g\u00e9neros, el paro es cada vez m\u00e1s femenino y las mujeres que\n    trabajan ganan un 20 o un 30 por ciento menos que los hombres; que de\n    la eventualidad y de este mercado laboral viene un dualismo tremendo\n    en los salarios, que se disparan en un abanico disparatado; hay una\n    subcontrataci\u00f3n fraudulenta, que genera inseguridad laboral, cinco\n    muertos cada d\u00eda, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues siguiendo la met\u00e1fora, se\u00f1or ministro, el buque del\n    empleo de nuestro pa\u00eds tiene v\u00edas de agua importantes, no s\u00f3lo en la\n    cantidad, que ya lo he dicho, sino tambi\u00e9n en la calidad del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hoy mismo se\n    publicaba el dato del paro en Alemania; excepcionalmente en tres a\u00f1os\n    ha subido el paro en Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que este dato, siendo malo -lo vuelvo a repetir, no es nunca\n    positivo que crezca el paro registrado-, no s\u00e9 tampoco si en este\n    momento es el indicador m\u00e1s expresivo de nuestro mercado laboral,\n    porque se est\u00e1 produciendo una intens\u00edsima incorporaci\u00f3n de personas\n    a la actividad, lo cual s\u00ed que es bueno y es deseable para este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que este dato, siendo malo -lo vuelvo a repetir, no es nunca\n    positivo que crezca el paro registrado-, no s\u00e9 tampoco si en este\n    momento es el indicador m\u00e1s expresivo de nuestro mercado laboral,\n    porque se est\u00e1 produciendo una intens\u00edsima incorporaci\u00f3n de personas\n    a la actividad, lo cual s\u00ed que es bueno y es deseable para este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LA AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL DE LOS EXTRANJEROS\n    EN ESPA\u00d1A DURANTE EL \u00daLTIMO A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LA AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL DE LOS EXTRANJEROS\n    EN ESPA\u00d1A DURANTE EL \u00daLTIMO A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "pa\u00eds": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Eso es lo que hace\n    que un inmigrante tenga garant\u00eda de que cuando viene a nuestro pa\u00eds\n    va a tener asegurado un puesto de trabajo con condiciones dignas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso nos parece importante, se\u00f1or ministro, que nos diga cu\u00e1l ha sido\n    la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social de los inmigrantes en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso nos parece importante, se\u00f1or ministro, que nos diga cu\u00e1l ha sido\n    la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social de los inmigrantes en estos\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "seguridad": [5, 6, 7, 8], "seguridad social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La integraci\u00f3n, que es\n    la palabra clave a la hora de hablar de emigraciones, pasa por la\n    integraci\u00f3n laboral, pasa por resolver simult\u00e1neamente -a m\u00ed no se me\n    olvidan- la dificultad estructural de paro que tiene Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, la integraci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n pasa por una\n    integraci\u00f3n laboral, y hoy podemos afirmar que existe un n\u00famero muy\n    importante de personas integradas al menos bajo esa primera\n    protecci\u00f3n evidente que supone su afiliaci\u00f3n  a la Seguridad Social,\n    ese razonable equilibrio de derechos y de obligaciones que se\n    contraen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente para hacerse una idea del esfuerzo realizado, en\n    este \u00faltimo a\u00f1o han sido m\u00e1s de 118.000 las personas extranjeras que\n    se han afiliado a la Seguridad Social, de ellas una inmensa mayor\u00eda,\n    100.000 pr\u00e1cticamente, son ciudadanos de terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    el r\u00e9gimen al que mayoritariamente se han afiliado, en contra de otra\n    imagen ut\u00f3pica que se pretende crear, no ha sido al r\u00e9gimen especial\n    agrario ni a ninguno de los otros reg\u00edmenes especiales, ha sido al\n    r\u00e9gimen general y, en este caso, m\u00e1s del 50 por ciento, lo que hace\n    que sean ya m\u00e1s del 62 por ciento los trabajadores de terceros pa\u00edses\n    afiliados al r\u00e9gimen general de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando ya de una Seguridad Social espa\u00f1ola que refleja, a\n    31 de diciembre, a m\u00e1s de 452.000 personas y \u00e9sa es la imagen que me\n    gustar\u00eda destacar,\n    una imagen mayoritariamente de normalidad, mayoritariamente de\n    integraci\u00f3n y de correcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, la integraci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n pasa por una\n    integraci\u00f3n laboral, y hoy podemos afirmar que existe un n\u00famero muy\n    importante de personas integradas al menos bajo esa primera\n    protecci\u00f3n evidente que supone su afiliaci\u00f3n  a la Seguridad Social,\n    ese razonable equilibrio de derechos y de obligaciones que se\n    contraen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente para hacerse una idea del esfuerzo realizado, en\n    este \u00faltimo a\u00f1o han sido m\u00e1s de 118.000 las personas extranjeras que\n    se han afiliado a la Seguridad Social, de ellas una inmensa mayor\u00eda,\n    100.000 pr\u00e1cticamente, son ciudadanos de terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    el r\u00e9gimen al que mayoritariamente se han afiliado, en contra de otra\n    imagen ut\u00f3pica que se pretende crear, no ha sido al r\u00e9gimen especial\n    agrario ni a ninguno de los otros reg\u00edmenes especiales, ha sido al\n    r\u00e9gimen general y, en este caso, m\u00e1s del 50 por ciento, lo que hace\n    que sean ya m\u00e1s del 62 por ciento los trabajadores de terceros pa\u00edses\n    afiliados al r\u00e9gimen general de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando ya de una Seguridad Social espa\u00f1ola que refleja, a\n    31 de diciembre, a m\u00e1s de 452.000 personas y \u00e9sa es la imagen que me\n    gustar\u00eda destacar,\n    una imagen mayoritariamente de normalidad, mayoritariamente de\n    integraci\u00f3n y de correcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000433\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2, 3], "empresas": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed ha logrado el servicio p\u00fablico brit\u00e1nico es implicar en\n    experiencias piloto a los agentes sociales, en este caso\n    especialmente a los empresarios de una zona deprimida y\n    desindustrializada como es la de Birmingham,  a las administraciones\n    locales y a las principales empresas que intermedian en el mercado de\n    trabajo, estando presente tambi\u00e9n en la configuraci\u00f3n de la\n    iniciativa el propio ministerio brit\u00e1nico de trabajo, para actuar\n    sobre esos grupos de especial dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra el paro de larga duraci\u00f3n creo que es un objetivo\n    irrenunciable de todos los gobiernos, y la atenci\u00f3n aun m\u00e1s\n    especializada a colectivos que tienen tambi\u00e9n dificultades a\u00f1adidas\n    creo que es una obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    paro juvenil, especialmente el paro juvenil procedente del fracaso\n    escolar o de la desvertebraci\u00f3n familiar, me parece una experiencia\n    importante, no voy a decir transferible, no voy a decir trasladable\n    porque son evidentes tambi\u00e9n las diferencias que existen entre ambos\n    mercados de trabajo, pero digna de ser tenida en cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    posteriormente se producen extrapolaciones o exageraciones, por ser\n    a\u00fan m\u00e1s claros, tan brutales como decir que se est\u00e1 pretendiendo\n    privatizar el Inem, yo s\u00e9 que eso entra dentro de la libertad del\n    ejercicio de la libre expresi\u00f3n, pero ciertamente se aleja de la\n    realidad y de la valoraci\u00f3n que puede merecer una iniciativa que si\n    no se tomase desde la perspectiva de los prejuicios ideol\u00f3gicos yo\n    estoy seguro que deber\u00eda ser tenida en cuenta por otros muchos\n    servicios p\u00fablicos de empleo, no solamente por el espa\u00f1ol sino por\n    todos aquellos que s\u00ed estamos empe\u00f1ados en actuar con mayor\n    intensidad en el paro juvenil de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000435\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE ACTUALMENTE NO SE\n    GARANTIZA LA INDEPENDENCIA DE LOS JUECES, SU PROFESIONALIDAD, SU\n    SOMETIMIENTO A LA LEY Y AL DERECHO,  Y AS\u00cd COMO LA DIVISI\u00d3N DE\n    PODERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, tenemos una importante preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n\n    de la justicia en Espa\u00f1a, que se acrecienta cuando escuchamos al\n    presidente del Gobierno decir que habr\u00e1 reforma de la justicia con o\n    sin consenso, y a usted en unas recientes declaraciones donde dice\n    que va a proponer una reforma con el objetivo de garantizar la\n    independencia de los jueces, su profesionalidad y su sometimiento a\n    la ley y al derecho, as\u00ed como la divisi\u00f3n de poderes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero saber si\n    es que esta situaci\u00f3n no existe ahora, y me parece que sus reformas\n    van m\u00e1s dirigidas a meter en cintura a los jueces -usted ya me\n    entiende-, que a promover un buen servicio p\u00fablico de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, llevo diciendo desde mi primera comparecencia en esta\n    C\u00e1mara, en el Congreso de los Diputados  y posteriormente en el\n    Senado, que durante esta legislatura \u00edbamos a llevar a cabo y a\n    proponer una reforma de la justicia, con los objetivos de\n    modernizarla, agilizarla, hacerla m\u00e1s eficaz al servicio de los\n    ciudadanos,  y ello desde el acuerdo y el consenso con los grupos\n    parlamentarios, en los tiempos que dije y anticip\u00e9,  y estoy\n    cumpliendo en esa misma comparecencia\n    cuando se estrenaba esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nosotros queremos un pacto por la\n    justicia; pero le he le\u00eddo unas declaraciones p\u00fablicas suyas a un\n    diario nacional en las que usted dec\u00eda -le repito-, que tendr\u00edan el\n    objetivo de garantizar la independencia de los jueces, su\n    profesionalidad y su sometimiento a la ley y al derecho, como si ello\n    en estos momentos no ocurriera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe cu\u00e1l\n    es el verdadero problema de la justicia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esto s\u00ed queremos una reforma de la justicia, se\u00f1or\n    ministro; para esto s\u00ed le ofrecemos la mano tendida para que los\n    ciudadanos no est\u00e9n cinco, seis o siete a\u00f1os esperando la tramitaci\u00f3n\n    de las resoluciones judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aborden una reforma con mejor\n    calidad de los servicios, en este caso el de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es muy mal comienzo, se\u00f1ores\n    del Partido Socialista, iniciar un debate sobre la reforma del modelo\n    de justicia, que es necesario modernizar, agilizar y hacerlo m\u00e1s\n    cercano al ciudadano, invent\u00e1ndose cosas que no se han dicho y\n    afirmaciones que nunca se han realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hoy esa justicia que\n    usted dice es lenta, es una justicia poco \u00e1gil, se debe a un modelo\n    de justicia que ustedes llevaron adelante (Rumores y protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el modelo de justicia que se inicia en el a\u00f1o 1985... \n    (Contin\u00faan los rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy existen 500\n    jueces en nuestro pa\u00eds que no son profesionales y el objetivo de la\n    reforma, que ya se ha iniciado y que ha aprobado este Parlamento, es\n    que esos 500 jueces sean profesionales y de carrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "patrimonio": [1], "cultura": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LCONSIDERA QUE ES LA MINISTRA DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA \"NUESTRA LENGUA, PATRIMONIO  Y CULTURA\" QUE DEBE PROMOVERSE\n    COMO OBJETIVO ESTRAT\u00c9GICO DE LA INICIATIVA DEL GOBIERNO \"INFO XXI: LA\n    SOCIEDAD DE LA INFORMACI\u00d3N PARA TODOS\", DE ACUERDO CON LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N PRESENTADA POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LCONSIDERA QUE ES LA MINISTRA DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA \"NUESTRA LENGUA, PATRIMONIO  Y CULTURA\" QUE DEBE PROMOVERSE\n    COMO OBJETIVO ESTRAT\u00c9GICO DE LA INICIATIVA DEL GOBIERNO \"INFO XXI: LA\n    SOCIEDAD DE LA INFORMACI\u00d3N PARA TODOS\", DE ACUERDO CON LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N PRESENTADA POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LCONSIDERA QUE ES LA MINISTRA DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA \"NUESTRA LENGUA, PATRIMONIO  Y CULTURA\" QUE DEBE PROMOVERSE\n    COMO OBJETIVO ESTRAT\u00c9GICO DE LA INICIATIVA DEL GOBIERNO \"INFO XXI: LA\n    SOCIEDAD DE LA INFORMACI\u00d3N PARA TODOS\", DE ACUERDO CON LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N PRESENTADA POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2], "patrimonio": [3, 4], "cultura": [5, 6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En los documentos de presentaci\u00f3n de esta\n    iniciativa, en\n    donde su Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda tiene un protagonismo\n    evidente, se afirma textualmente que el Gobierno es consciente de la\n    importancia de la sociedad de la informaci\u00f3n, especialmente para la\n    educaci\u00f3n de las nuevas generaciones y para la promoci\u00f3n de nuestra\n    lengua y cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los objetivos estrat\u00e9gicos de esta iniciativa\n    tambi\u00e9n se vuelve a aludir, en singular,  a la proyecci\u00f3n de nuestra\n    lengua, patrimonio y cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1l considera que es nuestra lengua, patrimonio y cultura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los objetivos estrat\u00e9gicos de esta iniciativa\n    tambi\u00e9n se vuelve a aludir, en singular,  a la proyecci\u00f3n de nuestra\n    lengua, patrimonio y cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1l considera que es nuestra lengua, patrimonio y cultura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los documentos de presentaci\u00f3n de esta\n    iniciativa, en\n    donde su Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda tiene un protagonismo\n    evidente, se afirma textualmente que el Gobierno es consciente de la\n    importancia de la sociedad de la informaci\u00f3n, especialmente para la\n    educaci\u00f3n de las nuevas generaciones y para la promoci\u00f3n de nuestra\n    lengua y cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los objetivos estrat\u00e9gicos de esta iniciativa\n    tambi\u00e9n se vuelve a aludir, en singular,  a la proyecci\u00f3n de nuestra\n    lengua, patrimonio y cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto:\n    \u00bfCu\u00e1l considera que es nuestra lengua, patrimonio y cultura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [2], "cultural": [3], "pa\u00eds": [0], "lenguas": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En este marco en el que ya habl\u00e9 de la\n    importancia del desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n para\n    todos, en el marco de la iniciativa estrat\u00e9gica Info XXI, contemplaba\n    y describ\u00eda claramente aprovechar, entre otras actuaciones, el hecho\n    de que somos un pa\u00eds no s\u00f3lo plural, sino pluricultural y\n    pluriling\u00fc\u00edstico, que no s\u00f3lo se recoge evidentemente en nuestro\n    marco constitucional sino lo que significa de riqueza en cuanto a\n    patrimonio hist\u00f3rico, natural, cultural  y sin duda de lenguas,\n    caracterizado por su riqueza  y diversidad, que constituyen hoy\n    verdaderos activos, tambi\u00e9n activos econ\u00f3micos, que en este marco\n    vamos a aprovechar.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco en el que ya habl\u00e9 de la\n    importancia del desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n para\n    todos, en el marco de la iniciativa estrat\u00e9gica Info XXI, contemplaba\n    y describ\u00eda claramente aprovechar, entre otras actuaciones, el hecho\n    de que somos un pa\u00eds no s\u00f3lo plural, sino pluricultural y\n    pluriling\u00fc\u00edstico, que no s\u00f3lo se recoge evidentemente en nuestro\n    marco constitucional sino lo que significa de riqueza en cuanto a\n    patrimonio hist\u00f3rico, natural, cultural  y sin duda de lenguas,\n    caracterizado por su riqueza  y diversidad, que constituyen hoy\n    verdaderos activos, tambi\u00e9n activos econ\u00f3micos, que en este marco\n    vamos a aprovechar.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco en el que ya habl\u00e9 de la\n    importancia del desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n para\n    todos, en el marco de la iniciativa estrat\u00e9gica Info XXI, contemplaba\n    y describ\u00eda claramente aprovechar, entre otras actuaciones, el hecho\n    de que somos un pa\u00eds no s\u00f3lo plural, sino pluricultural y\n    pluriling\u00fc\u00edstico, que no s\u00f3lo se recoge evidentemente en nuestro\n    marco constitucional sino lo que significa de riqueza en cuanto a\n    patrimonio hist\u00f3rico, natural, cultural  y sin duda de lenguas,\n    caracterizado por su riqueza  y diversidad, que constituyen hoy\n    verdaderos activos, tambi\u00e9n activos econ\u00f3micos, que en este marco\n    vamos a aprovechar.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco en el que ya habl\u00e9 de la\n    importancia del desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n para\n    todos, en el marco de la iniciativa estrat\u00e9gica Info XXI, contemplaba\n    y describ\u00eda claramente aprovechar, entre otras actuaciones, el hecho\n    de que somos un pa\u00eds no s\u00f3lo plural, sino pluricultural y\n    pluriling\u00fc\u00edstico, que no s\u00f3lo se recoge evidentemente en nuestro\n    marco constitucional sino lo que significa de riqueza en cuanto a\n    patrimonio hist\u00f3rico, natural, cultural  y sin duda de lenguas,\n    caracterizado por su riqueza  y diversidad, que constituyen hoy\n    verdaderos activos, tambi\u00e9n activos econ\u00f3micos, que en este marco\n    vamos a aprovechar.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "cultural": [4], "cultura": [3], "lenguas": [1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora ministra, le insto a que no vuelva  a pasar que en\n    documentos oficiales se hable en singular de una lengua cuando el\n    Estado, repito, es plural,\n    existe una pluralidad ling\u00fc\u00edstica y tanto usted como yo tenemos una\n    lengua oficial propia que es el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen\n    -la Constituci\u00f3n lo reconoce- diversas lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las nuevas\n    tecnolog\u00edas pueden ser de gran ayuda para dar una imagen de Estado\n    plural, con una pluralidad de lenguas, con una cultura plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las nuevas\n    tecnolog\u00edas pueden ser de gran ayuda para dar una imagen de Estado\n    plural, con una pluralidad de lenguas, con una cultura plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Estado es plural y si en un \u00e1mbito se refleja esa\n    pluralidad es en el \u00e1mbito cultural y ling\u00fc\u00edstico, usted lo sabe\n    bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1], "patrimonio": [6, 7], "cultural": [8, 9], "lenguas": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... S\u00f3lo tengo que\n    recordarle los beneficios, que estamos seguros que conjuntamente\n    vamos a repetir, que reportaron para la lengua catalana  y para otras\n    lenguas la importancia en la industria editorial del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa Info XXI est\u00e1 planteada la diversidad, la riqueza y el\n    activo econ\u00f3mico de la lengua en los contenidos pedag\u00f3gicos,\n    digitales, en los distintos contenidos incluidos la diversidad, la\n    pluralidad cultural  y de patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es con diversidad de\n    lenguas, es una realidad: y en esta realidad hemos de ser tal como se\n    recoge en el plan Info XXI, que est\u00e1 en singular y en plural, y en un\n    sentido... (El se\u00f1or Jan\u00e9 i Guasch pronuncia palabras que no se\n    perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este plural que habla\n    de lenguas espa\u00f1olas est\u00e1 clar\u00edsimo que recoge ambas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas quiere\n    decir tanto lo que significa desde un punto de vista la diversidad de\n    patrimonio cultural e hist\u00f3rico, como de la riqueza de las lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo tengo que\n    recordarle los beneficios, que estamos seguros que conjuntamente\n    vamos a repetir, que reportaron para la lengua catalana  y para otras\n    lenguas la importancia en la industria editorial del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas quiere\n    decir tanto lo que significa desde un punto de vista la diversidad de\n    patrimonio cultural e hist\u00f3rico, como de la riqueza de las lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa Info XXI est\u00e1 planteada la diversidad, la riqueza y el\n    activo econ\u00f3mico de la lengua en los contenidos pedag\u00f3gicos,\n    digitales, en los distintos contenidos incluidos la diversidad, la\n    pluralidad cultural  y de patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambas quiere\n    decir tanto lo que significa desde un punto de vista la diversidad de\n    patrimonio cultural e hist\u00f3rico, como de la riqueza de las lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa Info XXI est\u00e1 planteada la diversidad, la riqueza y el\n    activo econ\u00f3mico de la lengua en los contenidos pedag\u00f3gicos,\n    digitales, en los distintos contenidos incluidos la diversidad, la\n    pluralidad cultural  y de patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, la iniciativa Info XXI, y por tanto su plan\n    de acci\u00f3n que fue presentado por el presidente del Gobierno el pasado\n    mes de enero tiene como objetivo incorporar plenamente a Espa\u00f1a a la\n    sociedad de la informaci\u00f3n, objetivo irrenunciable e imprescindible\n    como sociedad, como pa\u00eds para nuestro futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000436\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fueron declaraciones muy graves;  y fueron muy graves\n    porque, por ejemplo, un pa\u00eds como Brasil tiene en este momento\n    cerrada la frontera de Estados Unidos a su carne de vacuno por la\n    sospecha de haber importado harinas de origen animal de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este pa\u00eds ha habido un ciudadano,\n    se llama don Manuel Marmol, que ha tenido el gesto c\u00edvico de informar\n    en beneficio de su pa\u00eds al conjunto de la sociedad sobre una\n    propuesta intolerable del Gobierno de Espa\u00f1a a trav\u00e9s de su ministro\n    de Agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se sabe si la ministra de Sanidad hace aproximaciones\n    cient\u00edficas o culinarias, que no tienen nada que ver con la funci\u00f3n\n    del Gobierno... (Un se\u00f1or diputado: \u00a1A la cuesti\u00f3n! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Les decimos que sean responsables, que dialoguen, que\n    acuerden, que la Administraci\u00f3n p\u00fablica no es de ustedes, es de todos\n    los ciudadanos, hay que mimarla, hay que cuidarla por el bien de los\n    intereses de este pa\u00eds, cosa que ustedes no hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgaselo a los empleados p\u00fablicos y d\u00edgale\n    tambi\u00e9n al se\u00f1or Montoro que su sueldo, el de quien dice que pagamos\n    la subida todos los espa\u00f1oles, tambi\u00e9n lo pagan y lo pagamos todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... ES CONSCIENTE LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO DEL DA\u00d1O\n    CAUSADO CON SUS DECLARACIONES A LOS SECTORES AFECTADOS POR LA CRISIS\n    DE LA ENCEFALOPAT\u00cdA ESPONGIFORME BOVINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ES CONSCIENTE LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO DEL DA\u00d1O\n    CAUSADO CON SUS DECLARACIONES A LOS SECTORES AFECTADOS POR LA CRISIS\n    DE LA ENCEFALOPAT\u00cdA ESPONGIFORME BOVINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "consumo": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, como consumidores todos los espa\u00f1oles debemos de agradecer\n    el silencio al que se ha sometido  a la ministra de Sanidad por parte,\n    me temo, del presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos introduce en un\n    segundo problema, porque los espa\u00f1oles nos hemos quedado sin pautas\n    de consumo en una crisis como la de las vacas locas que es de\n    tremenda importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso lo dejo a la de la se\u00f1ora\n    ministra para que nos d\u00e9 una respuesta  y nos diga con claridad cu\u00e1les\n    son las pautas de consumo que los espa\u00f1oles debemos de seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos introduce en un\n    segundo problema, porque los espa\u00f1oles nos hemos quedado sin pautas\n    de consumo en una crisis como la de las vacas locas que es de\n    tremenda importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso lo dejo a la de la se\u00f1ora\n    ministra para que nos d\u00e9 una respuesta  y nos diga con claridad cu\u00e1les\n    son las pautas de consumo que los espa\u00f1oles debemos de seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como consumidores todos los espa\u00f1oles debemos de agradecer\n    el silencio al que se ha sometido  a la ministra de Sanidad por parte,\n    me temo, del presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5, 6], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "consumo": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La verdad es que seguimos teniendo un grave problema, porque el que\n    yo sea m\u00e9dico no aclara nada a los espa\u00f1oles las pautas de consumo\n    que debemos seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el grave problema que tenemos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, yo estoy preocupado, nosotros estamos preocupados\n    porque no hay una voz sanitaria, de salud p\u00fablica, ante este\n    principal problema que tenemos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que seguimos teniendo un grave problema, porque el que\n    yo sea m\u00e9dico no aclara nada a los espa\u00f1oles las pautas de consumo\n    que debemos seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que la crisis\n    de las vacas locas es un problema econ\u00f3mico; es verdad que tambi\u00e9n es\n    un problema ganadero, que afecta a los ganaderos,  a los carniceros,\n    etc\u00e9tera, pero, sobre todo, no lo negar\u00e1, es un problema de salud\n    p\u00fablica y en el gabinete interministerial no hay una voz que nos diga\n    cu\u00e1les son las pautas de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de mi profesi\u00f3n y del silencio impuesto a la\n    ministra, en Espa\u00f1a tenemos un grave problema y es que se ha creado\n    un gabinete interministerial para el manejo de la crisis de las vacas\n    locas y en ese gabinete interministerial, se\u00f1or\u00edas, no est\u00e1 la\n    ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed ha habido una desautorizaci\u00f3n expresa,\n    concreta, a la ministra de Sanidad, supongo que por parte del\n    vicepresidente o incluso del presidente, que es quien ha ordenado\n    montar ese gabinete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Texto de la pregunta del Grupo Socialista: \u00bfEs consciente la ministra\n    de Sanidad del da\u00f1o causado en sus declaraciones a los sectores\n    afectados por la crisis? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y si quiere usted saber\n    lo que es alarma social y pautas de consumo, le rogar\u00eda que escuchara\n    usted estas declaraciones: No hay ninguna garant\u00eda de que se retire\n    el material de riesgo y que no pase a la cadena alimentaria; o \u00e9stas\n    otras: No est\u00e1 garantizado plenamente que se est\u00e9 impidiendo la\n    transmisi\u00f3n de la enfermedad a las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto crea alarma social\n    y malas pautas de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Usted no ha tenido nada que ver en el acuerdo con las\n    empresas cementeras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nosotros queremos\n    decirle, se\u00f1or ministro, es que esto se lo tiene que tomar en serio;\n    con los otros ministros que est\u00e1n a su lado tiene que arbitrar\n    medidas ambientales que tengan que ver con las medidas que est\u00e1n\n    adoptando tanto el Ministerio de Agricultura como el de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, entre las diferentes Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, tanto a nivel auton\u00f3mico, local\n    como estatal, la Guardia Civil es el cuerpo peor pagado de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    olvide, se\u00f1or ministro, que un guardia civil tiene por t\u00e9rmino medio\n    una retribuci\u00f3n bruta inferior en 70.000 pesetas a un mosso\n    d'esquadra o a un polic\u00eda local de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, entre las diferentes Fuerzas\n    y Cuerpos de Seguridad del Estado, tanto a nivel auton\u00f3mico, local\n    como estatal, la Guardia Civil es el cuerpo peor pagado de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no se puede valorar la pol\u00edtica del Gobierno respecto de la\n    Guardia Civil, la justicia o no de la misma, s\u00f3lo en funci\u00f3n de una\n    paga a la que usted acaba de hacer referencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no se puede valorar la pol\u00edtica del Gobierno respecto de la\n    Guardia Civil, la justicia o no de la misma, s\u00f3lo en funci\u00f3n de una\n    paga a la que usted acaba de hacer referencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ha habido la siguiente situaci\u00f3n en lo que se refiere\n    a la Guardia Civil en su Ministerio: miles de agentes se han dirigido\n    al Ministerio del Interior solicitando que se les concediera una paga\n    que permitiera compensar la desviaci\u00f3n del IPC del a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed hay\n    una disociaci\u00f3n brutal entre el cuidado que dedica usted a su imagen\n    y lo descuidadas que est\u00e1n las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, particularmente la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, aqu\u00ed hay\n    una disociaci\u00f3n brutal entre el cuidado que dedica usted a su imagen\n    y lo descuidadas que est\u00e1n las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, particularmente la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Procure una atenci\u00f3n m\u00e1s a\n    pie de tierra y que la dedicaci\u00f3n de los agentes sea profesional, con\n    moral alta y una buena retribuci\u00f3n y, sobre todo, acabe con el\n    desequilibrio retributivo que existe entre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2, 3], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    quiero agradecer al se\u00f1or diputado su inter\u00e9s por las retribuciones\n    de la Guardia Civil, en relaci\u00f3n con lo cual quiero decir que no han\n    tenido ninguna diferencia con respecto al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se lo digo muy profundamente, la Guardia Civil se lo merece\n    todo, todo lo que ha hecho este Gobierno por ella, todo lo que usted\n    dice  y m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se merece que la retribuci\u00f3n media de un\n    guardia civil en el a\u00f1o 2000, por ejemplo, haya crecido un 4 por\n    ciento frente al 2 por ciento de la subida retributiva de todos los\n    funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, no se trata de enumerar todas\n    y cada una de las cuestiones que, evidentemente, se merece la Guardia\n    Civil, sino que podamos ordenar en estos a\u00f1os estas prioridades y\n    estos esfuerzos para que la Guardia Civil siga siendo, como es hoy,\n    un cuerpo admirado, querido y reconocido por todos los espa\u00f1oles,\n    se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, no se trata de enumerar todas\n    y cada una de las cuestiones que, evidentemente, se merece la Guardia\n    Civil, sino que podamos ordenar en estos a\u00f1os estas prioridades y\n    estos esfuerzos para que la Guardia Civil siga siendo, como es hoy,\n    un cuerpo admirado, querido y reconocido por todos los espa\u00f1oles,\n    se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En el camino de la insumisi\u00f3n, que usted hace unos d\u00edas ha\n    propuesto respecto de la ley, en el camino de la descalificaci\u00f3n  y en\n    el camino del insulto, se\u00f1or\u00eda, ni va a encontrar a este Gobierno ni\n    -no se equivoque- va a encontrar a la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica est\u00e1 para resolver\n    problemas y evitar tragedias, y ustedes s\u00f3lo est\u00e1n creando problemas\n    a espa\u00f1oles y a inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html# 000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS\n    RAZONES DEL FRACASO DEL GOBIERNO Y LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA CONTROLAR Y\n    ERRADICAR LA EPIDEMIA DE ENCEFALOPAT\u00cdA ESPONGIFORME BOVINA Y\n    GARANTIZAR LA SEGURIDAD DEL CONSUMO DE ESTOS ALIMENTOS ENTRE LA\n    POBLACI\u00d3N, AS\u00cd COMO LAS MEDIDAS A ADOPTAR PARA QUE SITUACIONES\n    SIMILARES NO VUELVAN A REPETIRSE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS\n    RAZONES DEL FRACASO DEL GOBIERNO Y LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA CONTROLAR Y\n    ERRADICAR LA EPIDEMIA DE ENCEFALOPAT\u00cdA ESPONGIFORME BOVINA Y\n    GARANTIZAR LA SEGURIDAD DEL CONSUMO DE ESTOS ALIMENTOS ENTRE LA\n    POBLACI\u00d3N, AS\u00cd COMO LAS MEDIDAS A ADOPTAR PARA QUE SITUACIONES\n    SIMILARES NO VUELVAN A REPETIRSE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "seguridad": [4, 5], "pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00f3mo no iba a hacerlo as\u00ed, cuando casi en el mismo\n    momento, el ministro de Agricultura y otros negocios estaba sacando\n    pecho, diciendo que nuestro pa\u00eds estaba libre de esta enfermedad y\n    ven\u00edamos desde el mes de junio de 1996 oponi\u00e9ndonos y arrastrando los\n    pies en la Uni\u00f3n Europea en todo lo relacionado con medidas de\n    control de la enfermedad, con medidas de retiradas de MER y con\n    medidas de retiradas de piensos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos dispuestos  a arrimar el hombro, necesitamos que\n    ustedes dejen el regate en corto, dejen la autojustificaci\u00f3n y dejen\n    esa actitud no tanto de resolver un problema sino de ver c\u00f3mo hago\n    m\u00e1s da\u00f1o pol\u00edtico a mi enemigo, y se decidan a cumplir aquello por lo\n    que le pagan los espa\u00f1oles: gobernar, tomar decisiones, resolver los\n    problemas de manera practicable, de manera efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que si no lo hacen as\u00ed incurrir\u00e1n en un grave error, saldremos\n    de una manera u otra de esta situaci\u00f3n, pero ni seremos capaces de\n    recuperar un m\u00ednimo de confianza por parte de los usuarios y\n    consumidores -el dato de que el consumo de carne de vacuno ha ca\u00eddo\n    en torno al 40 por ciento es bastante elocuente- ni, sobre todo,\n    seremos capaces de dar esperanzas a los usuarios y consumidores de\n    que no s\u00f3lo el vacuno, todo lo que comen re\u00fane todas las condiciones\n    y todas las garant\u00edas sanitarias, sino tambi\u00e9n al sector ganadero de\n    que nos interesan sus problemas actuales y empezamos  a dise\u00f1ar el\n    futuro conjuntamente con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las amas de casa que\n    ya no se f\u00edan de la ministra de Sanidad posiblemente se queden m\u00e1s\n    tranquilas si es usted quien responde a la pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir del momento en\n    el cual ya no es posible ocultarlo, a partir del momento en que esa\n    seguridad con la que se garantizaba que no hab\u00eda ning\u00fan riesgo de que\n    esa posibilidad existiera en Espa\u00f1a,  a pesar de los informes del\n    Comit\u00e9 cient\u00edfico, a pesar de una m\u00ednima prudencia derivada del\n    sentido com\u00fan, cambian la pasividad por la hiperactividad en todas\n    las direcciones del espacio, cambian la incontinencia verbal por la\n    incontinencia normativa, como si los problemas se resolvieran en el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado, como si diciendo que hemos tomado medidas\n    ya se hubieran resuelto los problemas, como si funcion\u00e1ramos en una\n    realidad virtual y no desgraciadamente\n    en una realidad real en la que los animales mueren, los ganaderos\n    sufren y los usuarios y consumidores se sienten alarmados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que dar\n    la sensaci\u00f3n de que se hace lo m\u00e1ximo posible al menor costo posible,\n    incluso dejan entrever la idea de una tasa, la idea de un nuevo\n    impuesto para financiar los costes de esta crisis en una idea que ni\n    el liberal m\u00e1s liberal estar\u00eda dispuesto  a aceptar, porque entre las\n    funciones b\u00e1sicas del Estado, incluso aquellas que Adam Smith\n    reconoc\u00eda como propias del Estado, est\u00e1 precisamente el garantizar la\n    seguridad a los ciudadanos, y tambi\u00e9n la seguridad alimentaria; ya\n    pagamos impuestos para que el Estado nos garantice la seguridad\n    alimentaria, no hace falta ahora un impuesto adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [7], "pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "consumo": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Momento tambi\u00e9n de investigarlo en nuestro pa\u00eds\n    en lo que nos compete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, que exige un\n    plan de actuaci\u00f3n, va a crear puestos de trabajo, va a representar\n    seguramente a medio plazo un freno a la desertizaci\u00f3n y a lo mejor\n    incluso nos ayuda a solucionar problemas que tenemos planteados\n    encima de la mesa, aunque lo expongo de forma secundaria -no es la\n    forma de solucionarlos-, tales como la emigraci\u00f3n en determinadas\n    partes de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que en nuestro pa\u00eds hay diversos climas\n    y tierras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en la\n    medida en que es necesario poner en marcha, potenciar, como plantean\n    las organizaciones agrarias democr\u00e1ticas, la hierba, el forraje, las\n    habas o las oleaginosas -por ejemplo un nopal, la chumbera, para una\n    investigaci\u00f3n sobre lo que podr\u00eda rendir en determinadas tierras\n    semides\u00e9rticas que hay en nuestro pa\u00eds-, esto exige la presentaci\u00f3n\n    de un programa completo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe\n    haber una coordinaci\u00f3n con la participaci\u00f3n de todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, utilizando todas las experiencias que cada una de ellas ha\n    acumulado, pero convirti\u00e9ndolas en una experiencia global para una\n    pr\u00e1ctica desde el Gobierno del Estado, para todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1n seguros de disponer de todas\n    las potencialidades en el terreno de la investigaci\u00f3n e incluso en el\n    de la aplicaci\u00f3n t\u00e9cnica de una serie de medidas en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera conclusi\u00f3n ante todo esto: debe haber cambios radicales en\n    producci\u00f3n o consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Para utilizar el lenguaje m\u00e1s adecuado, yo digo\n    que cuando se hable de temores que hay en la sociedad no se cite ya\n    \u00fanicamente a las amas de casa (como hac\u00eda la ministra de Sanidad esta\n    ma\u00f1ana y ahora he visto que hace el representante portavoz\n    socialista), sino que se debe decir de toda la sociedad; incluso en\n    el manejo m\u00e1s o menos h\u00e1bil de la cocina hay de todo, amas de casa y\n    amos de casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora se dice que no hay transmisi\u00f3n humana, nos lo ha dicho la\n    ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, \u00bfse tiene la\n    absoluta seguridad de todo esto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Piensen ustedes -no voy a dar aqu\u00ed una\n    conferencia sobre el reparto competencial- que el Estado s\u00f3lo tiene\n    competencias en sanidad en lo que se refiere a la salud p\u00fablica, en\n    sanidad exterior y en ordenaci\u00f3n b\u00e1sica y coordinaci\u00f3n general; que\n    lo mismo ocurre en lo que se refiere a la sanidad animal, ya que en\n    materia de ganader\u00eda las comunidades aut\u00f3nomas, seg\u00fan dicen sus\n    estatutos, reciben estas competencias con la calificaci\u00f3n de\n    exclusivas, y en materia de medio ambiente corresponde al Estado la\n    legislaci\u00f3n b\u00e1sica sobre protecci\u00f3n del medio ambiente, sin perjuicio\n    de las facultades de las comunidades aut\u00f3nomas de establecer normas\n    adicionales de protecci\u00f3n y naturalmente tambi\u00e9n las de gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco: que es una enfermedad degenerativa del sistema\n    nervioso central de los bovinos causada por un pri\u00f3n; que no hay\n    sistema de cura vacunas y que el per\u00edodo de incubaci\u00f3n es variable;\n    que el sistema de detecci\u00f3n de la enfermedad, al menos hoy, s\u00f3lo se\n    realiza post mortem; que hasta el momento presente y desde el a\u00f1o\n    1995 han aparecido unos 38.000 casos en Europa, la mayor parte,\n    36.000, en el Reino Unido y 150.000 antes de esta fecha de 1995 en el\n    Reino Unido; que es un problema que tiene la pr\u00e1ctica totalidad de\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea; que en Espa\u00f1a, hasta el d\u00eda de hoy,\n    se han detectado 17 casos y se han realizado 18.972 an\u00e1lisis, en el\n    bien entendido que algunas comunidades aut\u00f3nomas no nos han dado los\n    datos a fecha de hoy, por lo que calculo que estamos en unos 20.000\n    an\u00e1lisis con 17 casos; que no hay ninguna seguridad cient\u00edfica de los\n    mecanismos de transmisi\u00f3n al hombre ni del alcance que puede tener la\n    enfermedad, me refiero desde el punto de vista cuantitativo y que son\n    pocas, es un tema muy importante,\n    las personas afectadas en este momento, alrededor de ochenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los informes de los\n    cient\u00edficos espa\u00f1oles no lo hay; seg\u00fan los informes de los\n    cient\u00edficos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    presentaba dos portadas de peri\u00f3dicos espa\u00f1oles del mismo d\u00eda, es\n    decir, del viernes, el d\u00eda de mi intervenci\u00f3n; no tuve que buscar\n    ning\u00fan d\u00eda anterior  y pod\u00eda presentar desde ese viernes otras muchas\n    declaraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00ed que estoy de acuerdo con usted\n    en una cosa: en la apuesta por la seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad\n    que probablemente las preocupaciones que exist\u00edan hace muchos a\u00f1os,\n    sobre todo en el espacio en el que nosotros nos encontramos, el\n    espacio europeo, eran otras, pero probablemente despu\u00e9s de la\n    elevaci\u00f3n del nivel de vida, de eso que se llama calidad de vida, del\n    bienestar de los ciudadanos, el esfuerzo por mejorar la seguridad\n    alimentaria debe ser una de las prioridades b\u00e1sicas de los Estados y\n    tambi\u00e9n de la Uni\u00f3n, y yo estoy absolutamente de acuerdo con usted en\n    ese tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dice que no hay casos humanos.Me alegro, ojal\u00e1 no aparezca ni uno,\n    pero es necesario profundizar (La se\u00f1ora ministra de Sanidad,\n    Villalobos Talero, hace gestos con la cabeza). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si algo hay, simplemente quisiera conocer si se est\u00e1\n    haciendo en el terreno sanitario -esta ma\u00f1ana\n    lo hemos visto en la Comisi\u00f3n de Sanidad- lo suficiente en este\n    sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los consumidores deben saber -se ha comentado hoy- qu\u00e9\n    pueden comer y qu\u00e9 no pueden comer, y la comercializaci\u00f3n de aquello\n    que no pueden comer debe estar prohibida por el Gobierno y no s\u00f3lo\n    recomendado su no consumo, como hacen a veces algunos ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso estamos preocupados, porque en realidad lo que est\u00e1\n    sucediendo no es m\u00e1s que una clara evidencia de no disponer de una\n    pol\u00edtica agraria coherente en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea, de no\n    tener un posicionamiento unitario claro, capaz de defender nuestro\n    sistema productivo ligado a la empresa familiar agraria, a la defensa\n    medioambiental y, sobre todo, a la calidad, capaz de contrarrestar\n    las imposiciones de los grandes pa\u00edses productores, especialmente\n    Estados Unidos, a trav\u00e9s de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hecho que se ve\n    agravado porque en el momento actual uno de los pilares b\u00e1sicos de la\n    pol\u00edtica agraria y comunitaria, que era la preferencia comunitaria,\n    desaparece con la Agenda 2000, abri\u00e9ndonos a la mundializaci\u00f3n\n    impuesta por los principales pa\u00edses productores que intentan romper\n    nuestro modelo productivo de empresa familiar agraria y en donde los\n    dumping sociales, fiscales y medioambientales imposibilitan una\n    competencia real del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta tambi\u00e9n ser\u00eda una\n    buena medida que dar\u00eda mucha seguridad al consumidor, por tanto,\n    puesta en marcha de esta segunda fase de etiquetaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS\n    MEDIDAS QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA ACELERAR EL\n    PROCESO DE ADAPTACI\u00d3N AL EURO POR PARTE DE LAS PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS\n    EMPRESAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "peque\u00f1as": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "pa\u00eds": [41], "econom\u00eda": [40], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "cultura": [42]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como es sabido por todas SS.SS., dado\n    que el 1 de enero del a\u00f1o 2002 se pondr\u00e1n en circulaci\u00f3n los nuevos\n    billetes y monedas denominadas en euros, inici\u00e1ndose el per\u00edodo de\n    doble circulaci\u00f3n, que finalizar\u00e1 como m\u00e1ximo el 30 de junio del\n    mismo a\u00f1o en toda la Uni\u00f3n Europea, retir\u00e1ndose al mismo tiempo la\n    circulaci\u00f3n de billetes y monedas nacionales, el Grupo Parlamentario\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para acelerar el\n    proceso de adaptaci\u00f3n al euro de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La uni\u00f3n econ\u00f3mica y monetaria ofrecer\u00e1, sin duda alguna, a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas oportunidades comerciales y podr\u00e1n\n    adquirir solidez y competitividad por tres motivos b\u00e1sicos, a nuestro\n    entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque desaparecer\u00e1 el riesgo de tipo de\n    cambio en la mayor\u00eda de los principales mercados de la Uni\u00f3n Europea\n    y, en muchos casos, las peque\u00f1as y medianas empresas no han tenido el\n    mismo acceso a la informaci\u00f3n y a los instrumentos que el que han\n    tenido las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, a trav\u00e9s de estos instrumentos,\n    las peque\u00f1as y medianas empresas tendr\u00e1n la posibilidad de vender sus\n    productos y servicios en un \u00e1rea mucho m\u00e1s amplia y podr\u00e1n sustituir\n    el mercado interior en el que hasta ahora vend\u00edan sus productos por\n    la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 entiende, como deben entender la\n    mayor\u00eda de los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara, que todas las\n    empresas deber\u00e1n estar en condiciones de efectuar sus operaciones en\n    euros a partir del 1 de enero del a\u00f1o 2002, fecha en que se\n    introducir\u00e1n los billetes y monedas en euros, culminando el per\u00edodo\n    de transici\u00f3n hacia la moneda \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, existe un clima claro de relajaci\u00f3n en todo el sector\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n en todos los sectores y\n    agentes sociales y econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds ante este proceso de\n    adaptaci\u00f3n del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    hemos recogido las manifestaciones del comisario europeo de Asuntos\n    Econ\u00f3micos en las que mostraba su preocupaci\u00f3n por el retraso en esta\n    cuesti\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n constatamos que\n    es evidente que si todas las peque\u00f1as y medianas empresas se deciden\n    a pasar al euro pocas semanas antes del 1 de enero del a\u00f1o 2002, se\n    enfrentar\u00e1n a un riesgo de escasez de asesores o a un aumento\n    significativo del coste de dicho asesoramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no est\u00e1n\n    preparadas deber\u00e1n organizarse de manera urgente para trabajar\n    simult\u00e1neamente a partir de enero del a\u00f1o 2002 hasta el 28 de febrero\n    del mismo a\u00f1o para poderse poner al d\u00eda, con la consiguiente\n    complicaci\u00f3n de los mecanismos contables y de medici\u00f3n que\n    comportar\u00edan much\u00edsimos fallos y much\u00edsimas complicaciones a un\n    sector tan significativo como es el de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este organismo es que ir\u00e1 orientada justamente a preparar a\n    este sector plenamente consciente de que el esfuerzo que hicieron tan\n    importante de las peque\u00f1as y medianas empresas las peque\u00f1as y\n    medianas empresas para adaptarse al para que se pueda adaptar al euro\n    durante el a\u00f1o 2001. efecto 2000 ha creado unas expectativas de\n    relajaci\u00f3n Estamos convencidos de que estas medidas van a contar que\n    impiden que este esfuerzo sea inmediato durante el con el apoyo del\n    Gobierno y del Grupo Parlamentario a\u00f1o 2001, de forma que est\u00e9n\n    preparadas a primeros de Popular as\u00ed como del resto de grupos\n    parlamentarios enero del a\u00f1o 2002. de la C\u00e1mara, ya que est\u00e1n\n    orientadas a aumentar Por otra parte, tambi\u00e9n tenemos en nuestro\n    poder la colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para datos de las\n    encuestas m\u00e1s recientes realizadas al respecto que haya una\n    informaci\u00f3n espec\u00edfica, concreta y fiable que muestran que los\n    trabajos de adaptaci\u00f3n al de las cuestiones que acabo de plantear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos euro por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas se\n    convencidos de que estas medidas que vamos a est\u00e1n retrasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo\n    grave es que la federaci\u00f3n de plantear van dirigidas a impulsar todas\n    aquellas implicaciones expertos contables europeos revela que el 33\n    por ciento inform\u00e1ticas y contables de medici\u00f3n orientadas de las\n    empresas europeas consultadas cree que ser\u00e1 a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las encuestas, y acciones\n    educativas dirigidas a las peque\u00f1as y medianas hasta un 80 por ciento\n    de las empresas europeas todav\u00eda empresas desde la Administraci\u00f3n\n    central en colaboraci\u00f3n no han fijado un plan para convertir sus\n    sistemas al con las administraciones auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, euro y un\n    75 por ciento de las peque\u00f1as y medianas pensamos plantear la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de empresas europeas ni siquiera han\n    identificado el formaci\u00f3n continua dentro del Forcem para dar una\n    formaci\u00f3n impacto econ\u00f3mico que les va a causar esta transformaci\u00f3n,\n    espec\u00edfica a los cuadros directivos de las  a pesar de que entre el 50\n    y el 85 por ciento de peque\u00f1as y medianas empresas para que puedan\n    conocer los programas inform\u00e1ticos corporativos necesita ser de\n    primera mano todas aquellas cuestiones que van modificado en alguna\n    medida, tal y como se\u00f1ala una a afectar a un aspecto tan importante\n    como es la adaptaci\u00f3n compa\u00f1\u00eda tan importante como IBM. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la preocupaci\u00f3n tanto a nivel espa\u00f1ol como a\n    Por \u00faltimo, pensamos plantear en dicha moci\u00f3n un nivel europeo de que\n    hay una cierta relajaci\u00f3n por parte programa espec\u00edfico orientado al\n    peque\u00f1o comercio y de las peque\u00f1as y medianas empresas, por parte de\n    los al sector de la hosteler\u00eda para que puedan conocer de agentes\n    sociales y econ\u00f3micos, para que puedan primera mano estos sectores\n    tan importantes cu\u00e1les son emprender de inmediato, en el a\u00f1o 2001,\n    todas estas los pasos a seguir para que esta adaptaci\u00f3n sea lo\n    acciones para ponerlas en pr\u00e1ctica a primeros del menos traum\u00e1tica\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como es sabido por todas SS.SS., dado\n    que el 1 de enero del a\u00f1o 2002 se pondr\u00e1n en circulaci\u00f3n los nuevos\n    billetes y monedas denominadas en euros, inici\u00e1ndose el per\u00edodo de\n    doble circulaci\u00f3n, que finalizar\u00e1 como m\u00e1ximo el 30 de junio del\n    mismo a\u00f1o en toda la Uni\u00f3n Europea, retir\u00e1ndose al mismo tiempo la\n    circulaci\u00f3n de billetes y monedas nacionales, el Grupo Parlamentario\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para acelerar el\n    proceso de adaptaci\u00f3n al euro de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La uni\u00f3n econ\u00f3mica y monetaria ofrecer\u00e1, sin duda alguna, a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas oportunidades comerciales y podr\u00e1n\n    adquirir solidez y competitividad por tres motivos b\u00e1sicos, a nuestro\n    entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque desaparecer\u00e1 el riesgo de tipo de\n    cambio en la mayor\u00eda de los principales mercados de la Uni\u00f3n Europea\n    y, en muchos casos, las peque\u00f1as y medianas empresas no han tenido el\n    mismo acceso a la informaci\u00f3n y a los instrumentos que el que han\n    tenido las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, a trav\u00e9s de estos instrumentos,\n    las peque\u00f1as y medianas empresas tendr\u00e1n la posibilidad de vender sus\n    productos y servicios en un \u00e1rea mucho m\u00e1s amplia y podr\u00e1n sustituir\n    el mercado interior en el que hasta ahora vend\u00edan sus productos por\n    la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, existe un clima claro de relajaci\u00f3n en todo el sector\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n en todos los sectores y\n    agentes sociales y econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds ante este proceso de\n    adaptaci\u00f3n del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    hemos recogido las manifestaciones del comisario europeo de Asuntos\n    Econ\u00f3micos en las que mostraba su preocupaci\u00f3n por el retraso en esta\n    cuesti\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n constatamos que\n    es evidente que si todas las peque\u00f1as y medianas empresas se deciden\n    a pasar al euro pocas semanas antes del 1 de enero del a\u00f1o 2002, se\n    enfrentar\u00e1n a un riesgo de escasez de asesores o a un aumento\n    significativo del coste de dicho asesoramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no est\u00e1n\n    preparadas deber\u00e1n organizarse de manera urgente para trabajar\n    simult\u00e1neamente a partir de enero del a\u00f1o 2002 hasta el 28 de febrero\n    del mismo a\u00f1o para poderse poner al d\u00eda, con la consiguiente\n    complicaci\u00f3n de los mecanismos contables y de medici\u00f3n que\n    comportar\u00edan much\u00edsimos fallos y much\u00edsimas complicaciones a un\n    sector tan significativo como es el de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este organismo es que ir\u00e1 orientada justamente a preparar a\n    este sector plenamente consciente de que el esfuerzo que hicieron tan\n    importante de las peque\u00f1as y medianas empresas las peque\u00f1as y\n    medianas empresas para adaptarse al para que se pueda adaptar al euro\n    durante el a\u00f1o 2001. efecto 2000 ha creado unas expectativas de\n    relajaci\u00f3n Estamos convencidos de que estas medidas van a contar que\n    impiden que este esfuerzo sea inmediato durante el con el apoyo del\n    Gobierno y del Grupo Parlamentario a\u00f1o 2001, de forma que est\u00e9n\n    preparadas a primeros de Popular as\u00ed como del resto de grupos\n    parlamentarios enero del a\u00f1o 2002. de la C\u00e1mara, ya que est\u00e1n\n    orientadas a aumentar Por otra parte, tambi\u00e9n tenemos en nuestro\n    poder la colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para datos de las\n    encuestas m\u00e1s recientes realizadas al respecto que haya una\n    informaci\u00f3n espec\u00edfica, concreta y fiable que muestran que los\n    trabajos de adaptaci\u00f3n al de las cuestiones que acabo de plantear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos euro por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas se\n    convencidos de que estas medidas que vamos a est\u00e1n retrasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo\n    grave es que la federaci\u00f3n de plantear van dirigidas a impulsar todas\n    aquellas implicaciones expertos contables europeos revela que el 33\n    por ciento inform\u00e1ticas y contables de medici\u00f3n orientadas de las\n    empresas europeas consultadas cree que ser\u00e1 a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las encuestas, y acciones\n    educativas dirigidas a las peque\u00f1as y medianas hasta un 80 por ciento\n    de las empresas europeas todav\u00eda empresas desde la Administraci\u00f3n\n    central en colaboraci\u00f3n no han fijado un plan para convertir sus\n    sistemas al con las administraciones auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, euro y un\n    75 por ciento de las peque\u00f1as y medianas pensamos plantear la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de empresas europeas ni siquiera han\n    identificado el formaci\u00f3n continua dentro del Forcem para dar una\n    formaci\u00f3n impacto econ\u00f3mico que les va a causar esta transformaci\u00f3n,\n    espec\u00edfica a los cuadros directivos de las  a pesar de que entre el 50\n    y el 85 por ciento de peque\u00f1as y medianas empresas para que puedan\n    conocer los programas inform\u00e1ticos corporativos necesita ser de\n    primera mano todas aquellas cuestiones que van modificado en alguna\n    medida, tal y como se\u00f1ala una a afectar a un aspecto tan importante\n    como es la adaptaci\u00f3n compa\u00f1\u00eda tan importante como IBM. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la preocupaci\u00f3n tanto a nivel espa\u00f1ol como a\n    Por \u00faltimo, pensamos plantear en dicha moci\u00f3n un nivel europeo de que\n    hay una cierta relajaci\u00f3n por parte programa espec\u00edfico orientado al\n    peque\u00f1o comercio y de las peque\u00f1as y medianas empresas, por parte de\n    los al sector de la hosteler\u00eda para que puedan conocer de agentes\n    sociales y econ\u00f3micos, para que puedan primera mano estos sectores\n    tan importantes cu\u00e1les son emprender de inmediato, en el a\u00f1o 2001,\n    todas estas los pasos a seguir para que esta adaptaci\u00f3n sea lo\n    acciones para ponerlas en pr\u00e1ctica a primeros del menos traum\u00e1tica\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, como es sabido por todas SS.SS., dado\n    que el 1 de enero del a\u00f1o 2002 se pondr\u00e1n en circulaci\u00f3n los nuevos\n    billetes y monedas denominadas en euros, inici\u00e1ndose el per\u00edodo de\n    doble circulaci\u00f3n, que finalizar\u00e1 como m\u00e1ximo el 30 de junio del\n    mismo a\u00f1o en toda la Uni\u00f3n Europea, retir\u00e1ndose al mismo tiempo la\n    circulaci\u00f3n de billetes y monedas nacionales, el Grupo Parlamentario\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha presentado esta interpelaci\u00f3n sobre las\n    medidas que tiene previsto adoptar el Gobierno para acelerar el\n    proceso de adaptaci\u00f3n al euro de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La uni\u00f3n econ\u00f3mica y monetaria ofrecer\u00e1, sin duda alguna, a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas oportunidades comerciales y podr\u00e1n\n    adquirir solidez y competitividad por tres motivos b\u00e1sicos, a nuestro\n    entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque desaparecer\u00e1 el riesgo de tipo de\n    cambio en la mayor\u00eda de los principales mercados de la Uni\u00f3n Europea\n    y, en muchos casos, las peque\u00f1as y medianas empresas no han tenido el\n    mismo acceso a la informaci\u00f3n y a los instrumentos que el que han\n    tenido las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, a trav\u00e9s de estos instrumentos,\n    las peque\u00f1as y medianas empresas tendr\u00e1n la posibilidad de vender sus\n    productos y servicios en un \u00e1rea mucho m\u00e1s amplia y podr\u00e1n sustituir\n    el mercado interior en el que hasta ahora vend\u00edan sus productos por\n    la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, existe un clima claro de relajaci\u00f3n en todo el sector\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n en todos los sectores y\n    agentes sociales y econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds ante este proceso de\n    adaptaci\u00f3n del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    hemos recogido las manifestaciones del comisario europeo de Asuntos\n    Econ\u00f3micos en las que mostraba su preocupaci\u00f3n por el retraso en esta\n    cuesti\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n constatamos que\n    es evidente que si todas las peque\u00f1as y medianas empresas se deciden\n    a pasar al euro pocas semanas antes del 1 de enero del a\u00f1o 2002, se\n    enfrentar\u00e1n a un riesgo de escasez de asesores o a un aumento\n    significativo del coste de dicho asesoramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este organismo es que ir\u00e1 orientada justamente a preparar a\n    este sector plenamente consciente de que el esfuerzo que hicieron tan\n    importante de las peque\u00f1as y medianas empresas las peque\u00f1as y\n    medianas empresas para adaptarse al para que se pueda adaptar al euro\n    durante el a\u00f1o 2001. efecto 2000 ha creado unas expectativas de\n    relajaci\u00f3n Estamos convencidos de que estas medidas van a contar que\n    impiden que este esfuerzo sea inmediato durante el con el apoyo del\n    Gobierno y del Grupo Parlamentario a\u00f1o 2001, de forma que est\u00e9n\n    preparadas a primeros de Popular as\u00ed como del resto de grupos\n    parlamentarios enero del a\u00f1o 2002. de la C\u00e1mara, ya que est\u00e1n\n    orientadas a aumentar Por otra parte, tambi\u00e9n tenemos en nuestro\n    poder la colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas para datos de las\n    encuestas m\u00e1s recientes realizadas al respecto que haya una\n    informaci\u00f3n espec\u00edfica, concreta y fiable que muestran que los\n    trabajos de adaptaci\u00f3n al de las cuestiones que acabo de plantear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos euro por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas se\n    convencidos de que estas medidas que vamos a est\u00e1n retrasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, euro y un\n    75 por ciento de las peque\u00f1as y medianas pensamos plantear la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de empresas europeas ni siquiera han\n    identificado el formaci\u00f3n continua dentro del Forcem para dar una\n    formaci\u00f3n impacto econ\u00f3mico que les va a causar esta transformaci\u00f3n,\n    espec\u00edfica a los cuadros directivos de las  a pesar de que entre el 50\n    y el 85 por ciento de peque\u00f1as y medianas empresas para que puedan\n    conocer los programas inform\u00e1ticos corporativos necesita ser de\n    primera mano todas aquellas cuestiones que van modificado en alguna\n    medida, tal y como se\u00f1ala una a afectar a un aspecto tan importante\n    como es la adaptaci\u00f3n compa\u00f1\u00eda tan importante como IBM. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la preocupaci\u00f3n tanto a nivel espa\u00f1ol como a\n    Por \u00faltimo, pensamos plantear en dicha moci\u00f3n un nivel europeo de que\n    hay una cierta relajaci\u00f3n por parte programa espec\u00edfico orientado al\n    peque\u00f1o comercio y de las peque\u00f1as y medianas empresas, por parte de\n    los al sector de la hosteler\u00eda para que puedan conocer de agentes\n    sociales y econ\u00f3micos, para que puedan primera mano estos sectores\n    tan importantes cu\u00e1les son emprender de inmediato, en el a\u00f1o 2001,\n    todas estas los pasos a seguir para que esta adaptaci\u00f3n sea lo\n    acciones para ponerlas en pr\u00e1ctica a primeros del menos traum\u00e1tica\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1or vicepresidente y ministro de como podr\u00edan ser\n    las del administrador Econom\u00eda,\n    nuestro grupo parlamentario se ha permitido delegado de la Asociaci\u00f3n\n    para la Uni\u00f3n Monetaria presentar esta interpelaci\u00f3n al Gobierno para\n    que Europea, AUME, el se\u00f1or Bertr\u00e1n de Negret, que opina sepamos\n    cu\u00e1les son las medidas que est\u00e1 preparando su  y constata que las\n    adaptaciones al euro, sobre todo en departamento al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, existe un clima claro de relajaci\u00f3n en todo el sector\n    de las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n en todos los sectores y\n    agentes sociales y econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds ante este proceso de\n    adaptaci\u00f3n del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la adaptaci\u00f3n a los sistemas inform\u00e1ticos, en\n    segundo lugar, la adaptaci\u00f3n a los sistemas de contabilidad, en\n    tercer lugar, la adaptaci\u00f3n a la cultura comercial del que va a\n    efectuar pagos y cobros en euros y, por \u00faltimo, la adaptaci\u00f3n de las\n    m\u00e1quinas de venta y marcaje, adaptaci\u00f3n de las b\u00e1sculas, cajas\n    registradoras, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [21], "medianas empresas": [13, 14, 15], "peque\u00f1as": [9, 10, 11, 12], "seguridad social": [22, 23], "seguridad": [24, 25, 26], "pa\u00eds": [17], "econom\u00eda": [16], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "espa\u00f1oles": [18, 19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido el Gobierno, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera, desde el a\u00f1o 1997 ha llevado a cabo\n    distintas campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n del euro que no se han limitado a\n    campa\u00f1as publicitarias, que tambi\u00e9n las ha habido en medios de\n    comunicaci\u00f3n de masas, sino que con la creaci\u00f3n de la Sociedad\n    estatal de transici\u00f3n al euro ha puesto en marcha diversos procesos\n    de conocimiento de la realidad del euro, primero antes de mayo de\n    1998  y posteriormente con nuestra incorporaci\u00f3n a la moneda \u00fanica m\u00e1s\n    intensamente; que han seguido aspectos\n    desde el punto de vista formativo, desde el punto de vista de\n    comunicaci\u00f3n, desde el punto de vista educativo, pero que en estos\n    momentos, y referidos ya al \u00faltimo a\u00f1o del proceso, estar\u00edan\n    centrados en cuatro ejes de actuaci\u00f3n referidos en parte -y creo que\n    ha sido el \u00e9nfasis que ha hecho el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre- a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado un plan de informaci\u00f3n; por\n    otro lado unos acuerdos de car\u00e1cter sectorial para implicar al mayor\n    n\u00famero de empresas; por otro lado medidas de adaptaci\u00f3n de las\n    propias administraciones p\u00fablicas y de la Administraci\u00f3n general del\n    Estado que sirvan como elemento de referencia para lo que puede hacer\n    el sector privado y que tambi\u00e9n permitan al sector privado adaptarse\n    m\u00e1s r\u00e1pidamente,  y por \u00faltimo y en cuarto lugar un proceso de\n    predistribuci\u00f3n de monedas y billetes en la \u00faltima parte del a\u00f1o\n    2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al plan de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido en este caso\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas, quisiera poner de relieve que la\n    primera intenci\u00f3n del Gobierno, que ya est\u00e1 puesta en marcha, es\n    transmitir a todas las empresas, y en especial a las de peque\u00f1o\n    tama\u00f1o, que la adaptaci\u00f3n al euro no es un proceso complicado ni\n    costoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente requiere una adaptaci\u00f3n inmediata durante este\n    a\u00f1o, relativamente sencilla y que adem\u00e1s puede permitir en muchos\n    casos una oportunidad para modernizar y mejorar la competitividad\n    y los sistemas internos de las propias empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para que ese\n    proceso de adaptaci\u00f3n natural y sin demasiadas dificultades se pueda\n    producir, nos parece imprescindible crear un ambiente en el cual la\n    adhesi\u00f3n  a f\u00f3rmulas como el c\u00f3digo de buenas conductas, al que me\n    referir\u00e9 posteriormente, y la pr\u00e1ctica o la implantaci\u00f3n en la mayor\n    parte de nuestros establecimientos de la euroetiqueta, permita que se\n    cree un ambiente en el cual todos los peque\u00f1os comercios, todas las\n    peque\u00f1as empresas sean conscientes de algo que el se\u00f1or S\u00e1nchez\n    i Llibre ha puesto de relieve y es que \u00e9ste es el \u00faltimo a\u00f1o y, por\n    tanto el tiempo va siendo cada vez m\u00e1s importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los destinatarios de este plan de implantaci\u00f3n del c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas son sin duda las peque\u00f1as  y medianas empresas, las empresas\n    que est\u00e1n en contacto directo con consumidores (y ah\u00ed ha mencionado\n    el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre al comercio, a la hosteler\u00eda y al\n    transporte de viajeros, por ejemplo), empresas que realizan labores\n    de intermediaci\u00f3n para peque\u00f1as empresas y profesionales liberales,\n    como pueden ser gestor\u00edas, asesores fiscales, empresas inform\u00e1ticas,\n    proveedores de software, organizaciones y asociaciones empresariales\n    y c\u00e1maras de comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia del plan es, primero una utilizaci\u00f3n\n    coordinada de m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n, usando medios de\n    comunicaci\u00f3n masivos y especializados; potenciar el papel de estos\n    intermediarios a los que me he referido, es decir no s\u00f3lo gestor\u00edas,\n    asesores fiscales, empresas\n    de inform\u00e1tica que tienen sin duda un efecto multiplicador, sino\n    tambi\u00e9n asociaciones empresariales y c\u00e1maras de comercio sobre la\n    base de equipos de formadores que se dirijan a estos intermediarios y\n    que de la misma manera que llevamos actuando desde el verano del a\u00f1o\n    2000 en lugares de mayores, de tercera edad, estos equipos de\n    formadores se dirijan a estos intermediarios para potenciar su\n    capacidad de informar  a sus clientes de los requisitos\n    imprescindibles para adaptarse al euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, para que tambi\u00e9n en la Administraci\u00f3n general\n    del Estado las n\u00f3minas del personal puedan realizarse en euros a\n    partir de una determinada fecha, y para que las empresas que dependen\n    del Gobierno de la naci\u00f3n realicen los mismos esfuerzos que otras\n    empresas en su adaptaci\u00f3n al euro antes del 1\u00ba de enero del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que las masivas campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n sean\n    cada vez m\u00e1s concretas y permitan a los ciudadanos familiarizarse\n    intensamente no s\u00f3lo con la relaci\u00f3n 6 euros/1.000 pesetas, que ya\n    hemos visto en muchos de los anuncios, sino con la urgencia que no\n    debe transmitir dificultad pero s\u00ed urgencia en el sentido de que han\n    de adaptarse, especialmente las empresas, a esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido el Gobierno, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera, desde el a\u00f1o 1997 ha llevado a cabo\n    distintas campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n del euro que no se han limitado a\n    campa\u00f1as publicitarias, que tambi\u00e9n las ha habido en medios de\n    comunicaci\u00f3n de masas, sino que con la creaci\u00f3n de la Sociedad\n    estatal de transici\u00f3n al euro ha puesto en marcha diversos procesos\n    de conocimiento de la realidad del euro, primero antes de mayo de\n    1998  y posteriormente con nuestra incorporaci\u00f3n a la moneda \u00fanica m\u00e1s\n    intensamente; que han seguido aspectos\n    desde el punto de vista formativo, desde el punto de vista de\n    comunicaci\u00f3n, desde el punto de vista educativo, pero que en estos\n    momentos, y referidos ya al \u00faltimo a\u00f1o del proceso, estar\u00edan\n    centrados en cuatro ejes de actuaci\u00f3n referidos en parte -y creo que\n    ha sido el \u00e9nfasis que ha hecho el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre- a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al plan de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido en este caso\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas, quisiera poner de relieve que la\n    primera intenci\u00f3n del Gobierno, que ya est\u00e1 puesta en marcha, es\n    transmitir a todas las empresas, y en especial a las de peque\u00f1o\n    tama\u00f1o, que la adaptaci\u00f3n al euro no es un proceso complicado ni\n    costoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para que ese\n    proceso de adaptaci\u00f3n natural y sin demasiadas dificultades se pueda\n    producir, nos parece imprescindible crear un ambiente en el cual la\n    adhesi\u00f3n  a f\u00f3rmulas como el c\u00f3digo de buenas conductas, al que me\n    referir\u00e9 posteriormente, y la pr\u00e1ctica o la implantaci\u00f3n en la mayor\n    parte de nuestros establecimientos de la euroetiqueta, permita que se\n    cree un ambiente en el cual todos los peque\u00f1os comercios, todas las\n    peque\u00f1as empresas sean conscientes de algo que el se\u00f1or S\u00e1nchez\n    i Llibre ha puesto de relieve y es que \u00e9ste es el \u00faltimo a\u00f1o y, por\n    tanto el tiempo va siendo cada vez m\u00e1s importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los destinatarios de este plan de implantaci\u00f3n del c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas son sin duda las peque\u00f1as  y medianas empresas, las empresas\n    que est\u00e1n en contacto directo con consumidores (y ah\u00ed ha mencionado\n    el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre al comercio, a la hosteler\u00eda y al\n    transporte de viajeros, por ejemplo), empresas que realizan labores\n    de intermediaci\u00f3n para peque\u00f1as empresas y profesionales liberales,\n    como pueden ser gestor\u00edas, asesores fiscales, empresas inform\u00e1ticas,\n    proveedores de software, organizaciones y asociaciones empresariales\n    y c\u00e1maras de comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido el Gobierno, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera, desde el a\u00f1o 1997 ha llevado a cabo\n    distintas campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n del euro que no se han limitado a\n    campa\u00f1as publicitarias, que tambi\u00e9n las ha habido en medios de\n    comunicaci\u00f3n de masas, sino que con la creaci\u00f3n de la Sociedad\n    estatal de transici\u00f3n al euro ha puesto en marcha diversos procesos\n    de conocimiento de la realidad del euro, primero antes de mayo de\n    1998  y posteriormente con nuestra incorporaci\u00f3n a la moneda \u00fanica m\u00e1s\n    intensamente; que han seguido aspectos\n    desde el punto de vista formativo, desde el punto de vista de\n    comunicaci\u00f3n, desde el punto de vista educativo, pero que en estos\n    momentos, y referidos ya al \u00faltimo a\u00f1o del proceso, estar\u00edan\n    centrados en cuatro ejes de actuaci\u00f3n referidos en parte -y creo que\n    ha sido el \u00e9nfasis que ha hecho el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre- a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al plan de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido en este caso\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas, quisiera poner de relieve que la\n    primera intenci\u00f3n del Gobierno, que ya est\u00e1 puesta en marcha, es\n    transmitir a todas las empresas, y en especial a las de peque\u00f1o\n    tama\u00f1o, que la adaptaci\u00f3n al euro no es un proceso complicado ni\n    costoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los destinatarios de este plan de implantaci\u00f3n del c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas son sin duda las peque\u00f1as  y medianas empresas, las empresas\n    que est\u00e1n en contacto directo con consumidores (y ah\u00ed ha mencionado\n    el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre al comercio, a la hosteler\u00eda y al\n    transporte de viajeros, por ejemplo), empresas que realizan labores\n    de intermediaci\u00f3n para peque\u00f1as empresas y profesionales liberales,\n    como pueden ser gestor\u00edas, asesores fiscales, empresas inform\u00e1ticas,\n    proveedores de software, organizaciones y asociaciones empresariales\n    y c\u00e1maras de comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda va a ser una fecha hist\u00f3rica, no\n    s\u00f3lo para nosotros sino para doce pa\u00edses europeos, e incluso yo me\n    atrever\u00eda a decir que para el conjunto de la econom\u00eda mundial, con la\n    aparici\u00f3n f\u00edsica de la moneda que ya antes de su nacimiento f\u00edsico ha\n    producido importantes efectos, yo dir\u00eda que casi todos positivos\n    desde luego para los ciudadanos europeos y en concreto para los\n    espa\u00f1oles, y para la estabilidad del sistema financiero\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego en nuestras vidas personales sin precedentes\n    en nuestro pa\u00eds; un hecho de grandes dimensiones t\u00e9cnicas en el que\n    la colaboraci\u00f3n de la sociedad es imprescindible, as\u00ed como la de los\n    sectores econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda va a ser una fecha hist\u00f3rica, no\n    s\u00f3lo para nosotros sino para doce pa\u00edses europeos, e incluso yo me\n    atrever\u00eda a decir que para el conjunto de la econom\u00eda mundial, con la\n    aparici\u00f3n f\u00edsica de la moneda que ya antes de su nacimiento f\u00edsico ha\n    producido importantes efectos, yo dir\u00eda que casi todos positivos\n    desde luego para los ciudadanos europeos y en concreto para los\n    espa\u00f1oles, y para la estabilidad del sistema financiero\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parecen muy importantes los aspectos que el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre\n    ha tra\u00eddo a la C\u00e1mara, aspectos concretos y pr\u00e1cticos que en mi\n    opini\u00f3n deben dominar el trabajo de la Administraci\u00f3n y por tanto el\n    seguimiento del Parlamento en lo que ya es un proceso que,\n    independientemente de sus consecuencias no s\u00f3lo macroecon\u00f3micas sino\n    pol\u00edticas y sociales, es un proceso pr\u00e1ctico; es el proceso de c\u00f3mo\n    los ciudadanos espa\u00f1oles, las familias espa\u00f1olas, los trabajadores\n    espa\u00f1oles vamos a comenzar a utilizar nuestra nueva moneda a partir\n    del 1\u00ba de enero del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... habr\u00e1n visto, acuerdos con grandes\n    sectores: el sector financiero en su conjunto, el sector de las\n    grandes superficies, el sector de las televisiones p\u00fablicas,\n    continuaremos con los proveedores de servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos como\n    electricidad, gasolina, gas y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de organizaciones de\n    peque\u00f1os y grandes comerciantes en hosteler\u00eda y en otras actividades\n    que tienen una gran relaci\u00f3n con el p\u00fablico, adem\u00e1s de otras\n    actividades profesionales, de manera que la aceptaci\u00f3n de este c\u00f3digo\n    de buenas pr\u00e1cticas sea generalizada en el conjunto de los sectores\n    econ\u00f3micos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el a\u00f1o 2001 vamos a concentrar mensajes muy\n    concretos y b\u00e1sicos; por un lado que es el \u00faltimo a\u00f1o en el que vamos\n    a tener la peseta y que a partir del 1\u00ba de enero comenzar\u00e1 el euro, y\n    en segundo lugar y a continuaci\u00f3n de ese mensaje una cierta urgencia,\n    habida cuenta de que a partir del 1\u00ba de enero del a\u00f1o 2002 cosas tan\n    importantes para una empresa como la contabilidad, los impuestos, las\n    relaciones con proveedores  y con clientes, la facturaci\u00f3n tendr\u00e1 que\n    realizarse obligatoriamente en euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las administraciones p\u00fablicas tienen un papel determinante, primero\n    porque una gran cantidad de la vida de los ciudadanos pasa a trav\u00e9s\n    de actos que realizan con las administraciones p\u00fablicas, y en segundo\n    lugar porque de la actitud de las administraciones p\u00fablicas, de la\n    Seguridad Social, de la Hacienda p\u00fablica y de otras va a depender que\n    una parte del sector privado pueda anticipar algunas de las medidas\n    que he dicho desde el punto de vista de la instalaci\u00f3n del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    ese sentido el Gobierno est\u00e1 trabajando para que no s\u00f3lo el 1.\u00ba de\n    enero, como estaba previsto, sino con cierta anticipaci\u00f3n, la\n    Seguridad Social pueda aceptar la contabilidad de los pagos de los\n    trabajadores en euros, tambi\u00e9n para que los concursos, licitaciones y\n    avales p\u00fablicos puedan realizarse contabiliz\u00e1ndolos en euros (ah\u00ed\n    existe una dificultad b\u00e1sica y es que el presupuesto ha sido aprobado\n    en pesetas); por tanto estamos estudiando qu\u00e9 dificultades pueden\n    realizarse en ese sentido  y no pod\u00eda ser aprobado de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un compromiso de informaci\u00f3n a sus clientes y\n    proveedores; un compromiso de formaci\u00f3n de su personal; un compromiso\n    de seguridad en la conversi\u00f3n, es decir de utilizaci\u00f3n racional del\n    redondeo; un compromiso, a su vez, del redondeo de la cifra final; un\n    compromiso de una doble indicaci\u00f3n de precios m\u00e1s all\u00e1 del 1\u00ba de\n    marzo del a\u00f1o 2002, de manera que el cliente pueda seguir viendo,\n    aunque sea en segundo lugar, referencias  a pesetas que le permitan\n    conocer exactamente el valor de los productos; un compromiso de\n    continuidad  y mantenimiento en el cobro de precios en denominaci\u00f3n de\n    euros y pesetas durante el per\u00edodo de adaptaci\u00f3n; un compromiso de\n    devolver, salvo que el cliente pida otra cosa, desde el 1\u00ba de enero\n    en euros todas las transacciones y el compromiso de una atenci\u00f3n\n    personalizada\n    para el consumidor o usuario en su entendimiento del valor\n    de los productos en euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las administraciones p\u00fablicas tienen un papel determinante, primero\n    porque una gran cantidad de la vida de los ciudadanos pasa a trav\u00e9s\n    de actos que realizan con las administraciones p\u00fablicas, y en segundo\n    lugar porque de la actitud de las administraciones p\u00fablicas, de la\n    Seguridad Social, de la Hacienda p\u00fablica y de otras va a depender que\n    una parte del sector privado pueda anticipar algunas de las medidas\n    que he dicho desde el punto de vista de la instalaci\u00f3n del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    ese sentido el Gobierno est\u00e1 trabajando para que no s\u00f3lo el 1.\u00ba de\n    enero, como estaba previsto, sino con cierta anticipaci\u00f3n, la\n    Seguridad Social pueda aceptar la contabilidad de los pagos de los\n    trabajadores en euros, tambi\u00e9n para que los concursos, licitaciones y\n    avales p\u00fablicos puedan realizarse contabiliz\u00e1ndolos en euros (ah\u00ed\n    existe una dificultad b\u00e1sica y es que el presupuesto ha sido aprobado\n    en pesetas); por tanto estamos estudiando qu\u00e9 dificultades pueden\n    realizarse en ese sentido  y no pod\u00eda ser aprobado de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [8, 9, 10], "empresas": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    motivo de esta interpelaci\u00f3n es sensibilizar aun m\u00e1s al Gobierno en\n    el sentido de que nosotros pulsamos el ambiente de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, vemos que existe un relajamiento importante al\n    respecto y que muchos de estos sectores  y microsectores no tienen\n    conocimiento, a pesar de que por la informaci\u00f3n que se ha dado hasta\n    la fecha s\u00ed deber\u00edan tenerlo, de que los canjes, las adaptaciones han\n    de efectuarse necesariamente a lo largo del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es\n    que una tercera parte de las peque\u00f1as  y medianas empresas, de las\n    microempresas, no tienen conocimiento de esto y la mayor\u00eda tampoco\n    son conscientes del coste que les pueden acarrear estas adaptaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que hay que aprovechar los recursos de formaci\u00f3n\n    de la Forcem a fin y efecto de dar prioridad a la formaci\u00f3n de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas justamente orientada  a estos cambios\n    contables, inform\u00e1ticos y de ventas  y marcaje a lo largo del a\u00f1o\n    2001, y por descontado\n    dar tambi\u00e9n prioridad a esta formaci\u00f3n en los sectores del peque\u00f1o y\n    mediano comercio y de la hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que si una parte de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas tienen hoy un gran desconocimiento de lo que han de hacer\n    para conseguir esta aplicaci\u00f3n, es muy posible que una parte\n    importante de consumidores de Espa\u00f1a tengan tambi\u00e9n este\n    desconocimiento, y no s\u00e9 si ser\u00eda interesante que de la misma forma\n    que tienen planteada la posibilidad de vincular a esta informaci\u00f3n a\n    sectores discapacitados que pueden existir en Espa\u00f1a, se incorporase\n    en estos comit\u00e9s de vigilancia y seguimiento a las organizaciones de\n    consumidores del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    motivo de esta interpelaci\u00f3n es sensibilizar aun m\u00e1s al Gobierno en\n    el sentido de que nosotros pulsamos el ambiente de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, vemos que existe un relajamiento importante al\n    respecto y que muchos de estos sectores  y microsectores no tienen\n    conocimiento, a pesar de que por la informaci\u00f3n que se ha dado hasta\n    la fecha s\u00ed deber\u00edan tenerlo, de que los canjes, las adaptaciones han\n    de efectuarse necesariamente a lo largo del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es\n    que una tercera parte de las peque\u00f1as  y medianas empresas, de las\n    microempresas, no tienen conocimiento de esto y la mayor\u00eda tampoco\n    son conscientes del coste que les pueden acarrear estas adaptaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que hay que aprovechar los recursos de formaci\u00f3n\n    de la Forcem a fin y efecto de dar prioridad a la formaci\u00f3n de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas justamente orientada  a estos cambios\n    contables, inform\u00e1ticos y de ventas  y marcaje a lo largo del a\u00f1o\n    2001, y por descontado\n    dar tambi\u00e9n prioridad a esta formaci\u00f3n en los sectores del peque\u00f1o y\n    mediano comercio y de la hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que si una parte de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas tienen hoy un gran desconocimiento de lo que han de hacer\n    para conseguir esta aplicaci\u00f3n, es muy posible que una parte\n    importante de consumidores de Espa\u00f1a tengan tambi\u00e9n este\n    desconocimiento, y no s\u00e9 si ser\u00eda interesante que de la misma forma\n    que tienen planteada la posibilidad de vincular a esta informaci\u00f3n a\n    sectores discapacitados que pueden existir en Espa\u00f1a, se incorporase\n    en estos comit\u00e9s de vigilancia y seguimiento a las organizaciones de\n    consumidores del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    motivo de esta interpelaci\u00f3n es sensibilizar aun m\u00e1s al Gobierno en\n    el sentido de que nosotros pulsamos el ambiente de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, vemos que existe un relajamiento importante al\n    respecto y que muchos de estos sectores  y microsectores no tienen\n    conocimiento, a pesar de que por la informaci\u00f3n que se ha dado hasta\n    la fecha s\u00ed deber\u00edan tenerlo, de que los canjes, las adaptaciones han\n    de efectuarse necesariamente a lo largo del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es\n    que una tercera parte de las peque\u00f1as  y medianas empresas, de las\n    microempresas, no tienen conocimiento de esto y la mayor\u00eda tampoco\n    son conscientes del coste que les pueden acarrear estas adaptaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que hay que aprovechar los recursos de formaci\u00f3n\n    de la Forcem a fin y efecto de dar prioridad a la formaci\u00f3n de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas justamente orientada  a estos cambios\n    contables, inform\u00e1ticos y de ventas  y marcaje a lo largo del a\u00f1o\n    2001, y por descontado\n    dar tambi\u00e9n prioridad a esta formaci\u00f3n en los sectores del peque\u00f1o y\n    mediano comercio y de la hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Econom\u00eda\n    y vicepresidente del Gobierno, a trav\u00e9s de las manifestaciones\n    efectuadas por usted ante la C\u00e1mara y en base a la interpelaci\u00f3n que\n    ha presentado el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3),\n    hemos constatado que el Gobierno, como no pod\u00eda ser de otra forma,\n    est\u00e1 preparado para abastecer de informaci\u00f3n a todos los sectores\n    sociales y econ\u00f3micos del Estado espa\u00f1ol, de manera que todos los\n    sectores implicados puedan adaptarse a esta transformaci\u00f3n de pesetas\n    a euros en los plazos debidos, que todos sabemos van a ser desde el\n    1.\u00ba de enero del a\u00f1o 2001 hasta el 28 de febrero del mismo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo estamos satisfechos de la informaci\u00f3n que\n    nos ha dado el ministro de Econom\u00eda para poder traer a esta C\u00e1mara la\n    pr\u00f3xima semana una moci\u00f3n que abarque todas estas cuestiones, las que\n    usted ha planteado  y las que nosotros pensamos incorporar y brindamos\n    tambi\u00e9n al resto de grupos de la C\u00e1mara en el sentido de que tambi\u00e9n\n    la puedan apoyar la pr\u00f3xima semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido espero que el Gobierno, siguiendo las\n    indicaciones de la Comisi\u00f3n Europea y los acuerdos del conjunto de\n    los gobiernos euro, sea capaz -espero que sea as\u00ed- de conseguir esa\n    din\u00e1mica que apuntaba S.S., en la que sin duda otras administraciones\n    p\u00fablicas tambi\u00e9n van a ser determinantes, igual que nosotros, desde\n    el punto de vista de que implanten el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, si\n    queremos llamarlo as\u00ed; tambi\u00e9n a la Administraci\u00f3n p\u00fablica,\n    adelantando fechas en lo que puede ser su adaptaci\u00f3n al euro y en\n    segundo lugar haciendo posible a trav\u00e9s de esa adaptaci\u00f3n que el\n    sector privado tambi\u00e9n pueda llevar a cabo una adaptaci\u00f3n previa en\n    ese periodo de dos meses, que a unos les parece un periodo muy corto\n    y a otros excesivamente largo pero creo que es el que todos los\n    pa\u00edses de un nivel similar al nuestro han aceptado, pues vuelvo a\n    repetir que las cifras de distribuci\u00f3n de billetes y monedas son muy\n    grandes y creo que en ese periodo, en un plazo mucho m\u00e1s corto que\n    los dos meses la mayor parte de nuestra vida econ\u00f3mica cotidiana y\n    tambi\u00e9n de la vida de las empresas se realice totalmente en euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido,\n    repito, creo que no estamos ante un proceso de conversi\u00f3n dif\u00edcil\n    para el ciudadano ni para una peque\u00f1a empresa, pero s\u00ed es un proceso\n    cada vez m\u00e1s urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [21, 22, 23], "medianas empresas": [16, 17, 18], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "peque\u00f1as": [11, 12, 13, 14, 15], "econom\u00eda": [19, 20]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La presencia en los mercados internacionales y el acceso a los\n    mercados de servicios financieros constituyen mecanismos autom\u00e1ticos\n    para que las empresas realicen adecuadamente su transici\u00f3n al euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido las empresas abiertas a la competencia y al cr\u00e9dito\n    internacional se est\u00e1n organizando de forma adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este modelo\n    empresarial es com\u00fan, como sabemos, entre las grandes compa\u00f1\u00edas, en\n    cambio es todav\u00eda reducido en el grupo de peque\u00f1as y medianas\n    empresas; de ah\u00ed que la Comisi\u00f3n Europea haya insistido en la\n    necesidad de poner en funcionamiento programas espec\u00edficos dirigidos\n    a las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Err\u00f3neamente, como demuestran los datos actualmente\n    disponibles -hace dos o tres a\u00f1os fue publicado un abundante grupo de\n    estudios sobre esta cuesti\u00f3n- algunos trabajos sobre la adaptaci\u00f3n de\n    las empresas al euro sostuvieron que para las pymes era menos costoso\n    mantener su organizaci\u00f3n, gesti\u00f3n y operaciones contables en pesetas\n    hasta la puesta en circulaci\u00f3n efectiva de la nueva moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el reciente estudio realizado por la Federaci\u00f3n de expertos\n    contables europeos demuestra que las pymes en general en toda Europa\n    est\u00e1n en condiciones muy desfavorables para afrontar este rotundo\n    cambio, situaci\u00f3n que es m\u00e1s grave para las empresas espa\u00f1olas,\n    cuesti\u00f3n por la que ha demostrado su preocupaci\u00f3n el comisario\n    europeo, se\u00f1or Solbes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos de un 10 por ciento de nuestras empresas\n    ha afrontado las transformaciones precisas para adecuarse  a las\n    nuevas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha producido el esperado efecto bola de\n    nieve de las grandes a las peque\u00f1as empresas ni se observa la\n    efectividad esperada del\n    segundo Plan nacional de transici\u00f3n al euro ni de las acciones de la\n    Sociedad Estatal de Transici\u00f3n al Euro, la empresa SETE, instituci\u00f3n\n    que, con s\u00f3lo leer sus informes, indica, se\u00f1or vicepresidente, la\n    gran desorientaci\u00f3n que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un buen ejemplo -se lo digo con simpat\u00eda, pero con cr\u00edtica\n    pol\u00edtica- del gran desacierto de su pol\u00edtica con respecto  a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la importancia que tienen las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en nuestra econom\u00eda, el panorama que\n    presenta su proceso de adaptaci\u00f3n al euro es enormemente preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los riesgos de p\u00e9rdida de competitividad son m\u00e1s\n    evidentes entre las empresas, que, adem\u00e1s de estar enfocadas al\n    mercado dom\u00e9stico, trabajan en sectores sin barreras de entrada, como\n    es el caso de las pymes, y m\u00e1rgenes empresariales estrechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la\n    conversi\u00f3n al euro es un proceso global que afecta a todo el aparato\n    productivo en todos sus aspectos, y no es un simple acontecimiento;\n    al paso que vamos, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas van a\n    sufrirlo en medio de grandes dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este modelo\n    empresarial es com\u00fan, como sabemos, entre las grandes compa\u00f1\u00edas, en\n    cambio es todav\u00eda reducido en el grupo de peque\u00f1as y medianas\n    empresas; de ah\u00ed que la Comisi\u00f3n Europea haya insistido en la\n    necesidad de poner en funcionamiento programas espec\u00edficos dirigidos\n    a las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha producido el esperado efecto bola de\n    nieve de las grandes a las peque\u00f1as empresas ni se observa la\n    efectividad esperada del\n    segundo Plan nacional de transici\u00f3n al euro ni de las acciones de la\n    Sociedad Estatal de Transici\u00f3n al Euro, la empresa SETE, instituci\u00f3n\n    que, con s\u00f3lo leer sus informes, indica, se\u00f1or vicepresidente, la\n    gran desorientaci\u00f3n que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un buen ejemplo -se lo digo con simpat\u00eda, pero con cr\u00edtica\n    pol\u00edtica- del gran desacierto de su pol\u00edtica con respecto  a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la importancia que tienen las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en nuestra econom\u00eda, el panorama que\n    presenta su proceso de adaptaci\u00f3n al euro es enormemente preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la\n    conversi\u00f3n al euro es un proceso global que afecta a todo el aparato\n    productivo en todos sus aspectos, y no es un simple acontecimiento;\n    al paso que vamos, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas van a\n    sufrirlo en medio de grandes dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un buen ejemplo -se lo digo con simpat\u00eda, pero con cr\u00edtica\n    pol\u00edtica- del gran desacierto de su pol\u00edtica con respecto  a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la importancia que tienen las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en nuestra econom\u00eda, el panorama que\n    presenta su proceso de adaptaci\u00f3n al euro es enormemente preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la\n    conversi\u00f3n al euro es un proceso global que afecta a todo el aparato\n    productivo en todos sus aspectos, y no es un simple acontecimiento;\n    al paso que vamos, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas van a\n    sufrirlo en medio de grandes dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, este criterio fue recogido por el entonces\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda en su documento El euro y las\n    pymes, error cuyas consecuencias aparecen de forma muy preocupante en\n    el momento actual, a muy pocos meses de la circulaci\u00f3n de la nueva\n    moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la importancia que tienen las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en nuestra econom\u00eda, el panorama que\n    presenta su proceso de adaptaci\u00f3n al euro es enormemente preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que su adopci\u00f3n\n    definitiva consolida el alcance de uno de los objetivos principales,\n    de uno de los objetivos fundamentales de la UEM, empresa en la que,\n    estoy de acuerdo con el se\u00f1or vicepresidente, jam\u00e1s Europa se vio en\n    la reciente historia econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus consecuencias, como es sabido,\n    son muy relevantes para la empresa tanto en su entorno macroecon\u00f3mico\n    como en sus aspectos microecon\u00f3micos que constituyen el \u00e1mbito de\n    atenci\u00f3n de la interpelaci\u00f3n que hoy nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha producido el esperado efecto bola de\n    nieve de las grandes a las peque\u00f1as empresas ni se observa la\n    efectividad esperada del\n    segundo Plan nacional de transici\u00f3n al euro ni de las acciones de la\n    Sociedad Estatal de Transici\u00f3n al Euro, la empresa SETE, instituci\u00f3n\n    que, con s\u00f3lo leer sus informes, indica, se\u00f1or vicepresidente, la\n    gran desorientaci\u00f3n que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "peque\u00f1as": [1], "pa\u00eds": [3, 4], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nos hemos quedado satisfechos con las explicaciones dadas desde por\n    el vicepresidente del Gobierno, porque efectivamente las acciones\n    puestas en marcha en estos \u00faltimos meses, tanto en materia del plan\n    de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, como la firma de acuerdos de car\u00e1cter sectorial,\n    especialmente los que se han tomado con la gran distribuci\u00f3n y con la\n    banca y las cajas de ahorro, las medidas tomadas por parte de la\n    Administraci\u00f3n para impulsar la adaptaci\u00f3n al euro por parte de las\n    empresas y las pol\u00edticas tomadas para predistribuci\u00f3n de monedas y\n    billetes, que constituye un tema log\u00edstico de monumental\n    trascendencia y del que la C\u00e1mara debe tomar conocimiento, hacen que\n    nos sintamos esperanzados respecto a que los pasos se sigan dando con\n    concreci\u00f3n, con correcci\u00f3n y que, con los necesarios ajustes,\n    mejoremos esas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos quedado satisfechos con las explicaciones dadas desde por\n    el vicepresidente del Gobierno, porque efectivamente las acciones\n    puestas en marcha en estos \u00faltimos meses, tanto en materia del plan\n    de informaci\u00f3n sobre el euro, dirigido a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, como la firma de acuerdos de car\u00e1cter sectorial,\n    especialmente los que se han tomado con la gran distribuci\u00f3n y con la\n    banca y las cajas de ahorro, las medidas tomadas por parte de la\n    Administraci\u00f3n para impulsar la adaptaci\u00f3n al euro por parte de las\n    empresas y las pol\u00edticas tomadas para predistribuci\u00f3n de monedas y\n    billetes, que constituye un tema log\u00edstico de monumental\n    trascendencia y del que la C\u00e1mara debe tomar conocimiento, hacen que\n    nos sintamos esperanzados respecto a que los pasos se sigan dando con\n    concreci\u00f3n, con correcci\u00f3n y que, con los necesarios ajustes,\n    mejoremos esas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre ha presentado en esta C\u00e1mara una\n    interpelaci\u00f3n al ministro de Econom\u00eda y vicepresidente del Gobierno\n    que nuestro grupo parlamentario no puede dejar de valorar de un modo\n    muy positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece pertinente que el\n    se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, del Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3, nos haga reflexionar sobre si estamos llevando este proceso de\n    adaptaci\u00f3n, esta fase transitoria con la adecuada celeridad, o si\n    debemos implementar los esfuerzos, pisar el acelerador, dicho\n    coloquialmente, y tomar medidas para que llegado el 1 de enero del\n    a\u00f1o 2002 nuestro pa\u00eds pueda acceder a esta nueva moneda con aut\u00e9ntica\n    normalidad  y para que, en ese periodo transitorio de dos meses,\n    nuestra sociedad se adapte plenamente a la nueva moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos muy\n    satisfechos de que con ocasi\u00f3n de que en el primer semestre del a\u00f1o\n    2002 Espa\u00f1a asumir\u00e1 la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea, este proceso\n    de implantaci\u00f3n de la moneda \u00fanica y de la moneda euro en Espa\u00f1a\n    convierta a nuestro pa\u00eds en un marco de referencia para todos los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010207_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Gobierno continuar\u00e1 en la misma l\u00ednea que ha mantenido hasta el\n    presente, cuando hay abiertas tres mesas de negociaci\u00f3n con las\n    organizaciones sindicales  y ocho comisiones de negociaci\u00f3n sobre las\n    condiciones laborales de los funcionarios y del personal laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "sanidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... S\u00f3lo en el \u00e1mbito de la\n    Funci\u00f3n p\u00fablica y desde 1996, ya que usted se remonta a aquella\n    \u00e9poca, ha habido 19 acuerdos en el \u00e1mbito de la mesa general de\n    negociaci\u00f3n, 21 acuerdos dentro de la mesa de la comisi\u00f3n negociadora\n    del convenio \u00fanico y 37 en las mesas sectoriales, de los cuales 23\n    corresponden a sanidad, tres a justicia, tres a educaci\u00f3n y ocho a\n    correos y tel\u00e9grafos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo en el \u00e1mbito de la\n    Funci\u00f3n p\u00fablica y desde 1996, ya que usted se remonta a aquella\n    \u00e9poca, ha habido 19 acuerdos en el \u00e1mbito de la mesa general de\n    negociaci\u00f3n, 21 acuerdos dentro de la mesa de la comisi\u00f3n negociadora\n    del convenio \u00fanico y 37 en las mesas sectoriales, de los cuales 23\n    corresponden a sanidad, tres a justicia, tres a educaci\u00f3n y ocho a\n    correos y tel\u00e9grafos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000441\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ley general tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES QUE VAN A LLEVAR AL GOBIERNO A LAAPROBACI\u00d3N\n    DE UN PROYECTO DE LEY GENERAL TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ley general tributaria": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin embargo, la Ley General Tributaria se aprob\u00f3 en el a\u00f1o 1963 y, si\n    bien ha sido objeto de diversas modificaciones de las que la m\u00e1s\n    importante fue la del a\u00f1o 1995 y algunas de las introducidas con\n    ocasi\u00f3n de los debates de la Ley de presupuestos de cada a\u00f1o, parece\n    razonable afrontar una revisi\u00f3n en profundidad de tan importante\n    materia legislativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les\n    son las razones que van a llevar al Gobierno a la aprobaci\u00f3n de un\n    proyecto de ley general tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ley general tributaria": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las razones fundamentales para llevar adelante este nuevo proyecto de\n    ley general tributaria ser\u00edan, en resumen, incorporar a sus preceptos\n    los principios del texto constitucional, as\u00ed como las nuevas figuras\n    surgidas del proceso de reforma tributaria, citando, como he dicho\n    antes, la utilizaci\u00f3n de los medios telem\u00e1ticos en las relaciones\n    cada vez m\u00e1s fluidas entre la Administraci\u00f3n  y los obligados\n    tributarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la nueva ley general tributaria se enmarca dentro del\n    proyecto de acometer en esta legislatura una reforma fiscal\n    ambiciosa, completa que lleve adelante la modernizaci\u00f3n de las\n    relaciones entre el ciudadano y el contribuyente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "cultural": [1], "patrimonio cultural": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CONSIDERA USTED POSITIVO QUE LAS ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS\n    PROMUEVAN LA DEFENSA Y PROTECCI\u00d3N DE SU PATRIMONIO CULTURAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA USTED POSITIVO QUE LAS ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS\n    PROMUEVAN LA DEFENSA Y PROTECCI\u00d3N DE SU PATRIMONIO CULTURAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA USTED POSITIVO QUE LAS ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS\n    PROMUEVAN LA DEFENSA Y PROTECCI\u00d3N DE SU PATRIMONIO CULTURAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1], "cultural": [2, 3], "patrimonio cultural": [4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., el art\u00edculo 46 de la Constituci\u00f3n encomienda a los\n    poderes p\u00fablicos la conservaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico, cultural y\n    art\u00edstico de los pueblos de Espa\u00f1a y de los bienes que lo integran,\n    cualquiera que sea su r\u00e9gimen jur\u00eddico y su titularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, el Gobierno considera que las administraciones p\u00fablicas\n    deben promover la defensa y protecci\u00f3n de su patrimonio cultural, y\n    a\u00fan m\u00e1s, si las administraciones p\u00fablicas no lo hicieran, tanto en el\n    nivel de la Administraci\u00f3n central como en el nivel de la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica estar\u00edan incumpliendo el mandato\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., el art\u00edculo 46 de la Constituci\u00f3n encomienda a los\n    poderes p\u00fablicos la conservaci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico, cultural y\n    art\u00edstico de los pueblos de Espa\u00f1a y de los bienes que lo integran,\n    cualquiera que sea su r\u00e9gimen jur\u00eddico y su titularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, el Gobierno considera que las administraciones p\u00fablicas\n    deben promover la defensa y protecci\u00f3n de su patrimonio cultural, y\n    a\u00fan m\u00e1s, si las administraciones p\u00fablicas no lo hicieran, tanto en el\n    nivel de la Administraci\u00f3n central como en el nivel de la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica estar\u00edan incumpliendo el mandato\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, el Gobierno considera que las administraciones p\u00fablicas\n    deben promover la defensa y protecci\u00f3n de su patrimonio cultural, y\n    a\u00fan m\u00e1s, si las administraciones p\u00fablicas no lo hicieran, tanto en el\n    nivel de la Administraci\u00f3n central como en el nivel de la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica estar\u00edan incumpliendo el mandato\n    constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    REPERCUSIONES QUE TENDR\u00cdA PARA ESPA\u00d1A LA RECIENTE DECISI\u00d3N DE LA\n    NUESCO DE DECLARAR DETERMINADOS BIENES DEL TERRITORIO ESPA\u00d1OL COMO\n    PATRIMONIO DE LA HUMANIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "cultural": [7], "cultura": [8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Desde que en 1972 la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas para la Cultura,\n    la Ciencia y la Educaci\u00f3n, la Unesco, promoviese un tratado\n    internacional bajo el t\u00edtulo de Convenci\u00f3n referida al patrimonio\n    mundial, cultural y natural, 146 pa\u00edses han suscrito y ratificado\n    dicho convenio internacional comprometi\u00e9ndose a contribuir financiera\n    y culturalmente a la protecci\u00f3n del patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Unesco decide\n    peri\u00f3dicamente cu\u00e1les son los bienes culturales o naturales que\n    merecen ser inscritos en la lista del patrimonio mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo los monumentos que responden a una obra de arte de un genio\n    creador o que han ejercido una gran influencia sobre el desarrollo de\n    la arquitectura y aquellos espacios naturales que representan el\n    desarrollo de la historia de la tierra o que poseen h\u00e1bitats\n    naturales de animales en fase de extinci\u00f3n llegan a estar en esa\n    lista del patrimonio mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto constituye, sin perjuicio, por\n    supuesto, de la soberan\u00eda nacional ni de la propiedad de esos bienes,\n    un patrimonio de toda la humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses que\n    cuenta con mayor n\u00famero de bienes inscritos; por tanto, es tambi\u00e9n\n    uno de los pa\u00edses que tiene m\u00e1s responsabilidades  a la hora de\n    proteger y poner en valor ese patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que algunos de\n    nuestros monumentos, de nuestros cascos hist\u00f3ricos, parques y\n    entornos naturales hayan sido declarados patrimonio mundial de la\n    humanidad es la mejor prueba de la riqueza hist\u00f3rica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les\n    son las repercusiones que tendr\u00eda para Espa\u00f1a la reciente decisi\u00f3n de\n    la Unesco de declarar determinados bienes del territorio espa\u00f1ol como\n    patrimonio mundial de la humanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que en 1972 la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas para la Cultura,\n    la Ciencia y la Educaci\u00f3n, la Unesco, promoviese un tratado\n    internacional bajo el t\u00edtulo de Convenci\u00f3n referida al patrimonio\n    mundial, cultural y natural, 146 pa\u00edses han suscrito y ratificado\n    dicho convenio internacional comprometi\u00e9ndose a contribuir financiera\n    y culturalmente a la protecci\u00f3n del patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que en 1972 la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas para la Cultura,\n    la Ciencia y la Educaci\u00f3n, la Unesco, promoviese un tratado\n    internacional bajo el t\u00edtulo de Convenci\u00f3n referida al patrimonio\n    mundial, cultural y natural, 146 pa\u00edses han suscrito y ratificado\n    dicho convenio internacional comprometi\u00e9ndose a contribuir financiera\n    y culturalmente a la protecci\u00f3n del patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4], "cultural": [5], "patrimonio cultural": [6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como usted ha mencionado, en\n    efecto la decisi\u00f3n de la Unesco de declarar bienes del patrimonio de\n    la humanidad los yacimientos paleontol\u00f3gicos burgaleses de Atapuerca,\n    las iglesias del valle del Boi, el palmeral de Elche, la ciudad\n    romana de Tarraco  y la muralla de Lugo, supone, no me cabe la menor\n    duda, en primer lugar, un aumento importante de nuestra lista de\n    bienes culturales declarados de patrimonio de la humanidad, es una\n    evidencia emp\u00edrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas nuevas inclusiones el n\u00famero de bienes declarados\n    patrimonio de la humanidad asciende a 36, por lo que nos situamos en\n    el primer puesto a nivel mundial en cuanto a n\u00famero de declaraciones\n    se refiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello implica un reconocimiento expreso no s\u00f3lo de nuestro\n    amplio patrimonio cultural sino tambi\u00e9n, y lo que es m\u00e1s importante,\n    de la calidad del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, tanto las \u00faltimas declaraciones como las ya\n    existentes significan un incremento tambi\u00e9n de la responsabilidad en\n    las tareas de conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de nuestro patrimonio, adem\u00e1s\n    del cumplimiento de numerosas obligaciones por parte de las\n    instituciones  y administraciones p\u00fablicas implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que decir\n    tambi\u00e9n que estas declaraciones implican un importante desarrollo\n    local y auton\u00f3mico, concretado fundamentalmente en un aumento del\n    sector del turismo  y del sector de servicio, para los que tiene un\n    especial impacto e incidencia estas declaraciones de patrimonio de la\n    humanidad que se han llevado a cabo en esta ocasi\u00f3n o en momentos\n    precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello implica un reconocimiento expreso no s\u00f3lo de nuestro\n    amplio patrimonio cultural sino tambi\u00e9n, y lo que es m\u00e1s importante,\n    de la calidad del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello implica un reconocimiento expreso no s\u00f3lo de nuestro\n    amplio patrimonio cultural sino tambi\u00e9n, y lo que es m\u00e1s importante,\n    de la calidad del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTIVIDADES VAA EMPRENDER EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y\n    DEPORTE PARA LA CONMEMORACI\u00d3N DEL CENTENARIO DEL NACIMIENTO DEL\n    MAESTRO RODRIGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A principios de su carrera, algunas de\n    sus obras recordaban, por su lenguaje musical, a las de Ravel o\n    Strawinski, pero pronto se encamin\u00f3 hacia un\n    estilo propio y personal basado en las tradiciones de la cultura de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Popular, consciente de la importancia que en\n    el campo de la composici\u00f3n musical dej\u00f3 patente el maestro Rodrigo, y\n    ante la necesidad de estimular el conocimiento de la obra de este\n    singular compositor espa\u00f1ol para las generaciones actuales y\n    venideras, as\u00ed como para testimoniar el reconocimiento  a quien sin\n    lugar a dudas fue uno de los m\u00e1ximos exponentes de la composici\u00f3n,\n    desea formular la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 actividades va a emprender\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para la conmemoraci\u00f3n\n    del centenario del nacimiento del maestro Rodrigo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En cuarto lugar, en cuanto a la actividad concert\u00edstica, el Inaem, la\n    comunidad de Madrid y la Generalitat de Valencia, a trav\u00e9s de sus\n    orquestas y festivales, han previsto nuevos ciclos y conciertos\n    extraordinarios dedicados al maestro Rodrigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bftiene previsto el Gobierno remitir al\n    Parlamento un proyecto de ley de retribuciones de los jueces y\n    magistrados, prevista en el art\u00edculo 403 de la Ley Org\u00e1nica 6/1985\n    del Poder Judicial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No pod\u00eda ser de otra\n    manera, en l\u00f3gica consecuencia con lo que usted nos ha expuesto esta\n    ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n de Justicia, todo un amplio programa de\n    modernizaci\u00f3n  y puesta a punto de la justicia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed el acuerdo de la junta de jueces de las Palmas de Gran\n    Canaria, de fecha 15 del pasado mes de enero, que elevan tanto a su\n    Ministerio como a la Administraci\u00f3n de justicia de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Canarias, reivindicando la ley de remuneraciones y\n    poniendo en evidencia los excesos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La judicialidad de los temas, el litigio permanente ante los\n    juzgados, que es una buena reacci\u00f3n democr\u00e1tica del ciudadano que\n    demanda justicia, ha hecho que empiecen a atascarse una serie de\n    juicios por la aplicaci\u00f3n de las 37 horas y media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or Mardones, tal y como hemos hablado esta ma\u00f1ana,\n    es necesario vincular el proceso de reforma de la mejora de las\n    retribuciones al proceso\n    general de reforma de la justicia; es decir, una justicia m\u00e1s \u00e1gil,\n    m\u00e1s cercana a los ciudadanos, de mayor calidad es elemento\n    indispensable en estos momentos en la reforma de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vincular a ello la motivaci\u00f3n y la remuneraci\u00f3n adecuada, que\n    garantice la dedicaci\u00f3n, la calidad en la prestaci\u00f3n de un servicio\n    tan importante como es el de la justicia, es un elemento esencial en\n    el que, como esta ma\u00f1ana hemos tenido la oportunidad de hablar, vamos\n    a trabajar y tratar de llegar a un gran acuerdo en el que estar\u00e1 esta\n    ley de retribuciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000440\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "madrid": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, en el madrile\u00f1o municipio de Fuenlabrada\n    actualmente, como usted sabe, existen ocho juzgados de Primera\n    Instancia e Instrucci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es importante la ubicaci\u00f3n de todos\n    los juzgados en un solo edificio para que as\u00ed puedan beneficiarse los\n    ciudadanos de tener una justicia m\u00e1s r\u00e1pida, m\u00e1s eficaz y m\u00e1s\n    cercana, como es uno de los principios de nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    todo eso, desde el Grupo Parlamentario Popular -y estimamos que el\n    Ministerio de Justicia tomar\u00e1 buena nota de ello- creemos que es muy\n    importante para Fuenlabrada la ubicaci\u00f3n de todos los juzgados en un\n    solo sitio precisamente para acercar m\u00e1s la justicia a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s Fuenlabrada es un municipio importante dentro de la Comunidad\n    de Madrid con 180.000 habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    Fuenlabrada es actualmente el n\u00facleo industrial m\u00e1s importante de la\n    Comunidad de Madrid despu\u00e9s del n\u00facleo industrial de Madrid capital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como ya he dicho, el nuevo edificio est\u00e1 preparado para ir\n    dando respuesta a todas las necesidades con los medios y la amplitud\n    que una Administraci\u00f3n de justicia moderna y eficaz debe ofrecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Creo\n    que tenemos una buena ley y que se est\u00e1 trabajando en la materia,\n    pero creo tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, que hay un cierto pesimismo social\n    al respecto, que es lo que anima mi pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, ciertamente este es un tema importante, un tema con\n    trascendencia social, que ha llamado la atenci\u00f3n no solamente de esta\n    C\u00e1mara, sino, como se\u00f1alaba S.S., tambi\u00e9n del Senado, creando una\n    subcomisi\u00f3n a este efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ciertamente este es un tema importante, un tema con\n    trascendencia social, que ha llamado la atenci\u00f3n no solamente de esta\n    C\u00e1mara, sino, como se\u00f1alaba S.S., tambi\u00e9n del Senado, creando una\n    subcomisi\u00f3n a este efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "salud": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nos quedamos sin saber cu\u00e1l es la\n    aportaci\u00f3n concreta que hace su Gobierno a la soluci\u00f3n del problema,\n     y no quiero pensar que pretende ahorrar dinero en un tema de salud\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, no se enga\u00f1e, la que no ha superado usted\n    es la reprobaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada, miles de ganaderos, aqu\u00ed en Madrid, est\u00e1n al l\u00edmite\n    de su confianza y le han dicho a usted que sus previsiones no les\n    sirven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los que crean\n    tranquilidad son los que solamente est\u00e1n transmitiendo los mensajes\n    de los cient\u00edficos y no los que lanzan, por intereses pol\u00edticos,\n    mensajes para crear alarma social injustificada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000444\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se la ha planteado de manera reiterada el Grupo Socialista:\n    Tenemos que garantizar la retirada de materiales de riesgo, de\n    cad\u00e1veres animales, porque afectan a la salud de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ma\u00f1ana habr\u00e1 una reuni\u00f3n con los responsables de sanidad y\n    alimentaci\u00f3n animal de las comunidades aut\u00f3nomas para conocer\n    distintas propuestas sobre eliminaci\u00f3n de MER y cad\u00e1veres en\n    explotaci\u00f3n, y ver cu\u00e1l es en este momento la situaci\u00f3n en las\n    distintas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000445\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Un compromiso que el\n    Grupo Popular comparte, que figuraba en nuestro programa electoral y\n    que supondr\u00e1 sin duda el comienzo de una nueva etapa en nuestro\n    Sistema Nacional de Salud, que lo transformar\u00e1 decisivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nadie\n    se le oculta el enorme reto pol\u00edtico que esto supone, y no s\u00f3lo por\n    los 134.000 miembros del personal estatutario afectados, por los 79\n    hospitales o por los 1.068 centros de salud implicados, que sin duda\n    suponen una enorme complejidad, sino sobre todo por la oportunidad\n    hist\u00f3rica de cerrar la configuraci\u00f3n del sistema sanitario en que\n    creemos: un sistema profundamente descentralizado, un sistema moderno\n    y eficiente y un sistema sobre todo orientado hacia la calidad y\n    hacia la satisfacci\u00f3n del paciente y, ante todo, se\u00f1or\u00edas, muy\n    cercano al ciudano para atender a sus demandas y a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3, 4], "sanidad": [0, 1], "madrid": [5], "atenci\u00f3n": [6], "social": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En estos momentos quedan todav\u00eda por realizar tres grandes traspasos\n    que son de enorme importancia para el pleno ejercicio de las\n    competencias de las comunidades\n    aut\u00f3nomas del art\u00edculo 143, funciones y servicios en materia de\n    pol\u00edticas activas de empleo, medios personales  y servicios de la\n    Administraci\u00f3n de justicia y la asistencia sanitaria de la Seguridad\n    Social gestionada por el Insalud.La importancia de la asistencia\n    sanitaria se pone de manifiesto no s\u00f3lo por la valoraci\u00f3n de la\n    sanidad que hacen los ciudadanos sino tambi\u00e9n por la enorme cuant\u00eda\n    de los recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quiero resaltar aqu\u00ed, porque es de justicia, la magn\u00edfica\n    disposici\u00f3n  y el excelente trabajo que se est\u00e1 haciendo en el\n    Ministerio de Sanidad para llevar a cabo la transferencia y tambi\u00e9n\n    la gran receptividad de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos quedan todav\u00eda por realizar tres grandes traspasos\n    que son de enorme importancia para el pleno ejercicio de las\n    competencias de las comunidades\n    aut\u00f3nomas del art\u00edculo 143, funciones y servicios en materia de\n    pol\u00edticas activas de empleo, medios personales  y servicios de la\n    Administraci\u00f3n de justicia y la asistencia sanitaria de la Seguridad\n    Social gestionada por el Insalud.La importancia de la asistencia\n    sanitaria se pone de manifiesto no s\u00f3lo por la valoraci\u00f3n de la\n    sanidad que hacen los ciudadanos sino tambi\u00e9n por la enorme cuant\u00eda\n    de los recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos quedan todav\u00eda por realizar tres grandes traspasos\n    que son de enorme importancia para el pleno ejercicio de las\n    competencias de las comunidades\n    aut\u00f3nomas del art\u00edculo 143, funciones y servicios en materia de\n    pol\u00edticas activas de empleo, medios personales  y servicios de la\n    Administraci\u00f3n de justicia y la asistencia sanitaria de la Seguridad\n    Social gestionada por el Insalud.La importancia de la asistencia\n    sanitaria se pone de manifiesto no s\u00f3lo por la valoraci\u00f3n de la\n    sanidad que hacen los ciudadanos sino tambi\u00e9n por la enorme cuant\u00eda\n    de los recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quiero resaltar aqu\u00ed, porque es de justicia, la magn\u00edfica\n    disposici\u00f3n  y el excelente trabajo que se est\u00e1 haciendo en el\n    Ministerio de Sanidad para llevar a cabo la transferencia y tambi\u00e9n\n    la gran receptividad de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy se ha\n    celebrado la primera ponencia t\u00e9cnica con la Comunidad de Madrid;\n    antes de que termine el mes se har\u00e1 en Asturias, Castilla y Le\u00f3n y\n    Baleares; en el mes de marzo, Arag\u00f3n, Murcia, Castilla-La Mancha,\n    Cantabria y Extremadura, y a primeros de abril se terminar\u00e1 esta\n    primera ronda con la Comunidad Aut\u00f3noma de La Rioja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor complejidad viene de la necesidad de encontrar un\n    sistema de financiaci\u00f3n estable y suficiente que garantice un\n    equilibrio financiero solidario entre los territorios, as\u00ed como la\n    necesidad de establecer un mecanismo de compensaci\u00f3n que solucione\n    los problemas que se puedan generar con la atenci\u00f3n de desplazados de\n    otras comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE ASEGURAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO QUE HA\n    TOMADO TODAS LAS MEDIDAS PARA EVITAR EL RIESGO DE LA TRANSMISI\u00d3N A\n    SERES HUMANOS DEL MALDE LAS VACASLOCAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE ASEGURAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO QUE HA\n    TOMADO TODAS LAS MEDIDAS PARA EVITAR EL RIESGO DE LA TRANSMISI\u00d3N A\n    SERES HUMANOS DEL MALDE LAS VACASLOCAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede\n    asegurar la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo que ha tomado todas\n    las medidas para evitar el riesgo de la transmisi\u00f3n a seres humanos\n    del mal de las vacas locas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede\n    asegurar la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo que ha tomado todas\n    las medidas para evitar el riesgo de la transmisi\u00f3n a seres humanos\n    del mal de las vacas locas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Sanidad, en el \u00e1mbito de sus competencias y\n    en colaboraci\u00f3n y asesorada por el Comit\u00e9 cient\u00edfico, ha tomado las\n    medidas adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3, 4, 5, 6], "salud": [0, 1, 2], "profesionales": [8, 9], "consumo": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, cuando existe una situaci\u00f3n de riesgo para la salud\n    de las personas, cuando adem\u00e1s ese riesgo es previsible porque hay\n    experiencias en otros pa\u00edses, las decisiones del Ministerio de\n    Sanidad se han de tomar hoy de forma inmediata, con las dotaciones\n    presupuestarias que hagan falta, sin escatimar recursos, ahora que\n    todav\u00eda no tenemos ning\u00fan caso declarado de la nueva variante de la\n    enfermedad de CreutzfeldtJakob. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, al menos con la\n    salud de las personas no hagan lo que han hecho con las vacas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que las familias espa\u00f1olas sepan a qu\u00e9\n    atenerse; que el Sistema Nacional de Salud est\u00e9 dotado de los medios\n    necesarios y que los profesionales trabajen con toda la seguridad\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la respuesta que acaba de darnos la\n    se\u00f1ora ministra de Sanidad nos plantea serias dudas sobre su\n    veracidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque despu\u00e9s de tres meses se presenta en el\n    Parlamento sin haber hecho sus deberes; porque despu\u00e9s de casi tres\n    horas en la Comisi\u00f3n de Sanidad, la semana pasada, apenas hizo\n    referencia alguna al riesgo de contagio de la enfermedad en las\n    personas, pues dedic\u00f3 todo su tiempo a justificar errores desde que\n    comenz\u00f3 la crisis, a exponer de una forma alocada una agenda de\n    reuniones sin orden ni concierto y a responsabilizar a otros de su\n    incompetenciapara liderar la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cuando existe una situaci\u00f3n de riesgo para la salud\n    de las personas, cuando adem\u00e1s ese riesgo es previsible porque hay\n    experiencias en otros pa\u00edses, las decisiones del Ministerio de\n    Sanidad se han de tomar hoy de forma inmediata, con las dotaciones\n    presupuestarias que hagan falta, sin escatimar recursos, ahora que\n    todav\u00eda no tenemos ning\u00fan caso declarado de la nueva variante de la\n    enfermedad de CreutzfeldtJakob. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que esperan de una ministra de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que esperan de una ministra de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, evitar\u00edamos la inseguridad\n    que padecen en este momento no solamente los ciudadanos sino los\n    profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que las familias espa\u00f1olas sepan a qu\u00e9\n    atenerse; que el Sistema Nacional de Salud est\u00e9 dotado de los medios\n    necesarios y que los profesionales trabajen con toda la seguridad\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4], "salud": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted, que\n    fue consejera de una comunidad aut\u00f3noma, sabe que las competencias de\n    salud p\u00fablica fueron transferidas entre 1979 y 1985 y que el control\n    sanitario de la producci\u00f3n, almacenamiento, transporte, manipulaci\u00f3n,\n    venta de alimentos, bebidas y productos relacionados directa o\n    indirectamente con la alimentaci\u00f3n humana corresponde a las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted conoce, adem\u00e1s, las medidas que hemos\n    tomado en el Ministerio en lo que se refiere a la prevenci\u00f3n en salud\n    humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si esta precauci\u00f3n ten\u00edamos que haberla tomado el Gobierno\n    del Partido Popular hace cuatro a\u00f1os, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n sus\n    recomendaciones como consejera de Sanidad y responsable de salud\n    p\u00fablica de Castilla- La Mancha? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la presencia en los consejos\n    interterritoriales y en las reuniones de la Direcci\u00f3n General de\n    Salud P\u00fablica de su Consejer\u00eda recomendando al Ministerio que tomara\n    medidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si esta precauci\u00f3n ten\u00edamos que haberla tomado el Gobierno\n    del Partido Popular hace cuatro a\u00f1os, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n sus\n    recomendaciones como consejera de Sanidad y responsable de salud\n    p\u00fablica de Castilla- La Mancha? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000446\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... GARANTIZA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA SEGURIDAD ALIMENTARIA\n    DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... GARANTIZA LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO LA SEGURIDAD ALIMENTARIA\n    DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted ha sido incapaz de\n    prevenir y de garantizar la salud alimentaria de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es necesario que en el\n    Ministerio de Sanidad, con\n    la colaboraci\u00f3n y la cooperaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y del\n    sector, garanticemos esa seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, usted es la m\u00e1xima autoridad\n    sanitaria de este pa\u00eds y su obligaci\u00f3n era haber tomado decisiones\n    eficaces para evitar esta crisis; ejercer el control sanitario para\n    la producci\u00f3n  y comercializaci\u00f3n de los alimentos; vigilar la\n    seguridad de los productos importados; coordinar a todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas; vigilar y controlar el traslado de\n    enfermedades de los animales al hombre; gestionar la red de alerta\n    alimentaria; informar adecuadamente  a los consumidores sobre qu\u00e9\n    pueden comer, pero no con folletos que recomienden tener la carne en\n    la nevera; garantizar un etiquetado claro e inequ\u00edvoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted, que estaba presente en mi\n    comparecencia -luego lo suyo es m\u00e1s grave que lo de su compa\u00f1era-\n    sabe todas las medidas que estamos tomando, como lo saben los\n    directores generales que en una reuni\u00f3n de direcciones generales de\n    Salud P\u00fablica de todas las comunidades aut\u00f3nomas dicen taxativamente\n    que las medidas tomadas por las autoridades sanitarias son las\n    adecuadas, de acuerdo con el conocimiento cient\u00edfico, para prevenir\n    que este mal no pase a la cadena humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    espa\u00f1oles saben perfectamente que los consejos\n    que ha dado la ministra de Sanidad se corresponden con la obligaci\u00f3n\n    de la ministra de Sanidad en salud p\u00fablica, que por encima de todo\n    son las medidas de precauci\u00f3n; y hay hasta sentencias del Tribunal\n    Supremo que usted conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra preocupaci\u00f3n desde\n    el Ministerio de Sanidad es que no pase de ser un problema de\n    veterinaria  a un problema humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    espa\u00f1oles saben perfectamente que los consejos\n    que ha dado la ministra de Sanidad se corresponden con la obligaci\u00f3n\n    de la ministra de Sanidad en salud p\u00fablica, que por encima de todo\n    son las medidas de precauci\u00f3n; y hay hasta sentencias del Tribunal\n    Supremo que usted conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  En lo que\n    se relaciona con la salud de los ciudadanos espero el apoyo del Grupo\n    Socialista  a la creaci\u00f3n de la agencia de seguridad alimentaria, que\n    ser\u00e1 una garant\u00eda important\u00edsima para que cuestiones como las que\n    coyunturalmente se han presentado ahora mismo puedan desaparecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000447\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, \u00bfcu\u00e1ndo prev\u00e9 el Gobierno la\n    aprobaci\u00f3n del real decreto por el que se regula la venta y la\n    utilizaci\u00f3n de aparatos de bronceado mediante rayos ultravioletas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, \u00bfcu\u00e1ndo prev\u00e9 el Gobierno la\n    aprobaci\u00f3n del real decreto por el que se regula la venta y la\n    utilizaci\u00f3n de aparatos de bronceado mediante rayos ultravioletas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5], "salud": [0, 1, 2, 3], "atenci\u00f3n": [8], "consumo": [6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En estas \u00faltimas semanas, los problemas relacionados con la salud\n    p\u00fablica han sido el centro de atenci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica de\n    nuestro pa\u00eds y del resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Temas como la EEB, el reactor\n    nuclear del submarino Tireless o cuestiones menos sangrantes como los\n    riesgos para la salud humana que producen las ondas electromagn\u00e9ticas\n    de los tel\u00e9fonos m\u00f3viles y las antenas de telefon\u00eda m\u00f3vil, entre\n    otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los efectos sobre la salud p\u00fablica de productos transg\u00e9nicos\n    se han situado en el centro de las preocupaciones de los ciudadanos\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos encontramos, pues, ante una excepcional sensibilidad\n    de la ciudadan\u00eda en lo que afecta a la salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entraremos, aunque no por ello sea un tema menor,\n    en cuestiones relativas a aspectos contemplados en el proyecto de\n    real decreto que afectan o pueden llegar a afectar a las comunidades\n    aut\u00f3nomas con competencias en sanidad y consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    instamos, se\u00f1ora ministra, dentro del plazo que nos ha avanzado, a la\n    aprobaci\u00f3n de dicha normativa, pidi\u00e9ndole desde nuestro grupo\n    parlamentario que sea desde el m\u00e1ximo respeto a las competencias\n    atribuidas a las comunidades aut\u00f3nomas en materia de sanidad y\n    consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entraremos, aunque no por ello sea un tema menor,\n    en cuestiones relativas a aspectos contemplados en el proyecto de\n    real decreto que afectan o pueden llegar a afectar a las comunidades\n    aut\u00f3nomas con competencias en sanidad y consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    instamos, se\u00f1ora ministra, dentro del plazo que nos ha avanzado, a la\n    aprobaci\u00f3n de dicha normativa, pidi\u00e9ndole desde nuestro grupo\n    parlamentario que sea desde el m\u00e1ximo respeto a las competencias\n    atribuidas a las comunidades aut\u00f3nomas en materia de sanidad y\n    consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estas \u00faltimas semanas, los problemas relacionados con la salud\n    p\u00fablica han sido el centro de atenci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica de\n    nuestro pa\u00eds y del resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "salud": [0, 1, 2], "l\u00ednea": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es cierto que en este momento en Europa hay una mayor sensibilidad\n    sobre los temas relacionados con la salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En funci\u00f3n de las competencias que en salud p\u00fablica son de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, se presentar\u00e1 el real decreto en el seno de la\n    Comisi\u00f3n de salud p\u00fablica del Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud y ser\u00e1 discutido respetando escrupulosamente, como\n    no pod\u00eda ser menos, las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que existe gran preocupaci\u00f3n por la venta y\n    utilizaci\u00f3n de estos bronceadores sin un control sanitario hasta el\n    \u00faltimo momento que garantice la salud de las personas que lo puedan\n    utilizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento estamos convencidos -por\n    eso puedo darle fechas- de que ya hay un consenso entre el Ministerio\n    de Sanidad y la Uni\u00f3n Europea para que este real decreto vea la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea est\u00e1 la preocupaci\u00f3n del Gobierno que se\n    plasma en este real decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html# 000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS SE EST\u00c1N\n    ABORDANDO DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO RESPECTO  A LA\n    PROMOCI\u00d3N DE LA SALUD, EN PARTICULAR  A LA EDUCACI\u00d3N PARA LA SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS SE EST\u00c1N\n    ABORDANDO DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO RESPECTO  A LA\n    PROMOCI\u00d3N DE LA SALUD, EN PARTICULAR  A LA EDUCACI\u00d3N PARA LA SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS SE EST\u00c1N\n    ABORDANDO DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO RESPECTO  A LA\n    PROMOCI\u00d3N DE LA SALUD, EN PARTICULAR  A LA EDUCACI\u00d3N PARA LA SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6], "salud": [1, 2, 3, 4, 5], "profesionales": [8, 9], "medio ambiente": [0], "consumo": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Sin embargo, no fue hasta 1974 cuando\n    a ra\u00edz de los estudios del ministro canadiense Lalonde sobre los\n    determinantes de la salud y del gasto sanitario se pudo demostrar de\n    una manera cient\u00edfica y contable que invertir en el medio ambiente y\n    en los estilos de vida es la forma m\u00e1s eficaz y eficiente de\n    contribuir a mejorar la salud de las poblaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, no fue hasta 1974 cuando\n    a ra\u00edz de los estudios del ministro canadiense Lalonde sobre los\n    determinantes de la salud y del gasto sanitario se pudo demostrar de\n    una manera cient\u00edfica y contable que invertir en el medio ambiente y\n    en los estilos de vida es la forma m\u00e1s eficaz y eficiente de\n    contribuir a mejorar la salud de las poblaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde entonces, la\n    educaci\u00f3n\n    para la salud es una de las tareas fundamentales de los\n    profesionales de la salud y de las administraciones sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, a pesar de que la educaci\u00f3n para la salud es preconizada por\n    todos los organismos internacionales, en Espa\u00f1a durante muchos a\u00f1os\n    ha quedado este tema relegado a la actuaci\u00f3n de distintos colectivos\n    y asociaciones a t\u00edtulo personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, creo conveniente se\u00f1alar en\n    estos momentos la actuaci\u00f3n de la asociaci\u00f3n Alezeia de educaci\u00f3n\n    para la salud, colectivo multidisciplinar presidido por la doctora\n    Isabel Serrano Gonz\u00e1lez, que edita la revista A tu salud, reconocida\n    de inter\u00e9s cient\u00edfico sanitario por la Unesco y que desde hace muchos\n    a\u00f1os viene interviniendo y siendo un referente para todos los\n    profesionales en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque creemos que invertir en promover\n    la salud es la mejor manera de ahorrar en conservar, recuperar\n    y rehabilitar la salud, porque creemos que ha llegado el momento de que\n    las administraciones p\u00fablicas apoyen de una manera decidida y sin\n    reservas este tipo de intervenciones y porque creemos que el Gobierno\n    tambi\u00e9n lo cree, es por lo que le formulo, se\u00f1ora ministra, la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n abordando desde el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo respecto  a la promoci\u00f3n de la salud y\n    en particular a la educaci\u00f3n para la salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque creemos que invertir en promover\n    la salud es la mejor manera de ahorrar en conservar, recuperar\n    y rehabilitar la salud, porque creemos que ha llegado el momento de que\n    las administraciones p\u00fablicas apoyen de una manera decidida y sin\n    reservas este tipo de intervenciones y porque creemos que el Gobierno\n    tambi\u00e9n lo cree, es por lo que le formulo, se\u00f1ora ministra, la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n abordando desde el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo respecto  a la promoci\u00f3n de la salud y\n    en particular a la educaci\u00f3n para la salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque creemos que invertir en promover\n    la salud es la mejor manera de ahorrar en conservar, recuperar\n    y rehabilitar la salud, porque creemos que ha llegado el momento de que\n    las administraciones p\u00fablicas apoyen de una manera decidida y sin\n    reservas este tipo de intervenciones y porque creemos que el Gobierno\n    tambi\u00e9n lo cree, es por lo que le formulo, se\u00f1ora ministra, la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n abordando desde el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo respecto  a la promoci\u00f3n de la salud y\n    en particular a la educaci\u00f3n para la salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde entonces, la\n    educaci\u00f3n\n    para la salud es una de las tareas fundamentales de los\n    profesionales de la salud y de las administraciones sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, creo conveniente se\u00f1alar en\n    estos momentos la actuaci\u00f3n de la asociaci\u00f3n Alezeia de educaci\u00f3n\n    para la salud, colectivo multidisciplinar presidido por la doctora\n    Isabel Serrano Gonz\u00e1lez, que edita la revista A tu salud, reconocida\n    de inter\u00e9s cient\u00edfico sanitario por la Unesco y que desde hace muchos\n    a\u00f1os viene interviniendo y siendo un referente para todos los\n    profesionales en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4, 5, 6], "salud": [0, 1, 2, 3], "consumo": [7, 8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1or diputado, la prevenci\u00f3n, que hace unos a\u00f1os\n    formaba parte casi de un acc\u00e9sit en la responsabilidad, la\n    competencia y el trabajo habitual del Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, se ha convertido en un eje fundamental, porque es cierto que\n    la prevenci\u00f3n en la salud es la mejor forma de invertir en sanidad\n    para el futuro, y en este sentido se han tomado medidas adecuadas\n    para que la prevenci\u00f3n se convierta en la base fundamental del\n    trabajo cotidiano de los responsables de sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1998 se\n    cre\u00f3 un grupo de trabajo de promoci\u00f3n de la salud en el seno del\n    Consejo interterritorial, es decir, con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, para ofrecer un marco permanente en el intercambio de\n    experiencias para mejorar la calidad de las actividades de promoci\u00f3n\n    y educaci\u00f3n de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este grupo de trabajo est\u00e1 desarrollando en\n    este momento el sistema de informaci\u00f3n en promoci\u00f3n y educaci\u00f3n para\n    la salud, Sipyes, que se dedica a fomentar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    en promoci\u00f3n y educaci\u00f3n, firmar convenios de colaboraci\u00f3n anual para\n    la promoci\u00f3n de la salud en sectores claves con el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, l\u00f3gicamente, puesto que tiene la responsabilidad de la\n    educaci\u00f3n y por tanto de la escuela.En este convenio con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n\n    hemos invertido 65 millones de pesetas; con el Instituto de la Mujer,\n    6.800.000 pesetas; con la Sociedad Espa\u00f1ola de familia y medicina\n    comunitaria, 6 millones,  y con el Instituto de la Juventud estamos\n    negociando en este momento este mismo convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones\n    tendentes a estas acciones llevadas a cabo por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo se dirigen a la coordinaci\u00f3n de actividades de\n    educaci\u00f3n sobre la salud, a la que destinamos 180 millones de\n    pesetas; a transferencias  a las comunidades aut\u00f3nomas para programas\n    de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud, 400 millones de pesetas; a\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas para programas auton\u00f3micos\n    derivados del Plan nacional sobre el sida, 785 millones de pesetas y\n    a actividades relativas a la lucha contra el sida, 704 millones de\n    pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or diputado, la prevenci\u00f3n, que hace unos a\u00f1os\n    formaba parte casi de un acc\u00e9sit en la responsabilidad, la\n    competencia y el trabajo habitual del Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, se ha convertido en un eje fundamental, porque es cierto que\n    la prevenci\u00f3n en la salud es la mejor forma de invertir en sanidad\n    para el futuro, y en este sentido se han tomado medidas adecuadas\n    para que la prevenci\u00f3n se convierta en la base fundamental del\n    trabajo cotidiano de los responsables de sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones\n    tendentes a estas acciones llevadas a cabo por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo se dirigen a la coordinaci\u00f3n de actividades de\n    educaci\u00f3n sobre la salud, a la que destinamos 180 millones de\n    pesetas; a transferencias  a las comunidades aut\u00f3nomas para programas\n    de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud, 400 millones de pesetas; a\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas para programas auton\u00f3micos\n    derivados del Plan nacional sobre el sida, 785 millones de pesetas y\n    a actividades relativas a la lucha contra el sida, 704 millones de\n    pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos\n    espa\u00f1oles cada vez m\u00e1s sanos, m\u00e1s mayores pero en mejores\n    condiciones, es una de las metas que nos hemos marcado desde el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or diputado, la prevenci\u00f3n, que hace unos a\u00f1os\n    formaba parte casi de un acc\u00e9sit en la responsabilidad, la\n    competencia y el trabajo habitual del Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, se ha convertido en un eje fundamental, porque es cierto que\n    la prevenci\u00f3n en la salud es la mejor forma de invertir en sanidad\n    para el futuro, y en este sentido se han tomado medidas adecuadas\n    para que la prevenci\u00f3n se convierta en la base fundamental del\n    trabajo cotidiano de los responsables de sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones\n    tendentes a estas acciones llevadas a cabo por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo se dirigen a la coordinaci\u00f3n de actividades de\n    educaci\u00f3n sobre la salud, a la que destinamos 180 millones de\n    pesetas; a transferencias  a las comunidades aut\u00f3nomas para programas\n    de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud, 400 millones de pesetas; a\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas para programas auton\u00f3micos\n    derivados del Plan nacional sobre el sida, 785 millones de pesetas y\n    a actividades relativas a la lucha contra el sida, 704 millones de\n    pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos\n    espa\u00f1oles cada vez m\u00e1s sanos, m\u00e1s mayores pero en mejores\n    condiciones, es una de las metas que nos hemos marcado desde el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, hay avances significativos en cuanto\n    al papel de los becarios en la definici\u00f3n de la carrera del\n    investigador, para darle fortaleza y reconocimiento social y\n    desterrar la precariedad y la endogamia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hace poco un compa\u00f1ero\n    suyo le dec\u00eda a la ministra de Sanidad que era mejor prevenir que\n    curar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esto es el Ministerio de Medio Ambiente, las obras tienen que\n    hacerse respetando el impacto ambiental y la conservaci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio natural, que es lo que en estos momentos debe plantearse a\n    la hora de iniciar cualquier tipo de obras de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es el Ministerio de Medio Ambiente, las obras tienen que\n    hacerse respetando el impacto ambiental y la conservaci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio natural, que es lo que en estos momentos debe plantearse a\n    la hora de iniciar cualquier tipo de obras de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Galicia, se\u00f1or Cascos, necesita m\u00e1s inversiones en puertos,\n    aeropuertos, en tren de alta velocidad, necesita terminar las\n    autov\u00edas, porque le recuerdo que llevamos cinco a\u00f1os de retraso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galicia, se\u00f1or Cascos, necesita m\u00e1s inversiones en puertos,\n    aeropuertos, en tren de alta velocidad, necesita terminar las\n    autov\u00edas, porque le recuerdo que llevamos cinco a\u00f1os de retraso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pero si\n    tiene usted duda de la palabra dada quiero decirle, en relaci\u00f3n por\n    ejemplo con el tema de la alta velocidad, que hay suscrito un\n    convenio, y ese convenio se ha hecho en aplicaci\u00f3n de una ley que\n    aprob\u00f3 esta C\u00e1mara en el a\u00f1o 1996, que obliga a los ministros  a pasar\n    por el Consejo de Ministros para autorizar y comprometer todos los\n    gastos plurianuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hace dos semanas se\n    adjudicaron los primeros contratos de este equipamiento,\n    concretamente se han adjudicado 21 equipos a la empresa Siemens, por\n    importe de 7.500 millones de pesetas, lo cual va a permitir la\n    automatizaci\u00f3n de Madrid, Barcelona, Vitoria, Santiago, Oviedo,\n    Granada, Sevilla, Palma de Mallorca, Santa Cruz de Tenerife, Las\n    Palmas, Alicante, Zaragoza, Badajoz, Valladolid y Toledo; esto en la\n    primera fase. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, que se establezcan sinergias entre\n    los organismos de la Uni\u00f3n Europea, concretamente los poderes\n    reguladores y el actual organismo Eurocontrol; que se establezca una\n    cooperaci\u00f3n activa y operativa entre las autoridades militares que\n    gestionan una parte muy importante del espacio a\u00e9reo y las\n    autoridades civiles, de manera que haya una gesti\u00f3n conjunta civil\n    y militar en el tr\u00e1fico a\u00e9reo; que adem\u00e1s se aproveche la oportunidad\n    de incorporar las nuevas tecnolog\u00edas, respetando la prioridad a favor\n    de la seguridad y mejorando la interoperatividad entre los distintos\n    sistemas;  y finalmente, que contemple tambi\u00e9n la necesidad de\n    impulsar el di\u00e1logo social en el \u00e1mbito comunitario, para que\n    progresivamente mejore la capacitaci\u00f3n del conjunto de personas que\n    sirven a este sistema en toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno de los proyectos que confirman el deseo que tienen los ciudadanos\n    de Albacete de ganar el futuro, de iniciar este nuevo siglo con una\n    moderna red de infraestructuras que permitan el despegue definitivo\n    de la ciudad con mayor crecimiento de Castilla-La Mancha, es la\n    posibilidad de hacer realidad un hist\u00f3rico sue\u00f1o de los albacete\u00f1os:\n    el uso civil de la Base A\u00e9rea Militar de Los Llanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... y que han sido fruto de unas gestiones laboriosas que a\n    instancia, por supuesto  y como ha citado, de las autoridades y las\n    instituciones de Albacete, y muy particularmente del programa\n    planteado en distintas instancias por el Partido Popular, ten\u00edan como\n    objetivo la apertura al tr\u00e1fico civil de la base militar de Albacete,\n    que hoy es ya la s\u00e9ptima base a\u00e9rea militar abierta al tr\u00e1fico civil\n    y que junto con los nueve aeropuertos de uso compartido con el\n    Ej\u00e9rcito del aire y los 30 aeropuertos de inter\u00e9s general, forman\n    parte de una red de 46 aeropuertos espa\u00f1oles de inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6], "salud": [5], "l\u00ednea": [7], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4], "madrid": [8, 9]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En esta\n    interpelaci\u00f3n no estamos hablando de lo que pueden o deben hacer las\n    otras instituciones, en esta interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, estamos\n    hablando de la capacidad de gesti\u00f3n y de iniciativa pol\u00edtica que\n    tiene el propio Ministerio de Medio Ambiente y de qu\u00e9 est\u00e1 haciendo\n    en el desarrollo de la pol\u00edtica de residuos en Espa\u00f1a y m\u00e1s en estos\n    momentos en que tenemos sobre la mesa la crisis de la encefalopat\u00eda\n    espongiforme bovina, vulgarmente denominada EEB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Plan 2000-2006 fue aprobado en el mes de\n    enero del a\u00f1o 2000, tres meses antes de celebradas las elecciones,\n    cuando nosotros ya no est\u00e1bamos aqu\u00ed, porque se hab\u00edan disuelto las\n    C\u00e1maras; por tanto no tuvo ning\u00fan debate, no hubo ninguna reflexi\u00f3n\n    en esta C\u00e1mara y nada se pudo hacer sobre el conocimiento de ese plan\n    hasta septiembre/octubre del a\u00f1o 2000, cuando la secretaria general\n    de Medio Ambiente lo expuso en la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia ley que usted\n    me dec\u00eda que yo desconoc\u00eda, se\u00f1or ministro, le obliga a usted a que,\n    sin poner en peligro la salud humana y sin utilizar procedimientos y\n    m\u00e9todos que puedan perjudicar al medio ambiente y, en particular, sin\n    crear riesgos para el agua, el aire o el suelo ni para la flora ni la\n    fauna, sin provocar incomodidades por el ruido o por los olores y sin\n    atentar contra los paisajes  y lugares de especial inter\u00e9s, deber\u00edan\n    haber llevado  a cabo el desarrollo de ese plan de residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sinceramente, espero que usted me diga qu\u00e9 medidas se\n    han puesto en marcha desde que se inicia todo este proceso, qu\u00e9\n    participaci\u00f3n ha tenido usted y qu\u00e9 le parece la incineraci\u00f3n, el\n    pretratamiento, el enterramiento, es decir, qu\u00e9 reacci\u00f3n tiene usted\n    ante las im\u00e1genes de los enterramientos que se han producido, por qu\u00e9\n    raz\u00f3n el Ministerio de Medio Ambiente no ha puesto encima de la mesa\n    una serie de pautas (para que las conozcamos todos, no para que las\n    conozcan, seg\u00fan parece, algunos miembros del Gobierno) que nos\n    indiquen que usted ha tenido una sensibilidad especial en el\n    tratamiento de los residuos derivados de la enfermedad de las vacas\n    locas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda el otro d\u00eda, se\u00f1or ministro, estamos en la primera\n    fase, en el inicio de conocer, desde su perspectiva de Ministerio de\n    Medio Ambiente, qu\u00e9 es lo que ha hecho, en qu\u00e9 ha trabajado durante\n    todo este proceso para hacer frente a los riesgos que entra\u00f1a el\n    tratamiento de los residuos derivados de la enfermedad de las vacas\n    locas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia ley que usted\n    me dec\u00eda que yo desconoc\u00eda, se\u00f1or ministro, le obliga a usted a que,\n    sin poner en peligro la salud humana y sin utilizar procedimientos y\n    m\u00e9todos que puedan perjudicar al medio ambiente y, en particular, sin\n    crear riesgos para el agua, el aire o el suelo ni para la flora ni la\n    fauna, sin provocar incomodidades por el ruido o por los olores y sin\n    atentar contra los paisajes  y lugares de especial inter\u00e9s, deber\u00edan\n    haber llevado  a cabo el desarrollo de ese plan de residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted, concretamente, su Ministerio, a pesar\n    de que ha habido otros ministros, como el ministro de Agricultura, o\n    la ministra de Sanidad, que han salido a la palestra, han dado la\n    cara (mal dada, y la prueba es que les han abofeteado,\n    simb\u00f3licamente, y no se ha aceptado una reprobaci\u00f3n porque su grupo\n    no ha querido), usted, se\u00f1or ministro, ha estado fuera de todo este\n    proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes del\n    reparto competencial que existe con las comunidades aut\u00f3nomas en\n    materia de residuos,  y por tanto no me gustar\u00eda que se fuera por esa\n    l\u00ednea a la hora de las responsabilidades y dijera que no hay\n    responsabilidad porque esto es culpa de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay ocho incineradoras en total, cinco en Catalu\u00f1a, una en\n    Mallorca, otra en Madrid y otra en Melilla, pero est\u00e1n restringidas\n    para los MER y hay que adecuarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede hacer la incineraci\u00f3n en\n    instalaciones de lecho fluido, pero solamente existen en\n    Valdeming\u00f3mez, en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [8], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... A usted quiz\u00e1 no le guste escucharlo, pero tengo que record\u00e1rselo: el\n    Ministerio de Medio Ambiente es competente s\u00f3lo en legislaci\u00f3n b\u00e1sica\n    estatal, porque las competencias exclusivas, e incluso el desarrollo\n    de la competencia legislativa, son una potestad de las propias\n    comunidades aut\u00f3nomas, como usted conoce mejor que yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo en el caso de que no exista ese ordenamiento\n    sectorial es cuando entrar\u00e1 en vigor de forma complementaria la\n    normativa medioambiental, por un principio b\u00e1sico en medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es la\n    responsabilidad del Ministerio de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos ocasiones se han\n    convocado sendas conferencias sectoriales de directores generales de\n    Medio Ambiente, que, adem\u00e1s, est\u00e1n en la misma situaci\u00f3n que este\n    ministro con relaci\u00f3n a sus respectivos \u00f3rganos de Gobierno, y eso\n    usted tambi\u00e9n lo comprender\u00e1 perfectamente, porque el esquema\n    competencial es el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en esas conferencias sectoriales, que\n    culminamos con una conferencia sectorial con todos los consejeros de\n    Medio Ambiente de las comunidades aut\u00f3nomas, lo que se pacta\n    b\u00e1sicamente son tres medidas que se pueden desarrollar y que se\n    desarrollan dentro del \u00e1mbito del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas, que\n    aceptan con el Ministerio de Agricultura la soluci\u00f3n temporal, pero\n    v\u00e1lida, que se da a la eliminaci\u00f3n de ese tipo de residuos,\n    subvencionando la fabricaci\u00f3n de harinas, y desde el Ministerio de\n    Agricultura, naturalmente, porque es el responsable sectorial,\n    estableciendo convenios con las cementeras, con su financiaci\u00f3n, para\n    la eliminaci\u00f3n de esos residuos, siempre que Medio Ambiente garantice\n    que esa eliminaci\u00f3n se hace sin dioxinas y sin furanos (cosa que se\n    garantiza al estar incinerando a una temperatura de m\u00e1s de 1.200\n    grados, entre 1.200 y 1.800, y usted sabe mejor que yo que a partir\n    de 800 grados las dioxinas y los furanos no existen, con lo cual\n    garantizamos precisamente la no existencia de ese riesgo ambiental);\n    pues bien, esa f\u00f3rmula de eliminaci\u00f3n de los residuos, temporal pero\n    v\u00e1lida -insisto-, de la fabricaci\u00f3n de harinas y de la eliminaci\u00f3n de\n    esas harinas, a trav\u00e9s de los convenios con las cementeras, es lo que\n    los propios consejeros de Medio Ambiente, el propio Ministerio de\n    Medio Ambiente valida desde el aspecto estrictamente medioambiental,\n    porque la ley establece que la responsabilidad es una responsabilidad\n    legislativa sectorial, como debe ser. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la labor\n    del Ministerio de Medio Ambiente en toda esta batalla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, como se ha\n    convertido en un residuo inerte, se puede incinerar y, en este caso a\n    falta de otro tipo de instalaciones, (desgraciadamente,  y se lo tengo\n    que reconocer; yo desear\u00eda que todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    pudieran tener estas instalaciones y hoy no las tienen), habr\u00e1 que\n    encontrar soluciones temporales, como la de las cementeras, como,\n    hoy, la de las t\u00e9rmicas, como la de las ladrilleras, que den\n    soluciones y que garanticen que esas condiciones de eliminaci\u00f3n se\n    hacen siempre con el respeto al medio ambiente y las garant\u00edas que\n    necesitan los ciudadanos en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa\n    fecha, se aprueba la Ley 11, de envases y residuos de envases; la Ley\n    10, de residuos; el Real Decreto 7/1982, en el que se aprueba el\n    Reglamento de desarrollo de la Ley de envases y residuos de envases;\n    la orden por la que se establecen las cantidades de dep\u00f3sito y el\n    s\u00edmbolo de los envases, aprobada en 1998; el real decreto relativo\n    a pilas y acumuladores, en atenci\u00f3n a lo establecido en la directiva\n    comunitaria de 1991; el Real Decreto 952/1997, que modifica el Real\n    Decreto 833/1989, sobre residuos peligrosos; el real decreto sobre\n    PCB y sobre PCT; el real decreto de ordenaci\u00f3n del sector ganadero\n    del porcino, elaborado en colaboraci\u00f3n con el Ministerio de\n    Agricultura; la resoluci\u00f3n en la que se publica el cat\u00e1logo europeo\n    de residuos; las \u00f3rdenes de subvenci\u00f3n de aceites industriales y\n    usados de 1997  y 1999 y otras normas de gesti\u00f3n de residuos agr\u00edcolas\n    y ganaderos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Consejo Asesor de Medio Ambiente no\n    discuti\u00f3 ese plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las comunidades aut\u00f3nomas yo espero que s\u00ed,\n    ahora, no s\u00e9 si ha sido tr\u00e1gala o ha sido negociaci\u00f3n, pero desde\n    luego el Consejo Asesor de Medio Ambiente no conoci\u00f3 el plan; eso que\n    le quede bien claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Monte un gabinete\n    t\u00e9cnico, yo creo que con un nivel de subdirecci\u00f3n general valdr\u00eda, no\n    hace falta tener un Ministerio de Medio Ambiente si es que todo lo\n    que hay que hacer lo tienen que hacer las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y el\n    desarrollo sectorial, en este caso de residuos ganaderos, es el que\n    hace el Ministerio de Agricultura mediante el decreto del mes de\n    noviembre, que en su disposici\u00f3n adicional\n    establece adem\u00e1s que el Ministerio de Agricultura podr\u00e1 dictar las\n    condiciones de excepcionalidad del tratamiento de estos residuos, que\n    incluyen los enterramientos -repito, que incluyen los\n    enterramientos-, y es precisamente esa legislaci\u00f3n sectorial la que\n    declara la excepcionalidad de ese tipo de residuos para que no sean\n    considerados peligrosos en el campo del medio ambiente, ni otro tipo\n    de residuos, sino residuos ganaderos  y que est\u00e1n sujetos a esa\n    legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos tienen 500.000 millones de\n    pesetas para el periodo 2000 a 2006, tramos auton\u00f3mico y local;\n    fondos de cohesi\u00f3n del Estado que figuran gestionados por el\n    Ministerio de Hacienda -como debe serlo este tipo de fondos- para\n    desarrollar y financiar la planificaci\u00f3n de residuos que se ha\n    aprobado en estas C\u00e1maras y que sale de la legislaci\u00f3n b\u00e1sica del\n    Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [2], "medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y no\n    solamente las que el Ministerio de Agricultura pueda tener en marcha\n    o pueda tomar, sino tambi\u00e9n las que est\u00e1 adoptando el Ministerio de\n    Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, sin dudar que las\n    decisiones del Ministerio de Agricultura puedan considerar todas las\n    cautelas medioambientales que se requieran, se supone que el\n    Ministerio de Medio Ambiente, al ser el m\u00e1s especializado, deber\u00eda\n    trabajar conjuntamente con \u00e9l para salvaguardar el medio ambiente y\n    para no poner en peligro la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, sin dudar que las\n    decisiones del Ministerio de Agricultura puedan considerar todas las\n    cautelas medioambientales que se requieran, se supone que el\n    Ministerio de Medio Ambiente, al ser el m\u00e1s especializado, deber\u00eda\n    trabajar conjuntamente con \u00e9l para salvaguardar el medio ambiente y\n    para no poner en peligro la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero recordar que en\n    su primera comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente el pasado\n    6 de junio el se\u00f1or ministro adquiri\u00f3 un compromiso claro de\n    desarrollar el Plan de residuos urbanos  e intensificar pol\u00edticas de\n    reciclaje, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n la secretaria general de Medio Ambiente,\n    como alguien ha dicho anteriormente, en su comparecencia ante la\n    misma Comisi\u00f3n de Medio Ambiente el pasado mes de septiembre, asumi\u00f3\n    el compromiso de aplicar el Plan de residuos, plan que seg\u00fan mis\n    informaciones prev\u00e9 destinar unos 250.000 millones de pesetas a\n    diversas acciones en el per\u00edodo 2000-2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n conviene recordar que la misma Comisi\u00f3n de Medio Ambiente\n    aprobaba el pasado mes de noviembre una proposici\u00f3n no de ley\n    presentada por el Grupo Parlamentario Popular inocua o de puro\n    tr\u00e1mite, pero importante porque era un recordatorio de lo que\n    ten\u00edamos pendiente, por la que se instaba al Gobierno a continuar e\n    incrementar los esfuerzos destinados a hacer posible que las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales puedan poner en\n    marcha el plan de residuos urbanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, como dec\u00eda antes el\n    portavoz del Grupo Parlamentario Socialista, hace unos meses adem\u00e1s\n    el Estado espa\u00f1ol en su conjunto ha tenido que abordar, del mismo\n    modo que el resto del continente, la problem\u00e1tica de la EEB con\n    claras repercusiones y derivaciones en el \u00e1mbito del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero otra\n    vez nos encontramos ante la necesidad de que esta iniciativa vaya\n    acompa\u00f1ada de la dotaci\u00f3n presupuestaria correspondiente, compromiso\n    tambi\u00e9n adquirido por el Gobierno -y que celebramos-, en concreto por\n    el se\u00f1or ministro de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quer\u00eda expresar, se\u00f1or ministro, para acabar mi intervenci\u00f3n,\n    nuestra preocupaci\u00f3n en relaci\u00f3n con los problemas que ha habido para\n    concretar algunos de los convenios que ten\u00eda que hacer el Ministerio\n    de Medio Ambiente con las comunidades aut\u00f3nomas y que en estos\n    momentos creemos que repercuten negativamente en el proceso de\n    tramitaci\u00f3n de los expedientes de solicitud de ayudas presentados por\n    las corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [7], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero iniciar mi intervenci\u00f3n agradeciendo al Grupo\n    Parlamentario Socialista la interpelaci\u00f3n planteada, que ha permitido\n    que el ministro de Medio Ambiente informe a esta C\u00e1mara sobre la\n    pol\u00edtica de su Ministerio en materia de residuos, tema estos d\u00edas de\n    la mayor actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... estar\u00e1n de\n    acuerdo conmigo-, por primera vez se ha conseguido tener en Espa\u00f1a un\n    marco jur\u00eddico completo y coherente para el tratamiento de los\n    residuos, que ha incorporado a nuestro ordenamiento los principios\n    b\u00e1sicos de prevenci\u00f3n, priorizaci\u00f3n y tecnolog\u00edas menos\n    contaminantes, todo ello, se\u00f1or\u00edas, partiendo de la ca\u00f3tica situaci\u00f3n\n    que en materia de residuos exist\u00eda en 1996 cuando se cre\u00f3 en Espa\u00f1a\n    el Ministerio de Medio Ambiente; ca\u00f3tica situaci\u00f3n que no hace falta\n    que recuerde a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, quiero resaltar la importancia del Plan nacional de residuos\n    urbanos 2000-2006, aprobado por unanimidad por la Conferencia\n    sectorial de medio ambiente, y cuyas inversiones, valoradas en\n    500.000 millones de pesetas, ser\u00e1n financiadas con fondos de cohesi\u00f3n\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para dar cobertura al problema surgido con los residuos en relaci\u00f3n\n    con la encefalopat\u00eda espongiforme bovina, nos parece acertada la\n    propuesta de modificaci\u00f3n de la Ley de residuos, as\u00ed como el Plan\n    nacional de eliminaci\u00f3n de materiales espec\u00edficos de riesgo y otros\n    residuos animales que el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 elaborando\n    para solucionar, a corto y medio plazo, el problema surgido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es ir\u00f3nico que el portavoz del Grupo Socialista nos haya criticado en\n    la interpelaci\u00f3n la falta de infraestructuras para tratar estos\n    residuos, cuando de manera sistem\u00e1tica y demag\u00f3gica se ha criticado y\n    rechazado la construcci\u00f3n de incineradoras en todo el pa\u00eds, repito de\n    manera demag\u00f3gica, porque cuando el Partido Socialista estuvo en el\n    Gobierno el entonces ministro de Obras P\u00fablicas y Medio Ambiente hizo\n    unas afirmaciones en que dec\u00eda que apoyaba la incineraci\u00f3n siempre\n    que los l\u00edmites de emisi\u00f3n fueran aceptables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vez que el\n    ministro de Medio Ambiente entonces constru\u00eda la incineradora en\n    Matar\u00f3, la incineradora en Melilla y todas esas incineradoras, los\n    l\u00edderes socialistas se pon\u00edan a la cabeza de las manifestaciones\n    contra la incineraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00edas, que debemos dejar a un lado\n    la demagogia y con los datos t\u00e9cnicos en la mano debemos todos\n    colaborar, junto con el Ministerio de Medio Ambiente, para que la\n    eliminaci\u00f3n de estos residuos sea un hecho como as\u00ed esperamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan cual sea la l\u00ednea de investigaci\u00f3n,\n    y dependiendo de que se trate de peque\u00f1as y medianas empresas o no, la\n    financiaci\u00f3n puede llegar al 75 por ciento del proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [5], "alta velocidad": [1, 2, 3, 4], "medio ambiente": [0], "corredor": [6, 7], "red": [8, 9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Eso es\n    pol\u00edtica real, se\u00f1or Labordeta, no demagogia in\u00fatil e improductiva,\n    invocando el agua y envolvi\u00e9ndose en la bandera del agua; es pol\u00edtica\n    hidr\u00e1ulica real, para crear riqueza en todos los territorios de\n    Espa\u00f1a, empezando por Arag\u00f3n, con unas dotaciones programadas de\n    44.000 millones de pesetas en obras hidr\u00e1ulicas, en el Plan 2000-2008\n    del Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Plan de infraestructuras de este\n    Gobierno se incorpora Teruel a la alta velocidad ferroviaria\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or Labordeta, en el Plan de\n    infraestructuras 2000-2007, del Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, est\u00e1\n    Teruel contemplado en todas sus necesidades de comunicaci\u00f3n por\n    autov\u00eda y conectado a la red de alta velocidad ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or Labordeta, en los presupuestos del a\u00f1o 2001 ya\n    se contemplan dotaciones para nuevas licitaciones de autov\u00eda en la\n    provincia de Teruel, en el eje Somport-Sagunto, y se contempla la\n    posibilidad de licitar proyectos de alta velocidad en el corredor\n    Teruel-Zaragoza en aquellos tramos en los que ya est\u00e1n en redacci\u00f3n\n    los proyectos constructivos de la nueva l\u00ednea de alta velocidad que,\n    adem\u00e1s de comunicar a Teruel con Zaragoza, va a vertebrar interna y\n    ferroviariamente la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es\n    la peque\u00f1a diferencia de nuestros dos discursos, que algunos tienen\n    que esperar a las manifestaciones para que se movilicen los gobiernos\n    y otros, mucho antes de que se movilice ning\u00fan manifestante, hemos\n    puesto en marcha las autov\u00edas, la alta velocidad, los fondos mineros,\n    los fondos de econom\u00eda y el plan hidrol\u00f3gico, para hacer que Teruel\n    recupere el puesto que debe tener en el conjunto del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or Labordeta, en los presupuestos del a\u00f1o 2001 ya\n    se contemplan dotaciones para nuevas licitaciones de autov\u00eda en la\n    provincia de Teruel, en el eje Somport-Sagunto, y se contempla la\n    posibilidad de licitar proyectos de alta velocidad en el corredor\n    Teruel-Zaragoza en aquellos tramos en los que ya est\u00e1n en redacci\u00f3n\n    los proyectos constructivos de la nueva l\u00ednea de alta velocidad que,\n    adem\u00e1s de comunicar a Teruel con Zaragoza, va a vertebrar interna y\n    ferroviariamente la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en el Plan de infraestructuras\n    2000-2007 el corredor Cuenca-Teruel es autov\u00eda, se\u00f1or Labordeta, con\n    estudio informativo encargado e inici\u00e1ndose los tr\u00e1mites para que el\n    proyecto recorra todo el proceso administrativo de proyecto y,\n    finalmente, de construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or Labordeta, en los presupuestos del a\u00f1o 2001 ya\n    se contemplan dotaciones para nuevas licitaciones de autov\u00eda en la\n    provincia de Teruel, en el eje Somport-Sagunto, y se contempla la\n    posibilidad de licitar proyectos de alta velocidad en el corredor\n    Teruel-Zaragoza en aquellos tramos en los que ya est\u00e1n en redacci\u00f3n\n    los proyectos constructivos de la nueva l\u00ednea de alta velocidad que,\n    adem\u00e1s de comunicar a Teruel con Zaragoza, va a vertebrar interna y\n    ferroviariamente la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejando al margen, como digo, el an\u00e1lisis de esta peque\u00f1a diferencia\n    y yendo a los datos, se\u00f1or Labordeta, Teruel estaba fuera de la red\n    de autov\u00edas, claro que estaba fuera de la red de autov\u00edas en el plan\n    de carreteras 1984/1991, estaba completamente fuera de la red de\n    autov\u00edas, y por eso hoy no hay autov\u00edas en servicio porque para\n    inaugurar una autov\u00eda hay que empezar los estudios informativos, la\n    planificaci\u00f3n diez a\u00f1os antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dejar copia literal del\n    documento para que tenga testimonio fehaciente de que entre 1984 y\n    1991 se dej\u00f3 fuera a Teruel de la red de autov\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or Labordeta, en el Plan de\n    infraestructuras 2000-2007, del Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, est\u00e1\n    Teruel contemplado en todas sus necesidades de comunicaci\u00f3n por\n    autov\u00eda y conectado a la red de alta velocidad ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "alta velocidad": [0, 1], "corredor": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "tramo": [9], "red": [10, 11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... como reproche de que, como Teruel no est\u00e1 en el corredor\n    de Levante, no est\u00e1 en la red de la alta velocidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teruel ha estado siempre en la red de alta velocidad desde\n    que este Gobierno ha presentado su plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00eda m\u00e1s, es la\n    pol\u00edtica en la que en los \u00faltimos a\u00f1os el progreso ha complicado m\u00e1s\n    la agilidad de su ejecuci\u00f3n, porque nos hemos dado un procedimiento\n    tan garantista, para hacer un aeropuerto, un puerto, una l\u00ednea\n    ferroviaria, una autov\u00eda, ahora con las nuevas exigencias de la\n    declaraci\u00f3n de impacto ambiental, que en los \u00faltimos a\u00f1os el\n    procedimiento es m\u00e1s largo que lo fue en el pasado reciente cuando no\n    hab\u00eda un procedimiento reglado tan exigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... como reproche de que, como Teruel no est\u00e1 en el corredor\n    de Levante, no est\u00e1 en la red de la alta velocidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de las elecciones, lo\n    hemos presentado a las elecciones, yo he presentado en esta C\u00e1mara en\n    el mes de junio el corredor Huesca-Zaragoza-Teruel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De repente, en el\n    mes de julio del a\u00f1o 2000, si yo me equivoco me aporta usted los\n    antecedentes, en julio, en relaci\u00f3n con la discusi\u00f3n sobre el\n    corredor de Levante en el que hab\u00eda compromisos de cuatro\n    comunidades, alguien desde Teruel dice: No, es mejor que Teruel se\n    incorpore a este otro corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el corredor de Levante llevaba tramit\u00e1ndose tres\n    a\u00f1os, y la pol\u00edtica de infraestructuras no puede ser una pol\u00edtica de\n    ocurrencias, y los planes de infraestructuras no son planes cerrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora este Gobierno ha presentado un plan, el que venga detr\u00e1s podr\u00e1\n    continuarlo, y Teruel tiene abiertas todas las puertas para seguir\n    con la autov\u00eda hacia Cuenca, para seguir con el corredor ferroviario\n    que hasta Valencia sigue incluido en el programa de ferrocarril\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor de Canfranc no ha sufrido modificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que el tramo\n    Zaragoza-Tardienta-Huesca no forma parte del Canfranc? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... como reproche de que, como Teruel no est\u00e1 en el corredor\n    de Levante, no est\u00e1 en la red de la alta velocidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teruel ha estado siempre en la red de alta velocidad desde\n    que este Gobierno ha presentado su plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "tramo": [3, 4], "tren": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1les son las\n    posibilidades que tiene la l\u00ednea Caminreal-Calatayud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, esta diputada lo es desde 1993 y, si no\n    recuerdo mal, creo haber presentado la misma enmienda a los\n    Presupuestos Generales del Estado, tanto con el Gobierno del Partido\n    Socialista como con el Gobierno del Partido Popular, a dos cosas en\n    concreto: una, la autov\u00eda Somport-Sagunto y la otra la\n    electrificaci\u00f3n del tren Sagunto-Teruel-Zaragoza-Canfranc. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un AVE,\n    ni tan siquiera es un tren de velocidad alta, sino una necesidad de\n    comunicaci\u00f3n de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, quiero decirle que, tal y como usted nos lo\n    expresaba en la tribuna, parec\u00eda que se iban a construir varias\n    autov\u00edas en Teruel y solamente est\u00e1 en funcionamiento una, la de\n    Somport-Sagunto; otra que se puede iniciar y s\u00f3lo hay un tramo en la\n    autov\u00eda de Sagunto a Somport que est\u00e9 previsto licitarlo por el\n    modelo alem\u00e1n, que es el de Escand\u00f3n-Teruel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si\n    hablamos de ferrocarril no solamente est\u00e1 la necesidad de la\n    electrificaci\u00f3n del tramo Sagunto-Teruel-Zaragoza, tantas veces\n    prometido y que todav\u00eda, que nosotros conozcamos, no se ha iniciado\n    ni siquiera el proyecto para su electrificaci\u00f3n y mejora, pero\n    tambi\u00e9n hay otras necesidades que no son s\u00f3lo y exclusivamente esas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [5, 6], "madrid": [9], "l\u00ednea": [1, 2, 3], "tramo": [7, 8], "corredor": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes han dicho que van a arreglar la l\u00ednea de alta velocidad entre\n    Teruel  y Zaragoza, pero que no van a hacer lo mismo entre Teruel y\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no s\u00e9 sinceramente qu\u00e9 est\u00e1 pasando, porque despu\u00e9s\n    de escucharle y escuchar cu\u00e1n id\u00edlicamente vivimos en Teruel, cu\u00e1n\n    contentos podemos estar en Teruel de las cuantiosas inversiones que\n    este Gobierno est\u00e1 haciendo, de las cuantiosas e importantes\n    infraestructuras que este Gobierno est\u00e1 poniendo en marcha, yo, se\u00f1or\n    ministro, que vivo en Teruel, que recorro permanentemente mi\n    provincia y mi Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n, no las veo, y como no\n    las veo se me ocurre empezar por invitarle, se\u00f1or ministro,  a que\n    usted y yo hagamos un viaje en tren desde Zaragoza  a Teruel y a\n    Valencia para que usted compruebe -yo ya lo he hecho m\u00e1s de una vez-\n    c\u00f3mo est\u00e1 la l\u00ednea f\u00e9rrea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han dicho que van a arreglar la l\u00ednea de alta velocidad entre\n    Teruel  y Zaragoza, pero que no van a hacer lo mismo entre Teruel y\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted, se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, tiene que saber, lo sabe\n    seguro, que eso significa convertir a Teruel en un fondo de saco y\n    condenar a Teruel a la\n    marginaci\u00f3n, por mucho que nos diga que tenemos una l\u00ednea para\n    conectar con Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si yo le cuento, se\u00f1or\n    \u00c1lvarez-Cascos, la que se mont\u00f3 el d\u00eda que sus compa\u00f1eros del Partido\n    Popular leg\u00edtimamente montaron un acto electoral en Caminreal\n    llevando  a todos los que hab\u00eda en la provincia de Teruel del Partido\n    Popular, que por cierto como quedamos poquitos tampoco hab\u00eda muchos,\n    para que vieran lo impresionante que iba a ser el corredor Caminreal-\n    Calatayud, no s\u00e9 si hubiera usted tenido valor hace unos d\u00edas -mejor\n    dicho, usted no pero s\u00ed sus colaboradores- para decirle al consejero\n    de Obras P\u00fablicas de Arag\u00f3n que se olvidara del tema, que ustedes no\n    piensan hacer el Caminreal-Calatayud, que no lo piensa hacer su\n    Gobierno; han dicho que no lo piensan hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no s\u00e9 sinceramente qu\u00e9 est\u00e1 pasando, porque despu\u00e9s\n    de escucharle y escuchar cu\u00e1n id\u00edlicamente vivimos en Teruel, cu\u00e1n\n    contentos podemos estar en Teruel de las cuantiosas inversiones que\n    este Gobierno est\u00e1 haciendo, de las cuantiosas e importantes\n    infraestructuras que este Gobierno est\u00e1 poniendo en marcha, yo, se\u00f1or\n    ministro, que vivo en Teruel, que recorro permanentemente mi\n    provincia y mi Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n, no las veo, y como no\n    las veo se me ocurre empezar por invitarle, se\u00f1or ministro,  a que\n    usted y yo hagamos un viaje en tren desde Zaragoza  a Teruel y a\n    Valencia para que usted compruebe -yo ya lo he hecho m\u00e1s de una vez-\n    c\u00f3mo est\u00e1 la l\u00ednea f\u00e9rrea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hay una promesa muy curiosa: la\n    conexi\u00f3n ferroviaria entre Caminreal y Calatayud para dar salida\n    directa al tren desde Teruel a Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se aprob\u00f3 definitivamente el estudio informativo\n    de la autov\u00eda de Sagunto  a Burgos, Alicante a Francia por Zaragoza y\n    tramo Teruel-Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se aprob\u00f3 el tramo\n    entre Sagunto y Teruel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hay una promesa muy curiosa: la\n    conexi\u00f3n ferroviaria entre Caminreal y Calatayud para dar salida\n    directa al tren desde Teruel a Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "tren": [6], "atenci\u00f3n": [10], "l\u00ednea": [3, 4, 5], "tramo": [7, 8], "red": [9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es decir, que el Gobierno del Partido Popular\n    elabor\u00f3 en 1999, como ha dicho el se\u00f1or ministro, el plan de\n    infraestructuras incluyendo la autov\u00eda Cuenca-Teruel, que constituye\n    un eje vertebrador important\u00edsimo y necesario entre el centro y el\n    norte de Espa\u00f1a y la l\u00ednea de alta velocidad TeruelZaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, se han publicado ya las\n    licitaciones de los estudios informativos y proyectos\n    correspondientes  a los ocho tramos de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Teruel-Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Torres, no va a ser un fondo de saco la l\u00ednea\n    Teruel-Valencia, porque independientemente de que haya alta velocidad\n    de Teruel a Zaragoza y a Huesca hasta el Canfranc, eso no quiere\n    decir en absoluto que de Teruel a Valencia no se va a poder ir en\n    tren, ni mucho menos; se va a poder ir, como ha dicho el se\u00f1or\n    ministro, en una l\u00ednea convencional que simplemente se diferencia en\n    el ancho de v\u00eda nada m\u00e1s, pero la velocidad no va a tener nada que\n    ver con la que hay actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que el Gobierno del Partido Popular\n    elabor\u00f3 en 1999, como ha dicho el se\u00f1or ministro, el plan de\n    infraestructuras incluyendo la autov\u00eda Cuenca-Teruel, que constituye\n    un eje vertebrador important\u00edsimo y necesario entre el centro y el\n    norte de Espa\u00f1a y la l\u00ednea de alta velocidad TeruelZaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, se han publicado ya las\n    licitaciones de los estudios informativos y proyectos\n    correspondientes  a los ocho tramos de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Teruel-Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Torres, no va a ser un fondo de saco la l\u00ednea\n    Teruel-Valencia, porque independientemente de que haya alta velocidad\n    de Teruel a Zaragoza y a Huesca hasta el Canfranc, eso no quiere\n    decir en absoluto que de Teruel a Valencia no se va a poder ir en\n    tren, ni mucho menos; se va a poder ir, como ha dicho el se\u00f1or\n    ministro, en una l\u00ednea convencional que simplemente se diferencia en\n    el ancho de v\u00eda nada m\u00e1s, pero la velocidad no va a tener nada que\n    ver con la que hay actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Torres, no va a ser un fondo de saco la l\u00ednea\n    Teruel-Valencia, porque independientemente de que haya alta velocidad\n    de Teruel a Zaragoza y a Huesca hasta el Canfranc, eso no quiere\n    decir en absoluto que de Teruel a Valencia no se va a poder ir en\n    tren, ni mucho menos; se va a poder ir, como ha dicho el se\u00f1or\n    ministro, en una l\u00ednea convencional que simplemente se diferencia en\n    el ancho de v\u00eda nada m\u00e1s, pero la velocidad no va a tener nada que\n    ver con la que hay actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 20 de octubre de 1995,\n    se\u00f1or representante del Partido Socialista, solamente hab\u00eda la\n    aprobaci\u00f3n provisional del tramo Teruel-Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con poco m\u00e1s de 100\n    millones de pesetas se permiti\u00f3 licitar el tramo de Santa Eulalia a\n    Monreal y el de Monreal a Calamocha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En carreteras, durante\n    los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, los gobiernos presididos por el Partido\n    Popular invirtieron m\u00e1s de 29.000 millones y s\u00f3lo en la red\n    auton\u00f3mica se construyeron o mejoraron m\u00e1s de 350, como las del eje\n    Teruel-Maestrazgo-Castell\u00f3n  y la comunicaci\u00f3n interna de las cuencas\n    mineras  y los accesos a la sierra de Gudar y Maestrazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo\n    que decirle que Teruel, frente a ese discurso que me atrever\u00eda a\n    catalogar de negro -revivir los fr\u00edos inviernos, la guerra civil,\n    etc\u00e9tera, me parece que est\u00e1 trasnochado-, es una provincia a la que\n    ojal\u00e1 los gobiernos anteriores  a 1996 le hubiesen dado el trato y la\n    atenci\u00f3n que le est\u00e1 dando el Gobierno de Espa\u00f1a del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0], "tren": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde luego el Partido Popular va a llevar a cabo la autov\u00eda, la ha\n    empezado y la terminar\u00e1; el ferrocarril, que lo desclasific\u00f3 en 1986\n    el Partido Socialista, la l\u00ednea ValenciaTeruel- Valencia, lo\n    convertir\u00e1 el Partido Popular en tren de alta velocidad, en el tren\n    que se merece Teruel en estos momentos; la autov\u00eda Teruel-Cuenca, que\n    el Partido Socialista la consideraba como carretera convencional, el\n    Partido Popular la ha incluido en el Plan de infraestructuras y la\n    terminar\u00e1; el plan Miner supondr\u00e1 para Teruel, como he dicho antes,\n    72.000 millones de pesetas, frente a lo que fue anteriormente la\n    reconversi\u00f3n encubierta durante varios a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego el Partido Popular va a llevar a cabo la autov\u00eda, la ha\n    empezado y la terminar\u00e1; el ferrocarril, que lo desclasific\u00f3 en 1986\n    el Partido Socialista, la l\u00ednea ValenciaTeruel- Valencia, lo\n    convertir\u00e1 el Partido Popular en tren de alta velocidad, en el tren\n    que se merece Teruel en estos momentos; la autov\u00eda Teruel-Cuenca, que\n    el Partido Socialista la consideraba como carretera convencional, el\n    Partido Popular la ha incluido en el Plan de infraestructuras y la\n    terminar\u00e1; el plan Miner supondr\u00e1 para Teruel, como he dicho antes,\n    72.000 millones de pesetas, frente a lo que fue anteriormente la\n    reconversi\u00f3n encubierta durante varios a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego el Partido Popular va a llevar a cabo la autov\u00eda, la ha\n    empezado y la terminar\u00e1; el ferrocarril, que lo desclasific\u00f3 en 1986\n    el Partido Socialista, la l\u00ednea ValenciaTeruel- Valencia, lo\n    convertir\u00e1 el Partido Popular en tren de alta velocidad, en el tren\n    que se merece Teruel en estos momentos; la autov\u00eda Teruel-Cuenca, que\n    el Partido Socialista la consideraba como carretera convencional, el\n    Partido Popular la ha incluido en el Plan de infraestructuras y la\n    terminar\u00e1; el plan Miner supondr\u00e1 para Teruel, como he dicho antes,\n    72.000 millones de pesetas, frente a lo que fue anteriormente la\n    reconversi\u00f3n encubierta durante varios a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quiero terminar dici\u00e9ndole que frente a este victimismo dibujando un\n    panorama negativo en la provincia, como hacen algunos, pues la\n    reivindicaci\u00f3n es una cosa y el catastrofismo es otra porque en vez\n    de favorecer perjudica, el potencial Teruel es muy importante y no\n    hay que olvidar que hace ya m\u00e1s de un siglo muchos de los problemas\n    de infraestructuras por los que ahora sentimos anhelos de justicia\n    eran tema constante de debate y queda sitio para la reflexi\u00f3n\n    rigurosa, como dec\u00eda uno de los m\u00e1s grandes turolenses de todos los\n    tiempos, el pol\u00edgrafo Domingo Gasc\u00f3n y Guimbau. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No\n    puede un d\u00eda decir el delegado del Gobierno en Andaluc\u00eda una cosa y\n    el delegado en Madrid otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "cultura": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En esa l\u00ednea, quiero decirle que no ha habido\n    m\u00e1s que objetividad a la hora de abordar la regularizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Secretar\u00eda General de Asuntos Sociales, a trav\u00e9s de una\n    resoluci\u00f3n del 29 de mayo, public\u00f3 las ayudas y subvenciones, al\n    amparo del Fondo de emergencia social, a un conjunto de\n    organizaciones sociales por valor de 300 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en estos momentos en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea, en los consejos donde abordamos los temas de inmigraci\u00f3n,\n    estamos tratando de construir una cultura com\u00fan, una doctrina com\u00fan,\n    un proyecto y un discurso com\u00fan en materia de inmigraci\u00f3n en el seno\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted ha planteado algunos temas que yo creo hay que centrarlos en su\n    l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque tiene dos\n    continentes pr\u00f3ximos, uno geogr\u00e1fico y otro cultural \u00bfQui\u00e9n puede\n    adivinar lo que va a significar dentro de diez a\u00f1os la situaci\u00f3n\n    pol\u00edtica y social de esos pa\u00edses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque tiene dos\n    continentes pr\u00f3ximos, uno geogr\u00e1fico y otro cultural \u00bfQui\u00e9n puede\n    adivinar lo que va a significar dentro de diez a\u00f1os la situaci\u00f3n\n    pol\u00edtica y social de esos pa\u00edses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "atenci\u00f3n": [2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este es un fen\u00f3meno social de una complejidad absoluta en\n    el que la simplificaci\u00f3n de cualquier tipo no ayuda nunca  a resolver\n    nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo pienso, y sugiero al Gobierno, que ser\u00eda bueno, ya fuese en el\n    seno de la Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea, ya fuese en el seno\n    de la Comisi\u00f3n de Justicia  e Interior, hacer algunos debates en\n    profundidad sobre cu\u00e1l est\u00e1 siendo la pol\u00edtica de la Uni\u00f3n en esta\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un a\u00f1o despu\u00e9s, seguramente buena parte de aquellas\n    medidas, que, como se ha afirmado, corresponden a diversas\n    administraciones implicadas en aquellos lamentables incidentes, no se\n    han desarrollado, y el n\u00famero significativo de personas a\u00fan en\n    situaci\u00f3n irregular en la zona del poniente de Almer\u00eda es\n    significativa e importante, por lo que es bueno que esta C\u00e1mara\n    realice un toque de atenci\u00f3n sobre esta situaci\u00f3n con toda la\n    prudencia necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [6], "atenci\u00f3n": [8], "cultura": [7], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque, se\u00f1or\u00edas, la inmigraci\u00f3n constituye hoy un debate pol\u00edtico y\n    social relativamente nuevo en Espa\u00f1a, pero esto no quiere decir que\n    sea un fen\u00f3meno nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00fanico efecto\n    llamada,si es que hay alguno, se deriva de nuestra propia\n    situaci\u00f3n de bienestar social y econ\u00f3mico, el grado de bienestar de\n    la sociedad espa\u00f1ola en los \u00faltimos quince a\u00f1os ha sido evidente, y,\n    usted mismo lo acaba de decir tambi\u00e9n, por nuestra situaci\u00f3n\n    geogr\u00e1fica, que convierte  a Espa\u00f1a en destino de miles de emigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo m\u00e1s lamentable, se\u00f1or ministro, es que el Gobierno ha rehuido\n    el pacto de Estado ofrecido por el Partido Socialista sobre la base\n    de un consenso pol\u00edtico  y de un di\u00e1logo social porque, quiz\u00e1, el\n    Gobierno desprecia la trascendencia del fen\u00f3meno migratorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena prueba de ello es\n    la conflictividad social que se est\u00e1 viviendo ya en muchos lugares de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or ministro, ustedes han hecho una ley que se\n    aleja bastante de la realidad social, porque, se\u00f1or\u00edas, compartir\u00e1n\n    conmigo el criterio de que no podemos estar detr\u00e1s de una frontera\n    esperando a los irregulares para detenerles o, despu\u00e9s de a\u00f1os,\n    regularizarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    el contrario, se\u00f1or\u00edas, desde la fractura social todos tendremos\n    posibilidades muy negativas, pero a la larga se van a pagar en la\n    sociedad, porque el problema preocupa grandemente a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid, es la primera comunidad en\n    n\u00famero de inmigrantes, Catalu\u00f1a es la segunda, pero Andaluc\u00eda destina\n    el doble de recursos que esas dos comunidades en todas las materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la integraci\u00f3n, la integraci\u00f3n, repito de nuevo, debe ser\n    el objetivo esencial de la pol\u00edtica migratoria, foment\u00e1ndose la\n    convivencia pac\u00edfica, el respeto de las personas aun siendo\n    diferentes en su lengua, cultura, religi\u00f3n, etc\u00e9tera, y tambi\u00e9n\n    disponiendo de medios econ\u00f3micos suficientes para desarrollarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Junta de Andaluc\u00eda est\u00e1\n    aplicando una pol\u00edtica modelo en lo que tiene que ser la atenci\u00f3n al\n    inmigrante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Cuando ustedes hablan de sobreexplotaci\u00f3n, de marginalidad o de\n    p\u00e9simas condiciones de vida, o cuando dicen que hay dificultades\n    serias para acometer una vivienda digna, una sanidad, una educaci\u00f3n o\n    una asistencia social y eso lo atribuyen, como muy bien dec\u00eda el\n    ministro, a la Ley 8/2000, que lleva en vigor 20 d\u00edas, \u00bfcreen que con\n    este tipo afirmaciones la opini\u00f3n p\u00fablica puede tener una idea clara\n    de qu\u00e9 se est\u00e1 debatiendo en este momento en esta C\u00e1mara? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes hablan de sobreexplotaci\u00f3n, de marginalidad o de\n    p\u00e9simas condiciones de vida, o cuando dicen que hay dificultades\n    serias para acometer una vivienda digna, una sanidad, una educaci\u00f3n o\n    una asistencia social y eso lo atribuyen, como muy bien dec\u00eda el\n    ministro, a la Ley 8/2000, que lleva en vigor 20 d\u00edas, \u00bfcreen que con\n    este tipo afirmaciones la opini\u00f3n p\u00fablica puede tener una idea clara\n    de qu\u00e9 se est\u00e1 debatiendo en este momento en esta C\u00e1mara? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, la Ley 8/\n    2000 s\u00ed que acredita un acceso a la vivienda, s\u00ed que acredita una\n    asistencia y una protecci\u00f3n social, una educaci\u00f3n superior y una\n    reagrupaci\u00f3n familiar que, siento decirle, no recog\u00eda en ninguno de\n    esos aspectos la ley anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Mire usted, Madrid y\n    Catalu\u00f1a tienen un plan de inmigraci\u00f3n con financiaci\u00f3n, Andaluc\u00eda\n    est\u00e1 en pa\u00f1ales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010214_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresa": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    dar\u00e1 todo el apoyo que permita la legislaci\u00f3n vigente a trabajadores\n    y gestores de la empresa cuando, en un di\u00e1logo constructivo, lleguen\n     a un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    dar\u00e1 todo el apoyo que permita la legislaci\u00f3n vigente a trabajadores\n    y gestores de la empresa cuando, en un di\u00e1logo constructivo, lleguen\n     a un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3, 4], "empresas": [0, 1], "empresa": [5, 6, 7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde un punto de vista general, la\n    apelaci\u00f3n al di\u00e1logo, y en este caso el di\u00e1logo entre las partes, es\n    fundamental a la hora de la viabilidad de algunas empresas y de la\n    soluci\u00f3n de algunos conflictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, hablando de di\u00e1logo, yo quiero\n    apelar una vez m\u00e1s aqu\u00ed y ahora a la responsabilidad de los agentes\n    sociales, que saben que la sociedad espa\u00f1ola est\u00e1 esperando\n    resultados de un di\u00e1logo social que para el proceso de creaci\u00f3n de\n    empleo y para muchas empresas es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    es consciente de la situaci\u00f3n de Sintel, que afecta en torno a 2.000\n    trabajadores de su empresa matriz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una empresa que est\u00e1 en suspensi\u00f3n de pagos y en la cual\n    hay un expediente de regulaci\u00f3n de empleo, y hay que instar -es lo\n    que le corresponde al Gobierno- al di\u00e1logo entre las partes para que,\n    en un di\u00e1logo constructivo, gestores y trabajadores puedan alcanzar\n    un acuerdo de viabilidad, un plan de viabilidad,  y si hay un plan de\n    futuro para la empresa, un plan de viabilidad alcanzado por ese\n    acuerdo, entonces el Gobierno puede poner encima de la mesa todos los\n    instrumentos legales, todas las herramientas legales y todos los\n    apoyos para intentar ayudar en lo que significa el plan de futuro de\n    esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los expedientes del\n    a\u00f1o 1996 afectaron a 150.000 trabajadores y los del a\u00f1o 2000 han\n    afectado a 52.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    es consciente de la situaci\u00f3n de Sintel, que afecta en torno a 2.000\n    trabajadores de su empresa matriz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., Sintel no es una\n    empresa p\u00fablica, sino privada; como sabe S.S., el Gobierno no tiene\n    ninguna responsabilidad en la gesti\u00f3n de Sintel y, como sabe S.S., el\n    Gobierno no tiene por qu\u00e9 hacerse responsable de las condiciones en\n    las cuales otro Gobierno privatiz\u00f3 Sintel, ni, mucho menos, de a\n    qui\u00e9n la privatiz\u00f3 ese Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una empresa que est\u00e1 en suspensi\u00f3n de pagos y en la cual\n    hay un expediente de regulaci\u00f3n de empleo, y hay que instar -es lo\n    que le corresponde al Gobierno- al di\u00e1logo entre las partes para que,\n    en un di\u00e1logo constructivo, gestores y trabajadores puedan alcanzar\n    un acuerdo de viabilidad, un plan de viabilidad,  y si hay un plan de\n    futuro para la empresa, un plan de viabilidad alcanzado por ese\n    acuerdo, entonces el Gobierno puede poner encima de la mesa todos los\n    instrumentos legales, todas las herramientas legales y todos los\n    apoyos para intentar ayudar en lo que significa el plan de futuro de\n    esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad cient\u00edfica": [4], "desarrollo": [1], "investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [3], "investigadores": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, creo que esta C\u00e1mara comparte que la ciencia es, sin\n    duda alguna, el motor del progreso; que un pa\u00eds grande es aquel que\n    tiene un sistema robusto de investigaci\u00f3n y desarrollo y un af\u00e1n\n    permanente por la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, creo que esta C\u00e1mara comparte que la ciencia es, sin\n    duda alguna, el motor del progreso; que un pa\u00eds grande es aquel que\n    tiene un sistema robusto de investigaci\u00f3n y desarrollo y un af\u00e1n\n    permanente por la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos meses, se han\n    multiplicado las quejas y las protestas de investigadores de\n    universidad  y hay un malestar evidente en la comunidad cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, creo que esta C\u00e1mara comparte que la ciencia es, sin\n    duda alguna, el motor del progreso; que un pa\u00eds grande es aquel que\n    tiene un sistema robusto de investigaci\u00f3n y desarrollo y un af\u00e1n\n    permanente por la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos meses, se han\n    multiplicado las quejas y las protestas de investigadores de\n    universidad  y hay un malestar evidente en la comunidad cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... es que ahora invertimos en ciencia e investigaci\u00f3n\n    mucho m\u00e1s que antes, aunque, naturalmente, todav\u00eda hay que seguir\n    haciendo un esfuerzo muy grande porque nos parece poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que ahora invertimos en ciencia e investigaci\u00f3n\n    mucho m\u00e1s que antes, aunque, naturalmente, todav\u00eda hay que seguir\n    haciendo un esfuerzo muy grande porque nos parece poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3, 4], "investigadores": [5, 6], "proyectos": [9], "innovaci\u00f3n": [10], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ciencia": [7, 8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed la realidad es que tenemos un gasto en investigaci\u00f3n que est\u00e1 en\n    la cola del de los pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero hacer un par de propuestas para que asuma ante esta C\u00e1mara\n    dos compromisos que me parecen fundamentales: Primero, cumpla, se\u00f1or\n    Aznar, el plan de su Gobierno, el Plan de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    desarrollo  e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, presente un plan de recursos humanos para diez a\u00f1os -no para\n    un a\u00f1o, no para solucionar un agujero- para que haya un n\u00famero\n    suficiente de 1.500 doctores al a\u00f1o que puedan incorporarse a las\n    universidades  y a las oficinas p\u00fablicas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero hacer un par de propuestas para que asuma ante esta C\u00e1mara\n    dos compromisos que me parecen fundamentales: Primero, cumpla, se\u00f1or\n    Aznar, el plan de su Gobierno, el Plan de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    desarrollo  e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gane o\n    contribuya a ganar el futuro del desarrollo de Espa\u00f1a en el siglo XXI\n    y no piense tanto desde esta C\u00e1mara en su pasado o en lo que puede\n    ser el futuro en otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que hay un sistema\n    que ha sido denunciado en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas por quinientos\n    investigadores, que han propuesto m\u00e1s apoyo a la ciencia  y que han\n    dicho que estaban desmoralizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haceunos d\u00edas vimos un manifiesto\n    de mil investigadores\n    que dec\u00edan que la pol\u00edtica cient\u00edfica era obsoleta e ineficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que hay un sistema\n    que ha sido denunciado en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas por quinientos\n    investigadores, que han propuesto m\u00e1s apoyo a la ciencia  y que han\n    dicho que estaban desmoralizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si tiene algo que ver que\n    usted presida la Comisi\u00f3n Interministerial de Ciencia y Tecnolog\u00eda;\n    imagino que no, pero eso le implica a usted mucho m\u00e1s directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las becas\n    se conceden tarde y los proyectos tardan a\u00f1os en aprobarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero hacer un par de propuestas para que asuma ante esta C\u00e1mara\n    dos compromisos que me parecen fundamentales: Primero, cumpla, se\u00f1or\n    Aznar, el plan de su Gobierno, el Plan de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    desarrollo  e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [4, 5, 6, 7, 8], "investigadores": [9, 10], "proyectos": [12, 13], "innovaci\u00f3n": [15], "comunidad cient\u00edfica": [14], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [11]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La evoluci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, la funci\u00f3n 54, ha sido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os la siguiente: en el a\u00f1o 1990 se dedicaban a ella 208.000\n    millones de pesetas, el 1,1 por ciento del producto interior bruto;\n    en el a\u00f1o 1996 esa cifra descendi\u00f3 a 191.000 millones, es decir, el\n    0,6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y se ha puesto en marcha algo nuevo en la vida\n    pol\u00edtica y en la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola: se ha a\u00f1adido la innovaci\u00f3n a\n    los planes de investigaci\u00f3n  y desarrollo haciendo un plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo  e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el a\u00f1o 2001 est\u00e1n previstos 10.000 millones en becas de\n    investigaci\u00f3n, cantidad que no tiene precedente en la historia de la\n    investigaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds,  y se van a duplicar los contratos de\n    investigadores respecto al a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y va a haber una convocatoria de\n    proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo con el 50 por ciento m\u00e1s de\n    proyectos que en el a\u00f1o 2000, donde hubo el 25 por ciento m\u00e1s que en\n    1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evoluci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, la funci\u00f3n 54, ha sido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os la siguiente: en el a\u00f1o 1990 se dedicaban a ella 208.000\n    millones de pesetas, el 1,1 por ciento del producto interior bruto;\n    en el a\u00f1o 1996 esa cifra descendi\u00f3 a 191.000 millones, es decir, el\n    0,6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y se ha puesto en marcha algo nuevo en la vida\n    pol\u00edtica y en la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola: se ha a\u00f1adido la innovaci\u00f3n a\n    los planes de investigaci\u00f3n  y desarrollo haciendo un plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo  e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y va a haber una convocatoria de\n    proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo con el 50 por ciento m\u00e1s de\n    proyectos que en el a\u00f1o 2000, donde hubo el 25 por ciento m\u00e1s que en\n    1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, en su momento, bien porque ten\u00eda otras\n    prioridades  o porque no supo entenderlo de esa manera, decidi\u00f3 no\n    participar en el desarrollo del proyecto Genoma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se ha corregido\n    ayer y Espa\u00f1a participar\u00e1 en el desarrollo de ese proyecto con todas\n    sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el a\u00f1o 2001 est\u00e1n previstos 10.000 millones en becas de\n    investigaci\u00f3n, cantidad que no tiene precedente en la historia de la\n    investigaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds,  y se van a duplicar los contratos de\n    investigadores respecto al a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos haciendo ese esfuerzo\n    y esperamos contar con el esfuerzo de todos los investigadores de la\n    comunidad cient\u00edfica y, por supuesto, tambi\u00e9n del sector privado, que\n    es muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y se ha puesto en marcha algo nuevo en la vida\n    pol\u00edtica y en la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola: se ha a\u00f1adido la innovaci\u00f3n a\n    los planes de investigaci\u00f3n  y desarrollo haciendo un plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo  e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Despu\u00e9s de o\u00edrle,\n    espero que no me critique cuando hable del futuro; por otra parte, no\n    s\u00e9 por qu\u00e9 dice usted que pienso mucho en mi pasado, m\u00e1s bien me\n    dedico a hacer proyectos a diez a\u00f1os para la vida espa\u00f1ola que, por\n    cierto, usted critica antes de conocer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y va a haber una convocatoria de\n    proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo con el 50 por ciento m\u00e1s de\n    proyectos que en el a\u00f1o 2000, donde hubo el 25 por ciento m\u00e1s que en\n    1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos haciendo ese esfuerzo\n    y esperamos contar con el esfuerzo de todos los investigadores de la\n    comunidad cient\u00edfica y, por supuesto, tambi\u00e9n del sector privado, que\n    es muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y se ha puesto en marcha algo nuevo en la vida\n    pol\u00edtica y en la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola: se ha a\u00f1adido la innovaci\u00f3n a\n    los planes de investigaci\u00f3n  y desarrollo haciendo un plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo  e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "desarrollo": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la declaraci\u00f3n de Bolonia\n    se dice que el sistema de cr\u00e9ditos facilitar\u00e1 la\n    movilidad de los estudiantes de unas universidades a otras y en 1987\n    -quiero subrayar la fecha de 1987, puesto que fue dos a\u00f1os despu\u00e9s de\n    la Ley de Reforma Universitaria- el Consejo Internacional para la\n    Educaci\u00f3n  y el Desarrollo, cuando hizo una visita de inspecci\u00f3n\n    a Espa\u00f1a, indicaba: Nos preocupa lo que consideramos una marcada\n    tendencia de las universidades espa\u00f1olas a buscar sus estudiantes en\n    el \u00e1rea o regi\u00f3n local y a elegir y promocionar a sus profesores en\n    gran medida dentro de su propia instituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la declaraci\u00f3n de Bolonia\n    se dice que el sistema de cr\u00e9ditos facilitar\u00e1 la\n    movilidad de los estudiantes de unas universidades a otras y en 1987\n    -quiero subrayar la fecha de 1987, puesto que fue dos a\u00f1os despu\u00e9s de\n    la Ley de Reforma Universitaria- el Consejo Internacional para la\n    Educaci\u00f3n  y el Desarrollo, cuando hizo una visita de inspecci\u00f3n\n    a Espa\u00f1a, indicaba: Nos preocupa lo que consideramos una marcada\n    tendencia de las universidades espa\u00f1olas a buscar sus estudiantes en\n    el \u00e1rea o regi\u00f3n local y a elegir y promocionar a sus profesores en\n    gran medida dentro de su propia instituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el pr\u00f3ximo curso las universidades espa\u00f1olas tendr\u00e1n que reservar el\n    20 por ciento para los alumnos de fuera del distrito y pr\u00e1cticamente\n    en 2005 se llegar\u00e1 al distrito abierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "alumnos": [6, 7], "educaci\u00f3n": [1], "calidad": [2, 3, 4, 5], "sistema educativo": [8, 9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    \u00faltimo, introducir elementos de competencia en el sistema\n    universitario es bueno para la actividad docente y tambi\u00e9n lo es para\n    la actividad investigadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace muy pocos d\u00edas, el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    ha puesto a disposici\u00f3n de los estudiantes una convocatoria de becas\n    dirigida  a facilitar la movilidad, que espero que sea debidamente\n    utilizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha fijado como meta para el sistema educativo en general,\n    y por supuesto tambi\u00e9n para la ense\u00f1anza universitaria, el incremento\n    de la calidad en todos los \u00e1mbitos y en todos los sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    nuestra opini\u00f3n, forma parte de un segmento muy importante de la\n    pol\u00edtica educativa y del objetivo de fomento de la calidad la\n    movilidad de profesores y de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, porque la calidad, la\n    excelencia educativa va tambi\u00e9n asociada a la movilidad de profesores\n     y de alumnos, que estimula los esfuerzos de unos y otros en aras a\n    adquirir m\u00e1s conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos universidades\n    m\u00e1s abiertas, de m\u00e1s calidad y tambi\u00e9n una pol\u00edtica de movilidad que\n    sirva a un pa\u00eds m\u00e1s cohesionado  y m\u00e1s integrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    nuestra opini\u00f3n, forma parte de un segmento muy importante de la\n    pol\u00edtica educativa y del objetivo de fomento de la calidad la\n    movilidad de profesores y de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, porque la calidad, la\n    excelencia educativa va tambi\u00e9n asociada a la movilidad de profesores\n     y de alumnos, que estimula los esfuerzos de unos y otros en aras a\n    adquirir m\u00e1s conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha fijado como meta para el sistema educativo en general,\n    y por supuesto tambi\u00e9n para la ense\u00f1anza universitaria, el incremento\n    de la calidad en todos los \u00e1mbitos y en todos los sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, y entre otras cosas, pretendemos conseguir una mejor\n    vertebraci\u00f3n de nuestro sistema educativo, porque pensamos que para\n    una sociedad que se denomina sociedad del conocimiento y quiere ser\n    una sociedad del conocimiento, nada m\u00e1s empobrecedor que el localismo\n    para intentar ir justamente en contra de lo que significa la\n    extensi\u00f3n del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, el fomento de la\n    movilidad refuerza la igualdad en nuestro sistema educativo, en el\n    cual se puede progresar en raz\u00f3n del m\u00e9rito de cada uno pero no en\n    raz\u00f3n del lugar de procedencia o de alg\u00fan otro privilegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS CRITERIOS\n    QUE SE HAN SEGUIDO PARA ESTABLECER LA NUEVA ESTRUCTURA ORG\u00c1NICA\n    B\u00c1SICA DEL MINISTERIO DE DEFENSA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, es evidente que estamos inmersos en un nuevo mundo en\n    cuanto a pol\u00edtica de defensa se refiere, siendo conocidos por todos\n    los esfuerzos que desde el Ministerio se est\u00e1n realizando para\n    racionalizar las estructuras de la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Ministerio que\n    usted dirige se han operado unos cambios importantes para ajustar las\n    estructuras a ese nuevo mundo que exige la pol\u00edtica de defensa y por\n    eso le ruego que informe a la C\u00e1mara de los criterios que han seguido\n    para modificar la estructura b\u00e1sica del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [4], "investigaci\u00f3n": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En efecto, se\u00f1or\u00edas, la \u00faltima reforma de la Ley org\u00e1nica b\u00e1sica del\n    Ministerio de Defensa responde a la necesidad de atender a los nuevos\n    retos que est\u00e1 asumiendo la defensa de nuestro pa\u00eds: la participaci\u00f3n\n    en la estructura militar integrada en la Alianza Atl\u00e1ntica y el\n    desarrollo del head line goal europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El despliegue de misiones\n    multinacionales, como las que llevamos a cabo, en misi\u00f3n de paz, en\n    los Balcanes o, humanitaria, en Centroam\u00e9rica, ha hecho que se\n    sintiera desbordada la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Defensa, que\n    era el centro gestor que desarrollaba toda esta pol\u00edtica de relaci\u00f3n,\n    uni\u00e9ndola adem\u00e1s a la coordinaci\u00f3n del Instituto de Estudios\n    Estrat\u00e9gicos y a lo que derivaba en parte de la antigua Drisde, que\n    hab\u00eda quedado desintegrada al mismo tiempo en cuanto a coordinaci\u00f3n\n    de la comunicaci\u00f3n  y en cuanto a coordinaci\u00f3n con las universidades\n    y centros de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, emprendimos una reforma\n    org\u00e1nica que hemos meditado pausadamente durante los primeros nueve\n    meses de esta legislatura y que ha dado como fruto el que esa antigua\n    direcci\u00f3n general se mantenga como elemento sustancialmente de apoyo\n    a una nueva Secretar\u00eda General de Pol\u00edtica de Defensa que, con rango\n    de subsecretar\u00eda, coordinar\u00e1, por una parte, toda la proyecci\u00f3n\n    exterior de la defensa -pi\u00e9nsese hasta qu\u00e9 punto es importante\n    mantener ese rango de cara a la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n\n    Europea durante el primer semestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o- y por otra, la\n    necesaria generaci\u00f3n de una mayor conciencia de defensa, que se\n    orientar\u00e1  a trav\u00e9s de una nueva Direcci\u00f3n General de Relaciones\n    Institucionales de la Defensa, que recupera funciones en parte de la\n    antigua Drisde, de comunicaci\u00f3n social, coordina la acci\u00f3n del\n    Instituto de Estudios Estrat\u00e9gicos y despliega la devoluci\u00f3n a la\n    sociedad de todos esos recintos, acuartelamientos, fortalezas\n    antiguas, etc\u00e9tera, que ha sido necesario ir abandonando por el\n    repliegue territorial y que pueden formar un elemento b\u00e1sico de una\n    integraci\u00f3n simb\u00f3lica en la cultura de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El despliegue de misiones\n    multinacionales, como las que llevamos a cabo, en misi\u00f3n de paz, en\n    los Balcanes o, humanitaria, en Centroam\u00e9rica, ha hecho que se\n    sintiera desbordada la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Defensa, que\n    era el centro gestor que desarrollaba toda esta pol\u00edtica de relaci\u00f3n,\n    uni\u00e9ndola adem\u00e1s a la coordinaci\u00f3n del Instituto de Estudios\n    Estrat\u00e9gicos y a lo que derivaba en parte de la antigua Drisde, que\n    hab\u00eda quedado desintegrada al mismo tiempo en cuanto a coordinaci\u00f3n\n    de la comunicaci\u00f3n  y en cuanto a coordinaci\u00f3n con las universidades\n    y centros de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, se\u00f1or\u00edas, la \u00faltima reforma de la Ley org\u00e1nica b\u00e1sica del\n    Ministerio de Defensa responde a la necesidad de atender a los nuevos\n    retos que est\u00e1 asumiendo la defensa de nuestro pa\u00eds: la participaci\u00f3n\n    en la estructura militar integrada en la Alianza Atl\u00e1ntica y el\n    desarrollo del head line goal europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4, 5, 6], "desarrollo": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, no hace mucho tiempo el ministro de\n    Fomento, se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, el presidente de la Comunidad de\n    Madrid, se\u00f1or Ruiz-Gallard\u00f3n, el alcalde de la capital, se\u00f1or \u00c1lvarez\n    del Manzano,  y usted mismo firmaron, en la sede del Ministerio de\n    Defensa, un acuerdo de bases para el desarrollo de la denominada\n    operaci\u00f3n Campamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiere concentrar los\n    cuarteles generales de los tres Ej\u00e9rcitos, el Estado Mayor de la\n    Defensa y el propio Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esta decisi\u00f3n que se va a adoptar fuese as\u00ed, nos parece que\n    responder\u00eda a la idea que ya consta en el libro blanco del Ministerio\n    de Defensa que se public\u00f3 al final de la pasada legislatura, y\n    podr\u00edamos construir el llamado pent\u00e1gono espa\u00f1ol, pr\u00f3ximo tambi\u00e9n al\n    cuartel general del mando regional de la OTAN, situado en Pozuelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, no hace mucho tiempo el ministro de\n    Fomento, se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, el presidente de la Comunidad de\n    Madrid, se\u00f1or Ruiz-Gallard\u00f3n, el alcalde de la capital, se\u00f1or \u00c1lvarez\n    del Manzano,  y usted mismo firmaron, en la sede del Ministerio de\n    Defensa, un acuerdo de bases para el desarrollo de la denominada\n    operaci\u00f3n Campamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, no hace mucho tiempo el ministro de\n    Fomento, se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, el presidente de la Comunidad de\n    Madrid, se\u00f1or Ruiz-Gallard\u00f3n, el alcalde de la capital, se\u00f1or \u00c1lvarez\n    del Manzano,  y usted mismo firmaron, en la sede del Ministerio de\n    Defensa, un acuerdo de bases para el desarrollo de la denominada\n    operaci\u00f3n Campamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, con m\u00e1s de\n    dos millones de metros cuadrados, ya est\u00e1 incluida en el Plan de\n    ordenaci\u00f3n urbana de Madrid y la segunda, con casi siete millones,\n    cuya calificaci\u00f3n es la de suelo no urbanizable, pero no programado,\n    necesita, como usted tambi\u00e9n sabe, de un plan espec\u00edfico de\n    infraestructura, que se podr\u00e1 desarrollar a trav\u00e9s del\n    correspondiente proyecto de actuaci\u00f3n urban\u00edstica, los denominados\n    PAU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de reconvertir, si es que es as\u00ed, los cuarteles situados\n    junto a la carretera de Extremadura, que hace tiempo, por diversas\n    razones, est\u00e1n infrautilizados, en un nuevo barrio, nos parece que es\n    una extraordinaria oportunidad para Madrid, ya que quedan, como todos\n    conocemos, muy pocos espacios de estas dimensiones  y de estas\n    caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4, 5], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Garc\u00eda-Alca\u00f1iz, como muy bien ha expuesto S.S., la llamada\n    operaci\u00f3n Campamento responde a tres principios esenciales en la\n    gesti\u00f3n de las infraestructuras del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La profesionalizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas ha exigido, como he dicho anteriormente, un\n    repliegue territorial y ello obliga a optimizar, en tercer lugar, los\n    recursos inmobiliarios que otrora ocupara la fuerza desplegada\n    territorialmente y de la que era titular el Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso implica que las tres administraciones, la central -de acuerdo el\n    Ministerio de Fomento con el de Defensa-, la auton\u00f3mica  y la local,\n    por medio del Ayuntamiento de Madrid, hayan constituido, el pasado 23\n    de enero, un grupo de trabajo que habr\u00e1 de finalizar los mismos antes\n    del 31 de diciembre pr\u00f3ximo, para que haya un trazado\n    interdisciplinar que permita poner a disposici\u00f3n de los madrile\u00f1os\n    esos nueve millones de metros cuadrados, bien sean en\n    infraestructuras, bien en viviendas de protecci\u00f3n oficial, que ser\u00e1\n    sin duda su uso prevalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al tiempo, el Ministerio de Defensa ha\n    aprovechado para anunciar que, bien sea en esa sede o en alguna otra\n    alternativa, dentro del mismo marco de principios al que me he\n    referido al comienzo de mi intervenci\u00f3n, es decir, de optimizaci\u00f3n de\n    los recursos, aprovecharemos para formar, en efecto, un centro que\n    agrupe a los tres cuarteles generales, m\u00e1s el Estado Mayor de la\n    Defensa, m\u00e1s el propio Ministerio, sea en un pent\u00e1gono o en la forma\n    geom\u00e9trica que resulte y prefiera S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, para rentabilizar al m\u00e1ximo las instalaciones,\n    desarrollamos una pol\u00edtica que, por una parte, atiende, como tambi\u00e9n\n    he tenido ocasi\u00f3n de expresar anteriormente, a las instalaciones de\n    car\u00e1cter cultural para lograr una mayor integraci\u00f3n simb\u00f3lica de los\n    ciudadanos, concert\u00e1ndolo con ayuntamientos, autonom\u00edas, etc\u00e9tera, y\n    de otra parte, ya que se trata de posibles inmuebles urbanos,\n    concert\u00e1ndolo con autonom\u00edas y ayuntamientos, como es el caso de la\n    operaci\u00f3n Campamento, en donde nada menos que se liberan nueve\n    millones de metros cuadrados en el sudoeste de Madrid, la mayor parte\n    de los cuales van a ser destinados  a viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso implica que las tres administraciones, la central -de acuerdo el\n    Ministerio de Fomento con el de Defensa-, la auton\u00f3mica  y la local,\n    por medio del Ayuntamiento de Madrid, hayan constituido, el pasado 23\n    de enero, un grupo de trabajo que habr\u00e1 de finalizar los mismos antes\n    del 31 de diciembre pr\u00f3ximo, para que haya un trazado\n    interdisciplinar que permita poner a disposici\u00f3n de los madrile\u00f1os\n    esos nueve millones de metros cuadrados, bien sean en\n    infraestructuras, bien en viviendas de protecci\u00f3n oficial, que ser\u00e1\n    sin duda su uso prevalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En la\n    actualidad funcionan 13 aulas en empresas que se dedican al circo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo primero que tengo que decir es que el Gobierno considera\n    que la educaci\u00f3n es el arma principal para combatir la xenofobia,\n    para combatir el racismo y, desde luego, para fomentar la\n    convivencia, la solidaridad y tambi\u00e9n la tolerancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este objetivo, mi departamento, el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, apoya todos los programas que supongan una forma\n    de acercarse y de encontrar soluci\u00f3n a estos problemas y a estas\n    diversidades culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el\n    programa de educaci\u00f3n compensatoria, en el que se incluyen todas las\n    acciones destinadas a la compensaci\u00f3n educativa del alumnado que se\n    encuentra en situaci\u00f3n de desventaja con respecto  a los ni\u00f1os que han\n    tenido una escolarizaci\u00f3n regular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, el programa de la comisi\u00f3n de educaci\u00f3n del pueblo\n    gitano, desde el que se coordinan las actuaciones educativas\n    dirigidas a atender a los alumnos que sufren alg\u00fan tipo de desventaja\n    por su pertenencia a esta etnia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    luego, el Ministerio de Educaci\u00f3n considera prioritaria la formaci\u00f3n\n    del profesorado en temas relacionados con la prevenci\u00f3n de la\n    violencia y la mejora de la convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, el programa de la comisi\u00f3n de educaci\u00f3n del pueblo\n    gitano, desde el que se coordinan las actuaciones educativas\n    dirigidas a atender a los alumnos que sufren alg\u00fan tipo de desventaja\n    por su pertenencia a esta etnia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ES\n    CONSCIENTE EL MINISTRO DE JUSTICIA DE QUE EXISTE UNA HUELGA DE CELO\n    ENCUBIERTA EN LA JUSTICIA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfEs consciente el Gobierno de que nos encaminamos hacia\n    una huelga de celo encubierta en la Administraci\u00f3n de justicia\n    espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, de lo que el ministro de Justicia y el Gobierno son\n    conscientes y, adem\u00e1s, contemplan cada d\u00eda es que hay una gran\n    mayor\u00eda de jueces y de magistrados que realizan su trabajo con\n    dificultades arrastradas desde hace muchos a\u00f1os, que hemos presentado\n    un proyecto muy serio para resolverlas y que ponen mucho sacrificio y\n    mucho de su parte para administrar\n    justicia y para ser garantes de los derechos y libertades de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "actividad": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, todos somos conscientes de\n    que la justicia espa\u00f1ola es una maquinaria averiada, fallan casi\n    todas sus piezas, es una maquinaria que necesita algo m\u00e1s que una\n    operaci\u00f3n cosm\u00e9tica, algo m\u00e1s que una operaci\u00f3n de imagen; necesita\n    cirug\u00eda, necesita dinero, necesita responsabilidad y, por supuesto,\n    un gran pacto que acometa conjuntamente todos sus problemas, por\n    ejemplo, el de los funcionarios, no s\u00f3lo el de los jueces y sus\n    demandas retributivas, tambi\u00e9n el de los funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de justicia, que tienen demandas retributivas que no\n    pueden ser atendidas por un Gobierno que les escatima la recuperaci\u00f3n\n    de su poder adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha provocado protestas en toda Espa\u00f1a,\n    en C\u00e1ceres, en L\u00e9rida, en Zaragoza, tambi\u00e9n en Canarias, donde se\n    llevan convocando desde el pasado 12 de febrero paros de actividad\n    semanales, concentraciones, incluso reivindicaciones por escrito, que\n    est\u00e1n perfectamente justificadas porque all\u00ed se soporta una mayor\n    rotaci\u00f3n en el servicio, menor fijaci\u00f3n en el \u00f3rgano y, sobre todo,\n    una carga de trabajo que casi cuadruplica la media del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "calidad": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por eso presentaba un plan global, un nuevo\n    modelo de reforma de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por encima de la situaci\u00f3n espec\u00edfica en Canarias, a la que usted ha\n    hecho referencia, sobre todo, donde tenemos que centrarnos es en esa\n    reforma que haga una justicia m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s eficaz, pensando en los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en el paquete de medidas que hemos\n    presentado est\u00e1 una nueva ley de retribuciones que vaya vinculada a\n    esa reforma de la justicia, es decir, un mejor servicio, una justicia\n    de m\u00e1s calidad, una justicia en la que se incentive el esfuerzo y la\n    especializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando habla usted del resto del personal al servicio de la\n    Administraci\u00f3n de justicia, usted deber\u00eda saber que el \u00fanico acuerdo\n    que se ha alcanzado ha sido, durante estos meses, con todos los\n    sindicatos para mejorar las retribuciones del personal al servicio de\n    la Administraci\u00f3n de justicia, y ya ha sido efectivo desde este mismo\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay que hacer una ley de retribuciones, que esa ley de\n    retribuciones, como dije el otro d\u00eda en Comisi\u00f3n, tiene que ir unida\n    a una reforma de la justicia, para que \u00e9sta sea mejor, al servicio de\n    los ciudadanos, con mayor agilidad y con una mayor eficacia y\n    cercan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en el paquete de medidas que hemos\n    presentado est\u00e1 una nueva ley de retribuciones que vaya vinculada a\n    esa reforma de la justicia, es decir, un mejor servicio, una justicia\n    de m\u00e1s calidad, una justicia en la que se incentive el esfuerzo y la\n    especializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO CON CAR\u00c1CTER INMEDIATO PARA\n    REBAJAR EL ATASCO DE ASUNTOS PENDIENTES ANTE LOS TRIBUNALES DE\n    JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tienen ustedes ya tras de s\u00ed cinco a\u00f1os de Gobierno, se\u00f1or ministro,\n    y la situaci\u00f3n de la justicia es la siguiente:Los ciudadanos\n    consideran que la lentitud es el problema m\u00e1s grave de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nueve de cada 10 empresarios les dicen que\n    la mejor inversi\u00f3n que puede hacer el Gobierno para aumentar su\n    competitividad en los mercados es que la Administraci\u00f3n de justicia\n    sea \u00e1gil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfpero c\u00f3mo no le voy a hablar de hace una semana si estamos\n    todos de acuerdo en que el inicio esencial de una reforma de la\n    justicia es a trav\u00e9s de un gran acuerdo y hemos hecho un modelo sobre\n    el que ponernos a dialogar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa reforma de la justicia \u00e1gil que usted demanda y que es verdad que\n    hay que conseguir, como dec\u00eda su compa\u00f1ero en la pregunta anterior,\n    no se hace a trav\u00e9s de unas propuestas o reformas parciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    necesita una reforma global de la justicia que aborde todos y cada\n    uno de los elementos que la componen, desde los procedimientos a los\n    m\u00e9todos de trabajo, a la organizaci\u00f3n,  a la descongesti\u00f3n, de los\n    juzgados y tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo sustituyendo el actual modelo de justicia\n    por otro que acordemos seremos capaces de dar una soluci\u00f3n\n    definitiva, que no suponga un parche, a los problemas de que usted me\n    ha hablado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hay soluciones de car\u00e1cter parcial que tiene usted\n    que adoptar, al margen del famoso pacto para la justicia, para el que\n    nosotros les tendemos la mano, pero que no puede ser envoltorio o\n    justificaci\u00f3n de su actitud pasiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que decir algo a miles de ciudadanos con\n    siete millones de asuntos en los tribunales este a\u00f1o, que comprueban\n    que, con ustedes, el servicio p\u00fablico de la justicia no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que traer ya a esta\n    C\u00e1mara decisiones que permitan una agilizaci\u00f3n real, porque el pacto\n    de la justicia por la justicia no era sino una realidad virtual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos para apoyarles, se\u00f1or ministro, pero ser\u00e1 responsabilidad\n    suya si no es capaz de decir algo a los ciudadanos, miles de los\n    cuales piensan que la justicia no es un un servicio por culpa, entre\n    otros, de ustedes, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como hemos tomado muchas decisiones concretas, decisiones que usted\n    me pide, se las voy a decir: Durante el a\u00f1o 2000 se han creado 150\n    plazas judiciales; durante el a\u00f1o 2001 se van a crear 105 plazas\n    judiciales nuevas; los presupuestos del Ministerio de Justicia se han\n    incrementado en un 9,7 por ciento; en el a\u00f1o 2001 se crear\u00e1n nada\n    menos que 1.067 nuevas plazas de personal, con un coste que supera\n    los 4.200 millones de pesetas, y se destinar\u00e1n 8.452 millones a la\n    creaci\u00f3n de nuevas sedes de \u00f3rganos judiciales y a las reformas de\n    equipamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es presentar un modelo conjunto y, mientras tanto,\n    ir tomando decisiones que afectan de verdad a la agilizaci\u00f3n de la\n    justicia y a los intereses generales, que es lo que nos importa y\n    defendemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta organizaci\u00f3n propugna que los pa\u00edses industrializados\n    cobren los impuestos a estas empresas que operan v\u00eda Internet a\n    trav\u00e9s de la red inform\u00e1tica, tengan o no su sede en el pa\u00eds donde se\n    produzca la transacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos conociendo hoy d\u00eda la movilidad\n    geogr\u00e1fica que se produce entre estas empresas que se dedican a\n    Internet, llamadas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Hacienda -nos consta, porque en su intervenci\u00f3n de\n    la pasada semana hizo alusi\u00f3n a ello- tiene en marcha una reforma de\n    la Ley General Tributaria, que data, como todos sabemos, de 1963, y\n    que est\u00e1 produciendo un desajuste con la movilidad actual de este\n    tipo de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Organizaci\u00f3n de Cooperaci\u00f3n y Desarrollo Econ\u00f3mico, la OCDE, con\n    sede en Par\u00eds y que aglutina a multitud, yo dir\u00eda que a la mayor\u00eda,\n    de los pa\u00edses industrializados, est\u00e1 intentando armonizar y regular\n    este comercio electr\u00f3nico, para evitar lo que se llama el fraude\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "desarrollo": [2, 3, 4], "calidad": [5], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el caso de la administraci\u00f3n tributaria, estamos\n    tratando de colocarnos a la cabeza en la prestaci\u00f3n de los servicios\n    telem\u00e1ticos a los contribuyentes, a cuyos efectos hemos adoptado\n    medidas de apoyo a la inversi\u00f3n en nuevas tecnolog\u00edas para empresas y\n    contribuyentes del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas en\n    estimaci\u00f3n objetiva y vamos a acometer una nueva ley general\n    tributaria, en la que se contemple ese nuevo marco de relaciones\n    entre la Administraci\u00f3n y el contribuyente a trav\u00e9s de Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Blancas, efectivamente, el desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n est\u00e1 poniendo de manifiesto nuevas posibilidades de\n    crecimiento de la actividad econ\u00f3mica y de la calidad de vida de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Blancas, efectivamente, el desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n est\u00e1 poniendo de manifiesto nuevas posibilidades de\n    crecimiento de la actividad econ\u00f3mica y de la calidad de vida de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha dicho tambi\u00e9n correctamente, la OCDE est\u00e1 trabajando desde\n    hace tiempo en las implicaciones fiscales del desarrollo del comercio\n    electr\u00f3nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se necesita el m\u00e1ximo\n    consenso internacional, debido a su naturaleza transnacional; en\n    segundo lugar, deben evitarse discriminaciones con la tributaci\u00f3n del\n    comercio tradicional y, en tercer t\u00e9rmino, la normativa fiscal no\n    debe convertirse en un obst\u00e1culo para el desarrollo de este nuevo\n    comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Blancas, efectivamente, el desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n est\u00e1 poniendo de manifiesto nuevas posibilidades de\n    crecimiento de la actividad econ\u00f3mica y de la calidad de vida de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "industrial": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin\n    embargo, en los \u00faltimos meses, tanto desde el Gobierno socialista\n    local, desde el propio ayuntamiento, como desde el Gobierno del\n    Principado, venimos observando que se deslizan veladas acusaciones\n    sobre hipot\u00e9ticos retrasos en el desarrollo de este pol\u00edgono\n    industrial y una falta de compromiso del Gobierno de Espa\u00f1a, tanto en\n    su ejecuci\u00f3n como en el compromiso reindustrializador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puesta en marcha del mayor pol\u00edgono industrial de Asturias, con\n    m\u00e1s de 1.800.000 metros cuadrados y m\u00e1s de 7.000 millones de\n    inversi\u00f3n, est\u00e1 haciendo que se pongan, por parte de la ciudadan\u00eda,\n    grandes esperanzas en su consolidaci\u00f3n, porque, como antes dec\u00eda, es\n    muy importante para el futuro econ\u00f3mico no s\u00f3lo de la comarca de\n    Avil\u00e9s, sino -me atrever\u00eda a asegurar- de Asturias en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, en los \u00faltimos meses, tanto desde el Gobierno socialista\n    local, desde el propio ayuntamiento, como desde el Gobierno del\n    Principado, venimos observando que se deslizan veladas acusaciones\n    sobre hipot\u00e9ticos retrasos en el desarrollo de este pol\u00edgono\n    industrial y una falta de compromiso del Gobierno de Espa\u00f1a, tanto en\n    su ejecuci\u00f3n como en el compromiso reindustrializador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "proyectos": [5], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n pr\u00e1cticamente comprometidos los primeros 300.000\n    metros cuadrados de una primera fase con 45 empresas que ya tienen\n    contrato firmado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conjunto, la inversi\u00f3n prevista por parte de\n    estas empresas asciende a 7.000 millones de pesetas y ello supondr\u00e1\n    la creaci\u00f3n de 600 nuevos puestos de trabajo directos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 previsto\n    que las primeras empresas empiecen a instalarse en el oto\u00f1o del a\u00f1o\n    2001, momento en el que el parque iniciar\u00e1 su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 previsto\n    que las primeras empresas empiecen a instalarse en el oto\u00f1o del a\u00f1o\n    2001, momento en el que el parque iniciar\u00e1 su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9ste es un\n    paso m\u00e1s para la adaptaci\u00f3n de la econom\u00eda asturiana a las nuevas\n    exigencias de este momento, para asegurar su competitividad\n    y proseguir en la senda de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos despejar cualquier duda en relaci\u00f3n con la puesta en marcha\n    de estos proyectos, y \u00e9se es el sentido aut\u00e9ntico de la pregunta que\n    realiza esta tarde su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como saben, fruto de estas\n    iniciativas, en enero de este a\u00f1o se ha concluido el estudio sobre la\n    situaci\u00f3n, dise\u00f1o b\u00e1sico, inversi\u00f3n e impacto medioambiental\n    y socioecon\u00f3mico, un estudio que sostiene que esta ampliaci\u00f3n es\n    t\u00e9cnicamente viable, que estas nuevas instalaciones generar\u00e1n\n    importantes vol\u00famenes de inversi\u00f3n y de actividad a medio plazo y que\n    la liberalizaci\u00f3n de espacios interiores hace posible la regeneraci\u00f3n\n    integral de la bah\u00eda de Pasaia, siendo adem\u00e1s razonable pensar que se\n    puede doblar el actual tr\u00e1fico de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [2, 3, 4], "industrial": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Y es\n    uno de los proyectos m\u00e1s ambiciosos, tanto desde el punto de vista\n    econ\u00f3mico, industrial y laboral, de generaci\u00f3n de riqueza, de\n    ordenaci\u00f3n del territorio en la comarca de Pasaia aldea, como de\n    regeneraci\u00f3n medioambiental en la bah\u00eda, con una mejora sustancial en\n    calidad de vida de los ciudadanos de una de las comarcas m\u00e1s pobladas\n    y m\u00e1s castigadas por el declive industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es\n    uno de los proyectos m\u00e1s ambiciosos, tanto desde el punto de vista\n    econ\u00f3mico, industrial y laboral, de generaci\u00f3n de riqueza, de\n    ordenaci\u00f3n del territorio en la comarca de Pasaia aldea, como de\n    regeneraci\u00f3n medioambiental en la bah\u00eda, con una mejora sustancial en\n    calidad de vida de los ciudadanos de una de las comarcas m\u00e1s pobladas\n    y m\u00e1s castigadas por el declive industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque estamos ante una de las obras civiles\n    m\u00e1s importantes para Guip\u00fazcoa en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, uno de los\n    proyectos m\u00e1s ambiciosos que, como le he dicho, no es s\u00f3lo de la\n    Autoridad Portuaria, sino de las instituciones guipuzcoanas donde\n    est\u00e1n implicados los propios agentes socioecon\u00f3micos del puerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es\n    uno de los proyectos m\u00e1s ambiciosos, tanto desde el punto de vista\n    econ\u00f3mico, industrial y laboral, de generaci\u00f3n de riqueza, de\n    ordenaci\u00f3n del territorio en la comarca de Pasaia aldea, como de\n    regeneraci\u00f3n medioambiental en la bah\u00eda, con una mejora sustancial en\n    calidad de vida de los ciudadanos de una de las comarcas m\u00e1s pobladas\n    y m\u00e1s castigadas por el declive industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que la reforma de la Ley de Puertos en la pasada\n    legislatura ha dado pie a que se puedan hacer proyectos pioneros como\n    \u00e9ste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 GRADO DE\n    DESARROLLO TIENE EL PLAN DE AISLAMIENTO AC\u00daSTICO DEL AEROPUERTO DE\n    MADRID/BARAJAS, EJECUTADO DE ACUERDO CON LO ESTABLECIDO EN LA\n    RESOLUCI\u00d3N DE 10 DE ABRIL DE 1996 DE LA DIRECCI\u00d3N GENERAL DE\n    INFORMACI\u00d3N  Y EVALUACI\u00d3N DE IMPACTO AMBIENTAL, POR LA QUE SE FORMULA\n    LA DECLARACI\u00d3N DE IMPACTO AMBIENTALDELAEROPUERTO DE MADRID/BARAJAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 GRADO DE\n    DESARROLLO TIENE EL PLAN DE AISLAMIENTO AC\u00daSTICO DEL AEROPUERTO DE\n    MADRID/BARAJAS, EJECUTADO DE ACUERDO CON LO ESTABLECIDO EN LA\n    RESOLUCI\u00d3N DE 10 DE ABRIL DE 1996 DE LA DIRECCI\u00d3N GENERAL DE\n    INFORMACI\u00d3N  Y EVALUACI\u00d3N DE IMPACTO AMBIENTAL, POR LA QUE SE FORMULA\n    LA DECLARACI\u00d3N DE IMPACTO AMBIENTALDELAEROPUERTO DE MADRID/BARAJAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "madrid": [2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sabemos\n    y nos consta que desde el Ministerio de Fomento se est\u00e1 haciendo un\n    esfuerzo en este sentido y que se ha constituido la Comisi\u00f3n de\n    gesti\u00f3n del plan, de la cual forman parte todos los ayuntamientos\n    afectados, pero\n    nos interesa que esta C\u00e1mara conozca el grado de desarrollo de este\n    plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 grado\n    de desarrollo tiene el plan de aislamiento ac\u00fastico del Aeropuerto de\n    Madrid-Barajas, ejecutado de acuerdo con lo establecido en la\n    resoluci\u00f3n de 10 de abril de 1996, de la Direcci\u00f3n General de\n    Informaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n de Impacto Ambiental, por la que se formula\n    la declaraci\u00f3n de impacto ambiental del Aeropuerto de Madrid-Barajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, del Aeropuerto de Madrid-Barajas,\n    \u00faltimamente, la prensa nos ha dado unos datos de que fue, durante el\n    a\u00f1o 2000, el de mayor crecimiento entre los grandes aer\u00f3dromos del\n    mundo, seg\u00fan los datos publicados por la Organizaci\u00f3n Internacional\n    de Aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La declaraci\u00f3n de impacto ambiental del proyecto de ampliaci\u00f3n del\n    Aeropuerto de Madrid-Barajas establece la elaboraci\u00f3n y la aprobaci\u00f3n\n    de este plan de aislamiento ac\u00fastico que fue aprobado por la\n    Direcci\u00f3n General de Informaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n Ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 grado\n    de desarrollo tiene el plan de aislamiento ac\u00fastico del Aeropuerto de\n    Madrid-Barajas, ejecutado de acuerdo con lo establecido en la\n    resoluci\u00f3n de 10 de abril de 1996, de la Direcci\u00f3n General de\n    Informaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n de Impacto Ambiental, por la que se formula\n    la declaraci\u00f3n de impacto ambiental del Aeropuerto de Madrid-Barajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "proyectos": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hasta la fecha ya est\u00e1n en\n    marcha los tr\u00e1mites necesarios para la insonorizaci\u00f3n de 4.050 de las\n    que est\u00e1n aprobadas en los municipios de Madrid, Mejorada del Campo y\n    San Fernando de Henares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las primeras las terminadas en Mejorada, San Fernando y\n    Madrid y, de estas \u00faltimas, 1.400 en ejecuci\u00f3n en Mejorada, 866 en\n    San Fernando  y 523 en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan de aislamiento ac\u00fastico se\n    apoya en el funcionamiento de tres \u00f3rganos, una Comisi\u00f3n de gesti\u00f3n\n    del plan, de la que forman parte todos los ayuntamientos afectados,\n    la Comisi\u00f3n t\u00e9cnica, que es la que se encarga de supervisar los\n    proyectos de aislamiento, y la Comisi\u00f3n de gesti\u00f3n, que es la que\n    tiene la responsabilidad de aprobar los expedientes de aislamiento de\n    todas las viviendas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno del Partido\n    Popular ha venido mostrando su sensibilidad frente a la repercusi\u00f3n\n    que tal circunstancia tiene inevitablemente sobre nuestras empresas\n    transportistas desde el primer momento de la crisis, producida por\n    factores externos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto, el Gobierno y las asociaciones representativas de\n    transportes, empresas de actividades auxiliares  y complementarias del\n    transporte por carretera acordaron la puesta en marcha de medidas de\n    contenido fiscal y transparencia del marco del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ambas actuaciones\n    est\u00e1n en estos momentos en fase de proyecto de real decreto, que\n    debemos de aprobar el Ministerio de Fomento, en el primer caso el de\n    Hacienda  y en el segundo el de Econom\u00eda, y espero que puedan ser\n    aprobados pr\u00f3ximamente por el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "trabajadores": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sepa, se\u00f1or ministro, que una falta de\n    acuerdo satisfactorio va a afectar de una manera especial, una vez\n    m\u00e1s, a Galicia, pagana de ese desinter\u00e9s y de esa falta de defensa de\n    nuestros leg\u00edtimos intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9 pretenden que se dediquen\n    si no se les garantiza un futuro en la actividad que siempre han\n    desempe\u00f1ado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 futuro\n    espera a los trabajadores del mar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso Espa\u00f1a va a apoyar todas\n    las medidas propuestas que tiendan a asegurar que los productos que\n    se pongan en el mercado sean seguros, de calidad, respetuosos con el\n    medio ambiente  y aquellas medidas que est\u00e9n dirigidas a reducir los\n    excedentes de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000480\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    propuesta establece que para productos como el pl\u00e1tano se producir\u00eda\n    a partir de 2006 una liberalizaci\u00f3n plena, esto es, sin contingentes\n    y sin aranceles para los pl\u00e1tanos que provienen de estos pa\u00edses, lo\n    que conlleva ciertos peligros, adem\u00e1s de abrir las posibilidades\n    a empresas multinacionales para iniciar inversiones en estos pa\u00edses,\n    aprovech\u00e1ndose de las ventajas comerciales que disfruta la producci\u00f3n\n    de los mismos en su acceso al mercado comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese horizonte, se\u00f1or ministro, las propuestas efectuadas por el\n    sector platanero como medidas complementarias  a las que determina la\n    propia OCM, como puedan ser la ayuda al transporte, incorporando el\n    pl\u00e1tano al conjunto de mercanc\u00edas que se benefician de la ayuda al\n    transporte con origen y destino en Canarias, sin menoscabo, eso s\u00ed\n    hay que dejarlo muy claro, de los beneficios de los que hoy\n    disfrutan, por ejemplo, el tomate, o una intensificaci\u00f3n de las\n    campa\u00f1as de promoci\u00f3n de consumo del pl\u00e1tano de Canarias, prolongando\n    dicha campa\u00f1a durante toda la temporada, o bien el establecimiento de\n    incentivos a la concentraci\u00f3n vertical, es decir, facilitando los\n    grupos producci\u00f3n-maduraci\u00f3n- comercializaci\u00f3n, de forma que se\n    permita establecer una estructura de maduraci\u00f3n propia en la\n    Pen\u00ednsula, son, entre otras, posibles f\u00f3rmulas adecuadas para paliar,\n    en su caso, las posibles repercusiones que pudiera tener el\n    desarrollo del citado acuerdo sobre la reforma del reglamento de la\n    OCM del pl\u00e1tano, sobre las que hoy le pregunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por otro lado,\n    es una exigencia constante en las declaraciones de impacto ambiental\n    de las obras p\u00fablicas, cuya ejecuci\u00f3n ayuda de forma importante a la\n    aceptaci\u00f3n social de la nueva infraestructura, posibilitando la\n    consecuci\u00f3n del desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La\n    estrategia se basa en los siguientes objetivos: la lucha contra la\n    erosi\u00f3n para frenar la degradaci\u00f3n de suelos, reducir el aporte de\n    sedimentos y, al mismo tiempo, reducir el riesgo por avenidas e\n    inundaciones; la conservaci\u00f3n de zonas de elevado valor ambiental y\n    la recuperaci\u00f3n de la morfolog\u00eda, flora, fauna y espacios naturales,\n    respetando la din\u00e1mica y diversidad ecol\u00f3gica propia; la integraci\u00f3n\n     y revalorizaci\u00f3n de los cursos fluviales en sus tramos urbanos,\n    corrigiendo impactos generados por la actividad humana y\n    acondicionando pasillos verdes para una interacci\u00f3n entre el hombre y\n    los r\u00edos m\u00e1s respetuosa,  y la protecci\u00f3n de las personas y las\n    poblaciones que se encuentran sometidas a un riesgo potencial por\n    avenidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  En el \u00e1mbito de la\n    Uni\u00f3n Europea se han escogido nueve pa\u00edses para financiar la puesta\n    en marcha de los planes nacionales, y la Delegaci\u00f3n del Gobierno para\n    el Plan Nacional sobre Drogas ha conseguido gestionar en cinco pa\u00edses\n    la puesta en marcha de esos proyectos: Hungr\u00eda, Eslovenia, Rumania,\n    Lituania y Letonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En\n    cualquier caso, se\u00f1or\u00eda, la normativa vigente sobre el control de\n    esta enfermedad no debe distorsionar, por el bien de todos, el normal\n    desarrollo taurino de la nueva temporada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... De todos modos -como usted sabe-, tambi\u00e9n\n    el Consejo de Ministros europeo acord\u00f3 el pasado mes de diciembre que\n    los bovinos de m\u00e1s de 30 meses lidiados en las plazas de toros y cuya\n    carne se destina a consumo humano se deben someter a las pruebas de\n    investigaci\u00f3n para la detecci\u00f3n de la enfermedad mediante tests\n    r\u00e1pidos post mortem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es responsabilidad\n    de su Ministerio que as\u00ed sea, porque -insisto- m\u00e1s all\u00e1 de las cifras\n    y de un 5 por ciento calculado sobre la globalidad, lo importante es\n    que cada una de las empresas espa\u00f1olas de televisi\u00f3n est\u00e9 dedicando\n    ese 5 por ciento y no resisti\u00e9ndose a hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, el cine es un producto cultural de primer orden,\n    pero es tambi\u00e9n y sobre todo un producto industrial desde la\n    perspectiva que a usted le afecta, una industria que tiene la\n    peculiaridad, como han dicho algunos, de que s\u00f3lo fabrica prototipos,\n    que s\u00f3lo fabrica productos individuales y que en ese sentido merece\n    y requiere una determinada protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo cuando suceden estas cosas siempre pienso lo mismo: la ayuda\n    internacional no puede ser un objeto en s\u00ed mismo; el objeto de la\n    ayuda es el desarrollo, un desarrollo sostenible, un desarrollo\n    compartido y un desarrollo responsable y corresponsable entre\n    donantes  y perceptores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or vicepresidente, la respuesta de Espa\u00f1a ha sido\n    ejemplar: en pocas horas se moviliz\u00f3 nuestro Gobierno, y el\n    Ministerio de Econom\u00eda, que usted\n    preside, el 19 de enero elevaba una propuesta al Consejo de\n    Ministros, que fue aprobada, de un plan de ayuda para la\n    reconstrucci\u00f3n y emergencia en Centroam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Estar\u00edamos hablando en este\n    caso de 6.000 millones de pesetas -36 millones de euros-, cien por\n    cien con cargo al Fondo de ayuda al desarrollo, con un elemento de\n    liberalidad del 80 por ciento -es decir, 35 a\u00f1os de periodo de\n    amortizaci\u00f3n-, con 14 a\u00f1os de gracia y sin intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estamos colaborando con las instituciones multilaterales,\n    como es el caso del Banco Interamericano de Desarrollo y del Banco\n    Centroamericano de Integraci\u00f3n Econ\u00f3mica, para llevar a cabo y\n    canalizar nuestras aportaciones financieras a trav\u00e9s de estas\n    instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esas condiciones son suficientemente elocuentes del esfuerzo\n    que realiza el Gobierno en nombre de la sociedad espa\u00f1ola y que,\n    independientemente de las cr\u00edticas que hayan podido surgir y que\n    siempre habr\u00e1 que escuchar, manifiestan la posibilidad de financiar\n    una gran cantidad de bienes y servicios indispensables, como pueden\n    ser las cuestiones relacionadas con las telecomunicaciones, la\n    energ\u00eda, el saneamiento, el agua, la educaci\u00f3n y la salud, que\n    permitan ciertos grados en el ritmo de ejecuci\u00f3n, gracias al propio\n    sistema FAD, que creo que pueden ser extraordinariamente positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2], "educaci\u00f3n": [3], "econom\u00eda": [4], "proyectos": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, la lucha contra la pobreza y la cooperaci\u00f3n\n    para el desarrollo son actividades en las que cree y participa un\n    n\u00famero importante de ciudadanos de los pa\u00edses desarrollados y, como\n    ha quedado de manifiesto en la pregunta de mi compa\u00f1ero Pablo\n    Izquierdo, las instituciones y la sociedad espa\u00f1ola est\u00e1n cada vez\n    m\u00e1s comprometidas en la b\u00fasqueda de un mejor futuro para el Tercer\n    Mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducir la pobreza y el sufrimiento\n    de estos pa\u00edses implica avanzar en el desarrollo de los derechos\n    humanos, de las libertades, del medio ambiente o de la econom\u00eda a\n    escala mundial, lo que sin duda repercute de forma muy directa en\n    nuestro propio nivel de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular plasm\u00f3 esta preocupaci\u00f3n por el\n    desarrollo en el programa electoral que m\u00e1s votaron los espa\u00f1oles en\n    las \u00faltimas elecciones y en el que, entre otros aspectos, se alud\u00eda a\n    la necesidad de impulsar proyectos de ayuda a los pueblos m\u00e1s\n    desfavorecidos y vulnerables, duplicando los recursos dedicados al\n    alivio de la deuda, as\u00ed como a desarrollar una pol\u00edtica de\n    cooperaci\u00f3n transparente y abierta al control de la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo cree m\u00e1s en propuestas realistas que condicionen la\n    condonaci\u00f3n al cumplimiento de determinadas cl\u00e1usulas democr\u00e1ticas o\n    de reinversi\u00f3n en sectores sociales b\u00e1sicos, como la educaci\u00f3n o la\n    sanidad,  y de ah\u00ed nuestro inter\u00e9s y nuestro apoyo hacia esta\n    iniciativa organizada por el Banco Mundial y por el Fondo Monetario\n    Internacional, en la que participa Espa\u00f1a de manera muy importante\n    desde su creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducir la pobreza y el sufrimiento\n    de estos pa\u00edses implica avanzar en el desarrollo de los derechos\n    humanos, de las libertades, del medio ambiente o de la econom\u00eda a\n    escala mundial, lo que sin duda repercute de forma muy directa en\n    nuestro propio nivel de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular plasm\u00f3 esta preocupaci\u00f3n por el\n    desarrollo en el programa electoral que m\u00e1s votaron los espa\u00f1oles en\n    las \u00faltimas elecciones y en el que, entre otros aspectos, se alud\u00eda a\n    la necesidad de impulsar proyectos de ayuda a los pueblos m\u00e1s\n    desfavorecidos y vulnerables, duplicando los recursos dedicados al\n    alivio de la deuda, as\u00ed como a desarrollar una pol\u00edtica de\n    cooperaci\u00f3n transparente y abierta al control de la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La condonaci\u00f3n de la deuda no debe impedir que los pa\u00edses menos\n    desarrollados se vean privados de financiaci\u00f3n internacional que\n    limite sus posibilidades de desarrollo y que se produzca el efecto de\n    que condonamos\n    deuda a unos determinados pa\u00edses a costa de otros pa\u00edses pobres\n    que se ven obligados a condonarla, como han sido varios casos de\n    Centroam\u00e9rica en los que Espa\u00f1a est\u00e1 interviniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [6], "empresas": [0, 1, 2], "defensa": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy, la realidad del sector, seg\u00fan han reconocido la Comisi\u00f3n del\n    Mercado de la Energ\u00eda, el Tribunal de Defensa de la Competencia, la\n    OCDE, los mercados y las propias empresas, se puede articular en\n    torno a tres vectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque eran\n    unos l\u00edmites excesivos y, en segundo lugar, porque hac\u00eda falta\n    completarlos con medidas de separaci\u00f3n efectiva entre negocios, que\n    es lo que permitir\u00eda romper la posici\u00f3n dominante de las empresas\n    actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su err\u00e1tica pol\u00edtica\n    el\u00e9ctrica desincentiva nuevas inversiones en generaci\u00f3n, mientras\n    desata furores especulativos sobre las empresas ya instaladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, la realidad del sector, seg\u00fan han reconocido la Comisi\u00f3n del\n    Mercado de la Energ\u00eda, el Tribunal de Defensa de la Competencia, la\n    OCDE, los mercados y las propias empresas, se puede articular en\n    torno a tres vectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En palabras del Tribunal de Defensa de la Competencia\n    -cito-, la actual estructura del sector y la constataci\u00f3n de que\n    existen importantes barreras de entrada, tanto en generaci\u00f3n como en\n    comercializaci\u00f3n, hacen que el grado de contestabilidad -es decir,\n    competencia- de estos mercados sea muy reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos datos en defensa de esta tesis,\n    que proceden de\n    un reciente estudio de la OCDE, que sin duda conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este punto tambi\u00e9n se han manifestado de acuerdo todos\n    los informes recientes sobre el sector, incluso el Gobierno que,\n    entre las condiciones para la fusi\u00f3n de Endesa e Iberdrola,\n    contemplaba l\u00edmites (a nuestro parecer excesivos, pero compartiendo\n    la idea) en comercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n, sobre todo cuando es la\n    misma empresa quien realiza ambas funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [9], "industrial": [8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n me parece importante tener en cuenta que no s\u00f3lo hemos ido\n    sustancialmente m\u00e1s deprisa que la media europea, con consecuencias\n    para consumidores  y empresas que mencionar\u00e9 despu\u00e9s seg\u00fan los datos\n    oficiales de la Comisi\u00f3n Europea, sino que adem\u00e1s hay cada vez un\n    mayor n\u00famero de empresas extranjeras que act\u00faan regularmente como\n    agentes externos en el mercado espa\u00f1ol, lo cual no ha podido\n    modificar dos hechos muy importantes: uno, que Espa\u00f1a s\u00f3lo recibe\n    aproximadamente el 3 por ciento de su electricidad del extranjero\n    -hecho del que el Gobierno no est\u00e1 satisfecho  y supongo que el Grupo\n    Socialista tampoco, pero con \u00e9l tenemos que contar-; y dos, cu\u00e1l es y\n    cu\u00e1l era la estructura empresarial del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene un instrumento que nos pueda\n    explicar que la historia econ\u00f3mica espa\u00f1ola, especialmente las\n    decisiones tomadas en los a\u00f1os ochenta y primeros de los noventa,\n    puede ser en estos momentos ignorada en cuanto a la existencia de\n    empresas y qu\u00e9 consecuencias tendr\u00edan, desde el punto de vista de la\n    credibilidad de nuestro marco regulatorio, propuestas como las de S.\n    S., que aunque no acaba de perfilar cu\u00e1les son, s\u00ed ser\u00eda interesante\n    conocer, si es que las tiene, habida cuenta de que las nuestras, que\n    son plenamente coincidentes con las que se podr\u00edan plantear en\n    nuestra legislaci\u00f3n, que son, por ejemplo, el l\u00edmite de crecimiento\n    de la generaci\u00f3n, nunca han sido respaldadas por su grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuevo, esto nos sit\u00faa en el a\u00f1o 2000 entre unos\n    niveles de precios por debajo o en el entorno de la media europea, en\n    concreto un 10 por ciento por debajo en el caso de las peque\u00f1as\n    empresas, y exactamente ende la media europea en el caso de las\n    medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... deber\u00eda meditar seriamente si es\n    posible a priori, sin tener en cuenta los sectores ni el tama\u00f1o de\n    las empresas que decidan concentrarse, establecer unas reglas que nos\n    den autom\u00e1ticamente cu\u00e1l va a ser la resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Ministros o del Tribunal de Defensa de la Competencia en el ejercicio\n    de la competencia, para ver qu\u00e9 empresa de qu\u00e9 sector plantee un\n    proceso de concentraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de que no s\u00f3lo en\n    Espa\u00f1a sino en todos los pa\u00edses que tienen pol\u00edtica de competencia,\n    los procesos de concentraci\u00f3n se analizan caso por caso en funci\u00f3n de\n    las circunstancias del mercado, en funci\u00f3n de las barreras de\n    entrada, en funci\u00f3n de los cambios tecnol\u00f3gicos y en funci\u00f3n de los\n    tama\u00f1os de las empresas que plantean su posible concentraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas\n    el\u00e9ctricas espa\u00f1olas est\u00e1n llevando a cabo, como he dicho, un intenso\n    proceso de inversi\u00f3n y se est\u00e1 produciendo, en mi opini\u00f3n, un grado\n    de adaptaci\u00f3n  a las condiciones de competencia mucho m\u00e1s r\u00e1pido que\n    el de otras empresas el\u00e9ctricas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha planteado muchas, como es, por ejemplo, el l\u00edmite de\n    generaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a, medida que nadie hab\u00eda pedido hasta que nosotros lo\n    hicimos y ha hablado tambi\u00e9n de una pol\u00edtica de defensa de la\n    competencia en la que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... deber\u00eda meditar seriamente si es\n    posible a priori, sin tener en cuenta los sectores ni el tama\u00f1o de\n    las empresas que decidan concentrarse, establecer unas reglas que nos\n    den autom\u00e1ticamente cu\u00e1l va a ser la resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Ministros o del Tribunal de Defensa de la Competencia en el ejercicio\n    de la competencia, para ver qu\u00e9 empresa de qu\u00e9 sector plantee un\n    proceso de concentraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del consumo industrial, nos encontramos\n    entre los pa\u00edses que m\u00e1s han bajado las tarifas entre el a\u00f1o 2000\n    y el a\u00f1o 1996, concretamente casi el 16 por ciento para las peque\u00f1as\n    industrias, como ya he dicho, y el 12 por ciento para las medianas y\n    las grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... deber\u00eda meditar seriamente si es\n    posible a priori, sin tener en cuenta los sectores ni el tama\u00f1o de\n    las empresas que decidan concentrarse, establecer unas reglas que nos\n    den autom\u00e1ticamente cu\u00e1l va a ser la resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Ministros o del Tribunal de Defensa de la Competencia en el ejercicio\n    de la competencia, para ver qu\u00e9 empresa de qu\u00e9 sector plantee un\n    proceso de concentraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4], "empresas": [0, 1, 2], "defensa": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se va a\n    ver obligado por las circunstancias, por la realidad, por las\n    empresas el\u00e9ctricas o por la raz\u00f3n que usted quiera, pero va a acabar\n    teniendo que hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, si al final de ese\n    maravilloso procedimiento de nuevos procesos de inversi\u00f3n en\n    generaciones, las cuotas de participaci\u00f3n de las empresas actuales\n    siguen exactamente igual, no habremos avanzado nada en cuanto a\n    mejorar la competencia en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece,  y lo discutimos con el llamado paquete\n    liberalizador de junio, que los topes que se establec\u00edan a generaci\u00f3n\n    eran excesivos, que no aseguraban una competencia garantizando esas\n    cuotas de mercado en generaci\u00f3n a una empresa, que no se introduc\u00edan\n    limitaciones en comercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n -que, por cierto, s\u00ed\n    que han introducido en el acuerdo del Consejo de Ministros sobre la\n    fusi\u00f3n Endesa-Iberdrola, no veo por qu\u00e9 es bueno para un caso y no\n    para otro o para la generalidad del sector- y porque cre\u00edamos que\n    mientras siga existiendo la relaci\u00f3n de integraci\u00f3n dominante entre\n    empresas generadoras, empresas distribuidoras  y empresas\n    comercializadoras, hasta el punto de que poco m\u00e1s de un 1 por ciento\n    de la comercializaci\u00f3n el\u00e9ctrica hoy se hace por fuera de las cuatro\n    principales empresas, mientras sigan existiendo esas condiciones, se\n    pongan ustedes como se pongan, no habr\u00e1 competencia en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las ventajas -y se la\n    atribuyo a usted, si quiere- que tienen las nuevas tecnolog\u00edas\n    es que todos podemos acceder a los informes de la Comisi\u00f3n\n    del Mercado de la Energ\u00eda, a los del Tribunal de Defensa de la\n    Competencia, a las alegaciones que se han presentado, a los informes\n    de la OCDE, y en la medida en que uno sepa leerlos, los lee. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece,  y lo discutimos con el llamado paquete\n    liberalizador de junio, que los topes que se establec\u00edan a generaci\u00f3n\n    eran excesivos, que no aseguraban una competencia garantizando esas\n    cuotas de mercado en generaci\u00f3n a una empresa, que no se introduc\u00edan\n    limitaciones en comercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n -que, por cierto, s\u00ed\n    que han introducido en el acuerdo del Consejo de Ministros sobre la\n    fusi\u00f3n Endesa-Iberdrola, no veo por qu\u00e9 es bueno para un caso y no\n    para otro o para la generalidad del sector- y porque cre\u00edamos que\n    mientras siga existiendo la relaci\u00f3n de integraci\u00f3n dominante entre\n    empresas generadoras, empresas distribuidoras  y empresas\n    comercializadoras, hasta el punto de que poco m\u00e1s de un 1 por ciento\n    de la comercializaci\u00f3n el\u00e9ctrica hoy se hace por fuera de las cuatro\n    principales empresas, mientras sigan existiendo esas condiciones, se\n    pongan ustedes como se pongan, no habr\u00e1 competencia en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14, 15], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... refleja cu\u00e1l es la estructura del mercado espa\u00f1ol-,\n    tiene que comprender que el Gobierno est\u00e1 en situaci\u00f3n de poner\n    condiciones  a empresas privadas voluntarias en un proceso de\n    concentraci\u00f3n, pero no las puede imponer, salvo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en Espa\u00f1a hay cuatro empresas el\u00e9ctricas que dominan el\n    mercado, pero son decisiones que todos hemos heredado, quiz\u00e1s unos\n    tienen m\u00e1s responsabilidad en esa herencia que otros, pero es igual,\n    es lo que tenemos en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, hay voces autorizadas que\n    nos indican que en un mercado del tama\u00f1o del espa\u00f1ol,\n    independientemente de que hoy todav\u00eda es un mercado aislado, el\n    tama\u00f1o de esas empresas es relativamente razonable, pero yo ni\n    siquiera voy a defender eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo que tenemos que empezar a\n    tener en cuenta, lo cual no es malo, pero es una realidad que quiz\u00e1s\n    el excesivo \u00e9nfasis en el n\u00famero de empresas, que yo s\u00e9 que hay\n    personas que sostienen, es un \u00e9nfasis que tiene l\u00edmites. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    hemos insistido, siguiendo las doctrinas del Tribunal, que\n    compartimos, que en un mercado en el que hay barreras de entrada\n    reducir el n\u00famero de empresas no es admisible pero, al mismo tiempo,\n    plantear que tenemos que reducir las cuotas de mercado de todas las\n    empresas existentes en el pa\u00eds sin tener sustituci\u00f3n para las mismas,\n    no estoy seguro de que sea un camino que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ven\u00edamos de un sistema absolutamente\n    intervenido y absolutamente regulado, con monopolios p\u00fablicos y con\n    una situaci\u00f3n en la que las empresas no eran responsables de sus\n    beneficios, sino que era la Administraci\u00f3n la que garantizaba los\n    beneficios de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los consumidores espa\u00f1oles se han llevado 400.000\n    millones que con el marco estable se los hubieran llevado las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 400.000\n    millones de pesetas que est\u00e1n en el bolsillo de los consumidores, y\n    que siguiendo el marco estable estar\u00edan en el bolsillo de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\u00fan as\u00ed, se\u00f1or\u00eda, hay\n    compromisos de las empresas, que han solicitado los correspondientes\n    permisos de la Administraci\u00f3n para invertir 30.000 megavatios en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en\n    este momento empresas s\u00f3lidas, conscientes, que tienen inversiones en\n    Espa\u00f1a muy importantes han comprometido y han pedido autorizaciones\n    al Gobierno para invertir 30.000 megavatios en nuestro pa\u00eds y en\n    nuestro pa\u00eds en este momento hay 45.000 megavatios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... seguir\u00e1 dici\u00e9ndome que en Espa\u00f1a el tama\u00f1o de nuestras empresas es de\n    una determinada manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos indica que tenemos que pensar en\n    varias cosas a la vez y, por tanto, que incluso reconociendo que la\n    herencia del tama\u00f1o de las empresas que tenemos es discutible, y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la discute incluso m\u00e1s que yo,\n    tambi\u00e9n puede suponer la posibilidad de que tengamos empresas que en\n    mercados globalizados tengan capacidad de respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00e1 poner l\u00edmites al conjunto del crecimiento espa\u00f1ol de\n    todas las empresas el\u00e9ctricas, pero entonces, se\u00f1or\u00edas, s\u00ed que vamos\n    al apag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente la segunda empresa el\u00e9ctrica de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica ya\n    no va a ser una empresa espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n es cierto que si empezamos a hablar no\n    s\u00f3lo del mercado espa\u00f1ol, sino del mercado ib\u00e9rico, nos podemos\n    encontrar con que la segunda empresa el\u00e9ctrica ya no sea una empresa\n    exclusivamente espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5, 6], "industrial": [7, 8, 9], "actividad": [3, 4], "proyectos": [12], "econom\u00eda": [10, 11], "empresas": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por\n    \u00faltimo, tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos destacar como aspecto positivo que a\n    trav\u00e9s de este nuevo marco regulatorio haya existido una limitaci\u00f3n\n    de la actividad de generaci\u00f3n de las grandes empresas de generaci\u00f3n\n    que en definitiva tendr\u00eda que representar en el futuro que pudiera\n    existir m\u00e1s competencia en este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    entendemos como aspecto negativo que no se haya incrementado la\n    competencia en la actividad de comercializaci\u00f3n, b\u00e1sicamente porque\n    las empresas comercializadoras y distribuidoras son de la misma\n    propiedad que las empresas generadoras de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 lo importante es que en el\n    escenario presente y futuro del sector el\u00e9ctrico y energ\u00e9tico, por un\n    lado actuando el Gobierno  a trav\u00e9s del mismo marco regulador aprobado\n    en el a\u00f1o 1997 y por otro haci\u00e9ndolo a trav\u00e9s de las actuaciones de\n    la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y del Tribunal de Defensa de la\n    Competencia, los sectores implicados y los agentes econ\u00f3micos,\n    financieros y sociales dispongan de la claridad, la transparencia, la\n    objetividad y la solvencia necesarias para conseguir los objetivos\n    previstos en la legislaci\u00f3n actual o en el marco regulatorio actual,\n    que no es otra cosa que el que exista m\u00e1s liberalizaci\u00f3n en el\n    mercado y mayor competencia para que finalmente pueda haber unas\n    reducciones en los costos energ\u00e9ticos que reviertan en las econom\u00edas\n    industriales y dom\u00e9sticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos destacar como aspecto positivo que a\n    trav\u00e9s de este nuevo marco regulatorio haya existido una limitaci\u00f3n\n    de la actividad de generaci\u00f3n de las grandes empresas de generaci\u00f3n\n    que en definitiva tendr\u00eda que representar en el futuro que pudiera\n    existir m\u00e1s competencia en este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    entendemos como aspecto negativo que no se haya incrementado la\n    competencia en la actividad de comercializaci\u00f3n, b\u00e1sicamente porque\n    las empresas comercializadoras y distribuidoras son de la misma\n    propiedad que las empresas generadoras de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley y su posterior desarrollo han comportado aspectos\n    fuertes y positivos pero tambi\u00e9n otros d\u00e9biles y negativos que\n    explicar\u00e9 r\u00e1pidamente ante la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, queremos resaltar en esta intervenci\u00f3n tambi\u00e9n los\n    aspectos negativos o d\u00e9biles que en un posterior desarrollo\n    reglamentario y en lo que queda de legislatura ser\u00e1 posible suplir a\n    fin de que dichos aspectos que ahora consideramos negativos puedan\n    convertirse en positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos\n    un repaso de cu\u00e1les han sido los comportamientos de los costes\n    energ\u00e9ticos en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, desde 1997 hasta el a\u00f1o 2001,\n    podremos observar que efectivamente el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    ha disminuido y esto l\u00f3gicamente ha comportado una mejora de\n    competitividad para nuestro tejido industrial y productivo, a\n    diferencia de lo que hab\u00eda pasado en los a\u00f1os anteriores, cuando a\n    nuestro entender ten\u00edamos un sobrecoste energ\u00e9tico respecto a los\n    dem\u00e1s pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, entiende el Grupo Parlamentario\n    Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), debe ir acompa\u00f1ado necesariamente de\n    una buena pol\u00edtica industrial, con unos claros objetivos y unas\n    claras prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no quepa la m\u00e1s m\u00ednima duda de que,\n    efectivamente, la pol\u00edtica industrial volver\u00e1 a ser una de las\n    protagonistas en esta C\u00e1mara, y en este caso nuestro grupo colaborar\u00e1\n    conjuntamente con el Gobierno  y con los dem\u00e1s grupos parlamentarios\n    de la C\u00e1mara para que esto sea una realidad a trav\u00e9s de las\n    diferentes iniciativas legislativas que pueda presentar nuestro grupo\n    parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, nuestro grupo parlamentario de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha escuchado atentamente la interpelaci\u00f3n\n    planteada por el Grupo Parlamentario Socialista, as\u00ed como tambi\u00e9n la\n    respuesta que ha dado a la misma el se\u00f1or vicepresidente del Gobierno\n     y ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tenemos otra duda despu\u00e9s de escuchar\n    la intervenci\u00f3n del se\u00f1or vicepresidente  y en funci\u00f3n de sus\n    manifestaciones en la \u00faltima comparecencia en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda, en el sentido de cu\u00e1les van a ser las medidas o el marco\n    regulatorio, que es el que tenemos actualmente, y es si se van\n    a tomar decisiones importantes para que se pueda incrementar la\n    competencia en el ramo de la generaci\u00f3n despu\u00e9s del fracaso de la\n    fusi\u00f3n de Endesa e Iberdrola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, se\u00f1or\u00edas, hay algunas preguntas que podr\u00edamos\n    plantear: cu\u00e1ndo piensa aprobar el Gobierno dicha planificaci\u00f3n, y\n    cu\u00e1les son los proyectos de ciclos combinados que el Gobierno llevar\u00e1\n    a cabo en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La persona encargada de los temas\n    econ\u00f3micos dec\u00eda que lo que hab\u00eda decidido el Consejo de Ministros el\n    2 de febrero constata una vez m\u00e1s que el Gobierno se pliega a los\n    intereses de las grandes empresas y consolida una situaci\u00f3n de\n    monopolio absolutamente injustificable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la misma l\u00ednea, el\n    secretario de organizaci\u00f3n del partido dice que la decisi\u00f3n del\n    Consejo de Ministros del 2 de febrero es un nuevo regalo a las\n    grandes empresas y que sigue fomentando la concentraci\u00f3n y el\n    monopolio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al lunes siguiente, las empresas hacen lo contrario; deciden que con\n    esas condiciones tan duras que ha puesto el Gobierno, no se fusionan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    habido alguna desregulaci\u00f3n a favor de la competencia, de forma que\n    un grupo bancario no puede sentarse en m\u00e1s de un consejo del sector\n    el\u00e9ctrico o de Telef\u00f3nica; ha habido alguna desregulaci\u00f3n en favor de\n    la competencia en el sentido de que el sector el\u00e9ctrico y el sector\n    de las gasolineras, en los que hay dos empresas predominantes, para\n    entendernos en t\u00e9rminos vulgares, no pueden aumentar su tama\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la subida de los\n    precios del petr\u00f3leo, yo les dije desde esta misma tribuna, as\u00ed como\n    en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, que mantener hasta 13 posturas distintas\n    y muchos d\u00edas contradictorias entre s\u00ed no era una buena forma de\n    conseguir credibilidad, siendo la postura b\u00e1sica que desarroll\u00f3 el\n    secretario general en una pregunta precisamente al presidente del\n    Gobierno la de decir al final: Se\u00f1or Aznar, baje usted inmediatamente\n    los impuestos de los hidrocarburos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo hab\u00eda se\u00f1alado las siguientes: en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, seg\u00fan el \u00abDiario de Sesiones\u00bb, el 13 de\n    diciembre, por parte del representante del Grupo Parlamentario\n    Socialista, se dec\u00eda: si se es capaz de hacerlo compatible con una\n    mayor competencia en el sector, mi grupo no tendr\u00e1 oposici\u00f3n a la\n    operaci\u00f3n de fusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "trabajadores": [5, 6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero es que\n    no estamos hablando de esto, estamos hablando de ayudas, de\n    subsidios, de coberturas sociales a los trabajadores y, en todo caso,\n    tambi\u00e9n a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda muy interesante que todas esas empresas de car\u00e1cter oligop\u00f3lico\n    mejoraran su infraestructura de distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n, por\n    lo menos en Galicia, que es tercermundista: el abastecimiento de\n    aguas, la red de saneamiento, la red viaria y servicios municipales\n    como instalaciones deportivas, \u00e1reas recreativas y edificios de los\n    centros de ense\u00f1anza primaria y secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y han hecho reivindicaciones de todo tipo seis\n    empresas del ayuntamiento y 67 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes comprender\u00e1n que el estar sin\n    actividad durante cuatro meses y, todo lo m\u00e1s, poder trabajar en este\n    per\u00edodo entre 20 y 30 d\u00edas, deber\u00eda de obligar a actuar a un gobierno\n    preocupado por las cuestiones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta del Gobierno es la siguiente: La\n    evaluaci\u00f3n y, en su caso, la adopci\u00f3n de ayudas a la flota pesquera\n    por cese temporal de la actividad corresponde  a las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Omega, que es la organizaci\u00f3n de mejilloneros m\u00e1s importante del\n    pa\u00eds, con 1.221 productores, trabajadores aut\u00f3nomos, con m\u00e1s de 1.820\n    bateas, sufri\u00f3 solamente en da\u00f1os en sus instalaciones 2.176 millones\n    de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llama la atenci\u00f3n la respuesta del Gobierno a mi compa\u00f1ero Guillerme\n    V\u00e1zquez, cuando le pregunta sobre el temporal en las costas y su\n    repercusi\u00f3n sobre las flotas de bajura y litoral, solicitando ayudas\n    para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que\n    no estamos hablando de esto, estamos hablando de ayudas, de\n    subsidios, de coberturas sociales a los trabajadores y, en todo caso,\n    tambi\u00e9n a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY qu\u00e9 decirles de agricultores, de\n    trabajadores del mar, de comerciantes aut\u00f3nomos, que todos ellos\n    tienen que ser protegidos, por lo menos en una situaci\u00f3n de\n    emergencia como \u00e9sta, por la Administraci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "trabajadores": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto no se pudo tratar antes porque tiene\n    fecha de finales de diciembre y no hubo actividad parlamentaria hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos referimos a desmantelamientos  o a ayudas a lo que\n    son los medios para poder pescar, sino a ayudas personalizadas a\n    trabajadores, que me imagino que deber\u00edan tener la misma\n    consideraci\u00f3n que las peonadas en Andaluc\u00eda; por lo menos en casos de\n    cat\u00e1strofes, deber\u00edan ser contemplados exactamente igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, sobre todo, que no intente decir que es\n    competencia de la comunidad aut\u00f3noma lo que es la cobertura social de\n    los trabajadores  y la eficacia en hacer alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n para\n    gente que estuvo privada de ingresos fundamentales en su renta\n    durante m\u00e1s de cuatro meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Afectan a amplios sectores como el\n    agr\u00edcola, el pesquero, infraestructuras, equipamientos p\u00fablicos,\n    empresas privadas, domicilios y un sinf\u00edn de desperfectos dif\u00edciles\n    de recuperar como cosechas, p\u00e9rdida de renta por lucro cesante, y que\n    habr\u00e1 que indemnizar,  y otros como infraestructuras y dem\u00e1s, que\n    habr\u00e1 que reponer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ser\u00eda\n    bueno que ustedes, aunque est\u00e9n en Madrid, lean tambi\u00e9n los medios de\n    comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estoy muy lejos de haber actuado en esta ocasi\u00f3n ni nunca en mi vida\n    ni en mi actividad parlamentaria de mala fe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [9], "empresa": [10], "trabajadores": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2], "ciencia": [11, 12]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los ciudadanos han\n    podido examinar estos d\u00edas en los medios de comunicaci\u00f3n demandas que\n    se producen en Estados Unidos a trav\u00e9s de organismos p\u00fablicos contra\n    empresas que someten a algunos de sus empleados, sin su conocimiento\n    e incluso sin su consentimiento, a la pr\u00e1ctica de determinados tests\n    gen\u00e9ticos o a pruebas para determinar predisposiciones gen\u00e9ticas,\n    entendiendo, obviamente, que se trata de algo que afecta a la\n    intimidad  y a la privacidad de aqu\u00e9llos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, el 23 de junio\n    de 1998 present\u00f3 una enmienda a una proposici\u00f3n no de ley que hab\u00eda\n    presentado el Grupo Parlamentario Popular pidiendo al Gobierno la\n    regulaci\u00f3n de los tests del ADN en materia criminal y en la\n    investigaci\u00f3n de la paternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 10 hace referencia a la\n    protecci\u00f3n de la intimidad estableciendo la posibilidad de\n    excepciones que pudieran acordarse por ley; el art\u00edculo 11 prohibe\n    toda forma de discriminaci\u00f3n de una persona a causa\n    de su patrimonio gen\u00e9tico, y finalmente el art\u00edculo 12 establece una\n    limitaci\u00f3n a la pr\u00e1ctica de las pruebas predictivas de enfermedades\n    gen\u00e9ticas estableciendo que \u00fanicamente pueden hacerse con fines\n    m\u00e9dicos o de investigaci\u00f3n m\u00e9dica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el C\u00f3digo Penal\n    establece, por un lado, la tipificaci\u00f3n del delito de descubrimiento\n    y revelaci\u00f3n de secretos -sin embargo, tiene una limitaci\u00f3n, que este\n    delito s\u00f3lo puede ser perseguido a instancias de la persona\n    agraviada-; y por otro, dentro de los delitos contra los derechos de\n    los trabajadores, tipifica la discriminaci\u00f3n que se pueda producir\n    por virtud de determinadas circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 17 del Estatuto de los Trabajadores,\n    que tambi\u00e9n prohibe discriminaciones, hace referencia a sexo, origen,\n    estado civil, raza y condici\u00f3n social; no establece como uno de los\n    criterios de discriminaci\u00f3n, o respecto de los que pretende que no se\n    produzca, esas predisposiciones gen\u00e9ticas o ese patrimonio gen\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La preocupaci\u00f3n que ha manifestado el\n    Parlamento Europeo en diversas resoluciones desde 1989 a 1996,\n    tambi\u00e9n hablando espec\u00edficamente del an\u00e1lisis del genoma de los\n    trabajadores y del an\u00e1lisis del genoma para los seguros, no se\n    encuentra trasladada estrictamente a nuestro ordenamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, que hay que intentar\n    garantizar que los trabajadores no sean discriminados en raz\u00f3n de su\n    patrimonio gen\u00e9tico ni de su predisposici\u00f3n gen\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, nos\n    encontramos, como siempre en el ordenamiento jur\u00eddico, con el posible\n    conflicto, con la posible contraposici\u00f3n de ese principio de no\n    discriminaci\u00f3n incluso con obligaciones que se establecen en la Ley\n    de prevenci\u00f3n de riesgos laborales, que en su art\u00edculo 22 permite\n    precisamente la vigilancia de la salud de los trabajadores y en\n    algunos casos, en la medida en que puede afectar esa salud a los\n    intereses de terceros, permite que esos controles de salud se hagan\n    sin el consentimiento del propio trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema objeto de\n    desarrollo establecer en qu\u00e9 circunstancias la realizaci\u00f3n del test\n    gen\u00e9tico es algo que puede redundar incluso en beneficio de la salud\n    del trabajador y que en funci\u00f3n de las circunstancias del puesto de\n    trabajo puede ser algo necesario o conveniente para salvaguardar\n    intereses de terceros, y cu\u00e1les son aquellos otros supuestos en los\n    que por ser algo absolutamente inapropiado, desproporcionado y\n    abusivo, dicho art\u00edculo 22 -o el desarrollo del mismo-, que habla del\n    control, de la vigilancia de la salud de los trabajadores, como digo,\n    incluso determinando la posibilidad de efectuar ese control sin su\n    consentimiento, constituye una discriminaci\u00f3n absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema objeto de\n    desarrollo establecer en qu\u00e9 circunstancias la realizaci\u00f3n del test\n    gen\u00e9tico es algo que puede redundar incluso en beneficio de la salud\n    del trabajador y que en funci\u00f3n de las circunstancias del puesto de\n    trabajo puede ser algo necesario o conveniente para salvaguardar\n    intereses de terceros, y cu\u00e1les son aquellos otros supuestos en los\n    que por ser algo absolutamente inapropiado, desproporcionado y\n    abusivo, dicho art\u00edculo 22 -o el desarrollo del mismo-, que habla del\n    control, de la vigilancia de la salud de los trabajadores, como digo,\n    incluso determinando la posibilidad de efectuar ese control sin su\n    consentimiento, constituye una discriminaci\u00f3n absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el cuerpo de la\n    interpelaci\u00f3n hacemos referencia a dos supuestos de los producidos en\n    Estados Unidos: una empresa de laboratorios y otra de ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Esta semana, si algo ponen de manifiesto los\n    debates de esta C\u00e1mara, es que aquellas cuestiones vinculadas con los\n    avances de la ciencia y la tecnolog\u00eda y sus conexiones sociales,\n    jur\u00eddicas  y \u00e9ticas se est\u00e1n poniendo a la orden del d\u00eda y, desde\n    luego, reflejan la atenci\u00f3n no s\u00f3lo de esta C\u00e1mara sino tambi\u00e9n de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento no\n    llegamos  a concretar lo que hemos concretado en la interpelaci\u00f3n, que\n    consiste en saber qu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando  o piensa adoptar el\n    Gobierno para garantizar el derecho a la intimidad y a la no\n    discriminaci\u00f3n ante estos avances de la ciencia y la tecnolog\u00eda y\n    ante la extensi\u00f3n y la ampliaci\u00f3n d\u00eda a d\u00eda del uso de estas pruebas\n    predictivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "actividad": [5], "investigaci\u00f3n": [3, 4], "ciencia": [9, 10, 11], "desarrollo": [6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Analizando los medios\n    actualmente existentes en derecho en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, para evitar el\n    uso inadecuado de la informaci\u00f3n gen\u00e9tica y la eventual conculcaci\u00f3n\n    que de dicho uso pueda derivarse para los derechos fundamentales de\n    los ciudadanos y muy especialmente de los derechos\n    constitucionalmente protegidos, como son el derecho a la intimidad\n    personal y el derecho a no sufrir discriminaci\u00f3n, tal como respondi\u00f3\n    el ministro de Justicia en el Senado, la situaci\u00f3n es en estos\n    momentos claramente tranquilizadora, tanto por el estado actual de\n    nuestro ordenamiento jur\u00eddico en relaci\u00f3n con esta materia como por\n    las actuaciones que est\u00e1 promoviendo el Gobierno y que paso a exponer\n    a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, comparto plenamente  y ratifico tanto\n    lo que fue expuesto por el propio ministro de Justicia como aquello a\n    lo que hac\u00eda referencia S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, en el caso, por ejemplo, de\n    las relaciones laborales, hemos de tener en cuenta que no debemos\n    adelantarnos en una acci\u00f3n cuya viabilidad est\u00e1 siendo analizada en\n    estos momentos por los interlocutores sociales a nivel europeo,\n    debemos avanzar conjuntamente en una regulaci\u00f3n\n    sectorial en \u00e1mbitos como los de las patentes, o como en el\n    anteproyecto de ley reguladora de las bases de datos de ADN para la\n    aplicaci\u00f3n de los procedimientos de investigaci\u00f3n criminal, en el que\n    est\u00e1 trabajando el Ministerio de Justicia, e incluso, a nivel\n    interministerial, en el marco de este comit\u00e9 de \u00e9tica en los temas\n    relativos al Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 claro que el inter\u00e9s hoy en d\u00eda tanto\n    desde el punto de vista de identificar los genes como de conocer c\u00f3mo\n    funcionan las c\u00e9lulas, el estudio gen\u00e9tico de enfermedades, los genes\n    responsables de su aparici\u00f3n y la respuesta a tratamientos, as\u00ed como\n    el desarrollo de nuevos f\u00e1rmacos, desborda la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y presenta m\u00faltiples implicaciones sociales, econ\u00f3micas y\n    \u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, en el caso, por ejemplo, de\n    las relaciones laborales, hemos de tener en cuenta que no debemos\n    adelantarnos en una acci\u00f3n cuya viabilidad est\u00e1 siendo analizada en\n    estos momentos por los interlocutores sociales a nivel europeo,\n    debemos avanzar conjuntamente en una regulaci\u00f3n\n    sectorial en \u00e1mbitos como los de las patentes, o como en el\n    anteproyecto de ley reguladora de las bases de datos de ADN para la\n    aplicaci\u00f3n de los procedimientos de investigaci\u00f3n criminal, en el que\n    est\u00e1 trabajando el Ministerio de Justicia, e incluso, a nivel\n    interministerial, en el marco de este comit\u00e9 de \u00e9tica en los temas\n    relativos al Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, una vez sentada la\n    premisa de que los datos gen\u00e9ticos han de ser concebidos como datos\n    de car\u00e1cter personal, quedan por tanto sometidos a la legislaci\u00f3n de\n    protecci\u00f3n de datos, la cual establece una important\u00edsima protecci\u00f3n\n    en cualquier esfera de la actividad personal  y profesional del\n    individuo, pues s\u00f3lo podr\u00e1n utilizarse cuando \u00e9ste haya prestado su\n    expreso consentimiento o aparezca expresamente establecido en una\n    ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ninguna de SS.SS se le escapa la trascendencia que presenta\n    este proyecto, consistente en el abordaje masivo del conocimiento de\n    la secuencia del ADN propia de la especie humana, que permitir\u00e1\n    conocer con exactitud a nivel molecular la totalidad de la\n    informaci\u00f3n gen\u00e9tica, la cual, mediante el patr\u00f3n de desarrollo\n    adecuado, termina claramente por definir la estructura y funciones\n    propias de la especie humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 claro que el inter\u00e9s hoy en d\u00eda tanto\n    desde el punto de vista de identificar los genes como de conocer c\u00f3mo\n    funcionan las c\u00e9lulas, el estudio gen\u00e9tico de enfermedades, los genes\n    responsables de su aparici\u00f3n y la respuesta a tratamientos, as\u00ed como\n    el desarrollo de nuevos f\u00e1rmacos, desborda la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y presenta m\u00faltiples implicaciones sociales, econ\u00f3micas y\n    \u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo invocando la confianza que nos ofrece nuestro ordenamiento\n    respecto a la protecci\u00f3n de los derechos constitucionalmente\n    reconocidos, aun cuando el Gobierno es consciente de los riesgos que\n    estas innovaciones gen\u00e9ticas pueden llevar, de forma que debemos\n    compatibilizar el avance, el desarrollo cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico y\n    empresarial, junto con la protecci\u00f3n y un marco jur\u00eddico que asegure\n    en todo momento, en su evoluci\u00f3n futura tambi\u00e9n, la debida protecci\u00f3n\n    de los derechos individuales afrontando las regulaciones sectoriales,\n    pero en consonancia -como no puede ser de otra forma- con los\n    planteamientos que tambi\u00e9n se vayan adoptando a nivel comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, intervengo precisamente para responder a una cuesti\u00f3n que\n    creo que es de enorme importancia: las garant\u00edas existentes en\n    nuestro ordenamiento para que la informaci\u00f3n gen\u00e9tica no pueda ser\n    utilizada para menoscabar la intimidad de los ciudadanos y disminuir\n    su aut\u00f3noma capacidad relacional y contractual, as\u00ed como las\n    garant\u00edas existentes para no ser discriminados en dichas relaciones\n    en atenci\u00f3n a su patrimonio gen\u00e9tico, cuesti\u00f3n que a\u00fan toma mayor\n    relieve despu\u00e9s de la decisi\u00f3n del Gobierno, a trav\u00e9s de su Comisi\u00f3n\n    interministerial de Ciencia y Tecnolog\u00eda, de tomar el compromiso\n    y establecer las medidas para que Espa\u00f1a est\u00e9 presente en la segunda\n    fase del proyecto del genoma con la intensidad que le corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, en cualquier caso, que la sensibilidad\n    para avanzar y hacerlo con una precisi\u00f3n que permita cumplir las dos\n    finalidades, que es asumir  y superar los riesgos y, al mismo tiempo,\n    avanzar cient\u00edficamente, est\u00e1 en el \u00e1nimo no s\u00f3lo del Gobierno en\n    general, sino en particular del propio Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es precisamente lo que estamos\n    haciendo en la sesi\u00f3n de hoy  y esto es lo que adem\u00e1s se decidi\u00f3\n    realizar con la moci\u00f3n aprobada por el Pleno de la C\u00e1mara en la\n    sesi\u00f3n de 28 de noviembre y en la que se inst\u00f3 al Gobierno a\n    establecer una comisi\u00f3n de \u00e9tica, cuesti\u00f3n que -como saben- aprobamos\n    precisamente ayer en la Comisi\u00f3n interministerial de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, yo le dir\u00eda que apremio legislativo\n    no existe, pero, desde luego, tampoco ser\u00eda prudente en estos\n    momentos limitarnos pura y simplemente a esperar el desarrollo\n    legislativo en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n o, de alguna manera, dejar\n    pasar el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "desarrollo": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ello ha de hacerse\n    insistiendo claramente en el firme compromiso del Gobierno de hacer\n    compatible en todo momento el desarrollo cient\u00edfico  y tecnol\u00f3gico del\n    pa\u00eds impulsando en concreto, como dec\u00eda antes, la participaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola en la segunda fase de esta investigaci\u00f3n basada en el\n    an\u00e1lisis del genoma humano y el genoma de otros organismos, en un\n    marco de seguridad y con la debida protecci\u00f3n de los derechos\n    fundamentales de nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el art\u00edculo 12 del Convenio de Europa, que\n    hemos citado antes, sobre protecci\u00f3n de los derechos humanos y de la\n    dignidad de las personas en relaci\u00f3n con las aplicaciones de la\n    biolog\u00eda y la medicina, restringe la realizaci\u00f3n de pruebas\n    predictivas de enfermedades gen\u00e9ticas con fines m\u00e9dicos o de\n    investigaci\u00f3n m\u00e9dica con un asesoramiento gen\u00e9tico apropiado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo que aunque nuestro\n    ordenamiento restringe su utilizaci\u00f3n a fines m\u00e9dicos o de\n    investigaci\u00f3n m\u00e9dica, est\u00e1 claro que hay que hacer un seguimiento,\n    porque dicha evoluci\u00f3n cient\u00edfica, como les dec\u00eda, puede ser muy\n    r\u00e1pida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente hay distintos ritmos seg\u00fan los\n    tipos de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, es cierto que la\n    utilizaci\u00f3n generalizada de tests gen\u00e9ticos en la actividad\n    aseguradora, que hoy no es posible hacer en Espa\u00f1a, est\u00e1 sujeta a la\n    evoluci\u00f3n cient\u00edfica, y la validez y pertinencia de su utilizaci\u00f3n\n    depender\u00e1n de la regulaci\u00f3n que se establezca con car\u00e1cter general\n    cuando ello sea necesario, de acuerdo con dicha evoluci\u00f3n cient\u00edfica,\n    que ciertamente puede ser r\u00e1pida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello ha de hacerse\n    insistiendo claramente en el firme compromiso del Gobierno de hacer\n    compatible en todo momento el desarrollo cient\u00edfico  y tecnol\u00f3gico del\n    pa\u00eds impulsando en concreto, como dec\u00eda antes, la participaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola en la segunda fase de esta investigaci\u00f3n basada en el\n    an\u00e1lisis del genoma humano y el genoma de otros organismos, en un\n    marco de seguridad y con la debida protecci\u00f3n de los derechos\n    fundamentales de nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La protecci\u00f3n en estos\n    momentos es suficiente para tener tranquilidad, pero es cierto que\n    tenemos que seguir avanzando  y creo que es oportuna la interpelaci\u00f3n\n    planteada con el objetivo de garantizar por los poderes p\u00fablicos no\n    s\u00f3lo una eficaz protecci\u00f3n al derecho de la intimidad gen\u00e9tica, sino,\n    adem\u00e1s, hacerlo en un marco que nos permita ver las implicaciones de\n    esta r\u00e1pida evoluci\u00f3n cient\u00edfica en el conjunto de nuestro sistema\n    jur\u00eddico, en el comportamiento social, en las relaciones\n    contractuales, para que, en definitiva, la voluntad de que el\n    desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico avance al mismo tiempo que la\n    protecci\u00f3n de los derechos fundamentales de los ciudadanos sea\n    realmente una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6], "investigaci\u00f3n": [3], "empresas": [0, 1, 2], "trabajadores": [4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde el punto de vista laboral, es sabido que los trabajadores\n    sufren o disfrutan, seg\u00fan se vea -siempre es algo que tambi\u00e9n tiene\n    un car\u00e1cter positivo-, reconocimientos m\u00e9dicos, que son habituales en\n    muchas empresas, de los cuales pueden perfectamente surgir an\u00e1lisis\n    del ADN que pueden llevar a una estigmatizaci\u00f3n de un trabajador\n    simplemente por el hecho de una prospectiva, de un pron\u00f3stico de la\n    contracci\u00f3n de una probable enfermedad dentro de 20 \u00f3 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tema del ADN tiene que ver con la salud, pero tambi\u00e9n\n    tiene que ver con la forma de ser de una persona, no siempre\n    necesariamente con la salud, y cuando hay un intercambio de\n    posibilidades, si no hay una normativa y una vigilancia muy precisas,\n    es muy dif\u00edcil que esos datos no circulen entre empresas de seguros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta proposici\u00f3n de ley, que\n    tendremos ocasi\u00f3n de defender en su momento, se dice precisamente que\n    no cabe discriminaci\u00f3n laboral tampoco por la herencia gen\u00e9tica y que\n    este tipo de pruebas m\u00e9dicas que se realizan en las empresas tienen\n    que permanecer en el estricto \u00e1mbito respetuoso de la intimidad y,\n    desde luego, no producir en ning\u00fan caso la discriminaci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, nos parece que\n    esta es una interpelaci\u00f3n muy oportuna y muy adecuada, que coincide,\n    como dec\u00eda el se\u00f1or Silva, con una semana en la que la gran noticia\n    hist\u00f3rica ha sido la presentaci\u00f3n del genoma humano, es decir un\n    avance formidable en la investigaci\u00f3n de lo que son los seres\n    humanos, que abre un campo fant\u00e1stico de posibilidades a la lucha\n    contra las enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista laboral, es sabido que los trabajadores\n    sufren o disfrutan, seg\u00fan se vea -siempre es algo que tambi\u00e9n tiene\n    un car\u00e1cter positivo-, reconocimientos m\u00e9dicos, que son habituales en\n    muchas empresas, de los cuales pueden perfectamente surgir an\u00e1lisis\n    del ADN que pueden llevar a una estigmatizaci\u00f3n de un trabajador\n    simplemente por el hecho de una prospectiva, de un pron\u00f3stico de la\n    contracci\u00f3n de una probable enfermedad dentro de 20 \u00f3 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Socialista se ha adelantado y ha presentado una proposici\u00f3n\n    de ley en el registro de la C\u00e1mara, el 6 de febrero, sobre incremento\n    de las garant\u00edas de trabajadores y funcionarios en materia de derecho\n    a la intimidad, igualdad y no discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el tema del genoma humano\n    no es algo que sea malo o bueno por naturaleza, sino que depende de\n    su utilizaci\u00f3n; por eso el tema de la educaci\u00f3n es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Termino diciendo que aqu\u00ed hay un problema de\n    fondo, que no es puramente tecnol\u00f3gico, aunque haya sido la ministra\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda la que ha venido a responder a esta\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No creamos que\n    los datos gen\u00e9ticos son tambi\u00e9n la informaci\u00f3n de ADN, que ser\u00eda el\n    dato gen\u00e9tico global sin analizar paso a paso, pero que tiene una\n    connotaci\u00f3n sobre todo de tipo forense, criminal  o de investigaci\u00f3n y\n    que es un instrumento necesario para la identificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he dicho muchas veces en esta tribuna, legislar sobre ciencia\n    a priori es una pasi\u00f3n in\u00fatil; no sabemos d\u00f3nde nos va a llevar esa\n    ciencia, no tenemos ni siquiera, como tienen en los Estados\n    anglosajones, una casu\u00edstica en la que basarnos, ni ellos tampoco la\n    tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 25, 27, 30, 32, 33, 40, 41, 44, 46, 47, 53, 54, 60, 62, 64, 65, 66, 67, 69, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 80, 81, 82, 83, 84, 86, 88, 89, 90, 93, 95, 98, 100, 101, 104, 105, 106, 107, 108, 112, 113, 114, 115, 116, 123, 124, 125, 128, 129, 130, 132, 134, 137, 138, 139, 140, 142, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 155, 157, 160, 162, 163, 164, 165, 166, 169, 170, 171, 172, 173, 175, 176, 177, 179, 180, 181, 183, 184, 185, 186, 188, 190, 192, 196, 197, 199, 201, 204], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [6, 14, 15, 17, 23, 24, 26, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 42, 43, 45, 48, 50, 63, 68, 85, 87, 91, 92, 94, 96, 97, 99, 109, 111, 117, 119, 127, 136, 141, 143, 153, 154, 156, 158, 159, 161, 174, 187, 189, 195], "party": "Salvador de la Encina Ortega", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [28, 29, 31, 57, 58, 59, 61, 102, 103, 110, 118, 120, 122, 135, 178, 182, 191, 198, 200], "party": "JORDI JAN\u00c9 I GUASCH", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [49, 51, 52, 55, 121, 126, 131, 133], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [56, 193, 194, 202, 203], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [70, 167, 168], "party": "JOSU ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [78, 79], "party": "Luis Mardones Sevilla", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}